1	Bộ	Nc	O	3	sub
2	Lao	Np	O	1	nmod
3	động	V	O	0	root
4	Thương_binh	N	O	3	dob
5	và	N	O	4	nmod
6	Xã	Np	B-PER	4	nmod
7	hội	V	O	3	vmod
8	hưởng	N	O	7	dob
9	ứng	V	O	8	nmod
10	chương	N	O	9	dob
11	trình	N	O	10	nmod
12	cả	N	O	10	nmod
13	nước	V	O	3	vmod
14	chung	V	O	13	vmod
15	tay	N	O	14	dob
16	đẩy	V	O	14	prp
17	lùi	N	O	16	dob
18	dịch	N	O	17	nmod
19	Covid	Np	B-PER	17	nmod
20	-	CH	O	3	punct
21	19	M	O	22	det
22	Bộ	N	O	24	sub
23	Lao	Np	O	22	nmod
24	động	V	O	3	dep
25	Thương_binh	N	O	24	dob
26	và	N	O	25	nmod
27	Xã	Np	B-PER	25	nmod
28	hội	V	O	24	prp
29	hưởng	N	O	28	dob
30	ứng	V	O	29	nmod
31	chương	N	O	30	dob
32	trình	N	O	31	nmod
33	cả	N	O	31	nmod
34	nước	V	O	28	iob
35	chung	V	O	34	vmod
36	tay	N	O	35	dob
37	đẩy	V	O	28	prp
38	lùi	N	O	37	dob
39	dịch	N	O	38	nmod
40	Covid	Np	B-PER	38	nmod
41	-	CH	O	38	punct
42	19	M	O	43	det
43	Hôm_nay	N	O	38	nmod
44	,	CH	O	3	punct
45	ngày	V	O	3	vmod
46	13/4/2020	M	O	47	det
47	tại	N	O	45	dob
48	Bệnh	Np	B-PER	47	nmod
49	viện	V	O	45	vmod
50	Tai	Np	O	49	dob
51	Mũi	Np	O	50	nmod
52	Họng	Np	O	50	nmod
53	Trung_ương	Np	O	52	nmod
54	,	CH	O	3	punct
55	Đoàn	Np	O	50	nmod
56	công	N	O	55	nmod
57	tác	N	O	55	nmod
58	của	N	O	55	nmod
59	Bộ	Np	B-ORG	58	nmod
60	Lao	Np	I-ORG	3	sub
61	động	V	I-ORG	3	vmod
62	Thương_binh	N	I-ORG	61	dob
63	và	N	I-ORG	62	nmod
64	Xã	Np	I-ORG	62	nmod
65	hội	V	O	61	vmod
66	do	E	O	61	prp
67	Đồng	Np	B-PER	68	sub
68	chí	V	O	66	dep
69	Lê_Văn	Np	B-PER	68	dob
70	Hoạt	Np	B-LOC	69	nmod
71	Vụ	Np	I-LOC	69	nmod
72	trưởng	N	O	69	nmod
73	,	CH	O	3	punct
74	Phó	Np	B-LOC	69	nmod
75	Bí	Np	I-LOC	80	sub
76	thư	N	O	75	nmod
77	thường	N	O	76	nmod
78	trực	N	O	76	nmod
79	Đảng	Np	O	75	nmod
80	ủy	V	O	3	dep
81	Bộ	Np	O	80	dob
82	làm	V	O	80	prp
83	trưởng	N	O	82	dob
84	đoàn	V	O	83	nmod
85	,	CH	O	3	punct
86	đồng	V	O	3	vmod
87	chí	N	O	86	dob
88	Hoàng	Np	B-LOC	87	nmod
89	Thị	Np	I-LOC	87	nmod
90	Thu	Np	I-LOC	89	nmod
91	Huyền	Np	I-LOC	89	nmod
92	,	CH	O	3	punct
93	Chủ	Np	B-LOC	3	sub
94	tịch	V	O	3	vmod
95	Công	Np	O	94	dob
96	đoàn	V	O	94	vmod
97	Bộ	Np	O	96	dob
98	cùng	V	O	94	vmod
99	các	N	O	98	dob
100	đồng	V	O	99	nmod
101	chí	N	O	100	dob
102	Phó	Np	B-PER	101	nmod
103	tránh	V	O	98	prp
104	Văn	Np	B-PER	103	dob
105	phòng	V	O	94	prp
106	Bộ	Np	B-PER	105	dob
107	,	CH	O	3	punct
108	Bí	Np	B-PER	113	sub
109	thư	N	O	108	nmod
110	Đoàn	Np	O	109	nmod
111	Thanh_niên	Np	O	109	nmod
112	Cộng	Np	B-PER	108	nmod
113	sản	V	O	3	dep
114	Hồ	Np	B-PER	113	loc
115	Chí	Np	I-PER	114	nmod
116	Minh	Np	I-PER	114	nmod
117	của	N	O	114	nmod
118	Bộ	Np	O	117	nmod
119	đã	V	O	113	vmod
120	đến	V	O	119	vmod
121	thăm	V	O	120	vmod
122	và	N	O	121	dob
123	tặng	N	O	122	nmod
124	quà	V	O	113	prp
125	cho	E	O	124	vmod
126	bệnh	N	O	125	pob
127	viện	N	O	126	nmod
128	.	CH	O	3	punct
1	Đồng	N	O	7	sub
2	chí	N	O	1	nmod
3	Lê_Văn	Np	B-PER	2	nmod
4	Hoạt	Np	I-PER	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Vụ	Np	B-PER	1	nmod
7	trưởng	V	O	0	root
8	-	CH	O	7	punct
9	Phó	Np	B-PER	10	sub
10	bí	V	O	7	dep
11	thư	N	O	10	dob
12	thường	N	O	11	nmod
13	trực	N	O	11	nmod
14	Đảng	Np	O	11	nmod
15	ủy	V	O	10	prp
16	Bộ	Np	O	15	dob
17	LĐTB	Ny	O	16	nmod
18	&	CH	O	7	punct
19	XH	Ny	O	21	sub
20	Trao	Np	O	19	nmod
21	quà	V	O	7	vmod
22	cho	E	O	21	iob
23	PGS-TS.	Ny	B-ORG	22	pob
24	Phạm	Np	I-ORG	23	nmod
25	Tuấn	Np	I-ORG	23	nmod
26	Cảnh	Np	I-ORG	23	nmod
27	,	CH	O	7	punct
28	Bí	Np	B-LOC	31	sub
29	thư	N	I-LOC	28	nmod
30	Đảng	Np	I-LOC	29	nmod
31	ủy	V	O	7	dep
32	-	CH	O	7	punct
33	Giám	V	O	7	vmod
34	đốc	N	O	33	dob
35	BV	Ny	B-ORG	34	nmod
36	Phát	Np	I-ORG	34	nmod
37	biểu	V	O	7	vmod
38	tại	N	O	37	dob
39	buổi	V	O	37	vmod
40	lễ	V	O	39	vmod
41	đồng	N	O	40	dob
42	chí	N	O	41	nmod
43	Lê_Văn	Np	B-PER	41	nmod
44	Hoạt	Np	I-PER	41	nmod
45	đã	V	O	40	prp
46	thông_tin	N	O	45	dob
47	khái	N	O	46	nmod
48	quát	V	O	46	nmod
49	các	N	O	48	dob
50	hoạt	N	O	49	nmod
51	động	V	O	46	nmod
52	phòng	N	O	51	dob
53	chống	V	O	52	nmod
54	dịch	N	O	53	dob
55	của	N	O	54	nmod
56	Bộ	Np	O	54	nmod
57	và	V	O	53	prp
58	những	N	O	57	dob
59	thành	V	O	57	prp
60	quả	N	O	59	dob
61	về	V	O	60	nmod
62	công	N	O	61	vmod
63	tác	N	O	60	nmod
64	kiểm	V	O	59	prp
65	soát	N	O	64	dob
66	,	CH	O	7	punct
67	khống	N	O	70	sub
68	chế	V	O	67	nmod
69	sự	N	O	68	vmod
70	lây_lan	V	O	65	nmod
71	của	N	O	70	dob
72	dịch	N	O	71	nmod
73	CoVid	Np	B-PER	71	nmod
74	-	CH	O	71	punct
75	19	M	O	78	det
76	trên	E	O	71	loc
77	cả	N	O	76	pob
78	nước	N	O	77	nmod
79	.	CH	O	7	punct
1	Đồng	N	O	4	sub
2	chí	V	O	1	nmod
3	cũng	N	O	2	dob
4	bày	V	O	0	root
5	tỏ	N	O	4	dob
6	sự	V	O	4	vmod
7	tin	N	O	6	dob
8	tưởng	A	O	7	nmod
9	vào	V	O	4	prp
10	sự	N	O	9	dob
11	lãnh	V	O	10	nmod
12	đạo	N	O	10	nmod
13	của	N	O	10	nmod
14	Đảng	Np	B-PER	13	nmod
15	,	CH	O	4	punct
16	Chính	Np	B-PER	17	sub
17	phủ	V	O	4	dep
18	trong	E	O	17	loc
19	công	N	O	18	pob
20	tác	N	O	19	nmod
21	chỉ	N	O	19	nmod
22	đạo	V	O	17	prp
23	các	N	O	22	dob
24	cấp	N	O	23	nmod
25	các	N	O	23	nmod
26	ngành	V	O	22	prp
27	cùng	N	O	26	dob
28	chung	V	O	27	nmod
29	tay	N	O	28	vmod
30	phòng	N	O	29	nmod
31	chống	V	O	26	prp
32	dịch	N	O	31	dob
33	bệnh	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	4	punct
35	đồng	V	O	4	vmod
36	thời	N	O	35	dob
37	tuyệt	V	O	4	vmod
38	đối	V	O	37	vmod
39	tin	N	O	38	dob
40	tưởng	A	O	39	nmod
41	vào	V	O	38	iob
42	đội	N	O	41	dob
43	ngũ	V	O	42	nmod
44	các	N	O	42	nmod
45	Y	Ny	O	44	nmod
46	bác	V	O	43	vmod
47	sỹ	N	O	46	dob
48	trên	E	O	46	loc
49	tuyến	N	O	48	pob
50	đầu	V	O	49	nmod
51	trong	E	O	50	loc
52	cuộc	N	O	51	pob
53	chiến	N	O	52	nmod
54	chống	V	O	52	nmod
55	lại	V	O	54	vmod
56	dịch	N	O	55	dob
57	bệnh	A	O	56	nmod
58	,	CH	O	4	punct
59	trong	E	O	64	loc
60	đó	N	O	59	pob
61	có	N	O	60	nmod
62	các	N	O	60	nmod
63	Thầy	Np	O	62	nmod
64	thuốc	V	O	4	dep
65	của	N	O	64	dob
66	Bệnh	Np	O	65	nmod
67	viện	V	O	64	vmod
68	Tai	Np	O	67	dob
69	Mũi	Np	O	68	nmod
70	Họng	Np	O	68	nmod
71	Trung_ương	Np	O	70	nmod
72	.	CH	O	4	punct
1	Tiếp	V	O	0	root
2	đó	N	O	1	dob
3	Đoàn	Np	O	2	nmod
4	công	N	O	2	nmod
5	tác	N	O	2	nmod
6	đã	V	O	1	vmod
7	trực	N	O	6	dob
8	tiếp	V	O	1	vmod
9	trao	V	O	8	vmod
10	xuất	V	O	9	vmod
11	quà	N	O	9	dob
12	trị	N	O	11	nmod
13	giá	N	O	11	nmod
14	25.000	M	O	16	det
15	000	M	O	16	det
16	VNĐ	Nu	O	9	tmp
17	(	CH	O	1	punct
18	Hai_mươi	M	O	19	det
19	lăm	N	O	1	sub
20	triệu	V	O	1	vmod
21	đồng	N	O	20	dob
22	)	CH	O	1	punct
23	và	V	O	1	vmod
24	500	M	O	25	det
25	chiếc	N	O	23	dob
26	mũ	N	O	25	nmod
27	chống	V	O	25	nmod
28	giọt	N	O	27	dob
29	bắn	A	O	28	nmod
30	,	CH	O	1	punct
31	đây	P	O	32	sub
32	là	V	O	1	dep
33	những	N	O	32	dob
34	sản	V	O	32	vmod
35	phẩm	N	O	34	dob
36	do	E	O	34	prp
37	chính	N	O	38	sub
38	cán	V	O	36	dep
39	bộ	N	O	38	dob
40	viên	Nc	O	39	nmod
41	chức	N	O	40	nmod
42	của	N	O	40	nmod
43	bộ	V	O	32	prp
44	tự	N	O	43	dob
45	sản	V	O	44	nmod
46	xuất	V	O	45	vmod
47	và	N	O	46	dob
48	trao	V	O	43	vmod
49	tặng	N	O	48	dob
50	.	CH	O	1	punct
1	Phát	N	O	4	sub
2	biểu	V	O	1	nmod
3	tại	N	O	2	dob
4	buổi	V	O	0	root
5	trao	V	O	4	vmod
6	tặng	N	O	5	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	PGS-TS.	Ny	B-ORG	15	sub
9	Phạm	Np	I-ORG	8	nmod
10	Tuấn	Np	I-ORG	8	nmod
11	Cảnh	Np	I-ORG	8	nmod
12	Bí	Np	I-ORG	8	nmod
13	thư	N	I-ORG	8	nmod
14	Đảng	Np	I-ORG	13	nmod
15	ủy	V	O	4	dep
16	,	CH	O	4	punct
17	Giám	Np	B-PER	4	sub
18	đốc	V	O	4	vmod
19	Bệnh	Np	B-PER	18	dob
20	viện	V	O	18	iob
21	thay	V	O	20	vmod
22	mặt	N	O	21	dob
23	cho	E	O	21	iob
24	tập	N	O	23	pob
25	thể	N	O	24	nmod
26	lãnh	V	O	18	prp
27	đạo	N	O	26	dob
28	và	V	O	26	prp
29	các	N	O	28	dob
30	cán	V	O	29	nmod
31	bộ	N	O	30	dob
32	viên	Nc	O	31	nmod
33	chức	N	O	32	nmod
34	bệnh	V	O	32	nmod
35	viện	N	O	34	dob
36	gửi	V	O	34	prp
37	lời	N	O	36	dob
38	cảm	V	O	37	nmod
39	ơn	N	O	38	dob
40	chân	N	O	39	nmod
41	thành	V	O	39	nmod
42	đến	N	O	41	dob
43	các	N	O	42	nmod
44	đồng	V	O	41	prp
45	chí	N	B-LOC	44	dob
46	Lãnh	Np	I-LOC	45	nmod
47	đạo	V	O	44	prp
48	Bộ	Np	B-ORG	47	dob
49	Lao	Np	I-ORG	54	sub
50	động	V	I-ORG	48	nmod
51	Thương_binh	N	I-ORG	50	dob
52	và	N	I-ORG	51	nmod
53	Xã	Np	I-ORG	51	nmod
54	hội	V	O	50	prp
55	,	CH	O	4	punct
56	các	N	O	57	sub
57	cán	V	O	4	dep
58	bộ	N	O	57	dob
59	viên	Nc	O	58	nmod
60	chức	N	O	59	nmod
61	của	N	O	59	nmod
62	Bộ	Np	B-LOC	61	nmod
63	đã	V	O	4	dep
64	giành	N	O	63	dob
65	những	A	O	64	nmod
66	phần	V	O	63	vmod
67	quà	N	O	66	dob
68	hết	V	O	63	prp
69	sức	N	O	68	dob
70	ý	V	O	69	nmod
71	nghĩa	V	O	70	vmod
72	cho	E	O	71	iob
73	bệnh	N	O	72	pob
74	viện	N	O	73	nmod
75	phục	N	O	73	nmod
76	vụ	V	O	73	nmod
77	công	N	O	76	dob
78	tác	N	O	77	nmod
79	phòng	V	O	76	iob
80	chống	V	O	79	vmod
81	dịch	N	O	80	dob
82	bệnh	A	O	81	nmod
83	,	CH	O	4	punct
84	đây	P	O	85	sub
85	đồng	V	O	4	dep
86	thời	N	O	85	dob
87	cũng	N	O	86	nmod
88	là	N	O	86	nmod
89	lời	V	O	85	vmod
90	động	N	O	89	dob
91	viên	V	O	89	prp
92	cho	E	O	91	vmod
93	các	N	O	92	pob
94	y	P	O	93	det
95	bác	V	O	85	prp
96	sỹ	N	O	95	dob
97	của	N	O	96	nmod
98	bệnh	V	O	95	vmod
99	viện	N	O	98	dob
100	trong	E	O	98	loc
101	việc	N	O	100	pob
102	quyết	V	O	101	nmod
103	tâm	N	O	102	dob
104	đẩy	V	O	103	nmod
105	lùi	V	O	104	vmod
106	dịch	N	O	105	dob
107	bệnh	N	O	106	nmod
108	CoVid	Np	B-PER	106	nmod
109	-	CH	O	4	punct
110	19	M	O	111	det
111	và	N	O	118	sub
112	bày	V	O	111	nmod
113	tỏ	N	O	112	dob
114	sự	N	O	113	nmod
115	quyết	V	O	111	nmod
116	tâm	N	O	115	dob
117	của	N	O	116	nmod
118	bệnh	V	O	4	dep
119	viện	N	O	118	dob
120	sẽ	V	O	118	vmod
121	đồng	N	O	120	dob
122	hành	V	O	118	prp
123	cùng	N	O	122	dob
124	với	V	O	123	nmod
125	cả	N	O	124	dob
126	nước	V	O	121	nmod
127	để	N	O	126	dob
128	chiến	N	O	127	nmod
129	thắng	V	O	125	nmod
130	dịch	N	O	129	dob
131	bệnh	A	O	130	nmod
132	.	CH	O	4	punct
1	Một	N	O	3	sub
2	số	N	O	1	nmod
3	hình	V	O	0	root
4	ảnh	N	O	3	dob
5	tại	N	O	4	nmod
6	buổi	V	O	3	vmod
7	lễ	V	O	6	vmod
8	trao	V	O	7	vmod
9	quà	N	O	8	dob
10	Đồng	Np	B-PER	9	nmod
11	chí	V	O	3	vmod
12	Lê_Văn	Np	B-PER	11	dob
13	Hoạt	Np	I-PER	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	Vụ	Np	B-PER	12	nmod
16	trưởng	V	O	3	dep
17	-	CH	O	3	punct
18	Phó	Np	B-PER	19	sub
19	bí	V	O	3	dep
20	thư	N	O	19	dob
21	thường	N	O	20	nmod
22	trực	N	O	20	nmod
23	Đảng	Np	O	20	nmod
24	ủy	V	O	19	prp
25	Bộ	Np	B-ORG	24	dob
26	LĐTB	Ny	I-ORG	25	nmod
27	&	CH	I-ORG	3	punct
28	XH	Ny	I-ORG	29	sub
29	phát	V	O	3	dep
30	biểu	N	O	29	dob
31	tại	N	O	30	nmod
32	buổi	V	O	29	prp
33	lễ	V	O	32	vmod
34	trao	V	O	33	vmod
35	tặng	N	O	34	dob
36	PGS-TS.	Ny	B-ORG	35	nmod
37	Phạm	Np	I-ORG	35	nmod
38	Tuấn	Np	I-ORG	35	nmod
39	Cảnh	Np	I-ORG	35	nmod
40	phát	V	O	3	dep
41	biểu	N	O	40	dob
42	cảm	V	O	41	nmod
43	ơn	N	O	42	dob
44	Đoàn	Np	O	43	nmod
45	công	N	O	43	nmod
46	tác	N	O	43	nmod
47	Hình	Np	B-PER	46	nmod
48	ảnh	V	O	40	vmod
49	Đoàn	Np	O	48	dob
50	công	N	O	49	nmod
51	tác	N	O	49	nmod
52	Bộ	Np	B-ORG	51	nmod
53	LĐTB	Ny	I-ORG	51	nmod
54	&	CH	I-ORG	3	punct
55	XH	Ny	I-ORG	56	sub
56	và	V	O	3	dep
57	đại	V	O	56	vmod
58	diện	N	O	57	dob
59	Ban	N	B-ORG	58	nmod
60	Lãnh	Np	I-ORG	59	nmod
61	đạo	V	O	3	dep
62	bệnh	N	O	61	dob
63	viện	V	O	61	prp
64	Tin	N	O	63	dob
65	bài	N	O	64	nmod
66	:	CH	O	64	punct
67	Dương_Lâm	Np	B-PER	64	nmod
