1	Bệnh_viện	N	O	3	sub
2	tỉnh	N	O	1	nmod
3	hỗ_trợ	V	O	0	root
4	tuyến	N	O	3	dob
5	dưới	N	O	4	nmod
6	:	CH	O	3	punct
7	Tạo	V	O	3	vmod
8	bước	N	O	7	dob
9	chuyển	V	O	8	nmod
10	rõ	A	O	9	vmod
11	nétThực	N	O	9	dob
12	hiện	N	O	9	tmp
13	Đề_án	Np	O	8	nmod
14	1816	M	O	12	det
15	của	E	O	11	nmod
16	Bộ_trưởng	N	O	15	pob
17	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	7	punct
20	bệnh_viện	N	O	16	nmod
21	tuyến	N	O	20	nmod
22	Trung_ương	N	O	21	nmod
23	về	E	O	7	adv
24	hỗ_trợ	V	O	23	vmod
25	bệnh_viện	N	O	24	dob
26	tỉnh	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	25	punct
28	bệnh_viện	N	O	25	nmod
29	tỉnh	N	O	28	nmod
30	về	E	O	24	vmod
31	hỗ_trợ	V	O	30	vmod
32	bệnh_viện	N	O	31	dob
33	huyện	N	O	32	nmod
34	.	CH	O	3	punct
1	Nhờ	E	O	11	prp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	11	punct
4	các	L	O	5	det
5	huyện	N	O	11	sub
6	miền	N	O	5	nmod
7	núi	N	O	6	nmod
8	trong	E	O	5	loc
9	tỉnh	N	B-LOC	8	pob
10	Bình_Định	Np	I-LOC	9	nmod
11	có	V	O	0	root
12	cơ_hội	N	O	11	dob
13	tiếp_cận	V	O	12	nmod
14	với	E	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	dịch_vụ	N	O	14	pob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	kỹ_thuật	N	O	17	nmod
19	cao	A	O	17	nmod
20	.	CH	O	11	punct
1	Chất_lượng	N	O	11	sub
2	khám_chữa	V	O	1	nmod
3	bệnh	N	O	2	dob
4	tại	E	O	2	loc
5	các	L	O	6	det
6	cơ_sở	N	O	4	pob
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	miền	N	O	6	nmod
9	núi	N	O	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	nhiều	A	O	15	nmod
13	chuyển_biến	V	O	11	vmod
14	rõ	A	O	13	vmod
15	nét	N	O	13	dob
16	.	CH	O	11	punct
1	Bệnh_viện	N	O	3	sub
2	tỉnh	N	O	1	nmod
3	hỗ_trợ	V	O	0	root
4	tuyến	N	O	3	dob
5	dưới	N	O	4	nmod
6	:	CH	O	3	punct
7	Tạo	V	O	3	vmod
8	bước	N	O	7	dob
9	chuyển	V	O	8	nmod
10	rõ	A	O	9	vmod
11	nét	N	O	9	dob
12	Thực_hiện	V	O	11	nmod
13	Đề_án	N	O	12	dob
14	1816	M	O	13	det
15	của	E	O	13	nmod
16	Bộ_trưởng	N	O	15	pob
17	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	11	punct
20	bệnh_viện	N	O	11	nmod
21	tuyến	N	O	20	nmod
22	Trung_ương	N	O	21	nmod
23	về	E	O	11	nmod
24	hỗ_trợ	V	O	23	vmod
25	bệnh_viện	N	O	24	dob
26	tỉnh	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	25	punct
28	bệnh_viện	N	O	25	nmod
29	tỉnh	N	O	28	nmod
30	về	E	O	24	vmod
31	hỗ_trợ	V	O	30	vmod
32	bệnh_viện	N	O	31	dob
33	huyện	N	O	32	nmod
34	.	CH	O	3	punct
1	Nhờ	E	O	11	prp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	11	punct
4	các	L	O	5	det
5	huyện	N	O	11	sub
6	miền	N	O	5	nmod
7	núi	N	O	6	nmod
8	trong	E	O	5	loc
9	tỉnh	N	B-LOC	8	pob
10	Bình_Định	Np	I-LOC	9	nmod
11	có	V	O	0	root
12	cơ_hội	N	O	11	dob
13	tiếp_cận	V	O	12	nmod
14	với	E	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	dịch_vụ	N	O	14	pob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	kỹ_thuật	N	O	17	nmod
19	cao	A	O	17	nmod
20	.	CH	O	11	punct
1	Chất_lượng	N	O	11	sub
2	khám_chữa	V	O	1	nmod
3	bệnh	N	O	2	dob
4	tại	E	O	2	loc
5	các	L	O	6	det
6	cơ_sở	N	O	4	pob
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	miền	N	O	6	nmod
9	núi	N	O	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	nhiều	A	O	15	nmod
13	chuyển_biến	V	O	11	vmod
14	rõ	A	O	13	vmod
15	nét	N	O	13	dob
16	.	CH	O	11	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	thành_công	N	O	2	dob
5	bước_đầu	N	O	4	nmod
6	sau	E	O	4	tmp
7	6	M	O	8	det
8	tháng	N	O	6	pob
9	Đề_án	Np	O	8	nmod
10	1816	M	O	8	det
11	(	CH	O	2	punct
12	cử	V	O	2	vmod
13	cán_bộ	N	O	12	dob
14	chuyên_môn	N	O	13	nmod
15	luân_phiên	N	O	14	nmod
16	từ	E	O	13	loc
17	bệnh_viện	N	O	16	pob
18	tuyến	N	O	17	nmod
19	trên	A	O	18	nmod
20	về	E	O	13	nmod
21	hỗ_trợ	V	O	20	vmod
22	tuyến	N	O	21	vmod
23	dưới	E	O	22	nmod
24	)	CH	O	25	punct
25	được	V	O	12	vmod
26	triển_khai	V	O	25	vmod
27	tại	E	O	26	loc
28	Bình_Định	Np	B-LOC	27	pob
29	.	CH	O	2	punct
1	Thu	Np	O	3	sub
2	dần	R	O	3	nmod
3	khoảng_cách	N	O	0	root
4	Cuối	N	O	3	nmod
5	năm	N	O	4	nmod
6	2008	M	O	5	det
7	,	CH	O	3	punct
8	BS	Ny	O	3	nmod
9	.	CH	O	3	punct
1	Đặng_Đình_Vị	Np	B-PER	6	sub
2	(	CH	O	1	punct
3	Khoa_Tim	N	O	1	nmod
4	mạch	N	O	3	nmod
5	)	CH	O	1	punct
6	là	V	O	0	root
7	một	M	O	6	dob
8	trong	E	O	7	pmod
9	3	M	O	10	det
10	bác_sĩ	N	O	8	pob
11	của	E	O	10	nmod
12	Bệnh_viện	N	O	11	pob
13	đa_khoa	N	O	12	nmod
14	(	CH	O	10	punct
15	BVĐK	Ny	O	10	nmod
16	)	CH	O	10	punct
17	tỉnh	N	O	10	nmod
18	nhận	V	O	6	vmod
19	lệnh	N	O	18	dob
20	tăng_cường	V	O	19	nmod
21	lên	V	O	20	vmod
22	Trung_tâm	N	B-ORG	21	loc
23	y_tế	N	I-ORG	22	nmod
24	huyện	N	I-ORG	22	nmod
25	Vân_Canh	Np	I-ORG	24	nmod
26	với	E	O	21	vmod
27	nhiệm_vụ	N	O	26	pob
28	"	CH	O	27	punct
29	cầm	V	O	27	nmod
30	tay	N	O	29	vmod
31	chỉ	V	O	29	vmod
32	việc	N	O	31	dob
33	"	CH	O	34	punct
34	cho	E	O	29	iob
35	các	L	O	36	det
36	bác_sĩ	N	O	34	pob
37	ở	E	O	36	loc
38	địa_phương	N	O	37	pob
39	những	L	O	40	det
40	kỹ_thuật	N	O	38	nmod
41	chuyên_môn	N	O	40	nmod
42	để	E	O	29	prp
43	có	V	O	42	vmod
44	đủ	A	O	43	vmod
45	năng_lực	N	O	44	amod
46	xử_lý	V	O	45	nmod
47	những	L	O	48	det
48	ca	N	O	46	dob
49	bệnh	N	O	48	nmod
50	nặng	A	O	48	nmod
51	trước	E	O	48	tmp
52	khi	N	O	51	pob
53	buộc	V	O	52	nmod
54	phải	V	O	53	vmod
55	chuyển	V	O	54	vmod
56	lên	E	O	55	dir
57	tuyến	N	O	56	pob
58	trên	A	O	57	nmod
59	.	CH	O	6	punct
1	Công_việc	N	O	6	sub
2	chủ_yếu	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	bác_sĩ	N	O	3	pob
5	Vị	Np	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	cùng	A	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	đồng_nghiệp	N	O	7	amod
10	ở	E	O	9	loc
11	địa_phương	N	O	10	pob
12	hội_chẩn	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	6	punct
14	trao_đổi	V	O	6	vmod
15	về	E	O	14	vmod
16	cách	N	O	15	pob
17	xử_lý	V	O	16	nmod
18	đối_với	E	O	17	vmod
19	các	L	O	20	det
20	trường_hợp	N	O	18	pob
21	bị	V	O	20	nmod
22	bệnh	N	O	21	dob
23	tai_biến	N	O	22	nmod
24	mạch_máu	N	O	22	nmod
25	não	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	6	punct
27	xuất_huyết	V	O	6	vmod
28	não	N	O	27	dob
29	,	CH	O	6	punct
30	rối_loạn	V	O	6	vmod
31	nhịp	N	O	30	dob
32	tim	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	6	punct
34	nhồi	V	O	6	vmod
35	máu	N	O	34	dob
36	cơ	N	O	35	nmod
37	tim	N	O	35	nmod
38	;	CH	O	6	punct
39	hướng_dẫn	V	O	6	vmod
40	cách	N	O	39	dob
41	cài	V	O	40	nmod
42	số_liệu	N	O	41	dob
43	,	CH	O	6	punct
44	chỉnh	V	O	6	vmod
45	liều	V	O	44	vmod
46	máy	N	O	45	dob
47	thông_tin	N	O	46	nmod
48	điện	N	O	46	nmod
49	trong	E	O	44	tmp
50	những	L	O	51	det
51	trường_hợp	N	O	49	pob
52	cấp_cứu	V	O	51	nmod
53	...	CH	O	6	punct
1	Cách	V	O	0	root
2	đây	P	O	1	vmod
3	vài	L	O	4	det
4	ngày	N	O	1	ext
5	,	CH	O	1	punct
6	bệnh_nhân	N	O	1	sub
7	Võ_Hiệp	Np	B-PER	6	nmod
8	(	CH	O	6	punct
9	xã	N	B-LOC	6	nmod
10	Canh_Hiển	Np	I-LOC	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	huyện	N	B-LOC	9	nmod
13	Vân_Canh	Np	I-LOC	12	nmod
14	)	CH	O	1	punct
15	được	V	O	1	vmod
16	gia_đình	N	O	17	sub
17	đưa	V	O	15	vmod
18	vào	E	O	17	loc
19	BVĐK	Ny	B-ORG	18	pob
20	huyện	N	I-ORG	19	nmod
21	Vân_Canh	Np	I-ORG	20	nmod
22	trong	E	O	17	tmp
23	tình_trạng	N	O	22	pob
24	liệt	V	O	23	nmod
25	nửa	L	O	26	det
26	người	N	O	24	dob
27	,	CH	O	1	punct
28	miệng	N	O	31	sub
29	ú_ớ	A	O	28	nmod
30	không	R	O	31	adv
31	nói	V	O	1	dep
32	được	R	O	31	adv
33	.	CH	O	1	punct
1	Sau	E	O	10	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	hội_ý	V	O	2	nmod
4	cùng	A	O	3	vmod
5	đồng_nghiệp	N	O	4	amod
6	,	CH	O	10	punct
7	bác_sĩ	N	O	10	sub
8	Đặng_Đình_Vị	Np	B-PER	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	quyết_định	V	O	0	root
11	giữ	V	O	10	vmod
12	bệnh_nhân	N	O	11	dob
13	lại	R	O	11	adv
14	để	E	O	11	prp
15	cấp_cứu	V	O	14	vmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	điều_trị	V	O	16	conj
18	qua	E	O	15	mnr
19	cơn	Nc	O	18	pob
20	nguy_kịch	A	O	19	nmod
21	.	CH	O	10	punct
1	Trước	E	O	7	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	bệnh_viện	N	O	7	sub
5	cũng	R	O	7	adv
6	đã	R	O	7	adv
7	tiếp_nhận	V	O	0	root
8	một	M	O	9	det
9	bệnh_nhân	N	O	7	dob
10	nói_khó	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	7	punct
12	có	V	O	7	vmod
13	tiền_sử	N	O	12	dob
14	tăng	V	O	13	nmod
15	huyết_áp	N	O	14	dob
16	,	CH	O	7	punct
17	nhập_viện	V	O	7	vmod
18	trong	E	O	17	vmod
19	tình_trạng	N	O	18	pob
20	hôn_mê	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	7	punct
22	huyết_áp	N	O	19	nmod
23	160/100	M	O	22	det
24	,	CH	O	7	punct
25	với	E	O	20	vmod
26	chẩn_đoán	V	O	25	vmod
27	tai_biến	N	O	26	dob
28	mạch_máu	N	O	27	nmod
29	não	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	7	punct
1	Sau	E	O	17	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	bác_sĩ	N	O	5	sub
4	cho	E	O	0	root
5	kết_hợp	V	O	4	vmod
6	dùng	V	O	5	vmod
7	thuốc	N	O	6	dob
8	,	CH	O	4	punct
9	tập	V	O	2	nmod
10	tại	E	O	9	loc
11	giường_bệnh	N	O	10	pob
12	,	CH	O	17	punct
13	sức_khoẻ	N	O	17	sub
14	bệnh_nhân	N	O	13	nmod
15	đã	R	O	17	adv
16	dần	R	O	17	adv
17	hồi_phục	V	O	0	root
18	.	CH	O	17	punct
1	Bác_sĩ	Nc	O	11	sub
2	Nguyễn_Văn_Ngọ	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	Trung_tâm	N	B-ORG	4	nmod
6	y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	huyện	N	I-ORG	5	nmod
8	Vân_Canh	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	hồ_hởi	A	O	1	nmod
11	cho	V	O	0	root
12	biết	V	O	11	vmod
13	:	CH	O	11	punct
14	"	CH	O	11	punct
15	Các	L	O	16	det
16	năm	N	O	11	vmod
17	trước	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	11	punct
19	như	C	O	11	vmod
20	trường_hợp	N	O	11	vmod
21	này	P	O	20	det
22	,	CH	O	24	punct
23	bệnh_viện	N	O	24	sub
24	buộc	V	O	11	vmod
25	phải	V	O	24	vmod
26	chuyển	V	O	25	vmod
27	bệnh_nhân	N	O	26	dob
28	lên	E	O	26	dir
29	tuyến	N	O	28	pob
30	trên	A	O	29	nmod
31	.	CH	O	11	punct
1	Nhưng	C	O	10	dep
2	từ	E	O	10	tmp
3	ngày	N	O	2	pob
4	có	V	O	3	nmod
5	bác_sĩ	N	O	4	dob
6	tăng_cường	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	10	punct
8	chúng_tôi	P	O	10	sub
9	đã	R	O	10	adv
10	mạnh_dạn	V	O	0	root
11	điều_trị	V	O	10	vmod
12	cho	E	O	10	vmod
13	những	L	O	14	det
14	bệnh_nhân	N	O	12	pob
15	bị	V	O	14	nmod
16	xuất_huyết	V	O	15	vmod
17	não	N	O	16	dob
18	hay	C	O	10	coord
19	nhũn_não	V	O	18	conj
20	nhẹ	A	O	19	vmod
21	.	CH	O	10	punct
1	Đặc_biệt	A	O	7	adv
2	,	CH	O	7	punct
3	bác_sĩ	N	O	7	sub
4	của	E	O	3	nmod
5	bệnh_viện	N	O	4	pob
6	cũng	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	học_hỏi	V	O	7	vmod
9	thêm	V	O	8	vmod
10	qua	E	O	8	mnr
11	những	L	O	12	det
12	bài	Nc	O	10	pob
13	giảng	N	O	12	nmod
14	và	Cc	O	12	coord
15	kỹ_năng	N	O	14	conj
16	thực_hành	V	O	15	nmod
17	chuyên_môn	N	O	16	dob
18	"	CH	O	7	punct
19	.	CH	O	7	punct
1	Còn	C	O	4	dep
2	bác_sĩ	N	O	4	sub
3	Đặng_Đình_Vị	Np	B-PER	2	nmod
4	tâm_sự	V	O	0	root
5	:	CH	O	4	punct
6	"	CH	O	4	punct
7	Chúng_tôi	P	O	8	sub
8	xác_định	V	O	4	vmod
9	chuyển_giao	V	O	8	vmod
10	những	L	O	11	det
11	kỹ_thuật	N	O	9	dob
12	cần_thiết	A	O	11	nmod
13	mà	C	O	17	dep
14	các	L	O	15	det
15	bác_sĩ	N	O	17	sub
16	địa_phương	N	O	15	nmod
17	cần	V	O	22	prp
18	có	V	O	17	vmod
19	để	E	O	0	root
20	phục_vụ	V	O	19	vmod
21	nhu_cầu	N	O	20	dob
22	khám_chữa	V	O	21	nmod
23	bệnh	N	O	22	vmod
24	của	E	O	23	nmod
25	người_dân	N	O	24	pob
26	.	CH	O	4	punct
1	Điều	N	O	4	sub
2	đáng	V	O	1	nmod
3	mừng	V	O	2	vmod
4	là	C	O	0	root
5	sau	E	O	1	nmod
6	những	L	O	7	det
7	bài	Nc	O	5	pob
8	giảng	N	O	7	nmod
9	về	E	O	7	nmod
10	các	L	O	11	det
11	bệnh_lý	N	O	9	pob
12	cùng	A	O	11	nmod
13	với	E	O	12	amod
14	việc	N	O	13	pob
15	thực_hành	V	O	14	nmod
16	ngay	R	O	15	adv
17	trên	E	O	15	loc
18	bệnh_nhân	N	O	17	pob
19	,	CH	O	7	punct
20	chuyên_môn	N	O	7	nmod
21	của	E	O	20	nmod
22	các	L	O	23	det
23	y	N	O	21	pob
24	,	CH	O	23	punct
25	bác_sĩ	N	O	23	nmod
26	ở	E	O	23	loc
27	đây	P	O	26	pob
28	đã	R	O	29	adv
29	được	V	O	7	nmod
30	chuyển_biến	V	O	29	vmod
31	theo	V	O	30	vmod
32	chiều_hướng	N	O	31	pob
33	tích_cực	A	O	32	nmod
34	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bác_sĩ	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	tự_tin	V	O	0	root
5	điều_trị	V	O	4	vmod
6	những	L	O	7	det
7	bệnh_nhân	N	O	5	dob
8	mắc	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	tim_mạch	N	O	9	nmod
11	"	CH	O	4	punct
12	.	CH	O	4	punct
1	Giảm	V	O	0	root
2	tải	N	O	1	dob
3	cho	E	O	1	iob
4	tuyến	N	O	3	pob
5	trên	E	O	4	loc
6	Thực_ra	Np	O	5	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	tại	E	O	1	loc
9	Bình_Định	Np	B-LOC	8	pob
10	,	CH	O	1	punct
11	việc	N	O	25	sub
12	các	L	O	13	det
13	bác_sĩ	N	O	11	nmod
14	có	V	O	13	nmod
15	tay_nghề	N	O	14	dob
16	cao	A	O	15	nmod
17	ở	E	O	15	loc
18	tuyến	N	O	17	pob
19	trên	A	O	18	nmod
20	về	E	O	15	nmod
21	hỗ_trợ	V	O	20	vmod
22	tuyến	N	O	21	dob
23	dưới	N	O	22	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	được	V	O	1	dep
26	triển_khai	V	O	25	vmod
27	từ	E	O	26	tmp
28	năm	N	O	27	pob
29	2004	M	O	28	det
30	,	CH	O	1	punct
31	nhưng	C	O	1	coord
32	chỉ	R	O	33	adv
33	mang	V	O	31	conj
34	tính	N	O	33	dob
35	đơn_lẻ	A	O	34	nmod
36	.	CH	O	1	punct
1	Đến	E	O	10	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	Đề_án	Np	O	5	sub
4	1816	M	O	2	det
5	ra_đời	V	O	2	nmod
6	,	CH	O	10	punct
7	Sở	N	O	10	sub
8	Y_tế	N	O	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	triển_khai	V	O	0	root
11	kế_hoạch	N	O	10	dob
12	về	E	O	11	nmod
13	việc	N	O	12	pob
14	duy_trì	V	O	13	nmod
15	và	Cc	O	14	coord
16	tăng_cường	V	O	15	conj
17	bác_sĩ	N	O	16	dob
18	về	E	O	17	nmod
19	công_tác	N	O	18	pob
20	tại	E	O	19	loc
21	các	L	O	22	det
22	trung_tâm	N	O	20	pob
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	và	Cc	O	22	coord
25	trạm	N	O	24	conj
26	y_tế	N	O	25	nmod
27	các	L	O	28	det
28	huyện	N	O	25	nmod
29	miền	N	O	28	nmod
30	núi	N	O	29	nmod
31	.	CH	O	10	punct
1	Theo	V	O	11	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	11	punct
4	trước_mắt	N	O	11	tmp
5	,	CH	O	11	punct
6	các	L	O	7	det
7	bệnh_viện	N	O	11	sub
8	tuyến	N	O	7	nmod
9	trên	A	O	7	nmod
10	sẽ	R	O	11	adv
11	thực_hiện	V	O	0	root
12	luân_chuyển	A	O	11	vmod
13	bác_sĩ	N	O	11	dob
14	về	E	O	13	nmod
15	cơ_sở	N	O	14	pob
16	từ	E	O	15	nmod
17	1-3	M	O	18	det
18	tháng	N	O	16	pob
19	.	CH	O	11	punct
1	Cụ_thể	A	O	8	adv
2	,	CH	O	8	punct
3	4	M	O	4	det
4	bác_sĩ	N	O	8	sub
5	của	E	O	4	nmod
6	BVĐK	Ny	O	5	pob
7	tỉnh	N	O	6	nmod
8	có	V	O	0	root
9	nhiệm_vụ	N	O	8	dob
10	tăng_cường	V	O	9	nmod
11	cho	E	O	10	iob
12	Trung_tâm	N	B-ORG	11	pob
13	y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	huyện	N	I-ORG	12	nmod
15	Vĩnh_Thạnh	Np	I-ORG	14	nmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	Vân_Canh	Np	B-LOC	16	conj
18	;	CH	O	8	punct
19	3	M	O	20	det
20	bác_sĩ	N	O	25	sub
21	của	E	O	20	nmod
22	BVĐK	Ny	O	21	pob
23	khu_vực	N	O	22	nmod
24	Bồng_Sơn	Np	B-LOC	23	nmod
25	tăng_cường	V	O	8	dep
26	cho	E	O	25	iob
27	Trung_tâm	N	B-ORG	26	pob
28	y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	huyện	N	I-ORG	27	nmod
30	An_Lão	Np	I-ORG	29	nmod
31	và	Cc	O	30	coord
32	Hoài_Ân	Np	B-LOC	31	conj
33	.	CH	O	8	punct
1	Mặt_khác	X	O	11	x
2	,	CH	O	11	punct
3	các	L	O	4	det
4	trung_tâm	N	O	11	sub
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	huyện	N	O	4	nmod
7	và	Cc	O	5	coord
8	BVĐK	Ny	B-ORG	4	nmod
9	khu_vực	N	I-ORG	7	conj
10	Phú_Phong	Np	I-ORG	9	nmod
11	phải	V	O	0	root
12	luân_phiên	N	O	13	sub
13	tăng_cường	V	O	11	vmod
14	17	M	O	15	det
15	bác_sĩ	N	O	13	dob
16	xuống	V	O	13	vmod
17	các	L	O	18	det
18	xã	N	O	16	dob
19	khó_khăn	A	O	18	nmod
20	.	CH	O	11	punct
1	Không_chỉ	C	O	2	dep
2	giảm	V	O	0	root
3	bớt	V	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	chi_phí	N	O	3	dob
6	tốn_kém	V	O	5	nmod
7	cho	E	O	3	iob
8	bệnh_nhân	N	O	7	pob
9	và	Cc	O	8	coord
10	người_nhà	N	O	9	conj
11	mà	C	O	2	coord
12	Đề_án	Np	O	15	sub
13	1816	M	O	12	det
14	còn	R	O	15	adv
15	thể_hiện	V	O	11	conj
16	tính	N	O	15	dob
17	ưu_việt	A	O	16	nmod
18	khi	N	O	15	tmp
19	đã	R	O	20	adv
20	góp_phần	V	O	18	nmod
21	hạn_chế	V	O	20	vmod
22	tình_trạng	N	O	21	dob
23	chuyển	V	O	22	nmod
24	viện	N	O	23	loc
25	,	CH	O	2	punct
26	giảm	V	O	2	vmod
27	tải	N	O	26	dob
28	bệnh_nhân	N	O	27	nmod
29	cho	E	O	26	iob
30	tuyến	N	O	29	pob
31	trên	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	2	punct
1	Hơn_nữa	C	O	11	dep
2	,	CH	O	11	punct
3	việc	N	O	11	sub
4	tăng_cường	V	O	3	nmod
5	bác_sĩ	N	O	4	dob
6	tuyến	N	O	5	nmod
7	tỉnh	N	O	5	nmod
8	xuống	V	O	3	nmod
9	huyện	N	O	8	vmod
10	cũng	R	O	11	adv
11	tạo	V	O	0	root
12	điều_kiện	N	O	11	dob
13	thuận_lợi	A	O	12	nmod
14	để	E	O	12	prp
15	các	L	O	16	det
16	bệnh_viện	N	O	18	sub
17	huyện	N	O	16	nmod
18	điều_động	V	O	14	dep
19	bác_sĩ	N	O	18	dob
20	về	E	O	18	vmod
21	các	L	O	22	det
22	trạm	N	O	20	pob
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	vùng	N	O	22	nmod
25	đặc_biệt	A	O	22	nmod
26	khó_khăn	A	O	25	amod
27	,	CH	O	11	punct
28	đưa	V	O	11	vmod
29	bác_sĩ	N	O	28	dob
30	đến	V	O	28	adv
31	gần	A	O	32	nmod
32	dân	N	O	28	dob
33	hơn	A	O	32	nmod
34	.	CH	O	11	punct
1	BS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Văn_Cang	Np	B-PER	8	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	Sở	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	Bình_Định	Np	I-ORG	4	nmod
7	,	CH	O	8	punct
8	khẳng_định	V	O	0	root
9	:	CH	O	8	punct
10	"	CH	O	8	punct
11	Năm	N	O	16	tmp
12	2009	M	O	11	det
13	,	CH	O	16	punct
14	Sở	N	O	16	sub
15	đã	R	O	16	adv
16	chỉ_đạo	V	O	8	vmod
17	bệnh_viện	N	O	16	dob
18	huyện	N	O	17	nmod
19	phải	V	O	16	vmod
20	thực_hiện	V	O	19	vmod
21	nghiêm_túc	A	O	20	vmod
22	chủ_trương	N	O	21	amod
23	tăng_cường	V	O	22	nmod
24	bác_sĩ	N	O	23	dob
25	về	E	O	23	iob
26	trạm	N	O	25	pob
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	8	punct
29	đặc_biệt	A	O	8	vmod
30	là	T	O	29	amod
31	miền	N	O	29	amod
32	núi	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	8	punct
34	để	E	O	38	prp
35	đảm_bảo	V	O	34	vmod
36	người_dân	N	O	35	dob
37	được	V	O	8	vmod
38	tiếp_cận	V	O	37	vmod
39	với	E	O	38	vmod
40	các	L	O	41	det
41	dịch_vụ	N	O	39	pob
42	y_tế	N	O	41	nmod
43	chất_lượng	N	O	42	nmod
44	cao	A	O	41	nmod
45	.	CH	O	8	punct
1	Sở	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	chỉ_đạo	V	O	0	root
4	BVĐK	Ny	O	3	dob
5	tỉnh	N	O	4	nmod
6	cử	V	O	3	vmod
7	bác_sĩ	N	O	6	dob
8	đi	V	O	7	nmod
9	học	V	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	kỹ_thuật	N	O	9	dob
12	cao	A	O	11	nmod
13	để	E	O	9	prp
14	phát_triển	V	O	13	vmod
15	khoa	N	O	14	dob
16	chuyên_sâu	A	O	15	nmod
17	và	Cc	O	3	coord
18	chuyển_giao	V	O	17	conj
19	cho	E	O	18	iob
20	bệnh_viện	N	O	19	pob
21	tuyến	N	O	20	nmod
22	dưới	A	O	20	nmod
23	"	CH	O	3	punct
24	.	CH	O	3	punct
1	Phương_Hiền_Administrator	Np	B-PER	0	root
