1	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	sub
2	K	Ny	I-ORG	1	nmod
3	phối_hợp	V	O	0	root
4	với	E	O	3	vmod
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	pob
6	Phụ_sản	Np	I-ORG	5	nmod
7	Trung_ương	Np	I-ORG	5	nmod
8	mổ	V	O	3	vmod
9	thành_công	V	O	8	vmod
10	ca	N	O	9	vmod
11	bắt	V	O	10	nmod
12	con	N	O	11	dob
13	cho	E	O	11	iob
14	thai_phụ	N	O	13	pob
15	ung_thư	N	O	14	nmod
16	phổi	N	O	15	nmod
17	giai_đoạn	N	O	14	nmod
18	cuốiBệnh	N	O	14	nmod
19	nhân	N	O	14	nmod
20	H.T	Ny	O	19	nmod
21	phát_hiện	V	O	3	vmod
22	có	V	O	21	vmod
23	hạch	N	O	22	dob
24	ở	E	O	23	loc
25	cổ	N	O	24	pob
26	tuần	N	O	25	nmod
27	thứ	N	O	26	nmod
28	11	M	O	27	det
29	,	CH	O	3	punct
30	đi	V	O	3	vmod
31	khám	V	O	30	vmod
32	2	M	O	33	det
33	lần	N	O	30	ext
34	nhưng	C	O	3	coord
35	bác_sĩ	N	O	37	sub
36	chưa	R	O	37	adv
37	khẳng_định	V	O	34	conj
38	.	CH	O	3	punct
1	Đến	E	O	14	tmp
2	tuần	N	O	1	pob
3	thứ	N	O	2	nmod
4	19	M	O	3	det
5	,	CH	O	14	punct
6	khi	N	O	14	tmp
7	đến	V	O	6	nmod
8	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	loc
9	K	Ny	I-ORG	8	nmod
10	Trung_ương	Np	I-ORG	9	nmod
11	,	CH	O	14	punct
12	các	L	O	13	det
13	bác_sĩ	N	O	14	sub
14	chẩn_đoán	V	O	0	root
15	thai_phụ	N	O	14	dob
16	trẻ	A	O	15	nmod
17	tuổi	N	O	15	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	bị	V	O	14	vmod
20	ung_thư	N	O	19	dob
21	phổi	N	O	20	nmod
22	giai_đoạn	N	O	20	nmod
23	muộn	A	O	20	nmod
24	,	CH	O	19	punct
25	di_căn	V	O	19	vmod
26	hạch	N	O	25	dob
27	cổ	A	O	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	gan	N	O	26	nmod
30	…	CH	O	14	punct
1	Với	E	O	24	prp
2	phương_châm	N	O	1	pob
3	cố_gắng	V	O	2	nmod
4	duy_trì	V	O	3	vmod
5	thêm	V	O	4	vmod
6	ngày	N	O	4	dob
7	nào	P	O	6	nmod
8	tốt_ngày	N	O	6	nmod
9	đó	P	O	8	det
10	vì	E	O	4	prp
11	trẻ	N	O	10	pob
12	trong	E	O	11	loc
13	bụng	N	O	12	pob
14	mẹ	N	O	13	nmod
15	thêm	V	O	10	dep
16	ngày	N	O	20	tmp
17	nào	P	O	16	nmod
18	thì	C	O	24	dep
19	cơ_hội	N	O	24	sub
20	sống	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	trẻ	N	O	21	pob
23	sẽ	R	O	24	adv
24	tăng	V	O	0	root
25	lên	R	O	24	adv
26	.	CH	O	24	punct
1	Khi	N	O	12	tmp
2	thai_nhi	V	O	1	nmod
3	được	R	O	2	adv
4	29	M	O	5	det
5	tuần	N	O	2	tmp
6	sức	N	O	5	nmod
7	chịu_đựng	V	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	người	Nc	O	8	pob
10	mẹ	N	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	đến	V	O	0	root
13	giới_hạn	N	O	12	dob
14	,	CH	O	12	punct
15	các	L	O	16	det
16	bác_sĩ	N	O	20	sub
17	2	M	O	16	det
18	bệnh_viện	N	O	16	nmod
19	lập_tức	R	O	20	adv
20	triển_khai	V	O	12	vmod
21	ca	N	O	20	dob
22	mổ	V	O	21	nmod
23	lấy	V	O	22	vmod
24	thai	N	O	23	dob
25	cấp	N	O	24	nmod
26	.	CH	O	12	punct
1	Ca	N	O	4	sub
2	mổ	V	O	1	nmod
3	rất	R	O	4	amod
4	khó_khăn	A	O	0	root
5	vì	E	O	4	prp
6	bệnh_nhân	N	O	8	sub
7	không_thể	R	O	8	adv
8	nằm	V	O	5	dep
9	nên	C	O	8	coord
10	các	L	O	11	det
11	bác_sĩ	N	O	12	sub
12	phải	V	O	9	conj
13	mổ	V	O	12	vmod
14	trong	E	O	13	vmod
15	tư_thế	N	O	14	pob
16	ngồi	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	4	punct
18	bệnh_nhân	N	O	21	sub
19	suy_yếu	A	O	18	nmod
20	nên	C	O	4	dep
21	phải	V	O	4	dep
22	cố_gắng	V	O	21	vmod
23	mổ	V	O	22	vmod
24	thật	R	O	25	amod
25	nhanh	A	O	22	mnr
26	.	CH	O	4	punct
1	Bên	N	O	8	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	8	punct
5	bệnh_nhân	N	O	8	sub
6	cũng	R	O	8	adv
7	không_thể	R	O	8	adv
8	gây_mê	V	O	0	root
9	,	CH	O	8	punct
10	vì	E	O	8	prp
11	nếu	C	O	12	dep
12	gây_mê	V	O	10	dep
13	thì	C	O	12	dep
14	khó	A	O	12	prd
15	có_thể	R	O	14	amod
16	tỉnh	V	O	14	vmod
17	lại	R	O	16	adv
18	được	R	O	16	adv
19	,	CH	O	8	punct
20	bác_sĩ	N	O	23	sub
21	cũng	R	O	23	adv
22	không_thể	R	O	23	adv
23	tiêm	V	O	8	dep
24	thuốc	N	O	23	dob
25	an_thần	V	O	24	nmod
26	vì	E	O	23	prp
27	sợ	V	O	26	vmod
28	dẫn	V	O	27	vmod
29	đến	E	O	28	vmod
30	suy	V	O	29	vmod
31	hô_hấp	N	O	30	vmod
32	nặng	A	O	31	nmod
33	hơn	R	O	32	amod
34	.	CH	O	8	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	gây_tê	V	O	2	vmod
4	tuỷ_sống	N	O	3	dob
5	và	Cc	O	2	coord
6	hoàn_toàn	A	O	2	prd
7	tỉnh_táo	A	O	6	amod
8	trong	E	O	3	vmod
9	suốt	A	O	10	nmod
10	cuộc	N	O	8	pob
11	mổ	V	O	10	nmod
12	.	CH	O	2	punct
1	Chị	Nc	O	4	sub
2	Trâm	Np	B-PER	1	nmod
3	đang	R	O	4	adv
4	nằm	V	O	0	root
5	hồi_sức	V	O	4	vmod
6	sau	E	O	5	tmp
7	cuộc	N	O	6	pob
8	mổ	V	O	7	nmod
9	Sau	E	O	5	tmp
10	nửa	M	O	11	det
11	giờ	Nu	O	9	pob
12	căng_thẳng	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	17	punct
14	ca	N	O	17	sub
15	mổ	V	O	14	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	hoàn_thành	V	O	4	dep
18	tốt_đẹp	A	O	17	vmod
19	,	CH	O	17	punct
20	mẹ_tròn_con_vuông	N	O	17	tmp
21	,	CH	O	4	punct
22	em	N	O	24	sub
23	bé	N	O	22	nmod
24	sinh	V	O	4	dep
25	ra	R	O	24	adv
26	là	V	O	24	vmod
27	một	M	O	28	det
28	bé	N	O	26	vmod
29	trai	N	O	28	nmod
30	nặng	A	O	28	nmod
31	1,2	M	O	32	det
32	kg	Nu	O	30	amod
33	được	V	O	28	nmod
34	chuyển	V	O	33	vmod
35	ngay	R	O	34	adv
36	sang	V	O	34	vmod
37	Bệnh_viện	N	B-ORG	36	loc
38	Phụ_sản	Np	I-ORG	37	nmod
39	Trung_ương	Np	I-ORG	37	nmod
40	để	E	O	36	prp
41	hỗ_trợ	V	O	40	vmod
42	nuôi_dưỡng	V	O	41	vmod
43	trong	E	O	42	tmp
44	lồng_ấp	N	O	43	pob
45	.	CH	O	4	punct
1	Hiện_tại	N	O	6	sub
2	sức_khoẻ	N	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	bé	N	O	3	pob
5	đã	R	O	6	adv
6	ổn_định	V	O	0	root
7	và	Cc	O	6	coord
8	tiến_triển	V	O	7	conj
9	tốt	A	O	8	vmod
10	.	CH	O	6	punct
1	BBT	Nc	B-ORG	0	root
2	YHTH	Np	I-ORG	1	nmod
