1	Bộ_trưởng	N	O	3	sub
2	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	1	nmod
3	nhận	V	O	0	root
4	Giáo_sư	N	O	3	dob
5	thỉnh_giảng	N	O	4	nmod
6	Đại_học	N	B-ORG	4	nmod
7	Oxford	Np	I-ORG	6	nmod
8	lần	N	O	4	tmp
9	2YHTH	M	O	8	det
10	-	CH	O	4	punct
11	Bộ_trưởng	N	O	4	nmod
12	Bộ	N	B-ORG	11	nmod
13	Y_tế	Np	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	PGS.TS	Ny	O	4	nmod
16	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	15	nmod
17	là	V	O	3	vmod
18	người	N	O	17	vmod
19	Việt_Nam	Np	O	18	nmod
20	đầu_tiên	A	O	18	nmod
21	được	V	O	18	nmod
22	trao	V	O	21	vmod
23	danh_hiệu	N	O	22	dob
24	Giáo_sư	N	O	23	nmod
25	Thỉnh_giảng	Np	O	24	nmod
26	của	E	O	23	nmod
27	Đại_học	N	B-ORG	26	pob
28	Oxford	Np	I-ORG	27	nmod
29	.	CH	O	3	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	lần	N	O	2	tmp
4	thứ	N	O	3	nmod
5	2	M	O	4	det
6	bà	N	O	7	sub
7	vinh_dự	A	O	3	nmod
8	nhận	V	O	7	vmod
9	danh_hiệu	N	O	8	dob
10	này	P	O	9	det
11	.	CH	O	2	punct
1	Sáng	N	O	12	tmp
2	10/3	M	O	1	det
3	,	CH	O	12	punct
4	tại	E	O	12	loc
5	Hà_Nội	Np	B-LOC	4	pob
6	,	CH	O	1	punct
7	Bộ	N	B-ORG	12	sub
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	và	Cc	O	1	coord
10	Đại_sứ_quán	N	B-ORG	9	conj
11	Anh	Np	I-ORG	12	sub
12	tổ_chức	V	O	0	root
13	lễ	N	O	12	dob
14	trao	V	O	13	nmod
15	danh_hiệu	N	O	14	dob
16	Giáo_sư	N	O	15	nmod
17	Thỉnh_giảng	Np	O	16	nmod
18	nhiệm_kỳ	N	O	15	nmod
19	2	M	O	18	det
20	của	E	O	15	nmod
21	Đại_học	N	B-ORG	20	pob
22	Oxford	Np	I-ORG	21	nmod
23	-	CH	O	21	punct
24	một	M	O	27	det
25	trong	E	O	21	nmod
26	những	L	O	27	det
27	trường	N	O	25	pob
28	đại_học	N	O	27	nmod
29	lâu_đời	A	O	27	nmod
30	và	Cc	O	29	coord
31	danh_tiếng	A	O	30	conj
32	nhất	A	O	31	amod
33	thế_giới	N	O	31	amod
34	của	E	O	27	nmod
35	Anh	Np	B-LOC	34	pob
36	-	CH	O	12	punct
37	cho	E	O	34	pmod
38	Bộ_trưởng	N	O	37	pob
39	Bộ	N	B-ORG	38	nmod
40	Y_tế	Np	I-ORG	39	nmod
41	,	CH	O	12	punct
42	PGS.TS	Ny	O	38	nmod
43	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	42	nmod
44	.	CH	O	12	punct
1	Trong	E	O	9	loc
2	lĩnh_vực	N	O	1	pob
3	y_học	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Thầy_thuốc_Nhân_dân	N	O	2	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	Bộ_trưởng	N	O	2	nmod
8	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	7	nmod
9	là	V	O	0	root
10	người	N	O	9	vmod
11	Việt_Nam	Np	O	10	nmod
12	đầu_tiên	A	O	10	nmod
13	được	V	O	10	nmod
14	trao	V	O	13	vmod
15	danh_hiệu	N	O	14	dob
16	cao_quý	A	O	15	nmod
17	này	P	O	15	det
18	và	Cc	O	9	coord
19	đây	P	O	21	sub
20	cũng	R	O	21	adv
21	là	V	O	18	conj
22	lần	N	O	21	dob
23	thứ	N	O	22	nmod
24	2	M	O	23	det
25	bà	N	O	26	sub
26	vinh_dự	A	O	22	nmod
27	nhận	V	O	22	nmod
28	danh_hiệu	N	O	27	dob
29	này	P	O	28	det
30	của	E	O	28	nmod
31	Đại_học	N	B-ORG	30	pob
32	Oxford	Np	I-ORG	31	nmod
33	.	CH	O	9	punct
1	Chức_danh	V	O	0	root
2	Giáo_sư	N	O	1	dob
3	Thỉnh_giảng	Np	B-PER	2	nmod
4	được	V	O	1	vmod
5	trao	V	O	4	vmod
6	cho	E	O	5	iob
7	Bộ_trưởng	N	O	6	pob
8	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	lần	N	O	7	nmod
11	đầu_tiên	A	O	10	nmod
12	vào	E	O	5	tmp
13	tháng	N	O	12	pob
14	7	M	O	13	det
15	năm	N	O	13	nmod
16	2013	M	O	15	det
17	với	E	O	5	vmod
18	nhiệm_kỳ	N	O	17	pob
19	từ	E	O	5	tmp
20	tháng	N	O	19	pob
21	7/2013	M	O	20	det
22	đến	E	O	19	pmod
23	tháng	N	O	22	pob
24	7/2016.	M	O	23	det
25	Nhiệm_kỳ	Np	O	23	nmod
26	2	M	O	27	det
27	chức_danh	N	O	19	pob
28	Giáo_sư	N	O	27	nmod
29	thỉnh_giảng	N	O	28	nmod
30	của	E	O	27	nmod
31	Đại_học	N	B-ORG	30	pob
32	Oxford	Np	I-ORG	31	nmod
33	sẽ	R	O	34	adv
34	kéo_dài	V	O	1	vmod
35	5	M	O	36	det
36	năm	N	O	34	tmp
37	từ	E	O	36	nmod
38	năm	N	O	37	pob
39	2016	M	O	38	det
40	-	CH	O	38	punct
41	2021	M	O	38	det
42	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	26	loc
2	lễ	N	O	1	pob
3	trao	V	O	2	nmod
4	danh_hiệu	N	O	3	dob
5	,	CH	O	4	punct
6	Ngài_Giles_Lever	Np	B-PER	2	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	Đại_sứ	N	O	2	nmod
9	Đặc_mệnh	N	O	8	nmod
10	toàn_quyền	N	O	8	nmod
11	Vương_quốc_Anh	Np	B-LOC	10	nmod
12	tại	E	O	8	loc
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	pob
14	nhấn_mạnh	V	O	2	nmod
15	,	CH	O	26	punct
16	việc	N	O	26	sub
17	trao	V	O	16	nmod
18	chức_danh	N	O	17	dob
19	Giáo_sư	N	O	18	nmod
20	Thỉnh_giảng	Np	O	19	nmod
21	nhiệm_kỳ	N	O	18	nmod
22	2	M	O	21	det
23	cho	E	O	17	iob
24	Bộ_trưởng	N	O	23	pob
25	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	24	nmod
26	là	V	O	0	root
27	sự	N	O	26	dob
28	ghi_nhận	V	O	27	nmod
29	những	L	O	30	det
30	đóng_góp	N	O	28	dob
31	quan_trọng	A	O	30	nmod
32	của	E	O	30	nmod
33	bà	N	O	32	pob
34	trong	E	O	30	tmp
35	quá_trình	N	O	34	pob
36	hợp_tác	V	O	35	nmod
37	nghiên_cứu	V	O	36	vmod
38	khoa_học	N	O	37	dob
39	trên	E	O	37	loc
40	cương_vị	N	O	39	pob
41	là	V	O	30	nmod
42	Viện	N	O	41	vmod
43	trưởng	N	O	42	nmod
44	Viện	Np	B-ORG	43	nmod
45	Pasteur	Np	I-ORG	44	nmod
46	Thành_phố	N	I-ORG	42	nmod
47	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	46	nmod
48	trong	E	O	42	tmp
49	những	L	O	50	det
50	năm	N	O	48	pob
51	trước_đây	N	O	50	nmod
52	.	CH	O	26	punct
1	Đặc_biệt	A	O	8	adv
2	trên	E	O	1	loc
3	cương_vị	N	O	2	pob
4	hiện_nay	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	8	punct
6	Bộ_trưởng	N	O	8	sub
7	rất	R	O	8	adv
8	coi_trọng	V	O	0	root
9	việc	N	O	8	dob
10	mở_rộng	V	O	9	nmod
11	tăng_cường	V	O	10	vmod
12	hợp_tác	V	O	11	vmod
13	quốc_tế	N	O	12	vmod
14	và	Cc	O	8	coord
15	nghiên_cứu	V	O	14	conj
16	khoa_học	N	O	15	dob
17	,	CH	O	8	punct
18	đào_tạo	V	O	8	vmod
19	cán_bộ	N	O	18	vmod
20	với	E	O	18	vmod
21	Đại_học	N	B-ORG	20	pob
22	Oxford	Np	I-ORG	21	nmod
23	và	Cc	O	8	coord
24	các	L	O	25	det
25	trường	N	O	21	nmod
26	đại_học	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	8	punct
28	các	L	O	29	det
29	trung_tâm	N	O	25	nmod
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	quốc_tế	N	O	29	nmod
32	khác	A	O	29	nmod
33	trên	E	O	29	loc
34	thế_giới	N	O	33	pob
35	.	CH	O	8	punct
1	Ngài_Giles	Np	B-PER	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	nhấn_mạnh	V	O	0	root
4	việc	N	O	3	dob
5	trao	V	O	4	nmod
6	danh_hiệu	N	O	5	dob
7	Giáo_sư	N	O	6	nmod
8	Thỉnh_giảng	Np	O	7	nmod
9	cho	E	O	5	iob
10	Bộ_trưởng	N	O	9	pob
11	Y_tế	N	O	10	nmod
12	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	10	nmod
13	là	V	O	3	vmod
14	điểm	N	O	13	dob
15	nhấn	V	O	14	nmod
16	trong	E	O	14	nmod
17	hợp_tác	V	O	16	vmod
18	giữa	E	O	17	vmod
19	hai	M	O	20	det
20	quốc_gia	N	O	18	pob
21	,	CH	O	3	punct
22	đặc_biệt	A	O	20	nmod
23	nhân_dịp	E	O	22	amod
24	kỷ_niệm	N	O	23	pob
25	45	M	O	24	det
26	năm	N	O	24	nmod
27	thiết_lập	V	O	26	nmod
28	quan_hệ	N	O	27	dob
29	ngoại_giao	N	O	28	nmod
30	Việt_Nam	Np	B-LOC	28	nmod
31	và	Cc	O	30	coord
32	Vương_quốc_Anh	Np	B-LOC	31	conj
33	.	CH	O	3	punct
1	Đại_học	N	B-ORG	3	sub
2	Oxford	Np	I-ORG	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	một	M	O	3	dob
5	trong	E	O	4	pmod
6	những	L	O	7	det
7	trường	N	O	5	pob
8	đại_học	N	O	7	nmod
9	lâu_đời	A	O	7	nmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	danh_giá	A	O	10	conj
12	nhất	A	O	11	amod
13	thế_giới	N	O	11	amod
14	.	CH	O	3	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	nhà_lãnh_đạo	N	O	3	sub
3	nổi_tiếng	A	O	0	root
4	thế_giới	N	O	3	amod
5	như	C	O	3	amod
6	cựu	Z	O	7	nmod
7	Tổng_thống	N	O	3	amod
8	Mỹ	Np	B-LOC	7	nmod
9	Bill_Clinton	Np	B-PER	7	nmod
10	,	CH	O	3	punct
11	Thủ_tướng	N	O	17	sub
12	Anh	Nc	B-LOC	11	nmod
13	David_Cameron	Np	B-PER	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	Thủ_tướng	N	O	12	nmod
16	Australia_Tony_Abott	Np	B-PER	15	nmod
17	cùng	A	O	3	dep
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	nhà_khoa_học	N	O	17	amod
20	từng	R	O	21	adv
21	đoạt	V	O	19	nmod
22	giải	N	O	21	dob
23	Nobel	Np	O	22	nmod
24	từng	R	O	25	adv
25	học_tập	V	O	22	nmod
26	và	Cc	O	25	coord
27	trưởng_thành	V	O	26	conj
28	từ	E	O	25	loc
29	mái	N	O	28	pob
30	trường	N	O	29	nmod
31	này	P	O	29	det
32	.	CH	O	3	punct
1	Đại_học	N	B-ORG	4	sub
2	Oxford	Np	I-ORG	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	bề	N	O	4	dob
6	dày	A	O	5	nmod
7	truyền_thống	N	O	6	amod
8	đào_tạo	V	O	5	prp
9	quốc_tế	A	O	8	vmod
10	với	E	O	8	vmod
11	những	L	O	12	det
12	sinh_viên	N	O	10	pob
13	quốc_tế	N	O	12	nmod
14	đầu_tiên	A	O	12	nmod
15	theo	V	O	12	nmod
16	học	V	O	15	vmod
17	tại	E	O	16	loc
18	đây	P	O	17	pob
19	từ	E	O	16	tmp
20	những	L	O	21	det
21	năm	N	O	19	pob
22	1190	M	O	21	det
23	.	CH	O	4	punct
1	Sau	E	O	14	tmp
2	buổi	N	O	1	pob
3	lễ	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Việt_Nam	Np	I-ORG	6	nmod
8	và	Cc	O	2	coord
9	đoàn	N	O	8	conj
10	đại_biểu	N	O	9	nmod
11	Đại_sứ_quán	N	B-ORG	9	nmod
12	Anh	Np	I-ORG	11	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	có	V	O	0	root
15	cuộc	N	O	14	dob
16	thảo_luận	V	O	15	nmod
17	về	E	O	15	nmod
18	những	L	O	19	det
19	ưu_tiên	N	O	17	pob
20	hợp_tác	V	O	19	nmod
21	giữa	N	O	19	nmod
22	Việt_Nam	Np	B-LOC	21	nmod
23	và	Cc	O	22	coord
24	Vương_quốc_Anh	Np	B-LOC	23	conj
25	trong	E	O	19	tmp
26	thời_gian	N	O	25	pob
27	tới	V	O	26	nmod
28	.	CH	O	14	punct
1	BBT.YHTH	Np	O	0	root
