1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	lưu_ý	V	O	0	root
4	3	M	O	5	det
5	điều	N	O	3	dob
6	cần	V	O	5	nmod
7	tránh	V	O	6	vmod
8	để	E	O	7	prp
9	giảm	V	O	8	vmod
10	nguy_cơ	N	O	9	dob
11	mắc	V	O	10	nmod
12	Covid-19	N	O	11	dob
13	Bộ	N	B-ORG	12	nmod
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	và	Cc	O	9	coord
16	Tổ_chức	V	B-ORG	15	conj
17	Y_tế	N	I-ORG	16	dob
18	thế_giới	N	I-ORG	17	nmod
19	tại	E	O	16	loc
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	19	pob
21	xin	V	O	16	prp
22	gửi	V	O	21	vmod
23	clip	N	O	22	dob
24	ngắn	A	O	23	nmod
25	về	E	O	21	tmp
26	3	M	O	27	det
27	việc	N	O	25	pob
28	cần	V	O	27	nmod
29	tránh	V	O	28	vmod
30	nhằm	V	O	29	prp
31	giảm	V	O	30	vmod
32	nguy_cơ	N	O	31	dob
33	mắc	V	O	32	nmod
34	Covid-19	N	O	33	dob
35	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	đến	E	O	1	tmp
5	sáng	N	O	4	pob
6	2/4	M	O	5	det
7	,	CH	O	1	punct
8	có	V	O	1	vmod
9	tổng_số	N	O	8	dob
10	222	M	O	11	det
11	bệnh_nhân	N	O	9	nmod
12	mắc	V	O	11	nmod
13	Covid-19	N	O	12	dob
14	,	CH	O	1	punct
15	trong	E	O	1	pmod
16	số	N	O	15	pob
17	này	P	O	16	det
18	có	V	O	1	vmod
19	có	V	O	18	vmod
20	63	M	O	21	det
21	trường_hợp	N	O	19	dob
22	đã	R	O	23	adv
23	khỏi	V	O	21	nmod
24	bệnh	N	O	23	dob
25	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	16	loc
2	số	N	O	1	pob
3	222	M	O	4	det
4	bệnh_nhân	N	O	2	nmod
5	nhiễm	V	O	4	nmod
6	Covid-19	N	O	5	vmod
7	ghi_nhận	V	O	2	nmod
8	tại	E	O	2	loc
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	pob
10	,	CH	O	16	punct
11	các	L	O	12	det
12	ca	N	O	16	sub
13	liên_quan	V	O	12	nmod
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	13	loc
15	Bạch_Mai	Np	I-ORG	14	nmod
16	là	V	O	0	root
17	40	M	O	18	det
18	ca	N	O	16	dob
19	,	CH	O	16	punct
20	riêng	T	O	21	nmod
21	Công_ty	N	B-ORG	23	sub
22	Trường_Sinh	Np	I-ORG	21	nmod
23	có	V	O	16	dep
24	26	M	O	25	det
25	ca	N	O	23	dob
26	mắc	V	O	25	nmod
27	.	CH	O	16	punct
1	Dịch_bệnh	V	O	0	root
2	Covid-19	Nb	O	1	punct
3	tại	E	O	1	loc
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	pob
5	đã	R	O	6	adv
6	bước	V	O	1	vmod
7	sang	V	O	6	vmod
8	giải	N	O	6	loc
9	đoạn	N	O	8	nmod
10	3	M	O	9	det
11	,	CH	O	1	punct
12	việc	N	O	17	sub
13	cách_ly	V	O	12	nmod
14	cá_nhân	N	O	12	nmod
15	tại	E	O	12	loc
16	nhà	N	O	15	pob
17	có	V	O	1	dep
18	ý_nghĩa	N	O	17	dob
19	rất	R	O	20	amod
20	quan_trọng	A	O	18	nmod
21	đối_với	E	O	20	amod
22	công_tác	N	O	21	pob
23	phòng_dịch	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
25	3	M	O	26	det
26	việc	N	O	65	tpc
27	cần	V	O	26	nmod
28	tránh	V	O	27	vmod
29	nhằm	V	O	28	prp
30	giảm	V	O	29	vmod
31	nguy_cơ	N	O	30	dob
32	mắc	V	O	31	nmod
33	Covid-19	N	O	32	dob
34	:	CH	O	27	punct
35	-	CH	O	27	punct
36	Tránh	N	O	45	tmp
37	không_gian	N	O	36	nmod
38	kín	A	O	36	nmod
39	,	CH	O	27	punct
40	thông	V	O	44	sub
41	gió	N	O	40	dob
42	kém	A	O	41	nmod
43	-	CH	O	27	punct
44	Tránh	Np	B-PER	45	sub
45	tụ_tập	V	O	27	dep
46	đông	A	O	45	vmod
47	người	N	O	46	amod
48	-	CH	O	27	punct
49	Tránh	N	O	53	sub
50	nơi	N	O	49	loc
51	người	N	O	50	nmod
52	khác	A	O	51	nmod
53	nói_chuyện	V	O	27	dep
54	,	CH	O	27	punct
55	lớn_tiếng	V	O	27	vmod
56	gần	A	O	57	nmod
57	bạn	N	O	55	dob
58	Để	E	O	53	prp
59	ngăn_chặn	V	O	58	vmod
60	dịch_bệnh	N	O	59	dob
61	Covid-19	N	O	60	nmod
62	,	CH	O	65	punct
63	Bộ	N	B-ORG	65	sub
64	Y_tế	N	I-ORG	63	nmod
65	đề_nghị	V	O	1	dep
66	người	N	O	65	dob
67	đân	V	O	66	nmod
68	thực_hiện	V	O	67	vmod
69	tốt	A	O	68	vmod
70	5	M	O	71	det
71	điểm	N	O	68	dob
72	sau	N	O	71	nmod
73	đây	P	O	71	det
74	:	CH	O	1	punct
1	1	M	O	5	tmp
2	.	CH	O	5	punct
3	Hạn_chế	N	O	5	sub
4	tối_đa	A	O	3	nmod
5	ra	V	O	0	root
6	ngoài	N	O	5	loc
7	,	CH	O	5	punct
8	chỉ	R	O	9	adv
9	ra	V	O	5	vmod
10	ngoài	N	O	9	loc
11	khi	N	O	9	tmp
12	thực_sự	A	O	11	nmod
13	cần_thiết	A	O	12	amod
14	.	CH	O	5	punct
15	2	M	O	10	det
16	.	CH	O	5	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	buộc	V	O	0	root
3	phải	V	O	2	vmod
4	ra	V	O	3	vmod
5	ngoài	N	O	4	loc
6	luôn	R	O	7	adv
7	đeo	V	O	2	vmod
8	khẩu_trang	N	O	7	dob
9	,	CH	O	2	punct
10	hãy	R	O	11	adv
11	giữ	V	O	2	vmod
12	khoảng_cách	N	O	11	dob
13	tiếp_xúc	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	tốt	A	O	2	prd
16	nhất	R	O	15	amod
17	là	V	O	2	vmod
18	2m	M	O	17	vmod
19	.	CH	O	2	punct
20	3	M	O	18	det
21	.	CH	O	2	punct
1	Thường_xuyên	A	O	0	root
2	rửa	V	O	1	vmod
3	tay	N	O	2	dob
4	bằng	E	O	2	mnr
5	xà_phòng	N	O	4	pob
6	hoặc	Cc	O	5	coord
7	dung_dịch	N	O	6	conj
8	sát_khuẩn	V	O	7	nmod
9	.	CH	O	1	punct
10	4	M	O	5	det
11	.	CH	O	1	punct
1	Vệ_sinh	V	O	0	root
2	và	Cc	O	1	coord
3	để	E	O	1	prp
4	thông_thoáng	V	O	3	vmod
5	nhà_cửa	N	O	4	dob
6	;	CH	O	1	punct
7	lau	V	O	1	vmod
8	rửa	V	O	7	vmod
9	thường_xuyên	A	O	7	vmod
10	các	L	O	11	det
11	bề_mặt	N	O	7	dob
12	,	CH	O	1	punct
13	các	L	O	14	det
14	điểm	N	O	1	sub
15	hay	C	O	1	coord
16	tiếp_xúc	V	O	15	conj
17	;	CH	O	1	punct
18	sinh_hoạt	V	O	1	vmod
19	lành_mạnh	A	O	18	vmod
20	.	CH	O	1	punct
21	5	M	O	16	prp
22	.	CH	O	1	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	khai_báo	V	O	1	vmod
3	y_tế	N	O	2	dob
4	trên	E	O	2	loc
5	ứng_dụng	N	O	4	pob
6	NCOVI	Ny	O	5	nmod
7	(	CH	O	1	punct
8	ncovi.vn	X	O	1	x
9	)	CH	O	1	punct
10	,	CH	O	1	punct
11	hoặc	Cc	O	1	coord
12	khai	V	O	11	conj
13	trực_tuyến	A	O	12	vmod
14	trên	E	O	12	loc
15	tokhaiyte.vn	N	O	14	pob
16	;	CH	O	1	punct
17	cập_nhật	V	O	1	vmod
18	tình_hình	N	O	17	dob
19	sức_khoẻ	N	O	18	nmod
20	hàng	N	O	18	nmod
21	ngày	N	O	18	tmp
22	,	CH	O	1	punct
23	giữ	V	O	1	vmod
24	liên_hệ	V	O	23	vmod
25	với	E	O	24	vmod
26	cơ_sở	N	O	25	pob
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	Theo	V	O	26	nmod
29	TQ	Ny	B-LOC	26	nmod
