1	Chánh	Np	O	5	sub
2	Văn_phòng	N	O	1	nmod
3	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	tiếp	V	O	0	root
6	Đại_sứ	N	O	5	dob
7	ColoombiaNgày	N	O	6	nmod
8	26/5/2020	M	O	7	det
9	,	CH	O	5	punct
10	tại	E	O	15	loc
11	Bộ	N	B-ORG	10	pob
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	thừa	V	O	5	vmod
15	uỷ_quyền	V	O	14	vmod
16	của	E	O	14	vmod
17	Lãnh_đạo	N	O	16	pob
18	Bộ	N	B-ORG	17	nmod
19	Y_tế	Np	I-ORG	18	nmod
20	,	CH	O	5	punct
21	Chánh	Np	O	26	sub
22	Văn_phòng	N	O	21	nmod
23	Bộ	Np	B-ORG	22	nmod
24	Hà_Anh_Đức	Np	I-ORG	21	nmod
25	đã	R	O	26	adv
26	tiếp	V	O	5	dep
27	Ngài_Miguel_Angel_Rodriguez	Np	O	26	dob
28	Melo	Np	B-PER	27	nmod
29	,	CH	O	5	punct
30	Đại_sứ	N	O	27	nmod
31	Đặc_mệnh	N	O	30	nmod
32	toàn_quyền	N	O	30	nmod
33	nước	N	O	32	nmod
34	Cộng_hoà	Np	O	33	nmod
35	Colombia	Np	B-LOC	33	nmod
36	tại	E	O	30	loc
37	Việt_Nam	Np	B-LOC	36	pob
38	.	CH	O	5	punct
1	Đại_sứ	N	O	4	sub
2	Cộng_hoà	N	O	1	nmod
3	Colombia	Np	B-LOC	2	nmod
4	trao	V	O	0	root
5	công_hàm	N	O	4	dob
6	gửi	V	O	4	vmod
7	Bộ	N	B-ORG	6	dob
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	Đại_sứ	N	O	7	nmod
10	Miguel_Rodriguez	Np	B-PER	9	nmod
11	cảm_ơn	V	O	6	prp
12	sự	N	O	11	dob
13	đón_tiếp	V	O	12	nmod
14	thân_mật	A	O	12	nmod
15	của	E	O	12	nmod
16	Văn_phòng	N	O	15	pob
17	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	11	punct
20	bày_tỏ	V	O	11	vmod
21	vui_mừng	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	4	punct
23	ấn_tượng	N	O	25	sub
24	trước	A	O	23	nmod
25	thành_công	V	O	4	dep
26	trong	E	O	25	loc
27	công_tác	N	O	26	pob
28	phòng_chống	V	O	27	nmod
29	dịch	N	O	28	vmod
30	COVID-19	N	O	29	nmod
31	của	E	O	27	nmod
32	Việt_Nam	Np	B-LOC	31	pob
33	.	CH	O	4	punct
1	Ông	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	đánh_giá	V	O	0	root
4	rất	R	O	5	amod
5	cao	A	O	3	vmod
6	tinh_thần	N	O	3	dob
7	đoàn_kết	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	toàn	R	O	10	nmod
10	dân	N	O	7	dob
11	cùng	A	O	10	nmod
12	chống	V	O	10	nmod
13	dịch	N	O	12	vmod
14	của	E	O	10	nmod
15	Việt_Nam	Np	B-LOC	14	pob
16	.	CH	O	3	punct
1	Ông	N	O	2	sub
2	mong_muốn	V	O	0	root
3	được	R	O	2	adv
4	Bộ	N	B-ORG	2	dob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	chia_sẻ	V	O	2	vmod
7	thêm	V	O	6	vmod
8	về	E	O	6	vmod
9	kinh_nghiệm	N	O	8	pob
10	trong	E	O	9	nmod
11	công_tác	N	O	10	pob
12	phòng_chống	V	O	11	nmod
13	dịch	N	O	12	vmod
14	của	E	O	13	nmod
15	Ngành	N	O	14	pob
16	Y_tế	N	O	15	nmod
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	nmod
18	cũng	R	O	14	dep
19	như	C	O	2	coord
20	của	E	O	19	conj
21	cả	P	O	22	nmod
22	nước	N	O	20	pob
23	.	CH	O	2	punct
1	Chia_sẻ	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	buổi	N	O	2	pob
4	tiếp	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	ông	N	O	7	sub
7	cho	V	O	1	vmod
8	biết	V	O	7	vmod
9	Colombia	Np	B-LOC	10	sub
10	áp_dụng	V	O	7	vmod
11	các	L	O	12	det
12	biện_pháp	N	O	10	dob
13	giãn	V	O	12	nmod
14	cách	N	O	13	dob
15	xã_hội	N	O	14	nmod
16	từ	E	O	13	tmp
17	ngày	N	O	16	pob
18	24/3/2020	M	O	17	det
19	,	CH	O	17	punct
20	hai	M	O	21	det
21	tuần	N	O	17	nmod
22	sau	E	O	21	nmod
23	khi	N	O	22	pob
24	xác_nhận	V	O	23	nmod
25	trường_hợp	N	O	21	nmod
26	nhiễm	V	O	25	nmod
27	COVID-19	N	O	26	dob
28	đầu_tiên	A	O	27	nmod
29	,	CH	O	7	punct
30	tuy_nhiên	C	O	7	coord
31	đến	E	O	35	tmp
32	nay	P	O	31	pob
33	Colombia	Np	B-LOC	35	sub
34	đã	R	O	35	adv
35	có	V	O	30	conj
36	hơn	A	O	38	nmod
37	20.000	M	O	38	det
38	trường_hợp	N	O	35	dob
39	mắc	V	O	38	nmod
40	COVID-19	N	O	39	dob
41	,	CH	O	7	punct
42	trong	E	O	38	nmod
43	đó	P	O	42	pob
44	hơn	A	O	46	nmod
45	700	M	O	46	det
46	ca	N	O	43	nmod
47	tử_vong	V	O	46	nmod
48	.	CH	O	1	punct
1	Đại_sứ	N	O	3	sub
2	Miguel_Rodriguez	Np	B-PER	1	nmod
3	trao_đổi	V	O	0	root
4	tại	E	O	3	loc
5	buổi	N	O	4	pob
6	tiếp	V	O	5	nmod
7	Ngài	N	O	5	nmod
8	đại_sứ	N	O	5	nmod
9	Miguel_Rodriguez	Np	B-PER	8	nmod
10	cũng	R	O	11	adv
11	nhắc	V	O	3	vmod
12	lại	R	O	11	adv
13	những	L	O	14	det
14	kết_quả	N	O	11	dob
15	tích_cực	A	O	14	nmod
16	trong	E	O	14	nmod
17	quan_hệ	N	O	16	pob
18	hợp_tác	V	O	17	nmod
19	giữa	E	O	17	nmod
20	hai	M	O	21	det
21	nước	N	O	19	pob
22	cũng	R	O	37	adv
23	như	C	O	14	coord
24	lĩnh_vực	N	O	23	conj
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	trong	E	O	24	nmod
27	thời_gian	N	O	26	pob
28	qua	V	O	27	nmod
29	và	Cc	O	11	coord
30	hy_vọng	V	O	29	conj
31	trong	E	O	11	vmod
32	thời_gian	N	O	31	pob
33	tới	E	O	31	pmod
34	hai	M	O	35	det
35	bên	N	O	33	pob
36	có_thể	R	O	37	adv
37	thúc_đẩy	V	O	11	vmod
38	hơn_nữa	R	O	37	adv
39	trong	E	O	37	vmod
40	lĩnh_vực	N	O	39	pob
41	y_tế	N	O	40	nmod
42	.	CH	O	3	punct
1	Chánh	Np	O	6	sub
2	Văn_phòng	N	O	1	nmod
3	Bộ	Np	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	Hà_Anh_Đức	Np	B-PER	3	nmod
6	cảm_ơn	V	O	0	root
7	sự	N	O	6	dob
8	quan_tâm	V	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	Ngài	N	O	9	pob
11	đại_sứ	N	O	10	nmod
12	đối_với	E	O	7	nmod
13	Ngành	N	O	12	pob
14	Y_tế	N	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	pob
17	;	CH	O	6	punct
18	chia_sẻ	V	O	6	vmod
19	về	E	O	18	vmod
20	công_tác	N	O	19	pob
21	phòng_chống	V	O	20	nmod
22	dịch	N	O	21	vmod
23	của	E	O	20	nmod
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	23	pob
25	,	CH	O	6	punct
26	đồng_chí	N	O	29	sub
27	Chánh	Np	O	26	nmod
28	Văn_phòng	N	O	26	nmod
29	cho	V	O	6	dep
30	biết	V	O	29	vmod
31	:	CH	O	29	punct
32	Chính_phủ	N	O	35	sub
33	Việt_Nam	Np	B-LOC	32	nmod
34	đã	R	O	35	adv
35	triển_khai	V	O	29	vmod
36	công_tác	N	O	35	dob
37	phòng_chống	V	O	36	nmod
38	dịch	V	O	37	vmod
39	ngay	T	O	40	dep
40	từ	E	O	35	tmp
41	rất	R	O	42	amod
42	sớm	A	O	40	dep
43	với	E	O	42	amod
44	nguyên_tắc	N	O	43	pob
45	:	CH	O	44	punct
46	phát_hiện	V	O	44	nmod
47	sớm	A	O	46	vmod
48	,	CH	O	46	punct
49	cách_ly	V	O	46	vmod
50	,	CH	O	46	punct
51	khoanh	V	O	46	vmod
52	vùng	N	O	51	vmod
53	,	CH	O	51	punct
54	điều_trị	V	O	51	vmod
55	hiệu_quả	N	O	54	dob
56	.	CH	O	6	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	những	L	O	6	det
6	nước	N	O	4	pob
7	đầu_tiên	A	O	6	nmod
8	thực_hiện	V	O	6	nmod
9	hạn_chế	V	O	8	vmod
10	nhập_cảnh	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	2	punct
12	tránh	V	O	2	vmod
13	lây_lan	V	O	12	vmod
14	dịch_bệnh	N	O	13	dob
15	trên	E	O	13	loc
16	diện	N	O	15	pob
17	rộng	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	2	punct
19	từng	P	O	20	det
20	bước	N	O	24	sub
21	thực_hiện	V	O	20	nmod
22	khai_báo	V	O	21	vmod
23	y_tế	N	O	22	dob
24	bắt_buộc	V	O	2	dep
25	đến	V	O	24	vmod
26	cách_ly	V	O	25	vmod
27	đối_với	E	O	26	vmod
28	người	N	O	27	pob
29	nhập_cảnh	V	O	28	nmod
30	từ	E	O	29	loc
31	đường	N	O	30	pob
32	hàng_không	N	O	31	nmod
33	đến	E	O	30	pmod
34	đường_bộ	N	O	33	pob
35	.	CH	O	2	punct
1	Đẩy_mạnh	V	O	0	root
2	ứng_dụng	V	O	1	vmod
3	CNTT	Ny	O	2	dob
4	trong	E	O	1	loc
5	khai_báo	V	O	4	vmod
6	y_tế	N	O	5	dob
7	toàn	R	O	8	nmod
8	dân	N	O	10	sub
9	,	CH	O	1	punct
10	thực_hiện	V	O	1	vmod
11	truy	V	O	10	vmod
12	vết	N	O	11	dob
13	nhanh	A	O	12	nmod
14	và	Cc	O	1	coord
15	khoanh	V	O	14	conj
16	vùng	N	O	15	vmod
17	,	CH	O	1	punct
18	cách_ly	V	O	1	vmod
19	ngay	R	O	18	adv
20	khi	N	O	18	tmp
21	phát_hiện	V	O	20	nmod
22	có	V	O	21	vmod
23	ca	N	O	22	vmod
24	nhiễm	V	O	23	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	cơ_sở	N	O	4	sub
3	cách_ly	V	O	2	nmod
4	được	V	O	0	root
5	đặt	V	O	4	vmod
6	dọc	A	O	5	vmod
7	theo	E	O	5	vmod
8	63	M	O	9	det
9	tỉnh_thành	N	O	7	pob
10	do	E	O	5	prp
11	quân_đội	N	O	13	sub
12	quản_lý	V	O	11	nmod
13	đảm_bảo	V	O	10	dep
14	đáp_ứng	V	O	13	vmod
15	được	R	O	14	adv
16	số	N	O	14	dob
17	người	N	O	16	nmod
18	cách_ly	V	O	16	nmod
19	lớn	A	O	18	vmod
20	.	CH	O	4	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	chủ_động	V	O	0	root
4	phân	V	O	3	vmod
5	tuyến	N	O	4	dob
6	điều_trị	V	O	5	nmod
7	để	E	O	4	prp
8	chủ_động	V	O	7	vmod
9	khi	N	O	8	tmp
10	có	V	O	9	nmod
11	bệnh_nhân	N	O	10	dob
12	nhiễm	V	O	11	nmod
13	.	CH	O	3	punct
1	Ngoài_ra	X	O	5	x
2	,	CH	O	5	punct
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	sub
4	cũng	R	O	5	adv
5	thành_lập	V	O	0	root
6	nhóm	N	O	5	dob
7	chuyên_gia	N	O	6	nmod
8	để	E	O	5	prp
9	nghiên_cứu	V	O	8	vmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	có	V	O	10	conj
12	cảnh_báo	N	O	11	dob
13	sớm	A	O	12	nmod
14	đối_với	E	O	12	nmod
15	diễn_biến	N	O	14	pob
16	của	E	O	15	nmod
17	dịch_bệnh	N	O	16	pob
18	.	CH	O	5	punct
1	Cùng	C	O	4	dep
2	với	E	O	4	pmod
3	đó	P	O	2	pob
4	là	V	O	0	root
5	tăng_cường	V	O	4	vmod
6	công_tác	N	O	5	dob
7	truyền_thông	N	O	6	nmod
8	trên	E	O	6	loc
9	các	L	O	10	det
10	phương_tiện	N	O	8	pob
11	thông_tin_đại_chúng	V	O	10	nmod
12	cũng	R	O	14	adv
13	như	C	O	5	coord
14	cung_cấp	V	O	13	conj
15	đường_dây_nóng	N	O	14	dob
16	(	CH	O	15	punct
17	1900-9095	M	O	15	nmod
18	hoặc	Cc	O	15	coord
19	1900-3228	M	O	15	det
20	)	CH	O	4	punct
21	tư_vấn	V	O	4	vmod
22	về	E	O	21	vmod
23	dịch_bệnh	N	O	22	pob
24	đến	E	O	21	tmp
25	người_dân	N	O	24	pob
26	giúp	V	O	25	nmod
27	người_dân	N	O	26	dob
28	hiểu	V	O	21	prp
29	đúng	A	O	28	vmod
30	về	E	O	28	vmod
31	dịch_bệnh	N	O	30	pob
32	và	Cc	O	28	coord
33	chủ_động	V	O	32	conj
34	cùng	A	O	33	vmod
35	Ngành	Nc	O	34	amod
36	Y_tế	Np	O	35	nmod
37	,	CH	O	4	punct
38	chính_quyền	N	O	35	nmod
39	địa_phương	N	O	38	nmod
40	và	Cc	O	38	coord
41	các	L	O	42	det
42	đơn_vị	N	O	40	conj
43	liên_quan	V	O	42	nmod
44	phòng_chống	V	O	43	vmod
45	dịch_bệnh	N	O	44	dob
46	…	CH	O	4	punct
1	Đến	E	O	5	tmp
2	hiện_tại	N	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	sub
5	có	V	O	0	root
6	hơn	A	O	8	nmod
7	300	M	O	8	det
8	người	N	O	5	dob
9	nhiễm	V	O	8	nmod
10	trong	E	O	8	loc
11	đó	P	O	10	pob
12	hơn	A	O	14	nmod
13	50%	M	O	14	det
14	người	N	O	16	sub
15	nhiễm	V	O	14	nmod
16	là	V	O	11	vmod
17	từ	E	O	16	vmod
18	nước_ngoài	N	O	17	pob
19	và	Cc	O	5	coord
20	40	M	O	21	det
21	ngày	N	O	19	conj
22	Việt_Nam	Np	B-LOC	21	nmod
23	(	CH	O	5	punct
24	tính	V	O	5	vmod
25	đến	E	O	24	tmp
26	7h00	M	O	27	det
27	ngày	N	O	25	pob
28	26/5/2020	M	O	27	det
29	)	CH	O	5	punct
30	không	R	O	31	adv
31	có	V	O	5	vmod
32	ca	N	O	31	dob
33	lây_nhiễm	V	O	32	nmod
34	trong	E	O	33	loc
35	cộng_đồng	N	O	34	pob
36	…	CH	O	5	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
