1	CHƯƠNG_TRÌNH	Ny	O	12	sub
2	HỘI_NGHỊ	Ny	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	HỘI_THẢO	Ny	O	1	nmod
5	KHOA_HỌC	Ny	O	1	nmod
6	THÁNG	Np	O	1	nmod
7	12	M	O	8	det
8	NĂM	Nu	O	1	punct
9	2019Phẫu	M	O	8	det
10	thuật	N	O	8	nmod
11	và	Cc	O	1	nmod
12	phục	V	O	0	root
13	hình	N	O	12	dob
14	có	V	O	13	nmod
15	hướng_dẫn	V	O	14	vmod
16	trong	E	O	12	loc
17	điều_trị	V	O	16	vmod
18	implant	A	O	17	vmod
19	Giải_pháp	N	O	17	vmod
20	dinh_dưỡng	N	O	19	nmod
21	miễn_dịch	V	O	19	nmod
22	cho	E	O	21	vmod
23	bệnh_nhân	N	O	22	pob
24	ung_thư	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	23	punct
26	trước	N	O	23	nmod
27	và	Cc	O	12	coord
28	sau	E	O	23	loc
29	phẫu_thuật	N	O	28	pob
30	Cập_nhật	Np	O	29	nmod
31	chẩn_đoán	V	O	27	conj
32	và	Cc	O	31	coord
33	điều_trị	V	O	32	conj
34	một_số	L	O	35	det
35	bệnh_lý	N	O	33	dob
36	cơ	N	O	35	nmod
37	xương	N	O	35	nmod
38	khớp	N	O	37	nmod
39	Hội_thảo	N	O	35	nmod
40	khoa_học	N	O	35	nmod
41	thường_niên	A	O	35	nmod
42	Hội	N	B-ORG	35	nmod
43	vật_lý_trị_liệu	N	I-ORG	42	nmod
44	TP.	Ny	I-ORG	42	nmod
45	HCM	Np	I-ORG	44	nmod
46	lần	N	O	35	tmp
47	thứ	N	O	46	nmod
48	30	M	O	47	det
49	năm	N	O	46	nmod
50	2019	M	O	49	det
51	14	M	O	52	det
52	Vai_trò	N	O	46	nmod
53	của	E	O	52	nmod
54	điều_dưỡng	V	O	53	vmod
55	trong	E	O	46	nmod
56	điều_trị	V	O	55	vmod
57	ngoại_khoa	N	O	56	vmod
58	–	CH	O	46	punct
59	Cập_nhật	N	O	46	nmod
60	ứng_dụng	V	O	59	nmod
61	và	Cc	O	31	coord
62	tối_ưu_hoá	V	O	61	conj
63	việc	N	O	62	dob
64	điều_trị	V	O	63	nmod
65	16.11.2019	M	O	66	det
66	KS	Ny	B-LOC	64	dob
67	Golf_Valley_Đà_Lạt	Np	I-LOC	66	nmod
