1	Chức_năng	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	nhiệm_vụ	N	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	quyền_hạn	N	O	1	nmod
6	của	E	O	5	nmod
7	Bộ	N	B-ORG	6	pob
8	Y	Ny	I-ORG	7	nmod
9	tếBỘ	N	I-ORG	7	nmod
10	Y_TẾ	Ny	I-ORG	7	nmod
11	Địa_chỉ	Np	I-ORG	7	nmod
12	:	CH	O	1	punct
13	138	M	O	14	det
14	A	Ny	B-ORG	10	nmod
15	Giảng_Võ	Np	I-ORG	14	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	Ba_Đình	Np	B-LOC	1	nmod
18	,	CH	O	1	punct
19	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	nmod
20	Tổng_đài	Np	O	14	nmod
21	:	CH	O	1	punct
22	024.6273.2273	M	O	23	det
23	Email	Np	O	14	nmod
24	:	CH	O	1	punct
25	byt@moh.gov.vn	N	O	1	nmod
26	Fax	Np	O	25	nmod
27	:	CH	O	1	punct
28	024.38464051	M	O	25	det
