1	Chủ_động	V	O	0	root
2	sản_xuất	V	O	1	vmod
3	thiết_bị	N	O	2	dob
4	bảo_hộ	V	O	3	nmod
5	;	CH	O	1	punct
6	nghiên_cứu	V	O	1	vmod
7	sản_xuất	V	O	6	vmod
8	máy	N	O	7	dob
9	thở	V	O	8	nmod
10	(	CH	O	1	punct
11	Chinhphu.vn	Np	O	1	sub
12	)	CH	O	1	punct
13	–	CH	O	1	punct
14	Đây	P	O	15	sub
15	là	V	O	1	vmod
16	yêu_cầu	V	O	15	vmod
17	được	V	O	16	vmod
18	đặt	V	O	17	vmod
19	ra	V	O	18	adv
20	trong	E	O	18	loc
21	cuộc	N	O	20	pob
22	họp	V	O	21	nmod
23	sáng	N	O	21	nmod
24	30/3	M	O	23	det
25	của	E	O	21	nmod
26	Phó	Z	O	27	nmod
27	Thủ_tướng	N	O	25	pob
28	Vũ_Đức_Đam	Np	B-PER	27	nmod
29	,	CH	O	27	punct
30	Trưởng	N	O	27	nmod
31	Ban	N	O	30	nmod
32	Chỉ_đạo	N	O	31	nmod
33	quốc_gia	N	O	31	nmod
34	phòng_chống	V	O	30	nmod
35	dịch	N	O	34	vmod
36	viêm	N	O	35	nmod
37	đường	N	O	36	nmod
38	hô_hấp	N	O	37	nmod
39	cấp	N	O	37	nmod
40	do	E	O	21	nmod
41	chủng	N	O	36	nmod
42	mới	A	O	41	nmod
43	của	E	O	41	nmod
44	virus	Nb	O	43	pob
45	Corona	Np	O	44	nmod
46	(	CH	O	44	punct
47	SARS-CoV	Np	O	41	nmod
48	-2	M	O	41	det
49	)	CH	O	1	punct
50	và	Cc	O	1	coord
51	Bộ	N	B-ORG	50	conj
52	Y_tế	N	I-ORG	51	nmod
53	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	0	nmod
2	cuộc	Nc	O	1	pob
3	họp	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Phó	Z	O	6	nmod
6	Thủ_tướng	N	O	2	nmod
7	Vũ_Đức_Đam	Np	B-PER	6	nmod
8	và	Cc	O	2	nmod
9	các	L	O	10	det
10	đại_biểu	N	O	2	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	bàn_bạc	V	O	2	nmod
13	về	E	O	12	vmod
14	việc	N	O	13	pob
15	chủ_động	V	O	14	nmod
16	bảo_đảm	V	O	15	vmod
17	trang_thiết_bị	N	O	16	dob
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	phục_vụ	V	O	17	nmod
20	công_tác	N	O	19	dob
21	phòng_chống	V	O	20	nmod
22	dịch	N	O	21	vmod
23	COVID-19	Ny	O	22	nmod
24	.	CH	O	23	punct
1	Trước_hết	N	O	11	tmp
2	về	E	O	1	nmod
3	sản_xuất	V	O	2	vmod
4	khẩu_trang	N	O	3	dob
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	11	punct
7	Thứ_trưởng	N	O	11	sub
8	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	Trương_Quốc_Cường	Np	B-PER	7	nmod
11	cho	V	O	0	root
12	biết	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	11	punct
14	hiện	N	O	20	tmp
15	các	L	O	16	det
16	doanh_nghiệp	N	O	20	sub
17	trong	E	O	16	loc
18	nước	N	O	17	pob
19	có_thể	R	O	20	adv
20	sản_xuất	V	O	11	vmod
21	được	R	O	20	adv
22	5	M	O	24	det
23	triệu	M	O	24	det
24	khẩu_trang	N	O	20	dob
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	/	CH	O	24	punct
27	ngày	N	O	24	nmod
28	.	CH	O	11	punct
1	Chúng_ta	P	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	chủ_động	V	O	0	root
4	được	R	O	3	adv
5	nguồn	N	O	3	dob
6	nguyên_liệu	N	O	5	nmod
7	.	CH	O	3	punct
1	Về	E	O	12	tmp
2	khẩu_trang	N	O	1	pob
3	chuyên_dụng	A	O	2	nmod
4	(	CH	O	2	punct
5	N	Ny	O	2	nmod
6	95	M	O	5	det
7	)	CH	O	12	punct
8	,	CH	O	12	punct
9	các	L	O	10	det
10	doanh_nghiệp	N	O	12	sub
11	có_thể	R	O	12	adv
12	sản_xuất	V	O	0	root
13	được	R	O	12	adv
14	sản_phẩm	N	O	12	dob
15	có	V	O	14	nmod
16	chất_lượng	N	O	15	dob
17	tương_đương	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	12	punct
19	…	CH	O	12	punct
1	Trên	E	O	8	loc
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	8	punct
5	lãnh_đạo	N	O	8	sub
6	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	đề_nghị	V	O	0	root
9	các	L	O	10	det
10	doanh_nghiệp	N	O	16	sub
11	tiến_hành	V	O	10	nmod
12	sản_xuất	V	O	11	vmod
13	khẩu_trang	N	O	12	dob
14	với	E	O	12	vmod
15	công	N	O	14	pob
16	xuất	V	O	8	vmod
17	tối_đa	A	O	16	vmod
18	.	CH	O	8	punct
1	Doanh_nghiệp	N	O	3	sub
2	nào	P	O	1	nmod
3	có	V	O	0	root
4	năng_lực	N	O	3	dob
5	thì	C	O	3	coord
6	tiến_hành	V	O	5	conj
7	mở_rộng	V	O	6	vmod
8	dây_chuyền	N	O	7	dob
9	.	CH	O	3	punct
1	Về	E	O	8	loc
2	trang_phục	N	O	1	pob
3	bảo_hộ	V	O	2	nmod
4	y_tế	N	O	3	dob
5	,	CH	O	8	punct
6	Thứ_trưởng	N	O	8	sub
7	Trương_Quốc_Cường	Np	B-PER	6	nmod
8	cho	V	O	0	root
9	biết	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	8	punct
11	hiện	N	O	15	tmp
12	chúng_ta	P	O	15	sub
13	cũng	R	O	15	adv
14	đang	R	O	15	adv
15	sản_xuất	V	O	8	vmod
16	bộ	N	O	15	dob
17	quần_áo	N	O	16	nmod
18	bảo_hộ	V	O	17	nmod
19	với	E	O	18	vmod
20	chất_lượng	N	O	19	pob
21	tương_đương	A	O	20	nmod
22	nhập_khẩu	V	O	20	nmod
23	.	CH	O	8	punct
1	Bên	N	O	12	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	12	punct
5	các	L	O	6	det
6	cơ_quan	N	O	1	nmod
7	khoa_học	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	12	punct
9	y_tế	N	O	12	sub
10	cũng	R	O	12	adv
11	đang	R	O	12	adv
12	phối_hợp	V	O	0	root
13	với	E	O	12	vmod
14	chuyên_gia	N	O	13	pob
15	nước_ngoài	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	12	coord
17	một_số	L	O	18	det
18	doanh_nghiệp	N	O	20	sub
19	lớn	A	O	18	nmod
20	tập_trung	V	O	16	conj
21	nghiên_cứu	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	21	punct
23	sản_xuất	V	O	21	vmod
24	máy	N	O	23	dob
25	thở	V	O	24	nmod
26	để	E	O	21	prp
27	phục_vụ	V	O	26	vmod
28	công_tác	N	O	27	dob
29	phòng	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	20	punct
31	chống	V	O	20	vmod
32	dịch	N	O	31	vmod
33	COVID-19	Ny	O	32	nmod
34	.	CH	O	12	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bệnh_nhân	N	O	4	sub
3	nặng	A	O	2	nmod
4	tiến_triển	V	O	0	root
5	tốt	A	O	4	vmod
6	;	CH	O	4	punct
7	hàng	R	O	9	nmod
8	chục	M	O	9	det
9	người	N	O	10	sub
10	khỏi	V	O	4	vmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	Thông_tin	N	O	11	nmod
13	mới	A	O	11	nmod
14	nhất	A	O	13	amod
15	từ	E	O	10	loc
16	Bộ	N	B-ORG	15	pob
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	cho	V	O	4	vmod
19	biết	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	18	punct
21	trong	E	O	26	tmp
22	hôm_nay	N	O	21	pob
23	có	V	O	18	vmod
24	30	M	O	25	det
25	bệnh_nhân	N	O	23	dob
26	mắc	V	O	25	nmod
27	COVID-19	Ny	O	26	dob
28	đã	R	O	29	adv
29	được	V	O	18	vmod
30	điều_trị	V	O	29	vmod
31	khỏi	V	O	30	vmod
32	,	CH	O	18	punct
33	chuyển	V	O	18	vmod
34	theo_dõi	V	O	33	vmod
35	sức_khoẻ	N	O	33	dob
36	tại	E	O	33	loc
37	cơ_sở	N	O	36	pob
38	khác	A	O	37	nmod
39	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nhân_viên	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	mắc	V	O	0	root
5	COVID-19	M	O	6	det
6	tình_hình	N	O	4	dob
7	sức_khoẻ	N	O	6	nmod
8	ổn_định	A	O	6	nmod
9	.	CH	O	4	punct
1	Như_vậy	C	O	17	dep
2	,	CH	O	17	punct
3	cùng	A	O	17	mnr
4	với	E	O	3	amod
5	25	M	O	6	det
6	bệnh_nhân	N	O	4	pob
7	đã	R	O	8	adv
8	khỏi	V	O	6	nmod
9	bệnh	N	O	8	vmod
10	từ	E	O	8	loc
11	trước	N	O	10	pob
12	,	CH	O	17	punct
13	trong	E	O	17	tmp
14	hôm_nay	N	O	13	pob
15	Việt_Nam	Np	B-LOC	14	nmod
16	sẽ	R	O	17	adv
17	có	V	O	0	root
18	55	M	O	19	det
19	bệnh_nhân	N	O	17	dob
20	khỏi	V	O	19	nmod
21	bệnh	N	O	20	vmod
22	và	Cc	O	17	coord
23	ra	V	O	22	conj
24	viện	N	O	23	loc
25	.	CH	O	17	punct
1	Tính	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	tmp
3	6h	N	O	2	pob
4	sáng	N	O	3	nmod
5	30/3/2020	M	O	3	det
6	,	CH	O	10	punct
7	cả	P	O	8	nmod
8	nước	N	O	10	sub
9	đã	R	O	10	adv
10	ghi_nhận	V	O	1	vmod
11	194	M	O	12	det
12	ca	N	O	10	dob
13	mắc	V	O	12	nmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	COVID-19	Ny	O	14	nmod
16	,	CH	O	12	punct
17	25	M	O	18	det
18	ca	N	O	12	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	khỏi	V	O	12	nmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	10	coord
23	ra	V	O	22	conj
24	viện	N	O	23	loc
25	.	CH	O	1	punct
26	169	M	O	27	det
27	ca	N	O	33	sub
28	bệnh	N	O	27	nmod
29	còn	V	O	27	nmod
30	lại	R	O	29	adv
31	hiện	N	O	29	tmp
32	đang	R	O	33	adv
33	được	V	O	1	vmod
34	điều_trị	V	O	33	vmod
35	tại	E	O	34	loc
36	22	M	O	37	det
37	cơ_sở	N	O	35	pob
38	y_tế	N	O	37	nmod
39	trên	E	O	37	loc
40	cả	P	O	41	nmod
41	nước	N	O	39	pob
42	,	CH	O	1	punct
43	trong	E	O	1	tmp
44	đó	P	O	43	pob
45	,	CH	O	1	punct
46	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	sub
47	Bệnh	N	I-ORG	46	nmod
48	nhiệt_đới	N	I-ORG	47	nmod
49	Trung_ương	Np	I-ORG	47	nmod
50	cơ_sở	N	O	46	nmod
51	2	M	O	50	det
52	(	CH	O	50	punct
53	Kim_Chung	Np	B-LOC	50	nmod
54	,	CH	O	50	punct
55	Đông_Anh	Np	B-LOC	50	nmod
56	)	CH	O	1	punct
57	đang	R	O	58	adv
58	tiếp_nhận	V	O	1	vmod
59	và	Cc	O	58	coord
60	điều_trị	V	O	59	conj
61	nhiều	A	O	62	nmod
62	bệnh_nhân	N	O	58	dob
63	nhất	A	O	62	nmod
64	với	E	O	62	nmod
65	80	M	O	66	det
66	trường_hợp	N	O	64	pob
67	(	CH	O	1	punct
68	66	M	O	69	det
69	người	Nc	B-MISC	1	sub
70	Việt	Np	I-MISC	69	nmod
71	và	Cc	O	1	coord
72	14	M	O	73	det
73	người	Nc	O	1	sub
74	nước_ngoài	N	O	73	nmod
75	)	CH	O	1	punct
76	.	CH	O	1	punct
1	Về	V	O	0	root
2	diễn_tiến	V	O	1	vmod
3	sức_khoẻ	N	O	1	tmp
4	3	M	O	5	det
5	ca	Nc	O	3	nmod
6	bệnh_nhân	N	O	5	nmod
7	nặng	A	O	5	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	thông_tin	N	O	1	sub
10	từ	E	O	9	loc
11	Tiểu_ban	Np	B-ORG	10	pob
12	Điều_trị	Np	I-ORG	11	nmod
13	cho	V	O	1	vmod
14	biết	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	1	punct
16	liên_tục	A	O	1	vmod
17	trong	E	O	1	tmp
18	những	L	O	19	det
19	ngày	N	O	17	pob
20	qua	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	1	punct
22	các	L	O	23	det
23	bác_sĩ	N	O	35	sub
24	của	E	O	23	nmod
25	bệnh_viện	N	O	24	pob
26	cùng	A	O	25	nmod
27	các	L	O	28	det
28	chuyên_gia	N	O	26	amod
29	đầu	N	O	28	nmod
30	ngành	N	O	28	nmod
31	của	E	O	28	nmod
32	Bộ	N	B-ORG	31	pob
33	Y_tế	N	I-ORG	32	nmod
34	đã	R	O	35	adv
35	hội_chẩn	V	O	1	vmod
36	,	CH	O	35	punct
37	nỗ_lực	V	O	35	vmod
38	chăm_sóc	V	O	37	vmod
39	và	Cc	O	35	coord
40	điều_trị	V	O	39	conj
41	nên	C	O	1	coord
42	hiện	N	O	45	tmp
43	sức_khoẻ	N	O	45	sub
44	đã	R	O	45	adv
45	tiến_triển	V	O	41	conj
46	tốt	A	O	45	vmod
47	lên	R	O	46	amod
48	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	1	M	O	4	det
4	bệnh_nhân	N	O	6	sub
5	không	R	O	6	adv
6	cần	V	O	0	root
7	thở	V	O	6	vmod
8	máy	N	O	7	dob
9	từ	E	O	7	tmp
10	đêm	N	O	9	pob
11	28/3/2020	M	O	10	det
12	;	CH	O	6	punct
13	bệnh_nhân	N	O	17	sub
14	người	N	B-MISC	13	nmod
15	Anh	Np	I-MISC	14	nmod
16	đang	R	O	17	adv
17	tiến_triển	V	O	6	dep
18	khá	A	O	17	vmod
19	hơn	R	O	18	amod
20	,	CH	O	6	punct
21	đang	R	O	22	adv
22	cân_nhắc	V	O	6	vmod
23	giảm	V	O	22	vmod
24	chế_độ	N	O	23	dob
25	máy	N	O	24	nmod
26	thở	V	O	24	nmod
27	;	CH	O	6	punct
28	1	M	O	29	det
29	bệnh_nhân	N	O	30	sub
30	chạy	V	O	6	dep
31	ECMO	Ny	O	30	dob
32	ngày	N	O	30	tmp
33	thứ	N	O	32	nmod
34	10	M	O	33	det
35	đang	R	O	36	amod
36	khá	A	O	30	prd
37	lên	R	O	36	amod
38	,	CH	O	6	punct
39	hy_vọng	V	O	6	vmod
40	cai	V	O	39	vmod
41	dần	R	O	40	adv
42	ECMO	Ny	O	40	dob
43	.	CH	O	6	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
