1	Các	L	O	2	det
2	bệnh_viện	N	O	4	sub
3	nỗ_lực	N	O	2	nmod
4	điều_trị	V	O	0	root
5	sốt_xuất_huyết	N	O	4	dob
6	DengueP	Np	O	5	nmod
7	GS.TS	Ny	O	5	nmod
8	Lương_Ngọc_Khuê	Np	B-PER	5	nmod
9	cũng	R	O	10	adv
10	đề_nghị	V	O	4	vmod
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	10	loc
12	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	11	nmod
13	Trung_ương	Np	I-ORG	11	nmod
14	tăng_cường	V	O	10	vmod
15	chỉ_đạo	V	O	14	vmod
16	chuyên_môn	N	O	15	dob
17	cho	E	O	15	iob
18	các	L	O	19	det
19	bệnh_viện	N	O	17	pob
20	và	Cc	O	10	coord
21	tư_vấn	V	O	20	conj
22	cho	E	O	21	iob
23	người_bệnh	N	O	22	pob
24	qua	E	O	21	mnr
25	số	N	O	24	pob
26	điện_thoại	N	O	25	nmod
27	đường_dây_nóng	N	O	25	nmod
28	bệnh_viện	N	O	27	nmod
29	;	CH	O	4	punct
30	chỉ_đạo	V	O	4	vmod
31	các	L	O	32	det
32	bệnh_viện	N	O	30	dob
33	vệ_tinh	N	O	32	nmod
34	theo_dõi	V	O	32	nmod
35	sát	A	O	34	vmod
36	những	L	O	37	det
37	bệnh_nhân	N	O	34	dob
38	bị	V	O	37	nmod
39	sốt_xuất_huyết	N	O	38	vmod
40	Dengue	Np	O	39	nmod
41	trên	E	O	37	loc
42	nền	N	O	41	pob
43	một_số	L	O	44	det
44	bệnh	N	O	42	nmod
45	mạn_tính	N	O	44	nmod
46	như	C	O	37	nmod
47	tăng	V	O	37	nmod
48	huyết_áp	N	O	47	dob
49	,	CH	O	48	punct
50	tiểu_đường	N	O	48	nmod
51	…	CH	O	4	punct
52	để	E	O	4	prp
53	hạn_chế	V	O	52	vmod
54	thấp	A	O	53	vmod
55	nhất	R	O	54	amod
56	tỷ_lệ	N	O	54	tmp
57	tử_vong	V	O	56	nmod
58	.	CH	O	4	punct
1	Bên	N	O	18	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	18	punct
5	cũng	R	O	6	dep
6	trong	E	O	18	tmp
7	ngày	N	O	6	pob
8	,	CH	O	18	punct
9	Cục	N	O	18	sub
10	trưởng	N	O	9	nmod
11	Cục	N	B-ORG	9	nmod
12	quản_lý	V	I-ORG	11	nmod
13	Khám	Np	I-ORG	12	dob
14	,	CH	O	18	punct
15	chữa	V	O	12	vmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	đã	R	O	18	adv
18	cử	V	O	0	root
19	Đoàn	Np	O	18	dob
20	công_tác	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	Cục	Np	B-ORG	21	pob
23	quản_lý	V	I-ORG	22	nmod
24	Khám	Np	I-ORG	23	dob
25	,	CH	O	26	punct
26	chữa	V	O	18	vmod
27	bệnh	N	O	26	dob
28	đi	V	O	26	vmod
29	kiểm_tra	V	O	28	vmod
30	và	Cc	O	18	coord
31	động_viên	V	O	30	conj
32	các	L	O	33	det
33	cán_bộ	N	O	31	dob
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	đang	R	O	36	adv
36	làm	V	O	30	conj
37	nhiệm_vụ	N	O	36	dob
38	chăm_sóc	V	O	37	nmod
39	,	CH	O	38	punct
40	điều_trị	V	O	38	vmod
41	bệnh_nhân	N	O	40	dob
42	sốt_xuất_huyết	N	O	41	nmod
43	Dengue	Np	O	42	nmod
44	tại	E	O	41	loc
45	Bệnh_viện	N	B-ORG	44	pob
46	Bệnh	N	I-ORG	45	nmod
47	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	46	nmod
48	Trung_ương	Np	I-ORG	45	nmod
49	và	Cc	O	18	coord
50	chỉ_đạo	V	O	49	conj
51	công_tác	N	O	50	dob
52	điều_trị	V	O	51	nmod
53	sốt_xuất_huyết	N	O	51	nmod
54	Dengue	Np	O	53	nmod
55	của	E	O	51	nmod
56	Sở	N	B-ORG	55	pob
57	Y_tế	N	I-ORG	56	nmod
58	thành_phố	N	I-ORG	56	nmod
59	Hà_Nội	Np	I-ORG	56	nmod
60	.	CH	O	18	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	30	sub
2	Bệnh	N	I-ORG	1	nmod
3	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	2	nmod
4	Trung_ương	Np	I-ORG	2	nmod
5	:	CH	O	2	punct
6	Cán_bộ	N	O	2	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	làm_việc	V	O	1	nmod
9	cả	P	O	10	nmod
10	ngày	N	O	8	tmp
11	nghỉ	V	O	10	nmod
12	Với	E	O	11	vmod
13	nỗ_lực	N	O	12	pob
14	đẩy_lùi	V	O	13	nmod
15	dịch	N	O	14	vmod
16	bênh	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	1	punct
18	trong	E	O	30	tmp
19	suốt	A	O	21	nmod
20	2	M	O	21	det
21	tuần	N	O	18	pob
22	vừa_qua	X	O	21	x
23	,	CH	O	30	punct
24	cán_bộ	N	O	21	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	y_bác_sĩ	N	O	30	sub
27	của	E	O	26	nmod
28	bệnh_viện	N	O	27	pob
29	đã	R	O	30	adv
30	làm_việc	V	O	0	root
31	tăng_cường	V	O	30	vmod
32	,	CH	O	30	punct
33	làm_việc	V	O	30	vmod
34	cả	P	O	35	nmod
35	thứ	N	O	33	dob
36	7	M	O	35	det
37	và	Cc	O	35	coord
38	chủ_nhật	N	O	37	conj
39	.	CH	O	30	punct
1	Hiện	N	O	10	tmp
2	,	CH	O	10	punct
3	ở	E	O	10	loc
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	pob
5	Bệnh	N	I-ORG	4	nmod
6	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	5	nmod
7	Trung_ương	Np	I-ORG	5	nmod
8	cơ_sở	N	O	4	nmod
9	I	M	O	8	det
10	có	V	O	0	root
11	gần	A	O	13	nmod
12	346	M	O	13	det
13	bệnh_nhân	N	O	10	dob
14	điều_trị	V	O	13	nmod
15	trong	E	O	13	nmod
16	đó	P	O	15	pob
17	có	V	O	13	nmod
18	242	M	O	19	det
19	bệnh_nhân	N	O	17	dob
20	sốt_xuất_huyết	N	O	19	nmod
21	Dengue	Np	O	20	nmod
22	điều_trị	V	O	19	nmod
23	nội_trú	N	O	22	dob
24	(	CH	O	10	punct
25	Đây	P	O	26	sub
26	là	V	O	10	dep
27	những	L	O	28	det
28	bệnh_nhân	N	O	26	dob
29	có	V	O	28	nmod
30	dấu_hiệu	N	O	29	dob
31	cảnh_báo	V	O	30	nmod
32	,	CH	O	26	punct
33	phải	V	O	26	vmod
34	theo_dõi	V	O	33	vmod
35	diễn_biến	N	O	34	dob
36	bệnh	N	O	35	nmod
37	)	CH	O	10	punct
38	.	CH	O	10	punct
1	Tại	E	O	10	loc
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	II	M	O	2	det
4	tại	E	O	2	loc
5	xã	N	B-LOC	4	pob
6	Kim_Chung	Np	I-LOC	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	Đông_Anh	Np	B-LOC	5	nmod
9	hiện	N	O	10	tmp
10	có	V	O	0	root
11	290	M	O	12	det
12	bệnh_nhân	N	O	10	dob
13	đang	R	O	14	adv
14	điều_trị	V	O	12	nmod
15	,	CH	O	10	punct
16	trong	E	O	18	loc
17	đó	P	O	16	pob
18	có	V	O	10	dep
19	29	M	O	20	det
20	bệnh_nhân	N	O	18	dob
21	sốt_xuất_huyết	N	O	20	nmod
22	Dengue	Np	O	21	nmod
23	.	CH	O	10	punct
1	Cơ_sở	N	O	5	sub
2	này	P	O	1	det
3	cũng	R	O	5	adv
4	đã	R	O	5	adv
5	tiếp_nhận	V	O	0	root
6	một	M	O	7	det
7	lượng	N	O	5	dob
8	bệnh_nhân	N	O	7	nmod
9	đang	R	O	10	adv
10	điều_trị	V	O	7	nmod
11	các	L	O	12	det
12	bệnh	N	O	10	dob
13	truyền_nhiễm	V	O	12	nmod
14	khác	A	O	12	nmod
15	tại	E	O	12	loc
16	Bệnh_viện	N	O	15	pob
17	để_dành	V	O	7	nmod
18	cơ_sở	N	O	17	dob
19	I	Y	O	18	nmod
20	điều_trị	V	O	18	nmod
21	và	Cc	O	17	coord
22	chăm_sóc	V	O	21	conj
23	bệnh_nhân	N	O	22	dob
24	sốt_xuất_huyết	N	O	23	nmod
25	Dengue	Np	O	24	nmod
26	.	CH	O	5	punct
1	Tiến_sĩ	N	O	7	sub
2	Hoàng_Văn_Tuyết	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Giám_đốc	N	O	1	nmod
6	Bệnh_viện	Np	O	5	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	biết	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	để	E	O	7	prp
11	hạn_chế	V	O	10	vmod
12	tình_trạng	N	O	11	dob
13	quá_tải	A	O	12	nmod
14	cũng	R	O	13	amod
15	như	C	O	11	coord
16	tạo	V	O	15	conj
17	những	L	O	18	det
18	điều_kiện	N	O	16	dob
19	tốt	A	O	18	nmod
20	nhất	R	O	19	amod
21	cho	E	O	16	iob
22	bệnh_nhân	N	O	21	pob
23	,	CH	O	7	punct
24	Bệnh_viện	N	O	26	sub
25	đã	R	O	26	adv
26	có	V	O	7	vmod
27	nhiều	A	O	28	nmod
28	nỗ_lực	N	O	26	dob
29	như	C	O	26	coord
30	mở	V	O	29	conj
31	thêm	V	O	30	vmod
32	buồng	N	O	30	dob
33	khám	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	26	punct
35	đơn_vị	N	O	38	sub
36	lấy	V	O	35	nmod
37	máu	N	O	36	dob
38	xét_nghiệm	V	O	26	dep
39	ngay	T	O	40	dep
40	tại	E	O	38	loc
41	đơn_nguyên	N	O	40	pob
42	tái	Z	O	43	vmod
43	khám	V	O	38	vmod
44	cho	E	O	43	iob
45	bệnh_nhân	N	O	44	pob
46	;	CH	O	7	punct
47	dồn	V	O	7	vmod
48	bệnh_nhân	N	O	47	dob
49	một_số	L	O	50	det
50	khoa	N	O	48	nmod
51	để_dành	V	O	50	nmod
52	giường	N	O	51	dob
53	cho	E	O	51	iob
54	bệnh_nhân	N	O	53	pob
55	sốt_xuất_huyết	N	O	54	nmod
56	Dengue	Np	O	55	nmod
57	;	CH	O	7	punct
58	bố_trí	V	O	7	vmod
59	khu	N	O	58	dob
60	riêng	A	O	59	nmod
61	cho	E	O	58	iob
62	bệnh_nhân	N	O	61	pob
63	khám	V	O	62	nmod
64	lại	R	O	63	adv
65	trên	E	O	63	loc
66	tầng	N	O	65	pob
67	3	M	O	66	det
68	,	CH	O	7	punct
69	ưu_tiên	V	O	7	vmod
70	khu	N	O	69	dob
71	tầng	N	O	70	nmod
72	1	M	O	71	det
73	khám	V	O	69	vmod
74	những	L	O	75	det
75	bệnh_nhân	N	O	73	dob
76	mới	A	O	75	nmod
77	;	CH	O	7	punct
78	dành	V	O	7	vmod
79	hội_trường	N	O	78	dob
80	để	E	O	78	prp
81	kê	V	O	80	vmod
82	thêm	V	O	81	vmod
83	20	M	O	84	det
84	giường	N	O	81	dob
85	làm	V	O	84	nmod
86	chỗ	N	O	85	dob
87	nằm	V	O	86	nmod
88	cho	E	O	87	vmod
89	bệnh_nhân	N	O	88	pob
90	ngoại_trú	N	O	89	nmod
91	để	E	O	78	prp
92	trong	E	O	95	tmp
93	thời_gian	N	O	92	pob
94	chờ	V	O	93	nmod
95	được	V	O	91	dep
96	xét_nghiệm	V	O	95	vmod
97	và	Cc	O	95	coord
98	được	V	O	97	conj
99	nhân_viên	N	O	101	sub
100	y_tế	N	O	99	nmod
101	chăm_sóc	V	O	98	vmod
102	,	CH	O	101	punct
103	theo_dõi	V	O	101	vmod
104	.	CH	O	7	punct
1	Ngoài_ra	X	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	Bệnh_viện	N	O	5	sub
4	cũng	R	O	5	adv
5	công_khai	V	O	0	root
6	số	N	O	5	dob
7	điện_thoại	N	O	6	nmod
8	đường_dây_nóng	N	O	6	nmod
9	là	V	O	6	nmod
10	0969241616	M	O	9	vmod
11	để	E	O	10	prp
12	các	L	O	13	det
13	bệnh_viện	N	O	15	sub
14	có_thể	R	O	15	adv
15	trao_đổi	V	O	11	dep
16	và	Cc	O	15	coord
17	tư_vấn	V	O	16	conj
18	cho	E	O	17	iob
19	người_bệnh	N	O	18	pob
20	.	CH	O	5	punct
1	Hà_Nội	Np	B-LOC	2	sub
2	quyết_tâm	V	O	0	root
3	“	CH	O	2	punct
4	ba	M	O	5	sub
5	giảm	V	O	2	vmod
6	”	CH	O	2	punct
7	Trước	E	O	11	tmp
8	thực_tế	N	O	7	pob
9	Hà_Nội	Np	B-LOC	8	nmod
10	đang	R	O	11	adv
11	gia_tăng	V	O	2	dep
12	bệnh_nhân	N	O	11	dob
13	sốt_xuất_huyết	N	O	12	nmod
14	Dengue	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	2	punct
16	Cục	Np	B-ORG	11	sub
17	quản_lý	V	I-ORG	2	vmod
18	Khám	Np	I-ORG	17	dob
19	,	CH	O	2	punct
20	chữa	V	O	2	vmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	đã	R	O	23	adv
23	đề_nghị	V	O	2	vmod
24	Sở	N	B-ORG	23	dob
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	Hà_Nội	Np	I-ORG	24	nmod
27	rà_soát	V	O	23	vmod
28	các	L	O	29	det
29	bệnh_viện	N	O	27	dob
30	trực_thuộc	V	O	29	nmod
31	Sở	N	B-ORG	30	dob
32	Y_tế	N	I-ORG	31	nmod
33	Hà_Nội	Np	I-ORG	31	nmod
34	trong	E	O	27	tmp
35	việc	N	O	34	pob
36	thu_dung	V	O	35	nmod
37	và	Cc	O	36	coord
38	điều_trị	V	O	37	conj
39	bệnh_nhân	N	O	38	dob
40	sốt_xuất_huyết	N	O	39	nmod
41	Dengue	Np	O	40	nmod
42	;	CH	O	2	punct
43	cần_thiết	A	O	2	dep
44	phải	V	O	43	vmod
45	dán	V	O	44	vmod
46	nhãn	N	O	45	dob
47	và	Cc	O	2	coord
48	phân_loại	V	O	47	conj
49	bệnh_nhân	N	O	48	dob
50	để	E	O	2	prp
51	có	V	O	50	vmod
52	theo_dõi	V	O	51	vmod
53	và	Cc	O	51	coord
54	xử_lý	V	O	53	conj
55	kịp_thời	A	O	54	vmod
56	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bệnh_viện	N	O	3	sub
3	cần	V	O	0	root
4	tăng_cường	V	O	3	vmod
5	điều_trị	V	O	4	vmod
6	tại	E	O	5	loc
7	nhà	N	O	6	pob
8	cho	E	O	5	iob
9	bệnh_nhân	N	O	8	pob
10	và	Cc	O	3	coord
11	công_khai	V	O	10	conj
12	số	N	O	11	dob
13	điện_thoại	N	O	12	nmod
14	đường_dây_nóng	N	O	12	nmod
15	để	E	O	3	prp
16	người_bệnh	N	O	18	sub
17	có_thể	R	O	18	adv
18	hỏi	V	O	15	dep
19	và	Cc	O	18	coord
20	được	V	O	19	conj
21	tư_vấn	V	O	20	vmod
22	;	CH	O	3	punct
23	các	L	O	24	det
24	bác_sĩ	N	O	26	sub
25	có_thể	R	O	26	adv
26	trao_đổi	V	O	3	dep
27	và	Cc	O	26	coord
28	hỗ_trợ	V	O	27	conj
29	chuyên_môn	N	O	28	dob
30	về	E	O	29	nmod
31	điều_trị	V	O	30	vmod
32	sốt_xuất_huyết	N	O	31	dob
33	Dengue	Np	O	32	nmod
34	.	CH	O	3	punct
1	Giám_đốc	N	O	6	sub
2	Sở	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	Np	I-ORG	2	nmod
4	Hà_Nội	Np	I-ORG	2	nmod
5	Nguyễn_Khắc_Hiền	Np	B-PER	1	nmod
6	cho	V	O	0	root
7	biết	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	6	punct
9	mục_tiêu	N	O	15	sub
10	của	E	O	9	nmod
11	ngành	N	O	10	pob
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	Hà_Nội	Np	B-LOC	11	nmod
14	hiện_nay	N	O	9	tmp
15	là	V	O	6	vmod
16	giảm	V	O	15	vmod
17	số	N	O	16	dob
18	bệnh_nhân	N	O	17	nmod
19	mắc	V	O	17	nmod
20	mới	A	O	19	vmod
21	,	CH	O	15	punct
22	giảm	V	O	15	vmod
23	tử_vong	N	O	22	dob
24	;	CH	O	15	punct
25	giảm	V	O	15	dep
26	áp_lực	N	O	25	dob
27	của	E	O	26	nmod
28	các	L	O	29	det
29	cơ_sở	N	O	27	pob
30	khám	V	O	29	nmod
31	,	CH	O	15	punct
32	chữa	V	O	15	vmod
33	bệnh	N	O	32	dob
34	trong	E	O	32	loc
35	điều_trị	V	O	34	vmod
36	sốt_xuất_huyết	N	O	35	vmod
37	Dengue	Np	O	36	nmod
38	.	CH	O	6	punct
1	Sở	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	thành_lập	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	tổ	N	O	3	dob
6	xung_kích	V	O	5	nmod
7	diệt	V	O	6	vmod
8	bọ_gậy	N	O	7	dob
9	;	CH	O	3	punct
10	các	L	O	11	det
11	tổ	N	O	28	sub
12	giám_sát	V	O	11	nmod
13	phòng_chống	V	O	12	vmod
14	dịch	N	O	13	vmod
15	sốt_xuất_huyết	N	O	14	nmod
16	Dengue	Np	O	15	nmod
17	;	CH	O	3	punct
18	tăng_cường	V	O	3	vmod
19	công_tác	N	O	18	dob
20	kiểm_tra	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	3	punct
22	giám_sát	V	O	3	vmod
23	việc	N	O	22	dob
24	phun	V	O	23	nmod
25	và	Cc	O	3	coord
26	sử_dụng	V	O	25	conj
27	hoá_chất	N	O	26	dob
28	phun	V	O	3	dep
29	diệt	V	O	28	vmod
30	muỗi	N	O	29	dob
31	.	CH	O	3	punct
1	Giám_đốc	N	O	4	sub
2	Nguyễn_Khắc_Hiền	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	đề_nghị	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	Trung_tâm	N	O	4	dob
7	Y_tế	Np	O	6	nmod
8	phải	V	O	6	nmod
9	nắm	V	O	8	vmod
10	chắc	A	O	9	vmod
11	hình	N	O	9	dob
12	diễn_biến	N	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	dịch	N	O	13	pob
15	sốt_xuất_huyết	N	O	14	nmod
16	Dengue	Np	O	15	nmod
17	trên	E	O	11	loc
18	địa_bàn	N	O	17	pob
19	;	CH	O	4	punct
20	tập_huấn	V	O	4	vmod
21	cho	E	O	20	iob
22	các	L	O	23	det
23	đội	N	O	21	pob
24	xung_kích	V	O	23	nmod
25	diệt	V	O	24	vmod
26	bọ_gậy	N	O	25	dob
27	;	CH	O	4	punct
28	theo_dõi	V	O	4	vmod
29	sát	A	O	28	vmod
30	số	N	O	29	amod
31	bệnh_nhân	N	O	30	nmod
32	mắc	V	O	30	nmod
33	và	Cc	O	4	coord
34	bệnh_nhân	N	O	36	sub
35	đã	R	O	36	adv
36	khỏi	V	O	33	conj
37	bệnh	N	O	36	dob
38	…	CH	O	4	punct
1	Trung_tâm	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
4	tiếp_tục	V	O	3	vmod
5	tổ_chức	V	O	4	vmod
6	phun	V	O	5	vmod
7	thuốc	N	O	6	dob
8	diệt	V	O	7	nmod
9	muỗi	N	O	8	dob
10	ngoài	E	O	8	loc
11	các	L	O	12	det
12	quận	N	O	10	pob
13	nội_thành	N	O	12	nmod
14	;	CH	O	3	punct
15	đánh_giá	V	O	3	vmod
16	hiệu_quả	N	O	15	dob
17	của	E	O	16	nmod
18	việc	N	O	17	pob
19	phun	V	O	18	nmod
20	thuốc	N	O	19	dob
21	và	Cc	O	3	coord
22	kiên_quyết	V	O	21	conj
23	xử_lý	V	O	22	vmod
24	những	L	O	25	det
25	đơn_vị	N	O	23	dob
26	,	CH	O	25	punct
27	tổ_chức	N	O	25	nmod
28	không	R	O	29	adv
29	hợp_tác	V	O	25	nmod
30	diệt	V	O	29	vmod
31	bọ_gậy	N	O	30	dob
32	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	7	loc
2	công_tác	N	O	1	pob
3	điều_trị	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	Giám_đốc	N	O	7	sub
6	Nguyễn_Khắc_Hiền	Np	B-PER	5	nmod
7	đề_nghị	V	O	0	root
8	rà_soát	V	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	phòng_khám	N	O	8	dob
11	đa_khoa	N	O	10	nmod
12	có_thể	R	O	13	adv
13	tiếp_nhận	V	O	7	vmod
14	theo_dõi	V	O	13	vmod
15	bệnh_nhân	N	O	14	dob
16	sốt_xuất_huyết	N	O	15	nmod
17	Dengue	Np	O	16	nmod
18	.	CH	O	7	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bệnh_viện	N	O	3	sub
3	tăng_cường	V	O	0	root
4	lọc	V	O	3	vmod
5	bệnh_nhân	N	O	4	dob
6	từ	E	O	4	loc
7	khoa	N	O	6	pob
8	Khám	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	và	Cc	O	3	coord
11	có	V	O	10	conj
12	bàn	N	O	11	dob
13	khám	V	O	12	nmod
14	sốt_xuất_huyết	N	O	13	dob
15	Dengue	Np	O	14	nmod
16	riêng	A	O	14	nmod
17	;	CH	O	3	punct
18	tăng_cường	V	O	3	vmod
19	điều_trị	V	O	18	vmod
20	ban_ngày	N	O	18	dob
21	và	Cc	O	18	coord
22	điều_trị	V	O	21	conj
23	ngoại_trú	N	O	22	dob
24	;	CH	O	3	punct
25	có	V	O	3	vmod
26	dán	V	O	25	vmod
27	nhãn	N	O	26	dob
28	,	CH	O	3	punct
29	phân_loại	V	O	3	vmod
30	mức_độ	N	O	29	dob
31	bệnh_nhân	N	O	30	nmod
32	sốt_xuất_huyết	N	O	31	nmod
33	Dengue	Np	O	32	nmod
34	để	E	O	29	prp
35	có	V	O	34	vmod
36	theo_dõi	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	3	punct
38	điều_trị	V	O	3	vmod
39	kịp_thời	A	O	38	vmod
40	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thông_tin	N	O	1	dob
3	mới	R	O	4	adv
4	nhận	V	O	1	vmod
5	được	R	O	4	adv
6	hiện	N	O	4	dob
7	Hà_Nội	Np	B-LOC	2	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	bố_trí	V	O	1	vmod
10	được	V	O	9	vmod
11	thêm	V	O	10	vmod
12	700	M	O	13	det
13	giường_bệnh	N	O	10	dob
14	để	E	O	9	prp
15	chăm_sóc	V	O	14	vmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	điều_trị	V	O	16	conj
18	bệnh_nhân	N	O	17	dob
19	sốt_xuất_huyết	N	O	18	nmod
20	Dengue	Np	O	19	nmod
21	.	CH	O	1	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	hình_ảnh	N	O	8	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	Cục	Np	B-ORG	3	pob
5	quản_lý	V	I-ORG	4	nmod
6	Khám	Np	I-ORG	5	dob
7	,	CH	O	8	punct
8	chữa	V	O	0	root
9	bệnh	N	O	8	dob
10	đi	V	O	8	vmod
11	kiểm_tra	V	O	10	vmod
12	chỉ_đạo	V	O	11	vmod
13	và	Cc	O	8	coord
14	động_viên	V	O	13	conj
15	các	L	O	16	det
16	cán_bộ	N	O	19	sub
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	đang	R	O	19	adv
19	làm	V	O	13	conj
20	nhiệm_vụ	N	O	19	dob
21	chăm_sóc	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	21	punct
23	điều_trị	V	O	21	vmod
24	bệnh_nhân	N	O	23	dob
25	sốt_xuất_huyết	N	O	24	nmod
26	Dengue	Np	O	25	nmod
27	tại	E	O	24	loc
28	Bệnh_viện	N	B-ORG	27	pob
29	Bệnh	N	I-ORG	28	nmod
30	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	29	nmod
31	Trung_ương	Np	I-ORG	28	nmod
