1	Các	L	O	2	det
2	hoạt_động	N	O	8	sub
3	chỉ_đạo	V	O	2	nmod
4	tuyến	N	O	3	dob
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	nmod
6	Tai_Mũi_Họng_Trung	Np	I-ORG	4	nmod
7	ươngCác	Np	I-ORG	2	nmod
8	hoạt_động	V	O	0	root
9	chỉ_đạo	V	O	8	vmod
10	tuyến	N	O	9	dob
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	10	nmod
12	Tai_Mũi_Họng_Trung	Np	I-ORG	10	nmod
13	ương	N	I-ORG	15	sub
14	Đây	P	O	13	nmod
15	là	V	O	8	dep
16	một	M	O	15	dob
17	trong	E	O	16	pmod
18	những	L	O	19	det
19	chức_năng	N	O	17	pob
20	chính	A	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	Viện	Np	O	21	pob
23	từ	E	O	19	tmp
24	khi	N	O	23	pob
25	mới	R	O	26	adv
26	thành_lập	V	O	24	nmod
27	.	CH	O	8	punct
1	Ngoài	E	O	14	adv
2	nhiệm_vụ	N	O	1	pob
3	tiếp_nhận	V	O	2	nmod
4	bệnh_nhân	N	O	3	dob
5	điều_trị	V	O	4	nmod
6	ở	E	O	5	loc
7	tuyến	N	O	6	pob
8	chuyên_khoa	N	O	7	nmod
9	cao	A	O	7	nmod
10	nhất	R	O	9	amod
11	,	CH	O	14	punct
12	Viện	N	O	14	sub
13	còn	R	O	14	adv
14	hoạt_động	V	O	0	root
15	với	E	O	14	vmod
16	tư_cách	N	O	15	pob
17	đầu	N	O	16	nmod
18	ngành	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	14	punct
20	có	V	O	14	vmod
21	trách_nhiệm	N	O	20	dob
22	giúp_đỡ	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	22	punct
24	hỗ_trợ	V	O	22	vmod
25	,	CH	O	22	punct
26	xây_dựng	V	O	22	vmod
27	và	Cc	O	22	coord
28	chỉ_đạo	V	O	27	conj
29	mạng_lưới	N	O	28	dob
30	Tai_Mũi_Họng	N	O	29	nmod
31	toàn_quốc	N	O	29	nmod
32	.	CH	O	14	punct
1	Mạng_lưới	N	O	7	sub
2	Tai_Mũi_Họng	N	O	1	nmod
3	nước	N	O	2	nmod
4	ta	P	O	3	nmod
5	thời	N	O	10	sub
6	Pháp	Np	O	5	nmod
7	thuộc	V	O	0	root
8	hầu_như	R	O	10	adv
9	không	R	O	10	adv
10	có	V	O	7	vmod
11	.	CH	O	7	punct
1	Sau	E	O	28	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	khoa	N	O	5	sub
4	Tai_Mũi_Họng	Np	O	3	nmod
5	thuộc	V	O	2	nmod
6	Bộ	N	B-ORG	5	dob
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	tiếp_nhận	V	O	6	nmod
9	khoa	N	O	8	dob
10	Tai_Mũi_Họng_Bệnh	N	O	9	nmod
11	viện	N	B-ORG	9	nmod
12	Bạch_Mai	Np	I-ORG	11	nmod
13	tháng	N	O	9	tmp
14	10/1954	M	O	13	det
15	dưới	E	O	5	vmod
16	sự	Nc	O	15	pob
17	lãnh_đạo	N	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	Giáo_sư	N	O	18	pob
20	Trần_Hữu_Tước	Np	B-PER	19	nmod
21	,	CH	O	28	punct
22	một	M	O	23	det
23	mạng_lưới	N	O	28	sub
24	chuyên_khoa	N	O	23	nmod
25	Tai_Mũi_Họng	Np	O	24	nmod
26	đã	R	O	28	adv
27	dần_dần	R	O	28	adv
28	được	V	O	0	root
29	hình_thành	V	O	28	vmod
30	và	Cc	O	29	coord
31	phát_triển	V	O	30	conj
32	tới	E	O	29	prp
33	hầu_hết	L	O	35	det
34	các	L	O	35	det
35	tỉnh	N	O	32	pob
36	miền	N	B-LOC	35	nmod
37	Bắc	Np	I-LOC	36	nmod
38	.	CH	O	28	punct
1	Mạng_lưới	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	tiếp_tục	V	O	0	root
4	được	V	O	3	vmod
5	phát_triển	V	O	4	vmod
6	gần	A	O	5	vmod
7	như	C	O	6	coord
8	rộng	A	O	7	conj
9	khắp	A	O	8	amod
10	cho	E	O	5	vmod
11	tới	E	O	10	pmod
12	ngày	N	O	11	pob
13	kết_thúc	V	O	12	nmod
14	thắng_lợi	V	O	13	vmod
15	cuộc	N	O	14	dob
16	kháng_chiến	V	O	15	nmod
17	chống	V	O	15	nmod
18	Mỹ	Np	B-LOC	15	nmod
19	tháng	N	O	15	tmp
20	4/1975.	M	O	19	det
21	Ngoài	E	O	15	loc
22	Viện	N	B-ORG	21	pob
23	Tai_Mũi_Họng	Np	I-ORG	22	nmod
24	,	CH	O	3	punct
25	còn	C	O	3	coord
26	có	V	O	25	conj
27	Trung_tâm	N	B-ORG	26	dob
28	Tai_Mũi_Họng	N	I-ORG	27	nmod
29	TP.	Ny	I-ORG	27	nmod
30	HCM	Np	I-ORG	29	nmod
31	(	CH	O	3	punct
32	nay	P	O	33	tmp
33	là	V	O	3	dep
34	Bệnh_viện	N	B-ORG	33	vmod
35	Tai_Mũi_Họng	N	I-ORG	34	nmod
36	TP.	Ny	I-ORG	34	nmod
37	HỒ_Chí_Minh	Np	I-ORG	36	nmod
38	)	CH	O	3	punct
39	và	Cc	O	3	coord
40	Trung_tâm	N	B-ORG	42	sub
41	Tai_Mũi_Họng	Np	I-ORG	40	nmod
42	cần	V	O	39	conj
43	Thơ	Np	O	42	dob
44	tham_gia	V	O	42	vmod
45	đào_tạo	V	O	44	vmod
46	cho	E	O	45	vmod
47	các	L	O	48	det
48	tuyến	N	O	46	pob
49	.	CH	O	3	punct
1	Khả_năng	N	O	10	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	trình_độ	N	O	2	conj
4	của	E	O	1	nmod
5	cán_bộ	N	O	4	pob
6	Tai_Mũi_Họng	N	O	5	nmod
7	các	L	O	8	det
8	tuyến	N	O	5	nmod
9	ngày_càng	X	O	10	x
10	được	V	O	0	root
11	nâng	V	O	10	vmod
12	cao	A	O	11	vmod
13	một_cách	N	O	11	dob
14	rõ_rệt	A	O	13	nmod
15	.	CH	O	10	punct
1	Trước_đây	N	O	28	tmp
2	,	CH	O	28	punct
3	rất	R	O	4	amod
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	trường_hợp	N	O	28	tpc
6	bệnh_nhân	N	O	5	nmod
7	vượt	V	O	5	nmod
8	quá	V	O	7	vmod
9	khả_năng	N	O	8	dob
10	điều_trị	V	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	tuyến	N	O	11	pob
13	dưới	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	phải	V	O	10	vmod
16	gửi	V	O	15	vmod
17	bệnh_nhân	N	O	16	dob
18	về	E	O	16	dir
19	Viện	N	B-ORG	18	pob
20	Tai_Mũi_Họng	Np	I-ORG	19	nmod
21	,	CH	O	25	punct
22	thì	C	O	28	dep
23	nay	P	O	28	tmp
24	phần_lớn	N	O	26	det
25	các	L	O	26	det
26	địa_phương	N	O	28	sub
27	đã	R	O	28	adv
28	đảm_đương	V	O	0	root
29	được	R	O	28	adv
30	nhiệm_vụ	N	O	28	dob
31	của	E	O	30	nmod
32	mình	P	O	31	pob
33	,	CH	O	28	punct
34	số	N	O	36	sub
35	bệnh_nhân	N	O	34	nmod
36	phải	V	O	28	dep
37	chuyển	V	O	36	vmod
38	tuyến	N	O	37	dob
39	trên	A	O	38	nmod
40	đã	R	O	41	adv
41	giảm	V	O	36	vmod
42	hẳn	R	O	41	adv
43	.	CH	O	28	punct
1	Lễ	V	O	28	tmp
2	ký	N	O	1	dob
3	kết	V	O	2	nmod
4	hợp	N	O	39	sub
5	đồng	N	O	4	nmod
6	chuyển	V	O	1	vmod
7	giao	V	O	6	vmod
8	kỹ_thuật	N	O	7	dob
9	cho	E	O	7	iob
10	3	M	O	11	det
11	tỉnh	N	O	9	pob
12	:	CH	O	11	punct
13	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	11	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	Yên_Bái	Np	B-LOC	13	nmod
16	,	CH	O	13	punct
17	Bắc_Giang	Np	B-LOC	13	nmod
18	Sau	E	O	7	tmp
19	năm	N	O	18	pob
20	1975	M	O	19	det
21	,	CH	O	28	punct
22	nhiều	A	O	23	nmod
23	cán_bộ	N	O	28	sub
24	chuyên_môn	N	O	23	nmod
25	cao	A	O	24	nmod
26	của	E	O	23	nmod
27	Viện	Np	O	26	pob
28	được	V	O	0	root
29	Bộ	Np	O	30	sub
30	cử	V	O	28	vmod
31	vào	E	O	30	loc
32	công_tác	N	O	31	pob
33	tại	E	O	32	loc
34	các	L	O	35	det
35	tỉnh	N	O	33	pob
36	phía	N	O	35	nmod
37	Nam	Np	O	36	nmod
38	đã	R	O	39	adv
39	trở_thành	V	O	0	root
40	những	L	O	41	det
41	cán_bộ	N	O	39	dob
42	nòng_cốt	N	O	41	nmod
43	cho	E	O	41	nmod
44	việc	N	O	43	pob
45	xây_dựng	V	O	44	nmod
46	,	CH	O	45	punct
47	khôi_phục	V	O	45	vmod
48	lại	R	O	47	adv
49	mạng_lưới	N	O	47	dob
50	Tai_Mũi_Họng	Np	O	49	nmod
51	ở	E	O	49	loc
52	các	L	O	53	det
53	địa_phương	N	O	51	pob
54	này	P	O	53	det
55	.	CH	O	39	punct
1	Năm	N	O	15	tmp
2	1980	M	O	1	det
3	,	CH	O	15	punct
4	Đại_hội	N	O	15	sub
5	Hội	N	O	4	nmod
6	Tai_Mũi_Họng	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	5	coord
8	Hội_nghị	N	O	7	conj
9	ngành	N	O	8	nmod
10	đầu_tiên	A	O	9	nmod
11	sau	E	O	4	nmod
12	khi	N	O	11	pob
13	thống_nhất	V	O	12	nmod
14	đất_nước	N	O	13	vmod
15	được	V	O	0	root
16	tổ	N	B-PER	14	nmod
17	Quang	Np	I-PER	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	vùng	N	O	16	nmod
20	Tây_Nguyên	Np	B-LOC	19	nmod
21	và	Cc	O	16	coord
22	vùng	N	O	21	conj
23	đồng_bằng	N	B-LOC	22	nmod
24	sông	N	I-LOC	22	nmod
25	Cửu_Long	Np	I-LOC	24	nmod
26	.	CH	O	15	punct
1	Viện	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	cử	V	O	0	root
4	cán_bộ	N	O	3	dob
5	hỗ_trợ	V	O	4	nmod
6	về	E	O	5	vmod
7	chuyên_môn	N	O	6	pob
8	kỹ_thuật	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	tham_gia	V	O	3	vmod
11	hội_chẩn	V	O	10	vmod
12	và	Cc	O	3	coord
13	mổ	V	O	12	conj
14	tại	E	O	3	loc
15	các	L	O	16	det
16	tuyến	N	O	14	pob
17	,	CH	O	3	punct
18	vừa	R	O	19	adv
19	giải_quyết	V	O	3	vmod
20	bệnh_nhân	N	O	19	dob
21	,	CH	O	3	punct
22	vừa	R	O	23	adv
23	thực_hiện	V	O	3	dep
24	chuyển_giao	V	O	23	vmod
25	kỹ_thuật	N	O	24	dob
26	tại_chỗ	A	O	25	nmod
27	.	CH	O	3	punct
1	Bệnh_viện	N	O	22	loc
2	và	Cc	O	1	coord
3	Bộ_môn	N	O	2	conj
4	kết_hợp	V	O	3	nmod
5	với	E	O	4	vmod
6	các	L	O	7	det
7	trường	N	O	5	pob
8	Đại_học	N	O	7	nmod
9	Y	Ny	O	7	nmod
10	Thái_Nguyên	Np	O	7	nmod
11	,	CH	O	7	punct
12	Thái_Bình	Np	B-LOC	7	nmod
13	,	CH	O	7	punct
14	Hải_Phòng	Np	B-LOC	7	nmod
15	,	CH	O	7	punct
16	Huế	Np	B-LOC	7	nmod
17	,	CH	O	22	punct
18	Sở	N	B-ORG	22	sub
19	Y_tế	N	I-ORG	18	nmod
20	Thanh_Hoá	Np	I-ORG	19	nmod
21	...	CH	O	1	punct
22	mở	V	O	0	root
23	các	L	O	24	det
24	lớp	N	O	22	dob
25	đào_tạo	V	O	24	nmod
26	bác_sĩ	N	O	24	nmod
27	chuyên_khoa	N	O	26	nmod
28	phục_vụ	V	O	24	nmod
29	kịp_thời	A	O	28	vmod
30	cho	E	O	24	nmod
31	nhu_cầu	N	O	30	pob
32	của	E	O	31	nmod
33	các	L	O	34	det
34	địa	N	O	32	pob
35	chức	N	O	34	nmod
36	.	CH	O	22	punct
1	Thông_qua	V	O	0	root
2	tổ_chức	V	O	1	vmod
3	Hội	Np	B-ORG	2	dob
4	Tai_Mũi_Họng	Np	I-ORG	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Viện	N	B-ORG	1	sub
7	Tai_Mũi_Họng	Np	I-ORG	6	nmod
8	thường_xuyên	A	O	6	nmod
9	có	V	O	1	vmod
10	liên_hệ	V	O	9	vmod
11	với	E	O	10	vmod
12	Hội	N	B-ORG	11	pob
13	Tai_Mũi_Họng	N	I-ORG	12	nmod
14	Thành_phố	N	I-ORG	12	nmod
15	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	14	nmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	Hội	Np	B-PER	16	conj
18	Tai_Mũi_Họng	Np	I-PER	17	nmod
19	Hà	Np	I-PER	17	nmod
20	Nội	Np	I-PER	17	nmod
21	,	CH	O	1	punct
22	nắm_bắt	V	O	1	vmod
23	tình_hình	N	O	22	dob
24	,	CH	O	1	punct
25	hỗ_trợ	V	O	1	vmod
26	chuyên_môn	N	O	25	dob
27	kỹ_thuật	N	O	26	nmod
28	và	Cc	O	1	coord
29	chỉ_đạo	V	O	28	conj
30	xây_dựng	V	O	29	vmod
31	phát_triển	V	O	30	vmod
32	ngành	N	O	31	dob
33	.	CH	O	1	punct
1	Cho	E	O	5	tmp
2	đến	E	O	1	pmod
3	nay	P	O	2	pob
4	đã	R	O	5	adv
5	qua	V	O	0	root
6	16	M	O	7	det
7	kỳ	N	O	5	dob
8	Đại_hội	N	O	7	nmod
9	và	Cc	O	7	coord
10	Hội_nghị	N	O	9	conj
11	ngành	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	tại	E	O	5	loc
14	các	L	O	15	det
15	Hội_nghị	N	O	13	pob
16	này	P	O	15	det
17	,	CH	O	18	punct
18	hoạt_động	V	O	5	vmod
19	của	E	O	18	vmod
20	ngành	N	O	19	pob
21	Tai_Mũi_Họng	Np	O	20	nmod
22	được	V	O	5	vmod
23	tổng_kết	V	O	22	vmod
24	,	CH	O	5	punct
25	đánh_giá	V	O	5	vmod
26	và	Cc	O	5	coord
27	dựa	V	O	26	conj
28	vào	E	O	27	vmod
29	đó	P	O	28	pob
30	,	CH	O	5	punct
31	đề	V	O	5	vmod
32	ra	V	O	31	vmod
33	phương_hướng	N	O	32	vmod
34	hoạt_động	V	O	33	nmod
35	cho	E	O	34	vmod
36	những	L	O	37	det
37	năm	N	O	35	pob
38	sau	A	O	37	nmod
39	.	CH	O	5	punct
1	Về	E	O	5	loc
2	tổ_chức	N	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	Viện	N	O	5	sub
5	có	V	O	0	root
6	Phòng	N	O	5	dob
7	Chỉ_đạo	N	O	6	nmod
8	ngành	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	các	L	O	11	det
11	cán_bộ	N	O	15	sub
12	của	E	O	11	nmod
13	Viện	Np	O	12	pob
14	đã	R	O	15	adv
15	đi	V	O	5	dep
16	đến	E	O	15	vmod
17	hầu_hết	R	O	19	nmod
18	các	L	O	19	det
19	tỉnh_thành	N	O	16	pob
20	trong	E	O	19	loc
21	toàn_quốc	N	O	20	pob
22	,	CH	O	5	punct
23	trong	E	O	25	sub
24	đó	P	O	23	pob
25	có	V	O	5	dep
26	các	L	O	27	det
27	tỉnh	N	O	25	dob
28	miền	N	O	27	nmod
29	núi	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	28	punct
31	vùng_sâu	N	O	28	nmod
32	,	CH	O	5	punct
33	vùng_xa	N	O	28	nmod
34	như	C	O	35	nmod
35	Yên_Bái	Np	B-LOC	33	nmod
36	,	CH	O	35	punct
37	Lào_Cai	Np	B-LOC	35	nmod
38	,	CH	O	35	punct
39	Hoà_Bình	Np	B-LOC	35	nmod
40	,	CH	O	35	punct
41	Tuyên	Np	O	35	nmod
42	phương	N	O	41	nmod
43	.	CH	O	5	punct
1	Tại	E	O	5	loc
2	Bệnh_viện	N	O	1	pob
3	cũng	R	O	5	adv
4	thường_xuyên	A	O	5	vmod
5	có	V	O	0	root
6	các	L	O	7	det
7	lớp	N	O	5	dob
8	đào_tạo	V	O	7	nmod
9	liên_tục	A	O	8	vmod
10	cho	E	O	7	nmod
11	bác_sỹ	N	O	10	pob
12	các	L	O	13	det
13	tỉnh	N	O	11	nmod
14	về	V	O	7	nmod
15	dự	V	O	14	vmod
16	.	CH	O	5	punct
1	Từ	E	O	9	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	1999	M	O	2	det
4	đến	E	O	1	pmod
5	nay	P	O	4	pob
6	,	CH	O	9	punct
7	Bệnh_viện	Np	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	tổ_chức	V	O	0	root
10	hàng	R	O	12	nmod
11	trăm	M	O	12	det
12	đợt	N	O	9	dob
13	cán_bộ	N	O	12	nmod
14	đi	V	O	12	nmod
15	khảo_sát	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	chỉ_đạo	V	O	14	vmod
18	,	CH	O	14	punct
19	giúp_đỡ	V	O	14	vmod
20	các	L	O	21	det
21	tuyến	N	O	19	dob
22	tại	E	O	21	loc
23	các	L	O	24	det
24	Bệnh_viện	N	O	22	pob
25	tỉnh	N	O	24	nmod
26	:	CH	O	24	punct
27	Hà_Giang	Np	B-LOC	24	nmod
28	,	CH	O	24	punct
29	Lao	Np	B-LOC	24	nmod
30	Cai	Np	I-LOC	24	nmod
31	,	CH	O	30	punct
32	Sơn_La	Np	B-LOC	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	Yên_Bái	Np	B-LOC	30	nmod
35	,	CH	O	30	punct
36	Lạng_Sơn	Np	B-LOC	30	nmod
37	,	CH	O	30	punct
38	Tuyên_Quang	Np	B-LOC	30	nmod
39	,	CH	O	30	punct
40	Vĩnh_Phúc	Np	B-LOC	30	nmod
41	,	CH	O	30	punct
42	Hải_Phòng	Np	B-LOC	30	nmod
43	,	CH	O	30	punct
44	Hưng_Yên	Np	B-LOC	30	nmod
45	,	CH	O	30	punct
46	Ninh_Bình	Np	B-LOC	30	nmod
47	,	CH	O	30	punct
48	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	30	nmod
49	...	CH	O	9	punct
1	Nhằm	N	O	2	sub
2	nâng	V	O	0	root
3	cao	A	O	2	vmod
4	năng_lực	N	O	2	dob
5	chuyên_môn	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	tổ_chức	V	O	2	vmod
8	cho	E	O	7	iob
9	các	L	O	10	det
10	cán_bộ	N	O	8	pob
11	thuộc	V	O	10	nmod
12	chuyên_ngành	N	O	11	vmod
13	Tai_Mũi_Họng	Np	O	12	nmod
14	.	CH	O	2	punct
1	Đến	E	O	9	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	,	CH	O	9	punct
4	công_tác	N	O	9	sub
5	chỉ_đạo	V	O	4	nmod
6	tuyến	N	O	5	dob
7	lại	R	O	9	adv
8	càng	R	O	9	adv
9	được	V	O	0	root
10	quan_tâm	V	O	9	vmod
11	nhằm	V	O	10	vmod
12	nâng	V	O	11	vmod
13	cao	A	O	12	vmod
14	chất_lượng	N	O	12	dob
15	khám_chữa	V	O	14	nmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	Tai_Mũi_Họng	Np	O	16	nmod
18	từ	E	O	15	loc
19	tuyến	N	O	18	pob
20	cơ_sở	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	9	punct
22	góp_phần	V	O	9	vmod
23	giảm	V	O	22	vmod
24	tải	N	O	23	dob
25	cho	E	O	23	iob
26	Bệnh_viện	Np	O	25	pob
27	,	CH	O	9	punct
28	đồng_thời	R	O	29	adv
29	động_viên	V	O	9	vmod
30	các	L	O	31	det
31	thầy_thuốc	N	O	29	dob
32	trong	E	O	31	nmod
33	ngành	N	O	32	pob
34	Tai_Mũi_Họng	N	O	33	nmod
35	tự	P	O	36	vmod
36	học_tập	V	O	29	vmod
37	rèn_luyện	N	O	36	dob
38	nhằm	V	O	29	prp
39	đáp_ứng	V	O	38	vmod
40	được	R	O	39	adv
41	những	L	O	42	det
42	đòi_hỏi	N	O	39	dob
43	trong	E	O	42	nmod
44	giai_đoạn	N	O	43	pob
45	đổi_mới	V	O	44	nmod
46	.	CH	O	9	punct
1	Bệnh_viện	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	cử	V	O	0	root
4	hàng	R	O	6	nmod
5	trăm	M	O	6	det
6	lượt	N	O	3	dob
7	cán_bộ	N	O	6	nmod
8	đi	V	O	6	nmod
9	công_tác	V	O	8	vmod
10	tuyến	N	O	8	dob
11	tại	E	O	8	loc
12	các	L	O	13	det
13	tỉnh	N	O	11	pob
14	vùng_sâu	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	13	punct
16	vùng_xa	N	O	13	nmod
17	:	CH	O	13	punct
18	Cao_Bằng	Np	B-LOC	13	nmod
19	,	CH	O	18	punct
20	Lào_Cai	Np	B-LOC	18	nmod
21	,	CH	O	18	punct
22	Lai_Châu	Np	B-LOC	18	nmod
23	,	CH	O	18	punct
24	Lạng_Sơn	Np	B-LOC	18	nmod
25	,	CH	O	18	punct
26	Hải_Phòng	Np	B-LOC	18	nmod
27	,	CH	O	18	punct
28	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	18	nmod
29	,	CH	O	18	punct
30	Ninh_Bình	Np	B-LOC	18	nmod
31	,	CH	O	18	punct
32	Hưng_Yên	Np	B-LOC	18	nmod
33	...	CH	O	3	punct
34	giúp	V	O	3	vmod
35	các	L	O	36	det
36	Bác_sỹ	N	O	34	dob
37	tại	E	O	36	loc
38	tuyến	N	O	37	pob
39	cơ_sở	N	O	38	nmod
40	thực_hành	V	O	38	nmod
41	tốt	A	O	40	vmod
42	các	L	O	43	det
43	kỹ_thuật	N	O	40	dob
44	nội_soi	N	O	43	nmod
45	,	CH	O	3	punct
46	cấp_cứu	V	O	3	vmod
47	Tai_Mũi_Họng	Np	O	46	dob
48	.	CH	O	3	punct
1	Từ	E	O	4	tmp
2	tháng	N	O	1	pob
3	8/2008	M	O	2	det
4	thực_hiện	V	O	0	root
5	chỉ_đạo	V	O	4	vmod
6	của	E	O	5	nmod
7	Bộ	N	B-ORG	6	pob
8	Y_Tế	N	I-ORG	7	nmod
9	về	E	O	5	vmod
10	việc	N	O	9	pob
11	triển_khai	V	O	10	nmod
12	Đề_án	Np	O	10	nmod
13	1816	M	O	15	det
14	,	CH	O	4	punct
15	Bệnh_viện	N	O	17	sub
16	đã	R	O	17	adv
17	thành_lập	V	O	4	vmod
18	Ban	N	O	17	dob
19	Chỉ_đạo	N	O	18	nmod
20	Đề_án	Np	O	18	nmod
21	1816	M	O	18	det
22	,	CH	O	4	punct
23	hàng	R	O	24	nmod
24	năm	N	O	25	tmp
25	cử	V	O	4	dep
26	cán_bộ	N	O	25	dob
27	đi	V	O	26	nmod
28	luân_phiên	N	O	27	vmod
29	về	E	O	25	vmod
30	các	L	O	31	det
31	tỉnh	N	O	29	pob
32	thực_hiện	V	O	31	nmod
33	đào_tạo	V	O	32	vmod
34	,	CH	O	4	punct
35	chuyển_giao	V	O	4	vmod
36	kỹ_thuật	N	O	35	dob
37	tại_chỗ	A	O	36	nmod
38	.	CH	O	4	punct
1	Đến	E	O	5	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	Bệnh_viện	N	O	5	sub
4	luôn	R	O	5	adv
5	hoàn_thành	V	O	0	root
6	100%	M	O	7	det
7	chỉ_tiêu	N	O	5	dob
8	kế_hoạch	N	O	7	nmod
9	được	V	O	7	nmod
10	giao	V	O	9	vmod
11	;	CH	O	5	punct
12	các	L	O	13	det
13	cán_bộ	N	O	14	sub
14	được	V	O	5	dep
15	cử	V	O	14	vmod
16	đi	V	O	15	vmod
17	luân_phiên	N	O	16	dob
18	hoàn_thành	V	O	14	vmod
19	tốt	A	O	18	vmod
20	việc	N	O	18	dob
21	chuyển_giao	V	O	20	nmod
22	kỹ_thuật	N	O	21	vmod
23	cho	E	O	21	iob
24	tuyến	N	O	23	pob
25	dưới	A	O	24	nmod
26	.	CH	O	5	punct
1	Cụ_thể	A	O	11	tpc
2	:	CH	O	11	punct
3	Từ	E	O	11	tmp
4	năm	N	O	3	pob
5	2008	M	O	4	det
6	đến	E	O	3	pmod
7	nay	P	O	6	pob
8	,	CH	O	11	punct
9	viện	N	O	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	cử	V	O	0	root
12	133	M	O	13	det
13	lượt	N	O	11	dob
14	bác_sĩ	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	điều_dưỡng	V	O	11	vmod
17	về	E	O	16	vmod
18	các	L	O	19	det
19	tỉnh	N	B-LOC	17	pob
20	Hà_Giang	Np	I-LOC	19	nmod
21	,	CH	O	20	punct
22	Tuyên_Quang	Np	B-LOC	20	nmod
23	,	CH	O	20	punct
24	Ninh_Bình	Np	B-LOC	20	nmod
25	,	CH	O	20	punct
26	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	20	nmod
27	,	CH	O	20	punct
28	Yên_Bái	Np	B-LOC	20	nmod
29	,	CH	O	20	punct
30	Bắc_Giang	Np	B-LOC	20	nmod
31	,	CH	O	20	punct
32	Vĩnh_Phúc	Np	B-LOC	20	nmod
33	...	CH	O	20	punct
34	đào_tạo	V	O	19	nmod
35	,	CH	O	11	punct
36	chuyển_giao	V	O	11	vmod
37	hàng	R	O	39	nmod
38	chục	M	O	39	det
39	kỹ_thuật	N	O	36	dob
40	về	E	O	39	nmod
41	phẫu_thuật	V	O	40	vmod
42	nội_soi	N	O	41	dob
43	mũi	N	O	42	nmod
44	xoang	N	O	43	nmod
45	,	CH	O	11	punct
46	vi_phẫu	V	O	11	vmod
47	thanh_quản	N	O	46	dob
48	,	CH	O	11	punct
49	cấp_cứu	V	O	11	vmod
50	trong	E	O	49	loc
51	Tai_Mũi_Họng	Np	O	50	pob
52	...	CH	O	11	punct
53	cho	E	O	11	prp
54	các	L	O	55	det
55	bác_sỹ	N	O	53	pob
56	ở	E	O	55	loc
57	tuyến	N	O	56	pob
58	cơ_sở	N	O	57	nmod
59	,	CH	O	11	punct
60	góp_phần	V	O	11	vmod
61	nâng	V	O	60	vmod
62	cao	A	O	61	vmod
63	được	V	O	60	vmod
64	trình_độ	N	O	63	dob
65	chuyên_môn	N	O	64	nmod
66	,	CH	O	11	punct
67	nâng	V	O	11	dep
68	cao	A	O	67	vmod
69	được	R	O	67	adv
70	chất_lượng	N	O	67	dob
71	khám_chữa	V	O	70	nmod
72	bệnh	N	O	71	vmod
73	tại	E	O	71	loc
74	Bệnh_viện	N	O	73	pob
75	tuyến	N	O	74	nmod
76	dưới	E	O	71	mnr
77	tạo	V	O	76	vmod
78	điều_kiện	N	O	77	dob
79	thuận_lợi	A	O	78	nmod
80	cho	E	O	77	iob
81	người_dân	N	O	80	pob
82	trong	E	O	77	vmod
83	việc	N	O	82	pob
84	khám_chữa	V	O	83	nmod
85	bệnh	N	O	84	dob
86	,	CH	O	11	punct
87	giảm	V	O	11	vmod
88	tải	N	O	87	dob
89	bệnh_nhân	N	O	88	nmod
90	lên	E	O	87	dir
91	tuyến	N	O	90	pob
92	trung_ương	N	O	91	nmod
93	.	CH	O	11	punct
1	Bệnh_viện	N	O	5	sub
2	đã	R	O	5	adv
3	và	Cc	O	5	vmod
4	đang	R	O	5	adv
5	phối_hợp	V	O	0	root
6	chặt_chẽ	A	O	5	vmod
7	với	E	O	5	vmod
8	các	L	O	9	det
9	phương_tiện	N	O	7	pob
10	thông_tin_đại_chúng	V	O	9	nmod
11	để	E	O	5	prp
12	phổ_biến	V	O	11	vmod
13	những	L	O	14	det
14	kiến_thức	N	O	12	dob
15	thông_thường	A	O	14	nmod
16	trong	E	O	14	nmod
17	Tai_Mũi_Họng	Np	O	16	pob
18	,	CH	O	5	punct
19	các	L	O	20	det
20	biện_pháp	N	O	17	nmod
21	phòng_bệnh	V	O	20	nmod
22	Tai_Mũi_Họng	Np	O	21	dob
23	như	C	O	5	coord
24	:	CH	O	5	punct
25	Đài_truyền_hình	N	B-ORG	5	punct
26	Việt_Nam	Np	I-ORG	25	nmod
27	,	CH	O	25	punct
28	Đài_truyền_hình	N	B-ORG	25	nmod
29	Hà_Nội	Np	I-ORG	28	nmod
30	,	CH	O	25	punct
31	02TV	Ny	O	25	nmod
32	,	CH	O	25	punct
33	báo	N	B-ORG	25	nmod
34	Sức_khoẻ	N	I-ORG	33	nmod
35	Đời_sống	Np	I-ORG	33	nmod
36	...	CH	O	5	punct
1	.	CH	O	0	punct
