1	Câu	N	O	19	sub
2	hỏi	V	O	1	nmod
3	từ	E	O	1	nmod
4	bạn_đọc	N	O	3	pob
5	:	CH	O	1	punct
6	Đặng_Đình_Khoa_HuânTôi	Np	B-PER	1	nmod
7	tên	N	O	6	nmod
8	Đặng_Đình_Khoa_Huân	Np	B-PER	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	SN	Ny	O	1	nmod
11	1989	M	O	10	det
12	,	CH	O	1	punct
13	đến	E	O	1	nmod
14	thời_điểm	N	O	13	pob
15	hiện_tại	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	19	punct
17	tôi	P	O	19	sub
18	đã	R	O	19	adv
19	hoàn_thành	V	O	0	root
20	các	L	O	21	det
21	khoá	N	O	19	dob
22	học	V	O	21	nmod
23	và	Cc	O	21	coord
24	công_tác	N	O	23	conj
25	như	C	O	21	nmod
26	sau	N	O	21	nmod
27	:	CH	O	21	punct
28	-	CH	O	19	punct
29	Tốt_nghiệp	V	O	19	vmod
30	BSĐK	Ny	B-ORG	29	dob
31	ĐH	Ny	I-ORG	30	nmod
32	Y_Dược	Np	I-ORG	30	nmod
33	TPHCM	Ny	I-ORG	30	nmod
34	tháng	N	O	30	nmod
35	9/2015.	M	O	34	det
36	-	CH	O	29	punct
37	Học	V	O	29	vmod
38	lớp	N	O	37	dob
39	ĐHCK	Ny	O	38	nmod
40	GMHS	Ny	O	39	nmod
41	của	E	O	38	nmod
42	ĐH	Ny	B-ORG	41	pob
43	Y_Dược	Np	I-ORG	42	nmod
44	TPHCM	Ny	I-ORG	42	nmod
45	từ	E	O	37	vmod
46	02/11/2015	M	O	45	dep
47	đến	E	O	45	pmod
48	30/09/2016	M	O	47	dep
49	(	CH	O	19	punct
50	tập_trung	V	O	19	vmod
51	11	M	O	52	det
52	tháng	N	O	50	tmp
53	)	CH	O	19	punct
54	.	CH	O	19	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Bắt_đầu	V	O	0	root
3	làm_việc	V	O	2	vmod
4	tại	E	O	3	loc
5	BV	Ny	B-ORG	4	pob
6	Hùng_Vương	Np	I-ORG	5	nmod
7	02/02/2017	M	O	5	det
8	đến	E	O	4	pmod
9	nay	P	O	8	pob
10	,	CH	O	8	punct
11	chuyên_ngành	N	O	8	pob
12	BS	Ny	O	11	nmod
13	GMHS	Ny	O	12	nmod
14	.	CH	O	2	punct
1	Về	E	O	0	root
2	thủ_tục	N	O	1	pob
3	cấp	N	O	2	nmod
4	lần	N	O	2	nmod
5	đầu	N	O	4	nmod
6	CCHN	Ny	O	5	nmod
7	,	CH	O	9	punct
8	xin	V	O	12	adv
9	hỏi	V	O	8	vmod
10	:	CH	O	9	punct
11	Thời_gian	N	O	6	amod
12	học	V	O	11	nmod
13	ĐHCK	Ny	O	11	nmod
14	11	M	O	15	det
15	tháng	N	O	11	nmod
16	,	CH	O	9	punct
17	có	V	O	9	vmod
18	được	R	O	17	adv
19	tính	V	O	17	vmod
20	vào	E	O	19	tmp
21	thời_gian	N	O	20	pob
22	xác_nhận	V	O	21	nmod
23	thực_hành	V	O	22	vmod
24	18	M	O	25	det
25	tháng	N	O	22	tmp
26	(	CH	O	11	punct
27	Điều	N	O	11	nmod
28	24	M	O	25	det
29	-	CH	O	11	punct
30	Luật	N	O	11	nmod
31	KCB	Ny	O	30	nmod
32	)	CH	O	11	punct
33	,	CH	O	35	punct
34	theo	V	O	30	nmod
35	như	C	O	34	vmod
36	Khoảng	N	O	39	nmod
37	1	M	O	36	nmod
38	-	CH	O	11	punct
39	Điều	N	O	34	tmp
40	3	M	O	39	det
41	-	CH	O	39	punct
42	Thông_tư	N	O	39	nmod
43	41/2015/TT-BYT	M	O	42	det
44	hay	Cc	O	11	nmod
45	không	R	O	11	nmod
46	?	CH	O	45	punct
1	Nghĩa_là	V	O	0	root
2	tôi	P	O	3	sub
3	cần	V	O	1	vmod
4	xác_nhận	V	O	3	vmod
5	thực_hành	V	O	4	vmod
6	chuyên_ngành	N	O	8	sub
7	GMHS	Ny	O	6	nmod
8	thêm	V	O	3	vmod
9	7	M	O	10	det
10	tháng	N	O	8	tmp
11	(	CH	O	3	punct
12	cho	E	O	8	iob
13	đủ	A	O	12	dep
14	18	M	O	15	det
15	tháng	N	O	13	amod
16	)	CH	O	1	punct
17	?	CH	O	1	punct
1	Căn_cứ	V	O	0	root
2	điểm	N	O	1	dob
3	a	N	O	2	nmod
4	khoản	N	O	2	nmod
5	1	M	O	4	det
6	Điều	N	O	4	nmod
7	24	M	O	8	det
8	Luật	Np	O	6	nmod
9	Khám	V	O	2	nmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	,	CH	O	1	punct
12	chữa	V	O	1	vmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	số	N	O	13	nmod
15	40/2009	M	O	14	det
16	/	CH	O	13	punct
17	QH	Ny	O	13	nmod
18	12	M	O	13	det
19	quy_định	V	O	1	vmod
20	:	CH	O	19	punct
21	“	CH	O	1	punct
22	Người	N	O	23	sub
23	có	V	O	1	vmod
24	văn_bằng	N	O	23	dob
25	chuyên_môn	N	O	24	nmod
26	liên_quan	V	O	25	nmod
27	đến	E	O	26	vmod
28	y_tế	N	O	27	pob
29	được	V	O	24	nmod
30	cấp	V	O	29	vmod
31	hoặc	Cc	O	30	coord
32	công_nhận	V	O	31	conj
33	tại	E	O	30	loc
34	Việt_Nam	Np	B-LOC	33	pob
35	,	CH	O	1	punct
36	trước	E	O	1	tmp
37	khi	N	O	36	pob
38	được	V	O	37	nmod
39	cấp	V	O	38	vmod
40	chứng_chỉ	N	O	39	dob
41	hành_nghề	V	O	40	nmod
42	,	CH	O	43	punct
43	phải	V	O	1	vmod
44	qua	V	O	43	vmod
45	thời_gian_thực	N	O	66	tmp
46	hành_tại	V	O	45	nmod
47	cơ_sở	N	O	46	dob
48	khám	V	O	47	nmod
49	bệnh	N	O	48	dob
50	,	CH	O	1	punct
51	chữa	V	O	1	vmod
52	bệnh	N	O	51	dob
53	18	M	O	54	det
54	tháng	N	O	51	tmp
55	thực_hành	V	O	54	nmod
56	tại	E	O	55	loc
57	bệnh_viện	N	O	56	pob
58	,	CH	O	1	punct
59	viện	N	O	66	sub
60	nghiên_cứu	V	O	59	nmod
61	có	V	O	60	vmod
62	giường_bệnh	N	O	61	dob
63	(	CH	O	1	punct
64	sau	N	O	66	tmp
65	đây	P	O	64	det
66	gọi	V	O	1	vmod
67	chung	A	O	66	vmod
68	là	C	O	66	vmod
69	bệnh_viện	N	O	66	dob
70	)	CH	O	66	punct
71	đối_với	E	O	66	vmod
72	bác_sỹ	N	O	71	pob
73	”	CH	O	1	punct
74	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Nghị_định	N	O	1	dob
3	109/2016/NĐ-CP	M	O	4	det
4	ngày	N	O	2	tmp
5	01/07/2016	M	O	4	det
6	của	E	O	2	nmod
7	Chính_phủ	N	O	6	pob
8	quy_định	V	O	7	nmod
9	cấp	N	O	8	vmod
10	chứng_chỉ	N	O	9	nmod
11	hành_nghề	V	O	9	nmod
12	đối_với	E	O	11	vmod
13	người	N	O	12	pob
14	hành_nghề	V	O	13	nmod
15	và	Cc	O	1	coord
16	cấp	V	O	15	conj
17	giấy_phép	N	O	16	dob
18	hoạt_động	V	O	17	nmod
19	đối_với	E	O	18	vmod
20	cơ_sở	N	O	19	pob
21	khám	V	O	20	nmod
22	bệnh	N	O	21	dob
23	,	CH	O	1	punct
24	chữa	V	O	1	vmod
25	bệnh	N	O	24	dob
26	quy_định	V	O	25	nmod
27	:	CH	O	1	punct
28	Thời_gian	N	O	25	nmod
29	học	V	O	28	nmod
30	sau_đại_học	N	O	29	dob
31	(	CH	O	28	punct
32	bác_sĩ	N	O	28	nmod
33	nội_trú	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	28	punct
35	chuyên_khoa	N	O	28	nmod
36	cấp	N	O	35	nmod
37	I	M	O	35	det
38	,	CH	O	43	punct
39	chuyên_khoa	N	O	44	sub
40	cấp	N	O	39	nmod
41	II	M	O	40	det
42	)	CH	O	28	punct
43	được	R	O	44	adv
44	tính	V	O	28	nmod
45	là	C	O	44	coord
46	thời_gian_thực	N	O	44	dob
47	hành	V	O	46	nmod
48	khám	V	O	47	vmod
49	bệnh	N	O	48	dob
50	,	CH	O	44	punct
51	chữa	V	O	44	vmod
52	bệnh	N	O	51	dob
53	theo	V	O	51	vmod
54	đúng	A	O	53	vmod
55	chuyên_khoa	N	O	54	amod
56	mà	C	O	59	dep
57	người	N	O	59	sub
58	đó	P	O	57	det
59	đề_nghị	V	O	55	nmod
60	cấp	N	O	59	dob
61	chứng_chỉ	N	O	60	nmod
62	hành_nghề	V	O	60	nmod
63	.	CH	O	1	punct
1	Trường_hợp	N	O	8	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	ông	N	O	2	pob
4	/	CH	O	1	punct
5	bà	Nc	O	1	nmod
6	Đặng_Đình_Khoa_Huân	Np	B-PER	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	có	V	O	0	root
9	thời_gian_thực	N	O	8	dob
10	hành	V	O	9	nmod
11	khám	V	O	10	vmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	,	CH	O	8	punct
14	chữa	V	O	8	vmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	tại	E	O	14	loc
17	BV	Ny	B-ORG	16	pob
18	Hùng_Vương	Np	I-ORG	17	nmod
19	từ	E	O	14	tmp
20	ngày	N	O	19	pob
21	02/02/2017	M	O	20	det
22	đến	E	O	19	pmod
23	nay	P	O	22	pob
24	và	Cc	O	8	coord
25	có	V	O	24	conj
26	Định_hướng	N	O	25	dob
27	chuyên_khoa	N	O	26	nmod
28	Gây_mê	Np	O	27	nmod
29	hồi_sức	V	O	26	nmod
30	do	E	O	26	prp
31	ĐH	Ny	B-ORG	35	sub
32	Y_Dược	Np	I-ORG	31	nmod
33	TP.	Ny	I-ORG	31	nmod
34	HCM	Np	I-ORG	33	nmod
35	cấp	V	O	30	dep
36	(	CH	O	8	punct
37	không	R	O	38	adv
38	phải	V	O	8	vmod
39	bằng	E	O	38	vmod
40	bác_sĩ	N	O	39	pob
41	nội_trú	N	O	40	nmod
42	,	CH	O	40	punct
43	chuyên_khoa	N	O	40	nmod
44	cấp	N	O	43	nmod
45	I	M	O	43	det
46	,	CH	O	48	punct
47	chuyên_khoa	N	O	44	nmod
48	cấp	N	O	47	nmod
49	II	M	O	48	det
50	)	CH	O	8	punct
51	.	CH	O	8	punct
1	Sau	E	O	20	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	trải	V	O	2	nmod
4	qua	V	O	3	adv
5	18	M	O	6	det
6	tháng	N	O	3	tmp
7	thực_hành	V	O	6	nmod
8	chuyên_khoa	N	O	7	dob
9	Gây_mê	Np	O	8	nmod
10	hồi_sức	V	O	2	nmod
11	tại	E	O	10	loc
12	bệnh_viện	N	O	11	pob
13	theo	V	O	10	vmod
14	quy_định	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	20	punct
16	ông	N	O	20	sub
17	/	CH	O	20	punct
18	bà	Nc	O	20	sub
19	Đặng_Đình_Khoa_Huân	Np	B-PER	18	nmod
20	gửi	V	O	0	root
21	01	M	O	22	det
22	bộ	Nc	O	20	dob
23	hồ_sơ	N	O	22	nmod
24	đề_nghị	V	O	22	nmod
25	cấp	V	O	24	vmod
26	chứng_chỉ	N	O	25	dob
27	hành_nghề	V	O	26	nmod
28	về	E	O	27	vmod
29	Sở	N	B-ORG	28	pob
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	TP.HCM.	Ny	I-ORG	29	nmod
32	Phòng	N	I-ORG	29	nmod
33	Quản_Lý	Np	I-ORG	32	nmod
34	Dịch_vụ	Np	I-ORG	32	nmod
35	Y_tế	Np	I-ORG	34	nmod
