1	Câu	N	O	8	sub
2	hỏi	V	O	1	nmod
3	từ	E	O	1	nmod
4	bạn_đọc	N	O	3	pob
5	:	CH	O	1	punct
6	Bao_DangCho	V	O	1	nmod
7	em	N	O	8	sub
8	hỏi	V	O	0	root
9	em	N	O	8	dob
10	tốt_nghiệp	V	O	8	vmod
11	bác_sĩ	N	O	10	dob
12	chuyên_khoa	N	O	11	nmod
13	yhct	V	O	11	nmod
14	tại	E	O	11	loc
15	trung_quốc	N	B-LOC	14	pob
16	năm	N	O	15	nmod
17	2010	M	O	16	det
18	và	Cc	O	8	coord
19	học	V	O	18	conj
20	1	M	O	21	det
21	năm	N	O	19	dob
22	định_hướng	V	O	21	nmod
23	lớp	N	O	22	dob
24	bác_sĩ	N	O	23	nmod
25	chuyên_khoa	N	O	23	nmod
26	yhct	V	O	23	nmod
27	năm	N	O	26	tmp
28	2011	M	O	27	det
29	.	CH	O	8	punct
1	Hiện	N	O	4	tmp
2	em	N	O	4	sub
3	đang	R	O	4	adv
4	công_tác	V	O	0	root
5	tại	E	O	4	loc
6	trung_tâm	N	O	5	pob
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	.	CH	O	4	punct
1	Trong	E	O	5	loc
2	cơ_quan	N	O	1	pob
3	e	V	O	2	nmod
4	chỉ	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	em	N	O	5	dob
7	và	Cc	O	6	coord
8	1	M	O	9	det
9	chị	Nc	O	7	conj
10	bác_sĩ	N	O	9	nmod
11	ck	V	O	9	nmod
12	yhct	A	O	11	vmod
13	nhưng	C	O	5	coord
14	cả	P	O	18	sub
15	2	M	O	14	det
16	đều	R	O	18	adv
17	chưa	R	O	18	adv
18	có	V	O	13	conj
19	chứng_chỉ	N	O	18	dob
20	hành_nghề	V	O	19	nmod
21	nên	C	O	18	coord
22	người	N	O	26	sub
23	xác_nhận	V	O	22	nmod
24	quá_trình	N	O	23	dob
25	thực_hành	V	O	24	nmod
26	là	V	O	21	conj
27	anh	Nc	O	26	dob
28	bác_sĩ	N	O	27	nmod
29	ck1	M	O	30	det
30	bác_sĩ	N	O	27	nmod
31	đa_khoa	N	O	30	nmod
32	.	CH	O	5	punct
1	Vậy	P	O	3	dep
2	giờ	N	O	3	tmp
3	e	V	O	0	root
4	phải	V	O	3	vmod
5	đợi	V	O	4	vmod
6	khi	N	O	5	tmp
7	nào	P	O	6	nmod
8	thì	C	O	4	coord
9	làm	V	O	8	conj
10	được	R	O	9	adv
11	chứng_chỉ	N	O	9	dob
12	hành_nghề	V	O	11	nmod
13	và	Cc	O	9	coord
14	đi	V	O	13	conj
15	xác_nhận	V	O	14	vmod
16	tại	E	O	14	loc
17	đâu	P	O	16	pob
18	.	CH	O	3	punct
1	Căn_cứ	V	O	0	root
2	điểm	N	O	1	dob
3	a	N	O	2	nmod
4	khoản	N	O	2	nmod
5	1	M	O	4	det
6	Điều	N	O	4	nmod
7	24	M	O	8	det
8	Luật	Np	O	6	nmod
9	Khám	V	O	2	nmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	,	CH	O	1	punct
12	chữa	V	O	1	vmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	số	N	O	13	nmod
15	40/2009	M	O	14	det
16	/	CH	O	13	punct
17	QH	Ny	O	13	nmod
18	12	M	O	13	det
19	quy_định	V	O	1	vmod
20	:	CH	O	19	punct
21	“	CH	O	1	punct
22	Người	N	O	23	sub
23	có	V	O	1	vmod
24	văn_bằng	N	O	23	dob
25	chuyên_môn	N	O	24	nmod
26	liên_quan	V	O	25	nmod
27	đến	E	O	26	vmod
28	y_tế	N	O	27	pob
29	được	V	O	24	nmod
30	cấp	V	O	29	vmod
31	hoặc	Cc	O	30	coord
32	công_nhận	V	O	31	conj
33	tại	E	O	30	loc
34	Việt_Nam	Np	B-LOC	33	pob
35	,	CH	O	1	punct
36	trước	E	O	1	tmp
37	khi	N	O	36	pob
38	được	V	O	37	nmod
39	cấp	V	O	38	vmod
40	chứng_chỉ	N	O	39	dob
41	hành_nghề	V	O	40	nmod
42	,	CH	O	43	punct
43	phải	V	O	1	vmod
44	qua	V	O	43	vmod
45	thời_gian_thực	N	O	66	tmp
46	hành_tại	V	O	45	nmod
47	cơ_sở	N	O	46	dob
48	khám	V	O	47	nmod
49	bệnh	N	O	48	dob
50	,	CH	O	1	punct
51	chữa	V	O	1	vmod
52	bệnh	N	O	51	dob
53	18	M	O	54	det
54	tháng	N	O	51	tmp
55	thực_hành	V	O	54	nmod
56	tại	E	O	55	loc
57	bệnh_viện	N	O	56	pob
58	,	CH	O	1	punct
59	viện	N	O	66	sub
60	nghiên_cứu	V	O	59	nmod
61	có	V	O	60	vmod
62	giường_bệnh	N	O	61	dob
63	(	CH	O	1	punct
64	sau	N	O	66	tmp
65	đây	P	O	64	det
66	gọi	V	O	1	vmod
67	chung	A	O	66	vmod
68	là	C	O	66	vmod
69	bệnh_viện	N	O	66	dob
70	)	CH	O	66	punct
71	đối_với	E	O	66	vmod
72	bác_sỹ	N	O	71	pob
73	”	CH	O	1	punct
74	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Nghị_định	N	O	1	dob
3	109/2016/NĐ-CP	M	O	2	det
4	quy_định	V	O	1	vmod
5	:	CH	O	4	punct
6	“	Nc	O	50	sub
7	Văn_bằng	Np	O	6	nmod
8	cử_nhân	N	O	6	nmod
9	y_khoa	N	O	8	nmod
10	do	E	O	6	prp
11	nước_ngoài	N	O	6	nmod
12	cấp	V	O	10	dep
13	được	R	O	12	adv
14	Bộ	N	B-ORG	12	dob
15	Giáo_dục	N	I-ORG	14	nmod
16	và	Cc	I-ORG	12	coord
17	Đào_tạo	V	I-ORG	16	conj
18	công_nhận	V	O	17	vmod
19	tương_đương	A	O	18	vmod
20	trình_độ	N	O	18	dob
21	đại_học	N	O	20	nmod
22	nhưng	C	O	12	coord
23	phải	V	O	22	conj
24	kèm	V	O	23	vmod
25	theo	V	O	24	vmod
26	giấy	N	O	25	pob
27	chứng_nhận	V	O	26	nmod
28	đã	R	O	29	adv
29	qua	V	O	23	vmod
30	đào_tạo	V	O	29	vmod
31	bổ_sung	V	O	30	vmod
32	theo	E	O	31	vmod
33	ngành	N	O	32	pob
34	,	CH	O	6	punct
35	chuyên_ngành	N	O	50	sub
36	phù_hợp	V	O	35	nmod
37	với	E	O	36	vmod
38	thời_gian	N	O	37	pob
39	đào_tạo	V	O	38	nmod
40	ít_nhất	A	O	39	vmod
41	là	C	O	6	nmod
42	12	M	O	43	det
43	tháng	N	O	35	nmod
44	tại	E	O	35	loc
45	cơ_sở	N	O	44	pob
46	đào_tạo	V	O	45	nmod
47	hợp_pháp	A	O	45	nmod
48	của	E	O	45	nmod
49	Việt_Nam	Np	B-LOC	48	pob
50	theo	V	O	4	vmod
51	quy_định	V	O	50	vmod
52	của	E	O	51	nmod
53	Bộ_trưởng	N	O	52	pob
54	Bộ	N	B-ORG	53	nmod
55	Y_tế	N	I-ORG	54	nmod
56	thì	C	O	50	coord
57	được	V	O	56	conj
58	coi	V	O	57	vmod
59	là	C	O	58	vmod
60	tương_đương	A	O	58	vmod
61	với	E	O	60	amod
62	văn_bằng	N	O	61	pob
63	bác_sỹ	N	O	62	nmod
64	và	Cc	O	50	coord
65	được	V	O	64	conj
66	cấp	V	O	65	vmod
67	chứng_chỉ	N	O	66	dob
68	hành_nghề	V	O	67	nmod
69	với	E	O	68	vmod
70	chức_danh	N	O	69	pob
71	là	V	O	65	vmod
72	bác_sỹ	N	O	71	vmod
73	”	CH	O	70	punct
74	;	CH	O	1	punct
75	Trường_hợp	N	O	82	sub
76	của	E	O	75	nmod
77	ông	N	O	76	pob
78	/	CH	O	1	punct
79	bà	Nc	O	75	nmod
80	Bao_Dang	Np	B-PER	79	nmod
81	đã	R	O	82	adv
82	tốt_nghiệp	V	O	1	dep
83	bác_sĩ	N	O	82	dob
84	chuyên_khoa	N	O	83	nmod
85	YHCT	Ny	O	83	nmod
86	tại	E	O	83	loc
87	Trung_Quốc	Np	B-LOC	86	pob
88	năm	N	O	83	tmp
89	2010	M	O	88	det
90	và	Cc	O	82	coord
91	đã	R	O	92	adv
92	học	V	O	90	conj
93	định_hướng	V	O	92	vmod
94	lớp	N	O	93	dob
95	bác_sĩ	N	O	94	nmod
96	chuyên_khoa	N	O	94	nmod
97	YHCT	Ny	O	94	nmod
98	01	M	O	99	det
99	năm	N	O	94	tmp
100	(	CH	O	1	punct
101	năm	N	O	113	tmp
102	2011	M	O	101	det
103	)	CH	O	1	punct
104	,	CH	O	1	punct
105	hiện	N	O	107	tmp
106	đang	R	O	107	adv
107	công_tác	V	O	1	vmod
108	tại	E	O	107	loc
109	Trung_tâm	N	B-ORG	108	pob
110	y_tế	N	I-ORG	109	nmod
111	(	CH	O	1	punct
112	không	R	O	113	adv
113	phải	V	O	1	dep
114	bệnh_viện	N	O	113	dob
115	,	CH	O	1	punct
116	viện	N	O	113	sub
117	nghiên_cứu	V	O	116	nmod
118	có	V	O	117	vmod
119	giường_bệnh	N	O	118	dob
120	)	CH	O	1	punct
121	.	CH	O	1	punct
1	Do_đó	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	ông	N	O	7	sub
4	/	CH	O	7	punct
5	bà	Nc	O	7	sub
6	Bao_Dang	Np	B-PER	5	nmod
7	phải	V	O	0	root
8	thực_hành	V	O	7	vmod
9	khám	V	O	8	vmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	,	CH	O	7	punct
12	chữa	V	O	7	vmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	chuyên_khoa	N	O	13	nmod
15	YHCT	Ny	O	14	nmod
16	18	M	O	17	det
17	tháng	N	O	12	tmp
18	tại	E	O	12	loc
19	bệnh_viện	N	O	18	pob
20	hoặc	Cc	O	7	coord
21	viện	N	O	20	conj
22	nghiên_cứu	V	O	21	nmod
23	có	V	O	22	vmod
24	giường_bệnh	N	O	23	dob
25	và	Cc	O	7	coord
26	có	V	O	25	conj
27	Khoa_YHCT	N	O	26	dob
28	.	CH	O	7	punct
1	Khoản	N	O	7	sub
2	3	M	O	1	det
3	Điều	N	O	1	nmod
4	16	M	O	5	det
5	Nghị_định	N	O	1	nmod
6	109/2016/NĐ-CP	M	O	5	det
7	quy_định	V	O	0	root
8	:	CH	O	7	punct
9	Người	N	O	12	sub
10	hướng_dẫn	V	O	9	nmod
11	thực_hành	V	O	10	vmod
12	phải	V	O	7	vmod
13	là	V	O	12	vmod
14	người	N	O	13	vmod
15	có	V	O	14	nmod
16	chứng_chỉ	N	O	15	dob
17	hành_nghề	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	12	punct
19	có	V	O	12	vmod
20	phạm_vi	N	O	19	dob
21	hoạt_động	V	O	20	nmod
22	chuyên_môn	N	O	21	vmod
23	phù_hợp	V	O	22	nmod
24	với	E	O	23	vmod
25	văn_bằng	N	O	24	pob
26	của	E	O	25	nmod
27	người	N	O	26	pob
28	thực_hành	V	O	27	nmod
29	,	CH	O	12	punct
30	có	V	O	12	vmod
31	trình_độ	N	O	30	dob
32	đào_tạo	V	O	31	nmod
33	tương_đương	A	O	32	vmod
34	hoặc	Cc	O	33	coord
35	cao	A	O	34	conj
36	hơn	A	O	35	amod
37	người	N	O	35	amod
38	thực_hành	V	O	37	nmod
39	và	Cc	O	12	coord
40	có	V	O	39	conj
41	thời_gian	N	O	40	dob
42	hành_nghề	V	O	41	nmod
43	khám	V	O	42	vmod
44	bệnh	N	O	43	dob
45	,	CH	O	12	punct
46	chữa	V	O	12	vmod
47	bệnh	N	O	46	dob
48	liên_tục	A	O	47	nmod
49	từ	E	O	46	tmp
50	03	M	O	51	det
51	năm	N	O	49	pob
52	trở	V	O	51	nmod
53	lên	V	O	52	vmod
54	.	CH	O	7	punct
1	Phòng	N	B-ORG	0	root
2	Quản_Lý	Np	I-ORG	1	nmod
3	Dịch_vụ	Np	I-ORG	1	nmod
4	Y_tế	Np	I-ORG	3	nmod
