1	Công_nương	N	O	9	sub
2	Diana	Np	B-PER	1	nmod
3	và	Cc	O	1	coord
4	năng_lực	N	O	3	conj
5	sáng_tạo	V	O	4	nmod
6	thời_trang	N	O	5	dob
7	tuyệt	A	O	4	nmod
8	vờiCông	Np	O	1	nmod
9	nương	V	O	0	root
10	Diana	Np	B-PER	9	dob
11	và	Cc	O	9	coord
12	năng_lực	N	O	11	conj
13	sáng_tạo	V	O	12	nmod
14	thời_trang	N	O	13	dob
15	tuyệt_vời	A	O	12	nmod
16	Suckhoedoisong.vn	Np	O	12	nmod
17	-	CH	O	16	punct
18	Công_nương	N	O	16	nmod
19	xứ	N	B-LOC	18	nmod
20	Wales	Np	I-LOC	19	nmod
21	không_chỉ	C	O	22	vmod
22	lặp	V	O	9	vmod
23	lại	R	O	22	adv
24	trang_phục	N	O	22	dob
25	khi	N	O	22	tmp
26	tham_gia	V	O	25	nmod
27	các	L	O	28	det
28	sự_kiện	N	O	26	dob
29	mà_còn	C	O	22	coord
30	thể_hiện	V	O	29	conj
31	gu	N	O	30	dob
32	thời_trang	N	O	31	nmod
33	và	Cc	O	31	coord
34	khả_năng	N	O	33	conj
35	sáng_tạo	V	O	34	nmod
36	vượt_trội	A	O	35	vmod
37	khi	N	O	30	tmp
38	làm	V	O	37	nmod
39	mới	R	O	40	nmod
40	chúng	P	O	38	dob
41	hoàn_toàn	A	O	36	amod
42	.	CH	O	9	punct
1	Thỉnh_thoảng	R	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	Diana	Np	B-PER	5	sub
4	có_thể	R	O	5	adv
5	mặc	V	O	0	root
6	lại	R	O	5	adv
7	những	L	O	8	det
8	chiếc	Nc	O	5	dob
9	đầm	N	O	8	nmod
10	trong	E	O	8	loc
11	tủ	N	O	10	pob
12	quần_áo	N	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	mình	P	O	13	pob
15	,	CH	O	5	punct
16	với	E	O	5	vmod
17	điều_kiện	N	O	16	pob
18	,	CH	O	5	punct
19	những	L	O	20	det
20	chiếc	Nc	O	24	sub
21	đầm	N	O	20	nmod
22	đó	P	O	20	det
23	đã	R	O	24	adv
24	được	V	O	5	dep
25	thiết_kế	V	O	24	vmod
26	lại	R	O	25	adv
27	để	E	O	25	prp
28	phù_hợp	V	O	27	vmod
29	với	E	O	28	vmod
30	sự_kiện	N	O	29	pob
31	bà	N	O	30	nmod
32	tham_dự	V	O	30	nmod
33	và	Cc	O	24	coord
34	phong_cách	N	O	33	conj
35	của	E	O	34	nmod
36	bà	N	O	35	pob
37	tại	E	O	24	loc
38	thời_điểm	N	O	37	pob
39	đó	P	O	38	det
40	.	CH	O	5	punct
1	Dưới	N	O	3	sub
2	đây	P	O	1	det
3	là	V	O	0	root
4	một_số	L	O	5	det
5	trang_phục	N	O	3	dob
6	đã	R	O	7	adv
7	được	V	O	5	nmod
8	bà	N	O	9	sub
9	tái_chế	V	O	7	vmod
10	vô_cùng	R	O	11	amod
11	công_phu	A	O	9	vmod
12	và	Cc	O	3	coord
13	được	V	O	12	conj
14	giới	N	O	16	sub
15	chuyên_môn	N	O	14	nmod
16	ngả	V	O	13	vmod
17	mũ	N	O	16	dob
18	thán_phục	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	3	punct
1	Chiếc	Nc	O	0	root
2	áo_choàng	N	O	1	nmod
3	xanh	A	O	1	nmod
4	nhạt	A	O	3	amod
5	của	E	O	1	nmod
6	Catherine_Walker_Gown_Diana	Np	B-PER	5	pob
7	lần	N	O	1	tmp
8	đầu_tiên	A	O	7	nmod
9	mặc	V	O	7	nmod
10	chiếc	Nc	O	9	dob
11	áo_choàng	N	O	10	nmod
12	dài	A	O	10	nmod
13	tay	N	O	12	amod
14	này	P	O	13	det
15	trong	E	O	9	loc
16	chuyến	N	O	15	pob
17	thăm	V	O	16	nmod
18	chính_thức	A	O	16	nmod
19	tới	E	O	16	dir
20	Lisbon	Np	B-LOC	19	pob
21	,	CH	O	1	punct
22	Bồ_Đào_Nha	Np	B-LOC	1	nmod
23	năm	N	O	1	tmp
24	1987	M	O	23	det
25	.	CH	O	24	punct
1	Sau	E	O	6	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	bà	Nc	O	6	sub
5	“	Np	O	4	nmod
6	hô	V	O	0	root
7	biến	V	O	6	vmod
8	”	CH	O	6	punct
9	nó	P	O	10	sub
10	thành	V	O	6	vmod
11	một	M	O	12	det
12	chiếc	Nc	O	10	dob
13	váy	N	O	12	nmod
14	quây	V	O	12	nmod
15	hình	N	O	14	dob
16	trái_tim	N	O	15	nmod
17	bằng	E	O	14	mnr
18	cách	N	O	17	pob
19	tháo	V	O	18	nmod
20	tay_áo	N	O	19	dob
21	.	CH	O	6	punct
1	Chiếc	Nc	O	6	sub
2	váy	N	O	1	nmod
3	quây	V	O	1	nmod
4	này	P	O	1	det
5	đã	R	O	6	amod
6	cùng	A	O	0	root
7	Diana	Np	B-PER	8	sub
8	xuất_hiện	V	O	6	amod
9	trong	E	O	8	loc
10	một	M	O	11	det
11	sự_kiện	N	O	9	pob
12	thiện	A	O	11	nmod
13	nguyện	V	O	8	vmod
14	năm	N	O	13	tmp
15	1989	M	O	14	det
16	.	CH	O	11	punct
1	Chiếc	Nc	O	6	sub
2	đầm	N	O	1	nmod
3	Voluminous_Rõ	Np	O	1	nmod
4	ràng	A	O	1	nmod
5	đây	P	O	6	sub
6	là	V	O	0	root
7	một	M	O	8	det
8	chiếc	Nc	O	6	dob
9	đầm	N	O	8	nmod
10	được	V	O	8	nmod
11	Diana	Np	B-PER	12	sub
12	cưng_chiều	V	O	10	vmod
13	,	CH	O	6	punct
14	bà	N	O	16	sub
15	đã	R	O	16	adv
16	diện	V	O	6	dep
17	nó	P	O	16	dob
18	tại	E	O	16	loc
19	Lisbon	Np	B-LOC	18	pob
20	năm	N	O	16	tmp
21	1987	M	O	20	det
22	.	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	9	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	vài	L	O	4	det
4	tháng	N	O	1	pob
5	,	CH	O	9	punct
6	chiếc	Nc	O	9	sub
7	đầm	N	O	6	nmod
8	lại	R	O	9	amod
9	cùng	A	O	0	root
10	bà	N	O	9	amod
11	xuất_hiện	V	O	9	vmod
12	tại	E	O	11	loc
13	Liên_hoan_phim	N	B-MISC	12	pob
14	Cannes	Np	I-MISC	13	nmod
15	.	CH	O	9	punct
1	Diana	Np	B-PER	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	phủ	V	O	0	root
4	lên	V	O	3	vmod
5	chiếc	Nc	O	4	dob
6	đầm	N	O	5	nmod
7	thần_thái	N	O	5	nmod
8	và	Cc	O	3	coord
9	phong_cách	N	O	8	conj
10	hoàn_toàn	A	O	11	amod
11	mới_lạ	A	O	9	nmod
12	chỉ	R	O	13	dep
13	bằng	E	O	9	mnr
14	một	M	O	15	det
15	chiếc	Nc	O	13	pob
16	vest	Nb	O	15	nmod
17	khác	A	O	15	nmod
18	màu	N	O	17	amod
19	.	CH	O	3	punct
1	Bộ	N	O	6	sub
2	trang_sức	V	O	1	nmod
3	Ả_Rập_Xê_Út_Diana	Np	B-PER	1	nmod
4	thậm_chí	R	O	6	adv
5	còn	R	O	6	adv
6	thử_thách	V	O	0	root
7	khả_năng	N	O	6	dob
8	sáng_tạo	V	O	7	nmod
9	với	E	O	8	vmod
10	đồ	N	O	9	pob
11	trang_sức	V	O	10	nmod
12	.	CH	O	6	punct
1	Tháng	N	O	7	tmp
2	5	M	O	1	det
3	năm	N	O	1	nmod
4	1986	M	O	3	det
5	,	CH	O	7	punct
6	bà	N	O	7	sub
7	đeo	V	O	0	root
8	một	M	O	9	det
9	chiếc	Nc	O	7	dob
10	băng	N	O	9	nmod
11	đô	N	O	9	nmod
12	làm	V	O	9	nmod
13	từ	E	O	12	loc
14	saphia	N	O	13	pob
15	,	CH	O	7	punct
16	tuyệt_tác	V	O	7	dep
17	mà	C	O	20	dep
18	bà	N	O	20	sub
19	đã	R	O	20	adv
20	đặt	V	O	7	dep
21	chế_tác	V	O	20	vmod
22	riêng	A	O	21	vmod
23	tại	E	O	21	loc
24	Ả_Rập_Xê_Út	Np	B-LOC	23	pob
25	.	CH	O	7	punct
1	Những	L	O	2	det
2	viên	Nc	O	5	sub
3	đá_quý	N	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	được	V	O	0	root
6	cho	V	O	5	vmod
7	là	C	O	6	coord
8	được	V	O	7	conj
9	gỡ	V	O	8	vmod
10	ra	R	O	9	adv
11	từ	E	O	9	loc
12	một	M	O	13	det
13	chiếc	Nc	O	11	pob
14	đồng_hồ	N	O	13	nmod
15	cổ	A	O	13	nmod
16	.	CH	O	5	punct
1	Không	R	O	2	amod
2	lâu	A	O	7	tmp
3	sau	E	O	2	amod
4	đó	P	O	3	pob
5	,	CH	O	7	punct
6	Diana	Np	B-PER	7	sub
7	thay_đổi	V	O	0	root
8	vị_trí	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	7	coord
10	biến	V	O	9	conj
11	nó	P	O	10	dob
12	thành	V	O	10	vmod
13	một	M	O	14	det
14	chiếc	Nc	O	12	dob
15	vòng	N	O	14	nmod
16	cổ	N	O	14	nmod
17	độc_đáo	A	O	14	nmod
18	.	CH	O	7	punct
1	Chiếc	Nc	O	4	sub
2	đầm	N	O	1	nmod
3	Edelstein_Diana	Np	B-LOC	1	nmod
4	là	V	O	0	root
5	một	M	O	6	det
6	tín_đồ	N	O	4	dob
7	của	E	O	6	nmod
8	chấm	N	O	7	pob
9	bi	N	O	8	nmod
10	.	CH	O	4	punct
1	Ảnh	N	O	6	sub
2	bên	N	O	1	nmod
3	trái	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	bà	N	O	1	nmod
6	xuất_hiện	V	O	0	root
7	cùng	A	O	6	vmod
8	Công_chúa	N	O	7	amod
9	Anne	Np	B-PER	8	nmod
10	trong	E	O	6	tmp
11	một	M	O	12	det
12	sự_kiện	N	O	10	pob
13	cưỡi	V	O	12	nmod
14	ngựa	N	O	13	dob
15	vào	E	O	13	tmp
16	tháng	N	O	15	pob
17	6	M	O	16	det
18	năm	N	O	16	nmod
19	1986	M	O	18	det
20	,	CH	O	6	punct
21	và	Cc	O	6	coord
22	ảnh	N	O	27	sub
23	bên	N	O	22	nmod
24	phải	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	6	punct
26	khi	N	O	35	tmp
27	đến	V	O	26	nmod
28	xem	V	O	27	prp
29	một	M	O	30	det
30	trận	N	O	28	dob
31	đua	V	O	30	nmod
32	ngựa	N	O	31	vmod
33	,	CH	O	6	punct
34	bà	N	O	35	sub
35	tự_tin	V	O	6	dep
36	diện	N	O	35	vmod
37	một	M	O	38	det
38	phiên_bản	N	O	35	dob
39	hoàn_toàn	A	O	38	nmod
40	mới_lạ	A	O	39	amod
41	của	E	O	38	nmod
42	cùng	C	O	41	pob
43	một	M	O	44	det
44	chiếc	Nc	O	42	dob
45	đầm	N	O	44	nmod
46	.	CH	O	6	punct
1	Đầm	N	O	6	sub
2	2	M	O	1	det
3	mảnh	Nc	O	1	nmod
4	Diana	Np	B-ORG	3	nmod
5	không	R	O	6	adv
6	ngại	V	O	0	root
7	phá_cách	V	O	6	vmod
8	bộ	N	O	7	dob
9	đầm	N	O	8	nmod
10	hai	M	O	11	det
11	mảnh	N	O	8	nmod
12	để	E	O	7	prp
13	tạo	V	O	12	vmod
14	ra	V	O	13	adv
15	nhiều	A	O	16	nmod
16	bộ	N	O	13	dob
17	trang_phục	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	6	punct
1	Ảnh	N	O	6	sub
2	bên	N	O	1	nmod
3	trái	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	bà	N	O	1	nmod
6	xuất_hiện	V	O	0	root
7	tại	E	O	6	loc
8	Giải	N	O	7	pob
9	vô_địch	N	O	8	nmod
10	quần_vợt	N	O	8	nmod
11	Wimbledon	Np	O	10	nmod
12	1981	M	O	10	det
13	.	CH	O	6	punct
1	Vài	L	O	2	det
2	năm	N	O	7	tmp
3	sau	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	bà	N	O	7	sub
6	lại	R	O	7	adv
7	diện	V	O	0	root
8	chiếc	Nc	O	7	dob
9	đầm	N	O	8	nmod
10	này	P	O	8	det
11	với	E	O	7	vmod
12	phong_cách	N	O	11	pob
13	khác	A	O	12	nmod
14	tại	E	O	7	loc
15	một	M	O	16	det
16	cuộc	N	O	14	pob
17	đua	V	O	16	nmod
18	ngựa	N	O	16	nmod
19	ở	E	O	16	loc
20	Cirencester	Np	B-LOC	19	pob
21	.	CH	O	7	punct
1	Chiếc	Nc	O	4	sub
2	áo_choàng	N	O	1	nmod
3	hoa	N	O	1	nmod
4	đính	V	O	0	root
5	cườm	V	O	4	vmod
6	Catherine_Walker_Gown_Chiếc	Np	O	4	dob
7	áo_choàng	N	O	6	nmod
8	hoa	N	O	7	nmod
9	đính	V	O	4	vmod
10	cườm	V	O	9	vmod
11	từng	R	O	12	adv
12	được	V	O	4	vmod
13	công_nương	N	O	15	sub
14	Diana	Np	B-PER	13	nmod
15	diện	V	O	12	vmod
16	trong	E	O	15	tmp
17	buổi	N	O	16	pob
18	gặp_mặt	V	O	17	nmod
19	tổng_thống	N	O	18	dob
20	Nigeria	Np	B-LOC	19	nmod
21	,	CH	O	4	punct
22	nhưng	C	O	4	coord
23	chỉ	R	O	25	nmod
24	2	M	O	25	det
25	năm	N	O	30	tmp
26	sau	A	O	25	nmod
27	,	CH	O	30	punct
28	nó	P	O	30	sub
29	lại	R	O	30	adv
30	xuất_hiện	V	O	22	conj
31	với	E	O	30	vmod
32	thần_thái	N	O	31	pob
33	hoàn_toàn	A	O	34	amod
34	tươi	A	O	32	nmod
35	mới	R	O	36	dep
36	trong	E	O	30	loc
37	một	M	O	38	det
38	bữa	N	O	36	pob
39	tiệc	N	O	38	nmod
40	ở	E	O	38	loc
41	Seoul	Np	B-LOC	40	pob
42	,	CH	O	41	punct
43	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	41	nmod
44	.	CH	O	4	punct
1	Đầm	N	O	4	sub
2	trắng	A	O	1	nmod
3	Mondi	Np	O	1	nmod
4	chấm	V	O	0	root
5	bi	N	O	4	dob
6	đỏ	A	O	5	nmod
7	Ảnh	N	O	5	loc
8	bên	N	O	7	nmod
9	trái	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	Diana	Np	B-PER	12	sub
12	mặc	V	O	4	dep
13	đầm	N	O	12	dob
14	trắng	A	O	13	nmod
15	Mondi	Np	O	13	nmod
16	chấm	V	O	12	vmod
17	bi	N	O	16	dob
18	đỏ	A	O	17	nmod
19	cùng	A	O	17	coord
20	đôi	M	O	21	det
21	vớ	N	O	19	amod
22	đồng_điệu	N	O	21	nmod
23	dài	A	O	21	nmod
24	đến	E	O	16	loc
25	mắt_cá	N	O	24	pob
26	chân	N	O	25	nmod
27	trong	E	O	16	tmp
28	một	M	O	29	det
29	trận	N	O	27	pob
30	đua	V	O	29	nmod
31	ngựa	N	O	30	vmod
32	ở	E	O	29	nmod
33	Windsor	Np	B-LOC	32	pob
34	vào	E	O	29	tmp
35	tháng	N	O	34	pob
36	6	M	O	35	det
37	năm	N	O	35	nmod
38	1986	M	O	37	det
39	.	CH	O	4	punct
1	Ảnh	N	O	14	sub
2	bên	N	O	1	nmod
3	phải	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	bà	N	O	1	nmod
6	nhận	V	O	5	nmod
7	hoa	N	O	6	dob
8	từ	E	O	6	vmod
9	người	N	O	8	pob
10	hâm_mộ	V	O	9	nmod
11	trong	E	O	8	pmod
12	chuyến	N	O	11	pob
13	thăm	V	O	12	nmod
14	ghé	V	O	0	root
15	thăm	V	O	14	vmod
16	Melbourne	Np	B-LOC	15	dob
17	,	CH	O	16	punct
18	Australia	Np	B-LOC	16	nmod
19	.	CH	O	14	punct
1	Bộ_đồ	N	O	8	sub
2	Caroline_Charles_Tartan_Các	V	O	1	nmod
3	thành_viên	N	O	2	dob
4	của	E	O	3	nmod
5	gia_đình	N	O	4	pob
6	hoàng_gia	N	O	5	nmod
7	khá	R	O	8	adv
8	thích	V	O	0	root
9	hoạ_tiết	V	O	8	vmod
10	kẻ	Nc	O	9	dob
11	sọc	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	8	punct
13	và	Cc	O	8	coord
14	Diana	Np	B-PER	17	sub
15	cũng	R	O	17	nmod
16	không	R	O	17	nmod
17	ngoại_lệ	N	O	13	conj
18	.	CH	O	8	punct
1	Công_nương	N	O	4	sub
2	quá_cố	V	O	1	nmod
3	cực_kỳ	R	O	4	adv
4	ưa_chuộng	V	O	0	root
5	bộ_đồ	N	O	4	dob
6	kẻ	N	O	5	nmod
7	sọc	N	O	6	nmod
8	này	P	O	6	det
9	của	E	O	5	nmod
10	Caroline_Charles	Np	B-PER	9	pob
11	.	CH	O	4	punct
1	Bà	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	mặc	V	O	0	root
4	nó	P	O	3	dob
5	đến	E	O	3	loc
6	Thế_vận_hội	N	O	5	pob
7	Cao_nguyên	Np	O	6	nmod
8	Braemar	Np	O	6	nmod
9	ở	E	O	6	loc
10	Scotland	Np	B-LOC	9	pob
11	năm	N	O	3	tmp
12	1981	M	O	11	det
13	và	Cc	O	3	coord
14	sau	E	O	16	tmp
15	đó	P	O	14	pob
16	thay_đổi	V	O	13	conj
17	đường	N	O	16	dob
18	viền	N	O	17	nmod
19	cổ	N	O	18	nmod
20	áo	N	O	19	nmod
21	trước	E	O	16	tmp
22	khi	N	O	21	pob
23	mặc	V	O	22	nmod
24	lại	R	O	23	adv
25	vào	E	O	23	tmp
26	năm	N	O	25	pob
27	1985	M	O	26	det
28	.	CH	O	3	punct
1	Thuỷ_Kiều	Np	B-PER	0	root
2	(	CH	O	1	punct
3	Elle	Np	B-ORG	1	nmod
4	)	CH	O	1	punct
