1	Cập_nhật	V	O	0	root
2	diễn_biến	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	trường_hợp	N	O	3	pob
5	nhiễm	V	O	4	nmod
6	COVID-19	N	O	5	dob
7	thứ	N	O	6	nmod
8	91	M	O	7	det
9	đang	R	O	10	adv
10	điều_trị	V	O	1	vmod
11	tại	E	O	10	loc
12	bệnh_viện	N	B-ORG	11	pob
13	Bệnh	N	I-ORG	12	nmod
14	Nhiệt_đới	N	I-ORG	13	nmod
15	TPHCM	Ny	I-ORG	13	nmod
16	(	CH	O	1	punct
17	ngày	N	O	1	tmp
18	16/04/2020	M	O	17	det
19	)	CH	O	1	punct
20	Diễn_biến	V	O	1	vmod
21	lâm_sàng	A	O	20	vmod
22	của	E	O	20	nmod
23	ca	N	O	22	pob
24	nhiễm	V	O	23	nmod
25	COVID-19	N	O	23	nmod
26	thứ	N	O	25	nmod
27	91	M	O	26	det
28	vào	E	O	20	tmp
29	sáng	N	O	28	pob
30	ngày	N	O	29	nmod
31	16/04	M	O	30	det
32	tiếp_tục	V	O	1	vmod
33	có	V	O	32	vmod
34	tín_hiệu	N	O	33	dob
35	lạc_quan	A	O	34	nmod
36	,	CH	O	1	punct
37	kết_quả	N	O	1	sub
38	xét_nghiệm	V	O	37	nmod
39	SARS-COV	N	O	37	nmod
40	-2	M	O	39	det
41	ở	E	O	37	loc
42	dịch	N	O	41	pob
43	rửa	V	O	42	nmod
44	phế_quản	V	O	1	vmod
45	đã	R	O	46	amod
46	âm_tính	A	O	1	prd
47	trở_lại	V	O	46	vmod
48	,	CH	O	1	punct
49	nhưng	C	O	1	coord
50	ở	E	O	47	loc
51	mũi	N	O	50	pob
52	,	CH	O	1	punct
53	họng	N	O	56	sub
54	vẫn	R	O	56	amod
55	còn	R	O	56	amod
56	dương_tính	A	O	1	dep
57	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	báo_cáo	V	O	1	vmod
3	nhanh	A	O	2	vmod
4	của	E	O	2	vmod
5	BV	Ny	B-ORG	4	pob
6	Bệnh	N	I-ORG	5	nmod
7	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	những	L	O	10	det
10	dấu_hiệu	N	O	1	dob
11	lâm_sàng	A	O	10	nmod
12	tích_cực	A	O	11	amod
13	của	E	O	10	nmod
14	trường_hợp	N	O	13	pob
15	nhiễm	V	O	14	nmod
16	COVID-19	N	O	15	dob
17	thứ	N	O	16	nmod
18	91	M	O	17	det
19	tiếp_tục	V	O	10	nmod
20	được	V	O	19	vmod
21	duy_trì	V	O	20	vmod
22	cho	E	O	21	vmod
23	đến	E	O	22	pmod
24	sáng	N	O	23	pob
25	nay	P	O	24	det
26	(	CH	O	21	punct
27	ngày	N	O	21	tmp
28	16/04/2020	M	O	27	det
29	)	CH	O	21	punct
30	,	CH	O	21	punct
31	cụ_thể	A	O	21	vmod
32	:	CH	O	21	punct
33	bệnh_nhân	N	O	34	sub
34	có	V	O	21	vmod
35	dấu_hiệu	N	O	34	dob
36	nhận_biết	V	O	35	nmod
37	xung_quanh	N	O	36	vmod
38	mặc_dù	C	O	41	dep
39	đang	R	O	41	adv
40	còn	R	O	41	adv
41	duy_trì	V	O	35	nmod
42	thuốc	N	O	41	dob
43	an_thần	V	O	42	nmod
44	,	CH	O	41	punct
45	đồng_tử	N	O	51	sub
46	phản_xạ	N	O	45	nmod
47	ánh_sáng	N	O	46	nmod
48	tốt	A	O	46	nmod
49	,	CH	O	41	punct
50	không	R	O	51	adv
51	sốt	V	O	41	dep
52	,	CH	O	41	punct
53	mạch	N	O	55	nmod
54	77	M	O	55	det
55	lần	N	O	41	ext
56	/	CH	O	55	punct
57	phút	Nu	O	55	nmod
58	,	CH	O	41	punct
59	huyết_áp	N	O	64	sub
60	110/63	M	O	59	det
61	mmHg	Np	O	59	nmod
62	(	CH	O	41	punct
63	đã	R	O	64	adv
64	ngưng	V	O	41	vmod
65	sử_dụng	V	O	64	vmod
66	thuốc	N	O	65	dob
67	vận	V	O	66	nmod
68	mạch	N	O	67	dob
69	)	CH	O	41	punct
70	,	CH	O	41	punct
71	SpO2	N	O	81	sub
72	98%	M	O	71	det
73	,	CH	O	41	punct
74	xét_nghiệm	N	O	77	sub
75	đông	A	O	74	nmod
76	máu	N	O	75	amod
77	tạm	A	O	41	dep
78	ổn	A	O	77	amod
79	,	CH	O	41	punct
80	không	R	O	81	adv
81	còn	V	O	41	dep
82	tình_trạng	N	O	81	dob
83	chảy_máu	V	O	82	nmod
84	mũi	N	O	83	dob
85	.	CH	O	1	punct
1	Kết_quả	N	O	3	sub
2	xét_nghiệm	V	O	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	thấy	V	O	3	vmod
5	dịch	N	O	9	sub
6	rửa	V	O	5	nmod
7	phế_quản	V	O	3	vmod
8	đã	R	O	9	amod
9	âm_tính	A	O	3	vmod
10	,	CH	O	3	punct
11	dịch	V	O	3	vmod
12	mũi	N	O	11	dob
13	họng	N	O	12	nmod
14	còn	R	O	15	amod
15	dương_tính	A	O	11	prd
16	với	E	O	15	amod
17	SARS-COV	N	O	16	pob
18	-2	M	O	17	det
19	.	CH	O	3	punct
1	Hiện	N	O	3	tmp
2	bệnh_nhân	N	O	3	sub
3	tiếp_tục	V	O	0	root
4	được	V	O	3	vmod
5	hồi_sức	V	O	4	vmod
6	tích_cực	A	O	5	vmod
7	với	E	O	5	vmod
8	thở	V	O	7	vmod
9	máy	N	O	8	dob
10	,	CH	O	3	punct
11	lọc	V	O	3	vmod
12	máu	N	O	11	dob
13	hấp_phụ	N	O	12	nmod
14	kháng_thể	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	ECMO	Ny	O	12	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	kháng_sinh	N	O	14	nmod
19	và	Cc	O	3	coord
20	kháng	V	O	19	conj
21	nấm	N	O	20	dob
22	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	tới	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	9	punct
5	các	L	O	6	det
6	chuyên_gia	N	O	9	sub
7	hồi_sức	V	O	6	nmod
8	sẽ	R	O	9	adv
9	hội_chẩn	V	O	0	root
10	và	Cc	O	9	coord
11	chuẩn_bị	V	O	10	conj
12	cho	E	O	11	vmod
13	bệnh_nhân	N	O	12	pob
14	cai	V	O	13	nmod
15	ECMO	Ny	O	14	dob
16	.	CH	O	9	punct
1	Hiện_nay	N	O	7	tmp
2	,	CH	O	7	punct
3	trên	E	O	7	loc
4	địa_bàn	N	O	3	pob
5	TPHCM	Ny	B-LOC	4	nmod
6	chỉ	R	O	7	adv
7	còn	V	O	0	root
8	8	M	O	9	det
9	trường_hợp	N	O	7	dob
10	dương_tính	A	O	9	nmod
11	với	E	O	9	nmod
12	SARS-COV	Nc	O	11	pob
13	-2	Np	O	12	nmod
14	đang	R	O	15	adv
15	được	V	O	9	nmod
16	cách_ly	V	O	15	vmod
17	điều_trị	V	O	16	vmod
18	tại	E	O	16	loc
19	các	L	O	20	det
20	bệnh_viện	N	O	18	pob
21	được	V	O	9	nmod
22	phân_công	V	O	21	vmod
23	chuyên	A	O	24	vmod
24	tiếp_nhận	V	O	22	vmod
25	điều_trị	V	O	24	vmod
26	COVID-19	Ny	O	24	dob
27	.	CH	O	7	punct
1	Trong	E	O	4	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	có	V	O	0	root
5	1	M	O	6	det
6	trường_hợp	N	O	4	dob
7	nhiễm	V	O	6	nmod
8	COVID-19	N	O	7	dob
9	thứ	N	O	8	nmod
10	91	M	O	9	det
11	là	V	O	6	nmod
12	rất	R	O	13	amod
13	nặng	A	O	11	vmod
14	đang	R	O	15	adv
15	được	V	O	6	nmod
16	chăm_sóc	V	O	15	vmod
17	tích_cực	A	O	16	vmod
18	tại	E	O	16	loc
19	bệnh_viện	N	B-ORG	18	pob
20	Bệnh	N	I-ORG	19	nmod
21	Nhiệt_đới	N	I-ORG	20	nmod
22	TPHCM	Ny	I-ORG	20	nmod
23	,	CH	O	6	punct
24	8	M	O	25	det
25	trường_hợp	N	O	6	nmod
26	còn	V	O	25	nmod
27	lại	R	O	26	adv
28	đều	R	O	29	adv
29	ổn_định	V	O	6	nmod
30	(	CH	O	6	punct
31	6	M	O	32	det
32	trường_hợp	N	O	6	nmod
33	đang	R	O	34	adv
34	điều_trị	V	O	32	nmod
35	tại	E	O	34	loc
36	BV	Ny	O	35	pob
37	dã_chiến	V	O	36	nmod
38	Củ_Chi	Np	B-LOC	36	nmod
39	,	CH	O	36	punct
40	1	M	O	41	det
41	trường_hợp	N	O	36	nmod
42	tại	E	O	41	loc
43	BV	Ny	O	42	pob
44	điều_trị	V	O	41	nmod
45	COVID-19	Nc	O	41	nmod
46	Cần_Giờ	Np	B-LOC	45	nmod
47	)	CH	O	4	punct
48	.	CH	O	4	punct
1	SỞ	Ny	O	0	root
2	Y_TẾ	Ny	O	1	nmod
3	TP.	Ny	O	1	nmod
4	HCM	Np	O	3	nmod
