1	Danh_sách	N	O	6	sub
2	các	L	O	3	det
3	đơn_vị	N	O	1	nmod
4	chuyển	V	O	3	nmod
5	dữ_liệu	N	O	4	dob
6	thành_công	V	O	0	root
7	vào	E	O	6	loc
8	hệ_thống	N	O	7	pob
9	Cơ_sở_dữ_liệu	N	O	8	nmod
10	Dược_Quốc_gia	Np	B-PER	8	nmod
11	(	CH	O	6	punct
12	17/04/2020	M	O	6	dep
13	)	CH	O	6	punct
14	Cập_nhật	Np	O	6	amod
15	:	CH	O	6	punct
1	10:19	M	O	4	det
2	,	CH	O	4	punct
3	17/4/2020	M	O	4	det
4	Lượt	Np	O	5	sub
5	đọc	V	O	0	root
6	:	CH	O	5	punct
7	26674	M	O	8	det
8	Danh_sách	N	O	5	dob
9	các	L	O	10	det
10	đơn_vị	N	O	8	nmod
11	chuyển	V	O	10	nmod
12	dữ_liệu	N	O	11	dob
13	thành_công	V	O	8	nmod
14	vào	E	O	13	loc
15	hệ_thống	N	O	14	pob
16	Cơ_sở_dữ_liệu	N	O	15	nmod
17	Dược_Quốc_gia	Np	B-PER	15	nmod
18	(	CH	O	15	punct
19	17/04/2020	M	O	15	det
20	)	CH	O	15	punct
21	Danh_sách	N	O	15	nmod
22	các	L	O	23	det
23	đơn_vị	N	O	21	nmod
24	cung_cấp	V	O	23	nmod
25	phần_mềm	N	O	24	dob
26	kết_nối	V	O	25	nmod
27	và	Cc	O	26	coord
28	chuyển	V	O	27	conj
29	dữ_liệu	N	O	28	dob
30	thành_công	V	O	29	nmod
31	vào	E	O	28	loc
32	hệ_thống	N	O	31	pob
33	Cơ_sở_dữ_liệu	N	O	32	nmod
34	Dược_Quốc_gia	Np	B-PER	32	nmod
35	:	CH	O	5	punct
36	(	CH	O	5	punct
37	cập_nhật	V	O	5	vmod
38	đến	E	O	37	tmp
39	ngày	N	O	38	pob
40	14/10/2019	M	O	39	det
41	)	CH	O	5	punct
42	Bấm	V	O	5	vmod
43	vào	R	O	42	adv
44	để	E	O	42	prp
45	tải	V	O	44	vmod
46	về	E	O	45	vmod
47	tham_khảo	V	O	46	vmod
48	:	CH	O	47	punct
49	Danh_sách	N	O	47	dob
50	các	L	O	51	det
51	đơn_vị	N	O	49	nmod
52	cung_cấp	V	O	51	nmod
53	phần_mềm	N	O	52	dob
54	kết_nối	V	O	53	nmod
55	và	Cc	O	54	coord
56	chuyển	V	O	55	conj
57	dữ_liệu	N	O	56	dob
58	thành_công	V	O	57	nmod
59	vào	E	O	56	loc
60	hệ_thống	N	O	59	pob
61	Cơ_sở_dữ_liệu	N	O	60	nmod
62	Dược_Quốc_gia	Np	B-ORG	60	nmod
63	SỞ	Ny	I-ORG	60	nmod
64	Y_TẾ	Ny	I-ORG	60	nmod
65	TP.	Ny	I-ORG	60	nmod
66	HCM	Np	I-ORG	65	nmod
67	Tải	Np	O	60	nmod
68	file	N	O	60	nmod
69	đính	V	O	68	nmod
70	kèm	V	O	69	vmod
71	tại	E	O	69	loc
72	đây	P	O	71	pob
73	(	CH	O	60	punct
74	docx	N	O	60	nmod
75	)	CH	O	60	punct
76	Ẩn	Np	O	60	nmod
77	/	CH	O	60	punct
78	Hiện	N	O	60	nmod
79	xem	V	O	78	vmod
80	trước	E	O	79	vmod
81	nội_dung	N	O	80	pob
82	file	N	O	81	nmod
83	đính	V	O	81	nmod
84	kèm	V	O	83	vmod
85	(	CH	O	47	punct
86	với	E	O	79	vmod
87	file	N	O	86	pob
88	có	V	O	87	nmod
89	dung_lượng	N	O	88	dob
90	<	CH	O	92	punct
91	5	M	O	92	det
92	mb	Nu	O	89	nmod
93	)	CH	O	5	punct
