1	Doanh_nghiệp	N	O	6	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	sản	N	O	2	conj
4	phẩmSKĐS	Np	O	1	nmod
5	-	CH	O	1	punct
6	Vào	E	O	18	tmp
7	tháng	N	O	6	vmod
8	04	M	O	7	det
9	vừa_qua	X	O	7	x
10	,	CH	O	18	punct
11	Nhà_máy	N	B-ORG	18	sub
12	Sữa_Driftwood	Np	I-ORG	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	Vinamilk	Np	B-ORG	13	pob
15	tại	E	O	11	loc
16	Mỹ	Np	B-LOC	15	pob
17	đã	R	O	18	adv
18	ủng_hộ	V	O	0	root
19	gần	A	O	22	nmod
20	23	M	O	22	det
21	ngàn	M	O	22	det
22	lít	Nu	O	18	dob
23	sữa	N	O	22	nmod
24	cho	E	O	18	vmod
25	tổ_chức	V	O	24	vmod
26	từ_thiện	A	O	25	vmod
27	Ngân_hàng	N	O	25	dob
28	thực_phẩm	N	O	27	nmod
29	-	CH	O	27	punct
30	Food_Bank	Np	B-PER	27	nmod
31	-	CH	O	18	punct
32	tại	E	O	18	loc
33	khu_vực	N	O	32	pob
34	Los_Angeles	Np	B-LOC	33	nmod
35	(	CH	O	33	punct
36	L.A	Ny	B-LOC	33	nmod
37	Food_Bank	Np	I-LOC	36	nmod
38	)	CH	O	18	punct
39	,	CH	O	18	punct
40	để	E	O	18	prp
41	hỗ_trợ	V	O	40	vmod
42	thực_phẩm	N	O	41	dob
43	cho	E	O	41	iob
44	người_dân	N	O	43	pob
45	sống	V	O	44	nmod
46	tại	E	O	45	loc
47	...	CH	O	18	punct
