1	Giảm	V	O	0	root
2	30%	M	O	3	det
3	bệnh_nhân	N	O	1	dob
4	chuyển	V	O	3	nmod
5	tuyếnTS	N	O	4	dob
6	.	CH	O	1	punct
1	Lý_Ngọc_Kính	N	O	13	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Cục	N	O	1	nmod
4	trưởng	N	O	3	nmod
5	Cục	N	B-ORG	3	nmod
6	Quản_lý	V	I-ORG	5	nmod
7	Khám_chữa	V	I-ORG	6	vmod
8	bệnh	N	I-ORG	7	dob
9	(	CH	O	13	punct
10	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	)	CH	O	1	punct
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	13	punct
16	Cục	N	B-ORG	24	sub
17	QLKCB	Ny	I-ORG	16	nmod
18	cùng	A	O	16	nmod
19	với	E	O	18	amod
20	Vụ	N	O	19	pob
21	Y_dược_học	N	O	20	nmod
22	cổ_truyền	A	O	20	nmod
23	vừa	R	O	24	adv
24	đi	V	O	13	vmod
25	kiểm_tra	V	O	24	vmod
26	việc	N	O	25	dob
27	triển_khai	V	O	26	nmod
28	đề_án	N	O	27	dob
29	1816	M	O	28	det
30	tại	E	O	27	loc
31	tỉnh	N	B-LOC	30	pob
32	Vĩnh_Phúc	Np	I-LOC	31	nmod
33	và	Cc	O	32	coord
34	Tuyên_Quang	Np	B-LOC	33	conj
35	.	CH	O	13	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	đề_án	N	O	1	dob
3	1816	M	O	2	det
4	tại	E	O	1	loc
5	các	L	O	6	det
6	bệnh_viện	N	O	4	pob
7	tuyến	N	O	6	nmod
8	dưới	A	O	6	nmod
9	:	CH	O	1	punct
10	Giảm	V	O	1	vmod
11	30%	M	O	12	det
12	bệnh_nhân	N	O	10	dob
13	chuyển	V	O	12	nmod
14	tuyến	N	O	13	dob
15	TS	Ny	O	14	nmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Lý_Ngọc_Kính	N	O	13	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Cục	N	O	1	nmod
4	trưởng	N	O	3	nmod
5	Cục	N	B-ORG	3	nmod
6	Quản_lý	V	I-ORG	5	nmod
7	Khám_chữa	V	I-ORG	6	vmod
8	bệnh	N	I-ORG	7	dob
9	(	CH	O	13	punct
10	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	)	CH	O	1	punct
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	13	punct
16	Cục	N	B-ORG	24	sub
17	QLKCB	Ny	I-ORG	16	nmod
18	cùng	A	O	16	nmod
19	với	E	O	18	amod
20	Vụ	N	O	19	pob
21	Y_dược_học	N	O	20	nmod
22	cổ_truyền	A	O	20	nmod
23	vừa	R	O	24	adv
24	đi	V	O	13	vmod
25	kiểm_tra	V	O	24	vmod
26	việc	N	O	25	dob
27	triển_khai	V	O	26	nmod
28	đề_án	N	O	27	dob
29	1816	M	O	28	det
30	tại	E	O	27	loc
31	tỉnh	N	B-LOC	30	pob
32	Vĩnh_Phúc	Np	I-LOC	31	nmod
33	và	Cc	O	32	coord
34	Tuyên_Quang	Np	B-LOC	33	conj
35	.	CH	O	13	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đánh_giá	V	O	1	vmod
3	các	L	O	4	det
4	BV	Ny	O	6	sub
5	tuyến	N	O	2	vmod
6	dưới	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	các	L	O	9	det
9	BV	Ny	O	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	giảm	V	O	1	dep
12	được	R	O	11	adv
13	khoảng	N	O	11	dob
14	30%	M	O	16	det
15	các	L	O	16	det
16	trường_hợp	N	O	13	nmod
17	bệnh_nhân	N	O	16	nmod
18	nặng	A	O	17	nmod
19	phải	V	O	16	nmod
20	chuyển	V	O	19	vmod
21	tuyến	N	O	20	dob
22	sau	E	O	21	nmod
23	khi	N	O	22	pob
24	có	V	O	23	nmod
25	cán_bộ	N	O	24	dob
26	BV	Ny	B-ORG	25	nmod
27	TW	Ny	I-ORG	26	nmod
28	về	E	O	25	nmod
29	luân_phiên	N	O	28	pob
30	hỗ_trợ	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Chỉ_đạo	N	O	16	sub
2	tại	E	O	1	loc
3	cuộc	N	O	2	pob
4	họp	V	O	3	nmod
5	giao_ban	N	O	3	nmod
6	thường_kỳ	A	O	3	nmod
7	về	E	O	3	nmod
8	đề_án	N	O	7	pob
9	1816	M	O	8	det
10	,	CH	O	8	punct
11	Bộ_trưởng	N	O	8	nmod
12	Bộ	N	B-ORG	11	nmod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	Nguyễn_Quốc_Triệu	Np	B-PER	11	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	đề_nghị	V	O	0	root
17	Cục	N	B-ORG	12	nmod
18	QLKCB	Ny	I-ORG	17	nmod
19	và	Cc	O	17	coord
20	Vụ	N	O	19	conj
21	TCCB	Ny	O	20	nmod
22	làm_việc	V	O	20	nmod
23	cụ_thể	A	O	22	vmod
24	với	E	O	22	vmod
25	các	L	O	26	det
26	BV	Ny	O	24	pob
27	chuyên_khoa	N	O	26	nmod
28	đặc_thù	A	O	26	nmod
29	(	CH	O	20	punct
30	lao	N	O	20	nmod
31	,	CH	O	20	punct
32	tâm_thần	N	O	20	nmod
33	)	CH	O	16	punct
34	để	E	O	16	prp
35	có	V	O	34	vmod
36	kế_hoạch	N	O	35	dob
37	và	Cc	O	36	coord
38	chỉ_tiêu	N	O	37	conj
39	cử	V	O	36	nmod
40	cán_bộ	N	O	39	dob
41	đi	V	O	40	nmod
42	luân_phiên	N	O	41	vmod
43	theo	V	O	38	nmod
44	nhu_cầu	N	O	43	pob
45	và	Cc	O	44	coord
46	đặc_thù	N	O	45	conj
47	của	E	O	44	nmod
48	từng	P	O	49	det
49	địa_phương	N	O	47	pob
50	.	CH	O	16	punct
1	Để	E	O	12	prp
2	chuẩn_bị	V	O	1	vmod
3	kế_hoạch	N	O	2	dob
4	phát_động	V	O	3	nmod
5	thi_đua	V	O	4	vmod
6	trong	E	O	3	nmod
7	khối	N	O	6	pob
8	điều_trị	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	12	punct
10	Bộ_trưởng	N	O	12	sub
11	cũng	R	O	12	adv
12	nhấn_mạnh	V	O	0	root
13	các	L	O	14	det
14	vấn_đề	N	O	12	dob
15	y_đức	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	12	punct
17	học_tập	V	O	12	vmod
18	tư_tưởng	N	O	17	dob
19	đạo_đức	N	O	18	nmod
20	Hồ_Chí_Minh	Np	B-PER	19	nmod
21	và	Cc	O	12	coord
22	việc	N	O	21	conj
23	triển_khai	V	O	22	nmod
24	đề_án	N	O	23	dob
25	1816	M	O	24	det
26	trong	E	O	23	loc
27	các	L	O	28	det
28	cơ_sở	N	O	26	pob
29	điều_trị	V	O	28	nmod
30	.	CH	O	12	punct
1	PV	Ny	O	0	root
2	Administrator	Np	O	1	nmod
