1	Lưu_ý	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Chữa	V	O	1	vmod
4	bệnh	N	O	3	dob
5	theo	V	O	3	vmod
6	chỉ_định	V	O	5	vmod
7	của	E	O	4	nmod
8	Bác_sĩ	N	O	7	pob
9	Lưu_ý	Np	B-PER	8	nmod
10	:	CH	O	8	punct
11	Chữa	V	O	8	nmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	theo	V	O	11	vmod
14	chỉ_định	V	O	13	vmod
15	của	E	O	12	nmod
16	Bác_sĩ	N	O	15	pob
17	Bài	N	O	16	nmod
18	liên_quan	V	O	16	nmod
19	:	CH	O	8	punct
20	là	V	O	1	vmod
21	một	M	O	22	det
22	khối	N	O	20	vmod
23	gồm	V	O	22	nmod
24	một	M	O	25	det
25	bao	N	O	23	dob
26	trắng	A	O	25	nmod
27	dày	A	O	26	amod
28	bao_trùm	V	O	25	nmod
29	mô	P	O	28	dob
30	tinh_hoàn	A	O	28	vmod
31	,	CH	O	1	punct
32	bên	N	O	38	sub
33	ngoài	N	O	32	nmod
34	bao	N	O	32	nmod
35	trắng	A	O	34	nmod
36	dày	A	O	35	amod
37	này	P	O	34	det
38	là	V	O	1	vmod
39	một	M	O	40	det
40	lớp	Nc	O	38	dob
41	bao	N	O	40	nmod
42	mỏng	A	O	40	nmod
43	,	CH	O	1	punct
44	gọi	V	O	1	vmod
45	là	C	O	44	vmod
46	bao	N	O	44	dob
47	tinh	N	O	46	nmod
48	mạc	N	O	46	nmod
49	,	CH	O	1	punct
50	có	V	O	1	vmod
51	chứa	V	O	50	vmod
52	dịch	N	O	51	vmod
53	bên	N	O	50	sub
54	trong.Hiện	Np	O	53	nmod
55	tượngthường	V	O	50	vmod
56	mơ_hồ	A	O	55	vmod
57	và	Cc	O	1	coord
58	không	R	O	59	amod
59	dễ	A	O	57	conj
60	tìm	V	O	59	vmod
61	ra	R	O	60	adv
62	được	R	O	60	adv
63	nguyên	A	O	64	nmod
64	nhân.Nhìn	N	O	60	dob
65	chung	A	O	64	nmod
66	,	CH	O	1	punct
67	tinh_hoàn	A	O	1	prd
68	là	C	O	1	vmod
69	cơ_quan	N	O	1	sub
70	rất	R	O	71	amod
71	nhạy_cảm	A	O	69	nmod
72	,	CH	O	1	punct
73	có	V	O	1	vmod
74	rất	R	O	76	nmod
75	nhiều	A	O	76	nmod
76	nguyên_nhân	N	O	73	dob
77	gây	V	O	76	nmod
78	đau	V	O	77	vmod
79	tức	E	O	77	vmod
80	tinh_hoàn	N	O	79	pob
81	,	CH	O	77	punct
82	viêm_nhiễm	V	O	77	vmod
83	là	V	O	76	nmod
84	một	M	O	82	dob
85	trong	E	O	84	pmod
86	những	L	O	87	det
87	nguyên_nhân	N	O	85	pob
88	đó	P	O	87	det
89	,	CH	O	92	punct
90	hoặc	Cc	O	87	vmod
91	cũng	R	O	93	adv
92	có_thể	R	O	93	adv
93	đau	V	O	90	conj
94	do	E	O	93	prp
95	bị	V	O	94	vmod
96	quần	N	O	95	dob
97	chật	A	O	96	nmod
98	,	CH	O	93	punct
99	yên	A	O	93	prd
100	xe_đạp	N	O	99	amod
101	...	CH	O	1	punct
102	,	CH	O	1	punct
103	hay	C	O	1	vmod
104	có_thể	R	O	105	dep
105	do	E	O	100	prp
106	va_chạm	V	O	105	vmod
107	dù	C	O	106	dep
108	nhẹ	A	O	106	dep
109	...	CH	O	1	punct
1	Ngoài_ra	X	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	bạn	N	O	4	sub
4	có	V	O	0	root
5	tật	N	O	4	dob
6	thủ_dâm	N	O	5	nmod
7	hay	C	O	4	coord
8	không	R	O	4	adv
9	,	CH	O	4	punct
10	nếu	C	O	11	dep
11	có	V	O	4	dep
12	thì	C	O	11	dep
13	khôngnên	A	O	14	vmod
14	giữ	V	O	11	dep
15	thói_quen	N	O	14	dob
16	xấu	A	O	15	nmod
17	đó.Nhiều	Np	O	15	nmod
18	trường	N	O	15	nmod
19	hợpcó	V	O	15	nmod
20	thể	R	O	19	adv
21	trị	V	O	11	vmod
22	khỏi	V	O	21	vmod
23	bằng	E	O	21	mnr
24	các	L	O	25	det
25	thuốc	N	O	23	pob
26	giảm	V	O	25	nmod
27	đau	V	O	26	vmod
28	kháng_viêm	V	O	25	nmod
29	thông_thường	A	O	28	vmod
30	,	CH	O	4	punct
31	còn	C	O	4	coord
32	các	L	O	33	det
33	trường_hợp	N	O	37	sub
34	khác	A	O	33	nmod
35	,	CH	O	4	punct
36	cần	V	O	4	vmod
37	chữa_trị	V	O	36	vmod
38	nguyên	A	O	37	vmod
39	nhân.Tuy	N	O	37	dob
40	nhiên	A	O	39	nmod
41	,	CH	O	4	punct
42	cũng	R	O	43	adv
43	có	V	O	4	dep
44	những	L	O	45	det
45	trường_hợp	N	O	43	dob
46	đau	V	O	45	nmod
47	tức	E	O	45	nmod
48	tinh_hoàn	N	O	47	pob
49	khó	A	O	45	nmod
50	tìm	V	O	49	vmod
51	thấy	V	O	50	vmod
52	nguyên	A	O	51	vmod
53	nhân.Cũng	N	O	52	amod
54	có	V	O	50	vmod
55	nguyên_nhân	N	O	54	dob
56	gây	V	O	55	nmod
57	đau	V	O	56	vmod
58	tức	C	O	45	nmod
59	tinh_hoàn	A	O	45	nmod
60	có_thể	R	O	61	adv
61	ảnh_hưởng	V	O	45	nmod
62	tới	E	O	61	vmod
63	tinh	N	O	62	pob
64	trùng.Nói	V	O	63	nmod
65	vậy	P	O	61	vmod
66	,	CH	O	4	punct
67	nhưng	C	O	4	coord
68	bạn	N	O	70	sub
69	cũng	R	O	70	adv
70	đừng	V	O	67	conj
71	quá	R	O	72	adv
72	lo_sợ	V	O	70	vmod
73	.	CH	O	4	punct
74	,	CH	O	4	punct
75	bạn	N	O	80	sub
76	ở	E	O	75	loc
77	Nghệ_An	Np	B-LOC	76	pob
78	,	CH	O	80	punct
79	có_thể	R	O	80	adv
80	đến	V	O	4	dep
81	khám	V	O	80	vmod
82	tại	E	O	81	loc
83	Khoa_Tiết	Np	O	82	pob
84	niệu	N	O	83	nmod
85	–	M	O	83	det
86	Bệnh_viện	Np	B-ORG	80	loc
87	Đa_khoa	Np	I-ORG	86	nmod
88	Tỉnh	N	I-ORG	86	nmod
89	Nghệ	Np	I-ORG	88	nmod
90	An.Hoặc	Np	I-ORG	88	nmod
91	nếu	C	O	92	dep
92	có	V	O	80	vmod
93	điều_kiện	N	O	92	dob
94	,	CH	O	4	punct
95	bạn	N	O	97	sub
96	có_thể	A	O	97	vmod
97	đến	V	O	4	dep
98	Trung_tâm	N	B-ORG	97	loc
99	Nam	Np	I-ORG	98	nmod
100	học	V	O	97	prp
101	bệnh_viện	N	B-ORG	100	dob
102	Việt_Đức	Np	I-ORG	101	nmod
103	để	E	O	100	prp
104	các	L	O	105	det
105	bác_sĩ	N	O	100	dob
106	khám	V	O	105	nmod
107	và	Cc	O	106	coord
108	tư_vấn	V	O	107	conj
109	cho	E	O	108	iob
110	bạnChúc	Np	B-PER	109	pob
111	bạn	N	O	105	nmod
112	sức_khoẻ	N	O	111	nmod
113	!	CH	O	4	punct
