1	Hàng	R	O	3	nmod
2	triệu	M	O	3	det
3	người	N	O	9	sub
4	chết	V	O	3	nmod
5	do	E	O	4	prp
6	kháng	V	O	5	vmod
7	thuốc	N	O	6	amod
8	–	CH	O	4	punct
9	Phòng_chống	V	O	0	root
10	kháng	V	O	9	vmod
11	thuốcHàng	N	O	10	dob
12	triệu	M	O	13	det
13	người	N	O	11	nmod
14	chết	V	O	13	nmod
15	do	E	O	13	prp
16	kháng	N	O	11	nmod
17	thuốc	N	O	16	nmod
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	nmod
19	vào	E	O	9	vmod
20	danh_sách	N	O	19	pob
21	các	L	O	22	det
22	nước	N	O	20	nmod
23	có	V	O	20	nmod
24	tỷ_lệ	N	O	23	dob
25	kháng	V	O	24	nmod
26	thuốc	N	O	25	dob
27	kháng_sinh	N	O	26	nmod
28	cao	A	O	26	nmod
29	trên	E	O	26	loc
30	thế_giới	N	O	29	pob
31	.	CH	O	9	punct
1	Trong	E	O	5	loc
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	đã	R	O	5	adv
5	xuất_hiện	V	O	0	root
6	vi_khuẩn	N	O	5	dob
7	kháng	V	O	6	nmod
8	đa	Z	O	9	nmod
9	thuốc	N	O	7	dob
10	,	CH	O	5	punct
11	mức_độ	N	O	14	sub
12	kháng	V	O	11	nmod
13	ngày_càng	X	O	14	x
14	gia_tăng	V	O	5	dep
15	.	CH	O	5	punct
1	Sáng	N	O	6	tmp
2	30/11	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	tại	E	O	6	loc
5	Hà_Nội	Np	B-LOC	4	pob
6	diễn	V	O	0	root
7	ra	R	O	6	adv
8	mít_tinh	N	O	6	dob
9	phòng_chống	V	O	8	nmod
10	kháng	V	O	9	vmod
11	thuốc	N	O	10	dob
12	tại	E	O	10	loc
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	pob
14	.	CH	O	6	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	sự_kiện	N	O	2	dob
4	do	E	O	3	nmod
5	Bộ	Np	B-ORG	3	nmod
6	Y_tế	Np	I-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	Bộ	Np	B-ORG	5	nmod
9	Công_thương	Np	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
12	NN-PTNT	N	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	3	punct
14	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
15	Tài_nguyên	N	I-ORG	14	nmod
16	–	CH	I-ORG	14	punct
17	Môi_trường	N	I-ORG	14	nmod
18	và	Cc	O	3	coord
19	Tổ_chức	N	B-ORG	18	conj
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	Thế_giới	Np	I-ORG	20	nmod
22	…	CH	O	2	punct
23	phối_hợp	V	O	2	vmod
24	tổ_chức	V	O	23	vmod
25	.	CH	O	2	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	lọt	V	O	0	root
3	top	N	O	2	dob
4	kháng	V	O	3	nmod
5	kháng_sinh	N	O	4	dob
6	cao	A	O	5	nmod
7	Tổ_chức	N	B-ORG	6	amod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	Thế_giới	Np	I-ORG	8	nmod
10	(	CH	O	8	punct
11	WHO	Ny	B-ORG	8	nmod
12	)	CH	O	2	punct
13	thống_kê	V	O	2	vmod
14	cho	V	O	13	vmod
15	thấy	V	O	14	vmod
16	mỗi	M	O	17	det
17	năm	N	O	18	tmp
18	có	V	O	15	vmod
19	hàng	R	O	21	nmod
20	triệu	M	O	21	det
21	người	N	O	18	dob
22	chết	V	O	21	nmod
23	do	E	O	22	prp
24	kháng	V	O	23	vmod
25	thuốc	N	O	24	dob
26	,	CH	O	2	punct
27	trong	E	O	29	pmod
28	đó	P	O	27	pob
29	1,4	M	O	31	det
30	triệu	M	O	31	det
31	trẻ_em	N	O	26	pob
32	và	Cc	O	31	coord
33	phải_chi	C	O	32	conj
34	hàng	R	O	37	nmod
35	trăm	M	O	37	det
36	tỷ	M	O	37	det
37	USD	Nu	O	33	dob
38	cho	E	O	37	prp
39	kháng	V	O	38	vmod
40	thuốc	N	O	39	dob
41	.	CH	O	2	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	vào	V	O	0	root
3	danh_sách	N	O	2	dob
4	các	L	O	5	det
5	nước	N	O	3	nmod
6	có	V	O	3	nmod
7	tỷ_lệ	N	O	6	dob
8	kháng	V	O	7	nmod
9	thuốc	N	O	8	dob
10	kháng_sinh	N	O	9	nmod
11	cao	A	O	9	nmod
12	trên	E	O	9	loc
13	thế_giới	N	O	12	pob
14	.	CH	O	2	punct
1	Trong	E	O	5	loc
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	đã	R	O	5	adv
5	xuất_hiện	V	O	0	root
6	vi_khuẩn	N	O	5	dob
7	kháng	V	O	6	nmod
8	đa	Z	O	9	nmod
9	thuốc	N	O	7	dob
10	,	CH	O	5	punct
11	mức_độ	N	O	14	sub
12	kháng	V	O	11	nmod
13	ngày_càng	X	O	14	x
14	gia_tăng	V	O	5	dep
15	.	CH	O	5	punct
1	Cục	N	O	7	sub
2	trưởng	Z	O	1	nmod
3	Cục	N	O	1	nmod
4	Khám_Chữa	Np	O	3	nmod
5	bệnh	N	O	3	nmod
6	Lương_Ngọc_Khuê	Np	O	5	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	biết	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	năm	N	O	14	tmp
11	2011	M	O	10	det
12	,	CH	O	14	punct
13	toàn_cầu	N	O	14	sub
14	có	V	O	7	vmod
15	khoảng	N	O	17	nmod
16	64.000	M	O	17	det
17	trường_hợp	N	O	14	dob
18	lao	N	O	17	nmod
19	đa	Z	O	20	vmod
20	kháng	V	O	17	nmod
21	thuốc	N	O	20	dob
22	(	CH	O	17	punct
23	MDR	Ny	O	17	nmod
24	–	CH	O	17	punct
25	TB	Ny	O	17	nmod
26	)	CH	O	17	punct
27	.	CH	O	7	punct
1	Trong	E	O	11	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	11	punct
5	tại	E	O	11	loc
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	vào	E	O	11	tmp
8	năm	N	O	7	pob
9	2015	M	O	8	det
10	vẫn	R	O	11	adv
11	đứng	V	O	0	root
12	thứ	N	O	11	dob
13	12	M	O	12	det
14	trong	E	O	11	loc
15	22	M	O	16	det
16	nước	N	O	14	pob
17	có	V	O	16	nmod
18	số	N	O	17	dob
19	người_bệnh	N	O	18	nmod
20	lao	V	O	11	vmod
21	cao	A	O	20	vmod
22	và	Cc	O	11	coord
23	đứng	V	O	22	conj
24	thứ	N	O	23	dob
25	14	M	O	24	det
26	trong	E	O	23	loc
27	số	N	O	26	pob
28	27	M	O	29	det
29	nước	N	O	27	nmod
30	có	V	O	23	vmod
31	gánh	N	O	30	vmod
32	nặng	A	O	31	nmod
33	bệnh	N	O	31	nmod
34	lao	N	O	31	nmod
35	kháng	V	O	34	nmod
36	đa	Z	O	37	nmod
37	thuốc	N	O	34	nmod
38	.	CH	O	11	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	2	sub
2	lao	V	O	0	root
3	kháng	V	O	2	vmod
4	đa	N	O	3	dob
5	thuốc	N	O	4	nmod
6	là	V	O	2	vmod
7	2,7%	M	O	16	det
8	trong	E	O	16	nmod
9	số	N	O	8	pob
10	bệnh_nhân	N	O	9	nmod
11	lao	N	O	9	nmod
12	mới	A	O	9	nmod
13	(	CH	O	2	punct
14	khoảng	N	O	16	nmod
15	4.800	M	O	16	det
16	bệnh_nhân	N	O	19	sub
17	)	CH	O	2	punct
18	và	Cc	O	2	coord
19	chiếm	V	O	18	conj
20	19%	M	O	19	dob
21	trong	E	O	16	nmod
22	số	N	O	21	pob
23	bệnh_nhân	N	O	22	nmod
24	lao	V	O	2	vmod
25	điều_trị	V	O	24	vmod
26	lại	R	O	25	adv
27	(	CH	O	2	punct
28	khoảng	N	O	30	nmod
29	3.400	M	O	30	det
30	bệnh_nhân	N	O	2	dob
31	)	CH	O	2	punct
32	.	CH	O	2	punct
1	Gánh	N	O	7	sub
2	nặng	A	O	1	nmod
3	do	E	O	1	prp
4	kháng	V	O	3	vmod
5	thuốc	N	O	4	vmod
6	ngày_càng	X	O	7	x
7	tăng	V	O	0	root
8	do	E	O	7	prp
9	chi_phí	N	O	11	sub
10	điều_trị	V	O	9	nmod
11	tăng	V	O	8	dep
12	lên	V	O	11	adv
13	,	CH	O	7	punct
14	ngày	N	O	18	tmp
15	điều_trị	V	O	14	nmod
16	kéo_dài	V	O	14	nmod
17	,	CH	O	16	punct
18	ảnh_hưởng	V	O	13	pmod
19	đến	E	O	18	vmod
20	sức_khoẻ	N	O	19	pob
21	của	E	O	20	nmod
22	người_bệnh	N	O	21	pob
23	,	CH	O	22	punct
24	cộng_đồng	N	O	22	nmod
25	và	Cc	O	22	coord
26	sự	N	O	25	conj
27	phát_triển	V	O	26	nmod
28	chung	A	O	26	nmod
29	của	E	O	26	nmod
30	xã_hội	N	O	29	pob
31	.	CH	O	7	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	báo_cáo	N	O	1	dob
3	năm	N	O	2	nmod
4	2013	M	O	3	det
5	của	E	O	2	nmod
6	World_Crisis	Np	B-PER	5	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	trung_bình	A	O	1	dep
9	mỗi	L	O	10	det
10	nước	N	O	8	amod
11	mất	V	O	10	nmod
12	từ	E	O	10	loc
13	0,4-1,6%	M	O	14	det
14	GDP	Ny	O	12	pob
15	quốc_gia	N	O	14	nmod
16	cho	E	O	12	pmod
17	phòng_chống	V	O	16	vmod
18	kháng	V	O	17	vmod
19	thuốc	N	O	18	dob
20	.	CH	O	1	punct
1	Đáng	V	O	0	root
2	báo_động	V	O	1	vmod
3	ở	E	O	1	loc
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	pob
5	đã	R	O	6	adv
6	xuất_hiện	V	O	1	vmod
7	vi_khuẩn	N	O	6	dob
8	kháng	V	O	7	nmod
9	đa	Z	O	10	nmod
10	thuốc	N	O	8	dob
11	,	CH	O	6	punct
12	mức_độ	N	O	15	sub
13	kháng	V	O	12	nmod
14	ngày_càng	X	O	15	x
15	gia_tăng	V	O	6	vmod
16	,	CH	O	6	punct
17	đặc_biệt	A	O	6	vmod
18	ở	E	O	17	amod
19	nhóm	N	O	18	pob
20	vi_khuẩn	N	O	19	nmod
21	gram	N	O	19	nmod
22	âm	A	O	19	nmod
23	,	CH	O	6	punct
24	thường	R	O	25	adv
25	xuất_hiện	V	O	6	vmod
26	trong	E	O	25	loc
27	các	L	O	28	det
28	bệnh_viện	N	O	26	pob
29	đã	R	O	30	adv
30	có	V	O	25	vmod
31	vi_khuẩn_biến_đổi_gen	N	O	30	dob
32	đa	Z	O	33	vmod
33	kháng	V	O	31	nmod
34	với	E	O	33	vmod
35	carbapenem	N	O	34	pob
36	thế_hệ	N	O	35	nmod
37	mới	A	O	36	nmod
38	.	CH	O	1	punct
1	Sử_dụng	V	O	0	root
2	kháng_sinh	N	O	1	dob
3	tuỳ_tiện	A	O	2	nmod
4	Ông	Nc	O	6	sub
5	Lương_Ngọc_Khuê	Np	B-PER	4	nmod
6	thẳng_thắn	A	O	1	dep
7	chỉ	R	O	8	adv
8	ra	V	O	1	vmod
9	những	L	O	10	det
10	nguyên_nhân	N	O	8	vmod
11	khiến	V	O	10	nmod
12	cho	E	O	11	vmod
13	tình_trạng	N	O	12	pob
14	kháng	V	O	13	nmod
15	thuốc	N	O	14	vmod
16	kháng_sinh	N	O	15	nmod
17	ở	E	O	14	loc
18	nước	N	O	17	pob
19	ta	P	O	18	nmod
20	là	V	O	1	vmod
21	do	E	O	20	prp
22	:	CH	O	20	punct
23	nhận_thức	V	O	21	vmod
24	của	E	O	23	nmod
25	cộng_đồng	N	O	24	pob
26	,	CH	O	23	punct
27	cán_bộ	N	O	35	sub
28	y_tế	N	O	27	nmod
29	về	E	O	27	nmod
30	kháng_sinh	N	O	29	pob
31	và	Cc	O	23	coord
32	kháng	V	O	31	conj
33	thuốc	N	O	32	dob
34	còn	R	O	35	adv
35	hạn_chế	V	O	23	vmod
36	,	CH	O	35	punct
37	sử_dụng	V	O	35	vmod
38	kháng_sinh	N	O	37	dob
39	ngay	T	O	41	nmod
40	cả	T	O	41	nmod
41	khi	N	O	37	tmp
42	không	R	O	43	adv
43	có	V	O	41	nmod
44	chỉ_định	V	O	43	vmod
45	.	CH	O	1	punct
1	Do	E	O	4	dep
2	việc	N	O	0	root
3	sử_dụng	V	O	2	nmod
4	kháng_sinh	N	O	3	dob
5	tuỳ_tiện	A	O	4	nmod
6	khi	N	O	3	tmp
7	không	R	O	8	adv
8	có	V	O	6	nmod
9	đơn	N	O	8	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	bác_sĩ	N	O	10	pob
12	,	CH	O	11	punct
13	người_dân	N	O	11	nmod
14	có_thể	R	O	16	adv
15	tự_ý	A	O	16	vmod
16	mua	V	O	8	vmod
17	kháng_sinh	N	O	16	dob
18	ở	E	O	16	loc
19	các	L	O	20	det
20	hiệu	N	O	18	pob
21	thuốc	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	18	punct
1	Không	R	O	3	nmod
2	ít	A	O	3	nmod
3	dược_sĩ	N	O	7	sub
4	bán	V	O	3	nmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	không	R	O	7	amod
7	đúng	A	O	0	root
8	quy_định	V	O	7	vmod
9	.	CH	O	7	punct
1	Do	E	O	4	prp
2	các	L	O	3	det
3	bác_sĩ	N	O	14	sub
4	điều_trị	V	O	3	nmod
5	kê	V	O	4	vmod
6	đơn	N	O	5	dob
7	thuốc	N	O	6	nmod
8	lạm_dụng	V	O	6	nmod
9	kháng_sinh	N	O	8	dob
10	,	CH	O	14	punct
11	chỉ_định	V	O	1	vmod
12	kháng_sinh	N	O	11	dob
13	không	R	O	14	adv
14	phù_hợp	V	O	0	root
15	hoặc	Cc	O	14	coord
16	lạm_dụng	V	O	15	conj
17	kháng_sinh	N	O	16	dob
18	đắt	A	O	17	nmod
19	tiền	N	O	18	amod
20	,	CH	O	1	punct
21	thế_hệ	N	O	19	nmod
22	mới	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	22	punct
1	Do	E	O	7	dep
2	việc	N	O	7	sub
3	sử_dụng	V	O	2	nmod
4	kháng_sinh	N	O	3	dob
5	rộng_rãi	A	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	kéo_dài	V	O	0	root
8	,	CH	O	7	punct
9	lạm_dụng	V	O	7	vmod
10	trong	E	O	9	vmod
11	chăn_nuôi	V	O	10	vmod
12	gia_súc	N	O	11	dob
13	,	CH	O	12	punct
14	gia_cầm	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	thuỷ_sản	N	O	12	nmod
17	để	E	O	9	prp
18	điều_trị	V	O	17	vmod
19	,	CH	O	7	punct
20	phòng_chống	V	O	7	vmod
21	dịch_bệnh	N	O	20	dob
22	trên	E	O	20	loc
23	động_vật	N	O	22	pob
24	,	CH	O	7	punct
25	cũng	R	O	30	adv
26	như	C	O	7	coord
27	cho	E	O	26	conj
28	mục_đích	N	O	27	pob
29	kích_thích	V	O	28	nmod
30	tăng_trưởng	V	O	29	vmod
31	đã	R	O	32	adv
32	làm	V	O	26	conj
33	cho	E	O	32	vmod
34	các	L	O	35	det
35	vi_sinh_vật	N	O	33	pob
36	thích_nghi	V	O	35	nmod
37	với	E	O	36	vmod
38	thuốc	N	O	37	pob
39	,	CH	O	7	punct
40	tạo	V	O	7	vmod
41	điều_kiện	N	O	40	dob
42	cho	E	O	40	iob
43	nhiều	A	O	44	nmod
44	loại	N	O	42	pob
45	vi_khuẩn	N	O	44	nmod
46	trở_thành	V	O	44	nmod
47	kháng	V	O	46	vmod
48	thuốc	N	O	47	dob
49	,	CH	O	46	punct
50	làm	V	O	46	vmod
51	cho	E	O	50	iob
52	thuốc	N	O	51	pob
53	kém	A	O	52	nmod
54	hiệu_quả	N	O	53	amod
55	hoặc	Cc	O	46	coord
56	không	R	O	57	nmod
57	hiệu_quả	N	O	55	conj
58	.	CH	O	7	punct
1	Trước	E	O	11	tmp
2	thực_trạng	N	O	1	pob
3	kháng	V	O	2	nmod
4	kháng_sinh	N	O	3	dob
5	báo_động	V	O	4	nmod
6	hiện_nay	N	O	5	vmod
7	,	CH	O	11	punct
8	Tổ_chức	N	B-ORG	11	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	Thế_giới	Np	I-ORG	9	nmod
11	đề	V	O	0	root
12	ra	V	O	11	vmod
13	khẩu_hiệu	N	O	12	vmod
14	“	CH	O	11	punct
15	không	R	O	16	adv
16	hành_động	V	O	11	vmod
17	hôm_nay	N	O	16	tmp
18	ngày_mai	N	O	36	tmp
19	không	R	O	20	nmod
20	thuốc	N	O	23	sub
21	chữa	V	O	20	nmod
22	”	CH	O	11	punct
23	nhằm	V	O	11	vmod
24	kêu_gọi	V	O	23	vmod
25	các	L	O	26	det
26	nước	N	O	24	dob
27	cùng	A	O	26	nmod
28	chung	V	O	26	nmod
29	tay	N	O	28	vmod
30	phòng_chống	V	O	28	vmod
31	kháng	V	O	30	vmod
32	thuốc	N	O	31	dob
33	,	CH	O	11	punct
34	trong	E	O	36	loc
35	đó	P	O	34	pob
36	có	V	O	11	dep
37	Việt_Nam	Np	B-LOC	36	dob
38	.	CH	O	11	punct
1	Đồng_thời	C	O	11	dep
2	để	E	O	11	prp
3	ngăn_ngừa	V	O	2	vmod
4	tình_trạng	N	O	3	dob
5	này	P	O	4	det
6	,	CH	O	11	punct
7	Thứ_trưởng	N	O	11	sub
8	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	8	nmod
11	nhấn_mạnh	V	O	0	root
12	,	CH	O	11	punct
13	mỗi	L	O	14	det
14	người_dân	N	O	16	sub
15	chỉ	R	O	16	adv
16	mua	V	O	11	vmod
17	và	Cc	O	16	coord
18	sử_dụng	V	O	17	conj
19	thuốc	N	O	18	dob
20	kháng_sinh	N	O	19	nmod
21	khi	N	O	18	tmp
22	được	V	O	21	nmod
23	bác_sĩ	N	O	24	sub
24	khám	V	O	22	vmod
25	bệnh	N	O	24	dob
26	,	CH	O	11	punct
27	kê	V	O	11	vmod
28	đơn	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	11	coord
30	sử_dụng	V	O	29	conj
31	kháng_sinh	N	O	30	dob
32	theo	V	O	31	nmod
33	đúng	A	O	32	vmod
34	hướng_dẫn	V	O	33	vmod
35	của	E	O	34	vmod
36	bác_sĩ	N	O	35	pob
37	.	CH	O	11	punct
1	Người	Nc	O	3	sub
2	nông_dân	N	O	1	nmod
3	sử_dụng	V	O	0	root
4	kháng_sinh	N	O	3	dob
5	trong	E	O	3	tmp
6	chăn_nuôi	V	O	5	vmod
7	gia_súc	N	O	6	dob
8	,	CH	O	7	punct
9	gia_cầm	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	thuỷ_sản	N	O	7	nmod
12	theo	V	O	11	nmod
13	hướng_dẫn	V	O	12	vmod
14	của	E	O	11	nmod
15	cán_bộ	N	O	14	pob
16	thú_y	N	O	15	nmod
17	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	cán_bộ	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	tuân_thủ	V	O	0	root
5	đúng	A	O	4	vmod
6	các	L	O	7	det
7	hướng_dẫn	N	O	4	dob
8	chuyên_môn	N	O	7	nmod
9	và	Cc	O	4	coord
10	sử_dụng	V	O	9	conj
11	kháng_sinh	N	O	10	dob
12	trong	E	O	4	tmp
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	hợp_lý	A	O	13	vmod
15	,	CH	O	14	punct
16	an_toàn	A	O	14	amod
17	.	CH	O	4	punct
1	Nông_nghiệp	N	O	0	root
2	–	M	O	1	det
3	Hải_Phong	Np	B-LOC	1	nmod
