1	Hưởng_ứng	V	O	0	root
2	ngày	N	O	1	tmp
3	thế_giới	N	O	2	nmod
4	phòng_chống	V	O	2	nmod
5	Lao	Np	O	4	loc
6	24/3/2020	M	O	5	det
7	:	CH	O	1	punct
8	Biến	N	O	1	sub
9	hiểm_hoạ	N	O	8	nmod
10	COVID-19	Ny	O	8	nmod
11	thành	V	O	1	vmod
12	cơ_hội	N	O	11	dob
13	để	E	O	11	prp
14	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	sub
15	chấm_dứt	V	O	13	dep
16	bệnh	N	O	15	dob
17	lao	V	O	15	vmod
18	vào	E	O	17	tmp
19	năm	N	O	18	pob
20	2030Ngày	M	O	19	det
21	24/3/2020	M	O	19	det
22	,	CH	O	1	punct
23	tại	E	O	1	loc
24	Hà_Nội	Np	B-LOC	23	pob
25	,	CH	O	1	punct
26	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	sub
27	Phổi_Trung	Np	I-ORG	26	nmod
28	ương	A	I-ORG	26	nmod
29	đã	R	O	30	adv
30	tổ_chức	V	O	1	vmod
31	Hội_nghị	N	O	30	dob
32	trực_tuyến	A	O	31	nmod
33	hưởng_ứng	V	O	31	nmod
34	Ngày	N	O	33	dob
35	Thế_giới	Np	O	34	nmod
36	phòng_chống	V	O	33	vmod
37	Lao	Np	O	36	loc
38	với	E	O	36	iob
39	hơn	A	O	41	nmod
40	120	M	O	41	det
41	điểm	N	O	38	pob
42	cầu	N	O	41	nmod
43	trên	E	O	41	loc
44	cả	P	O	45	nmod
45	nước	N	O	43	pob
46	.	CH	O	1	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	hội_nghị	N	O	1	dob
3	tại	E	O	2	loc
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	pob
5	Phổi_Trung	Np	I-ORG	4	nmod
6	ương	A	I-ORG	1	vmod
7	có	V	O	6	vmod
8	PGS	Ny	O	7	dob
9	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	;	CH	O	1	punct
7	PGS	Ny	O	1	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Viết_Nhung	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	nmod
5	phổi	N	I-ORG	4	nmod
6	Trung_ương	Np	I-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	Chủ_nhiệm	V	O	1	nmod
9	chương_trình	N	O	8	dob
10	chống	V	O	9	nmod
11	lao	N	O	10	dob
12	Quốc_gia	Np	O	11	nmod
13	...	CH	O	1	punct
1	Chủ_đề	N	O	14	sub
2	Ngày	N	O	1	nmod
3	Thế_giới	N	O	2	nmod
4	phòng	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	chống	V	O	1	nmod
7	lao	N	O	6	dob
8	của	E	O	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	pob
10	năm	N	O	1	tmp
11	nay	P	O	10	det
12	:	CH	O	1	punct
13	“	CH	O	17	punct
14	Biến	V	O	0	root
15	hiểm_hoạ	N	O	14	dob
16	COVID-19	Ny	O	15	nmod
17	thành	V	O	14	vmod
18	cơ_hội	N	O	17	dob
19	để	E	O	17	prp
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	21	sub
21	chấm_dứt	V	O	19	dep
22	bệnh	N	O	21	dob
23	lao	V	O	21	vmod
24	vào	E	O	23	tmp
25	năm	N	O	24	pob
26	2030	M	O	25	det
27	”	CH	O	14	punct
28	mong_muốn	V	O	14	vmod
29	nêu	V	O	28	vmod
30	rõ	A	O	29	vmod
31	từ	E	O	29	vmod
32	cuộc_chiến	N	O	31	pob
33	chống	V	O	32	nmod
34	dịch_bệnh	N	O	33	dob
35	COVID-19	Ny	O	34	nmod
36	mọi	L	O	37	det
37	người	N	O	39	sub
38	hãy	R	O	39	adv
39	chung	V	O	28	vmod
40	tay	N	O	39	dob
41	tích_cực	A	O	39	vmod
42	hơn_nữa	R	O	39	adv
43	trong	E	O	39	tmp
44	công_cuộc	N	O	43	pob
45	phòng	N	O	44	nmod
46	,	CH	O	14	punct
47	chống	V	O	14	vmod
48	bệnh	N	O	47	dob
49	lao	N	O	48	nmod
50	.	CH	O	14	punct
1	Ngày	N	O	10	sub
2	Thế_giới	N	O	1	nmod
3	phòng	N	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	chống	V	O	1	nmod
6	lao	N	O	5	vmod
7	24/3	M	O	6	det
8	năm	N	O	5	tmp
9	nay	P	O	8	det
10	là	V	O	0	root
11	cơ_hội	N	O	10	dob
12	cho	E	O	11	nmod
13	tất_cả	P	O	15	det
14	mọi	L	O	15	det
15	người	N	O	12	pob
16	chung	V	O	15	nmod
17	tay	N	O	16	vmod
18	giúp_sức	V	O	16	prp
19	,	CH	O	10	punct
20	nâng	V	O	10	vmod
21	cao	A	O	20	vmod
22	nhận_thức	V	O	20	vmod
23	về	E	O	22	vmod
24	bệnh	N	O	23	pob
25	Lao	Np	O	24	nmod
26	,	CH	O	10	punct
27	đồng_thời	R	O	28	adv
28	kêu_gọi	V	O	10	vmod
29	sự	N	O	28	dob
30	quan_tâm	V	O	29	nmod
31	,	CH	O	29	punct
32	hành_động	V	O	29	nmod
33	của	E	O	29	nmod
34	các	L	O	35	det
35	cấp	N	O	33	pob
36	chính_quyền	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	10	punct
38	các	L	O	39	det
39	ban	N	O	35	nmod
40	,	CH	O	39	punct
41	ngành	N	O	39	nmod
42	đoàn_thể	N	O	41	nmod
43	và	Cc	O	39	coord
44	cộng_đồng	N	O	43	conj
45	để	E	O	10	prp
46	chiến_thắng	V	O	45	vmod
47	bệnh	N	O	46	dob
48	lao	N	O	47	nmod
49	.	CH	O	10	punct
1	PGS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	6	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	phát_biểu	V	O	0	root
7	tại	E	O	6	loc
8	Hội_nghị	N	O	7	pob
9	Phát_biểu	V	O	6	vmod
10	tại	E	O	9	loc
11	Hội_nghị	N	O	10	pob
12	,	CH	O	6	punct
13	PGS	Ny	O	11	nmod
14	.	CH	O	6	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	6	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	ghi_nhận	V	O	0	root
7	những	L	O	8	det
8	thành_tựu	N	O	6	dob
9	mà	C	O	8	nmod
10	Chương_trình	N	O	15	sub
11	phòng_chống	V	O	10	nmod
12	Lao	Np	O	11	dob
13	quốc_gia	N	O	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	đạt	V	O	8	nmod
16	được	R	O	15	adv
17	trong	E	O	15	tmp
18	năm	N	O	17	pob
19	2019	M	O	18	det
20	.	CH	O	6	punct
1	Làm	V	O	0	root
2	tốt	A	O	1	vmod
3	việc	N	O	1	dob
4	duy_trì	V	O	3	nmod
5	phát_hiện	V	O	4	vmod
6	và	Cc	O	4	coord
7	điều_trị	V	O	6	conj
8	có	V	O	7	vmod
9	chất_lượng	N	O	8	dob
10	,	CH	O	4	punct
11	chương_trình	N	O	13	sub
12	đã	R	O	13	adv
13	áp_dụng	V	O	4	vmod
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	kỹ_thuật	N	O	13	dob
16	mới	A	O	15	nmod
17	với	E	O	15	nmod
18	phương_pháp	N	O	17	pob
19	tiếp_cận	V	O	18	nmod
20	hiệu_quả	N	O	19	dob
21	như	C	O	13	coord
22	việc	N	O	32	sub
23	phát_hiện	V	O	22	nmod
24	chủ_động	V	O	23	vmod
25	dựa	V	O	24	vmod
26	trên	E	O	25	vmod
27	sàng_lọc	V	O	26	vmod
28	bằng	E	O	27	mnr
29	X-quang	Nb	O	28	pob
30	sau	E	O	29	nmod
31	đó	P	O	30	pob
32	khẳng_định	V	O	21	conj
33	bằng	E	O	32	mnr
34	xét_nghiệm	N	O	33	pob
35	X-pert.	Ny	O	34	nmod
36	Tiếp_nối	V	O	32	vmod
37	thành_công	V	O	36	vmod
38	đó	P	O	37	det
39	,	CH	O	4	punct
40	đồng_chí	N	O	37	vmod
41	Thứ_trưởng	N	O	40	nmod
42	lưu_ý	V	O	40	nmod
43	một_số	L	O	44	det
44	vấn_đề	N	O	42	dob
45	trọng_tâm	A	O	44	nmod
46	năm	N	O	44	tmp
47	2020	M	O	46	det
48	:	CH	O	44	punct
49	Nhanh_chóng	A	O	50	vmod
50	đề_xuất	V	O	44	nmod
51	chiến_lược	N	O	50	dob
52	phòng_chống	V	O	51	nmod
53	Lao	Np	O	52	dob
54	phù_hợp	V	O	44	nmod
55	với	E	O	54	vmod
56	tình_hình	N	O	55	pob
57	hiện_tại	N	O	56	nmod
58	để	E	O	42	prp
59	tiến	V	O	58	vmod
60	tới	E	O	59	dir
61	chấm_dứt	V	O	60	vmod
62	bệnh	N	O	61	dob
63	Lao	Np	O	61	vmod
64	vào	E	O	61	tmp
65	năm	N	O	64	pob
66	2030	M	O	65	det
67	;	CH	O	1	punct
68	Xây_dựng	V	O	1	vmod
69	trình	V	O	68	vmod
70	dự_thảo	N	O	69	dob
71	Chỉ_thị	N	O	70	nmod
72	tăng_cường	V	O	68	vmod
73	phòng_chống	V	O	72	vmod
74	bệnh	N	O	73	dob
75	lao	N	O	72	dob
76	tiến	V	O	71	nmod
77	tới	E	O	76	dir
78	chấm_dứt	V	O	77	vmod
79	bệnh	N	O	78	dob
80	lao	N	O	78	vmod
81	năm	N	O	80	nmod
82	2030	M	O	81	det
83	và	Cc	O	1	coord
84	Chương_trình	N	O	79	nmod
85	hành_động	V	O	84	nmod
86	quốc_gia	N	O	84	nmod
87	phòng_chống	V	O	84	nmod
88	bệnh	N	O	87	dob
89	lao	N	O	88	nmod
90	2020-2030	M	O	89	det
91	để	E	O	87	prp
92	báo_cáo	V	O	91	vmod
93	Thủ_tướng	N	O	92	dob
94	Chính_phủ	N	O	93	nmod
95	;	CH	O	84	punct
96	Chương_trình	N	O	84	nmod
97	cần	V	O	84	nmod
98	đề_xuất	V	O	97	vmod
99	các	L	O	100	det
100	quy_định	V	O	98	dob
101	liên_quan	V	O	100	nmod
102	đến	E	O	101	vmod
103	việc	N	O	102	pob
104	chấm_dứt	V	O	103	nmod
105	bệnh	N	O	104	dob
106	lao	N	O	104	vmod
107	để	E	O	100	prp
108	đưa	V	O	107	vmod
109	vào	E	O	108	vmod
110	nội_dung	N	O	109	pob
111	sửa_đổi	V	O	110	nmod
112	,	CH	O	97	punct
113	bổ_sung	V	O	97	vmod
114	Luật	N	O	113	dob
115	phòng	N	O	114	nmod
116	,	CH	O	97	punct
117	chống	V	O	97	vmod
118	bệnh	N	O	117	dob
119	truyền_nhiễm	V	O	118	nmod
120	;	CH	O	1	punct
121	Đồng_thời	C	O	1	coord
122	công_tác	N	O	128	sub
123	truyền_thông	N	O	122	nmod
124	về	E	O	122	nmod
125	phòng_chống	V	O	124	vmod
126	bệnh	N	O	125	dob
127	lao	N	O	129	sub
128	cần	V	O	121	conj
129	phải	V	O	128	vmod
130	có	V	O	129	vmod
131	những	L	O	132	det
132	bước	N	O	130	dob
133	đột_phá	V	O	132	nmod
134	hơn_nữa	X	O	132	x
135	,	CH	O	1	punct
136	vận_động	V	O	133	vmod
137	các	L	O	138	det
138	cấp	N	O	136	dob
139	chính_quyền	N	O	138	nmod
140	và	Cc	O	138	coord
141	cộng_đồng	N	O	140	conj
142	tham_gia	V	O	141	nmod
143	.	CH	O	1	punct
1	Chương_trình	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	cần	V	O	0	root
4	chuẩn_bị	V	O	3	vmod
5	tốt	A	O	4	vmod
6	cho	E	O	4	vmod
7	việc	N	O	6	pob
8	chuyển_đổi	V	O	7	nmod
9	nguồn	N	O	8	dob
10	kinh_phí	N	O	9	nmod
11	từ	E	O	7	nmod
12	nhà_nước	N	O	11	pob
13	sang	V	O	11	pmod
14	sử_dụng	V	O	13	vmod
15	kinh_phí	N	O	14	dob
16	bảo_hiểm_y_tế	N	O	15	nmod
17	cho	E	O	14	iob
18	thuốc	N	O	17	pob
19	chống	V	O	18	nmod
20	lao	N	O	19	dob
21	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	7	sub
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	ngân_sách	N	O	1	nmod
4	nhà_nước	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	Chương_trình	N	O	3	nmod
7	cần	V	O	0	root
8	tiếp_tục	V	O	7	vmod
9	tranh_thủ	V	O	8	vmod
10	vận_động	V	O	9	vmod
11	sự	Nc	O	10	dob
12	ủng_hộ	V	O	11	nmod
13	từ	E	O	11	nmod
14	các	L	O	15	det
15	đối_tác	N	O	13	pob
16	,	CH	O	15	punct
17	nhà_tài_trợ	N	O	15	nmod
18	quốc_tế	N	O	17	nmod
19	cả	P	O	21	nmod
20	về	E	O	15	nmod
21	kỹ_thuật	N	O	20	pob
22	và	Cc	O	21	coord
23	tài_chính	N	O	22	conj
24	...	CH	O	13	punct
25	cho	E	O	13	pmod
26	công_tác	N	O	25	pob
27	phòng	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	9	punct
29	chống	V	O	9	vmod
30	lao	N	O	29	dob
31	tại	E	O	29	loc
32	Việt_Nam	Np	B-LOC	31	pob
33	.	CH	O	7	punct
1	Lao	Np	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	bệnh	N	O	2	dob
5	truyền_nhiễm	V	O	4	nmod
6	nguy_hiểm	A	O	4	nmod
7	và	Cc	O	2	coord
8	còn	R	O	9	adv
9	đáng	V	O	7	conj
10	sợ	V	O	9	vmod
11	hơn	R	O	10	adv
12	khi	N	O	10	tmp
13	lây_lan	V	O	12	nmod
14	dễ_dàng	A	O	13	vmod
15	ra	V	O	13	vmod
16	cộng_đồng	N	O	15	dob
17	nếu	C	O	20	dep
18	bệnh_nhân	N	O	20	sub
19	không	R	O	20	adv
20	được	V	O	16	nmod
21	chữa_trị	V	O	20	vmod
22	đúng	A	O	21	vmod
23	cách	N	O	22	amod
24	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh	N	O	2	sub
2	lao	V	O	0	root
3	là	V	O	2	vmod
4	nguyên_nhân	N	O	3	vmod
5	gây	V	O	4	nmod
6	tử_vong	V	O	5	vmod
7	đứng	V	O	6	vmod
8	hàng	N	O	7	dob
9	thứ	N	O	8	nmod
10	2	M	O	8	det
11	trong	E	O	7	loc
12	các	L	O	13	det
13	bệnh	N	O	11	pob
14	nhiễm_trùng	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	2	punct
16	với	E	O	13	nmod
17	khoảng	N	O	20	nmod
18	10	M	O	20	det
19	triệu	M	O	20	det
20	bệnh_nhân	N	O	16	pob
21	lao	V	O	20	nmod
22	mới	R	O	24	nmod
23	hàng	R	O	24	nmod
24	năm	N	O	21	tmp
25	và	Cc	O	2	coord
26	gần	A	O	29	nmod
27	1,5	M	O	29	det
28	triệu	M	O	29	det
29	người	N	O	25	conj
30	tử_vong	V	O	29	nmod
31	do	E	O	28	prp
32	lao	N	O	31	conj
33	trên	E	O	29	loc
34	toàn_cầu	N	O	33	pob
35	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	báo_cáo	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	Tổ_chức	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	Thế_giới	Np	I-ORG	5	nmod
7	(	CH	O	5	punct
8	WHO	Ny	B-ORG	5	nmod
9	)	CH	O	1	punct
10	năm	N	O	1	tmp
11	2019	M	O	10	det
12	,	CH	O	1	punct
13	ước_tính	V	O	1	vmod
14	số_liệu	N	O	13	dob
15	năm	N	O	14	nmod
16	2018	M	O	15	det
17	,	CH	O	19	punct
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	19	sub
19	có	V	O	1	dep
20	174.000	M	O	21	det
21	người	N	O	19	dob
22	mắc	V	O	21	nmod
23	lao	N	O	22	dob
24	mới	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Chương_trình	N	O	7	sub
2	Chống	V	O	1	nmod
3	lao	V	O	2	vmod
4	Quốc_gia	N	O	3	dob
5	hiện	N	O	7	tmp
6	đã	R	O	7	adv
7	phát_hiện	V	O	0	root
8	được	R	O	7	adv
9	khoảng	A	O	12	nmod
10	hơn	R	O	12	nmod
11	100.000	M	O	12	det
12	người	N	O	7	dob
13	mắc	V	O	12	nmod
14	lao	N	O	13	dob
15	,	CH	O	7	punct
16	khoảng	N	O	18	nmod
17	20.000	M	O	18	det
18	người	N	O	19	sub
19	được	V	O	7	dep
20	phát_hiện	V	O	19	vmod
21	đã	R	O	22	adv
22	điều_trị	V	O	20	vmod
23	tại	E	O	22	loc
24	khu_vực	N	O	23	pob
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	tư_nhân	N	O	25	nmod
27	nhưng	C	O	19	coord
28	không	R	O	29	adv
29	báo_cáo	V	O	27	conj
30	với	E	O	29	vmod
31	chương_trình	N	O	30	pob
32	,	CH	O	7	punct
33	còn	V	O	7	vmod
34	lại	R	O	33	adv
35	khoảng	N	O	37	nmod
36	50.000	M	O	37	det
37	bệnh_nhân	N	O	39	sub
38	chưa	R	O	39	adv
39	được	V	O	7	dep
40	phát_hiện	V	O	39	vmod
41	.	CH	O	7	punct
1	Số	N	O	0	root
2	người	N	O	1	nmod
3	chết	V	O	1	nmod
4	do	E	O	2	prp
5	Lao	Np	O	10	sub
6	năm	N	O	5	nmod
7	2018	M	O	6	det
8	ở	E	O	1	loc
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	pob
10	ước_tính	V	O	4	dep
11	là	V	O	10	vmod
12	11.000	M	O	13	det
13	người	N	O	16	sub
14	và	Cc	O	10	coord
15	có	V	O	14	conj
16	thêm	V	O	15	vmod
17	2.000	M	O	18	det
18	người	N	O	15	dob
19	chết	V	O	18	nmod
20	vì	E	O	10	prp
21	Lao	Np	B-PER	20	pob
22	/	CH	O	21	punct
23	HIV	Ny	O	21	nmod
24	.	CH	O	20	punct
1	PGS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Viết_Nhung	Np	B-PER	13	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	nmod
5	phổi	N	I-ORG	4	nmod
6	Trung_ương	Np	I-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	Chủ_nhiệm	V	O	1	nmod
9	chương_trình	N	O	8	dob
10	chống	V	O	9	nmod
11	lao	N	O	10	dob
12	Quốc_gia	Np	O	11	nmod
13	phát_biểu	V	O	0	root
14	tại	E	O	13	loc
15	Hội_nghị	N	O	14	pob
16	Toàn_cảnh	N	O	15	nmod
17	Hội_nghị	N	O	16	nmod
18	PGS	Ny	O	16	nmod
19	.	CH	O	13	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Viết_Nhung	Np	B-PER	13	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	nmod
5	phổi	N	I-ORG	4	nmod
6	Trung_ương	Np	I-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	Chủ_nhiệm	V	O	1	nmod
9	chương_trình	N	O	8	dob
10	chống	V	O	9	nmod
11	lao	N	O	10	dob
12	Quốc_gia	Np	O	11	nmod
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	:	CH	O	13	punct
16	Bệnh	N	O	17	sub
17	lao	V	O	13	vmod
18	là	V	O	17	vmod
19	kẻ	N	O	18	dob
20	giết	V	O	19	nmod
21	người	N	O	20	vmod
22	thầm_lặng	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	13	punct
1	Không	R	O	2	nmod
2	ai	P	O	3	sub
3	bị	V	O	0	root
4	mắc	V	O	3	vmod
5	lao	N	O	4	dob
6	mà	C	O	3	coord
7	tử_vong	V	O	6	conj
8	ngay	R	O	7	adv
9	,	CH	O	3	punct
10	bệnh	N	O	12	sub
11	thường	R	O	12	adv
12	kéo_dài	V	O	3	dep
13	âm_thầm	A	O	12	vmod
14	và	Cc	O	12	coord
15	phát_hiện	V	O	14	conj
16	muộn	A	O	15	vmod
17	.	CH	O	3	punct
1	Từ	E	O	10	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	phát	V	O	2	nmod
4	bệnh	N	O	3	vmod
5	đến	E	O	3	tmp
6	khi	N	O	5	pob
7	tử_vong	V	O	6	nmod
8	thì	C	O	10	dep
9	đã	R	O	10	adv
10	lây	V	O	0	root
11	sang	V	O	10	vmod
12	rất	R	O	14	nmod
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	người	N	O	10	dob
15	khác	A	O	14	nmod
16	.	CH	O	10	punct
1	Cơ_chế	N	O	5	sub
2	lây	V	O	1	nmod
3	bệnh	N	O	2	dob
4	lao	N	O	2	vmod
5	nguy_hiểm	A	O	0	root
6	hơn	A	O	5	amod
7	COVID-19	N	O	5	amod
8	vì	E	O	5	prp
9	vi_khuẩn	N	O	12	sub
10	lao	N	O	9	nmod
11	có_thể	R	O	12	adv
12	lây_truyền	V	O	8	dep
13	theo	V	O	12	vmod
14	đường	N	O	13	pob
15	không_khí	N	O	14	nmod
16	với	E	O	12	vmod
17	các	L	O	18	det
18	hạt	N	O	16	pob
19	mịn	N	O	18	nmod
20	có	V	O	18	nmod
21	kích_thước	N	O	20	dob
22	từ	E	O	20	tmp
23	dưới	N	O	22	pob
24	5	M	O	23	det
25	micro	Nb	O	23	nmod
26	mét	Nu	O	23	nmod
27	,	CH	O	5	punct
28	lại	R	O	29	adv
29	có	V	O	5	dep
30	khả_năng	N	O	29	dob
31	đối_phó	V	O	30	nmod
32	,	CH	O	5	punct
33	thích_nghi	V	O	5	dep
34	với	E	O	33	vmod
35	những	L	O	36	det
36	điều_kiện	N	O	34	pob
37	khắc_nghiệt	A	O	36	nmod
38	của	E	O	36	nmod
39	môi_trường	N	O	38	pob
40	trong	E	O	36	tmp
41	thời_gian	N	O	40	pob
42	dài	A	O	41	nmod
43	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	COVID-19	Ny	O	7	sub
6	chỉ	R	O	7	adv
7	lây	V	O	0	root
8	khi	N	O	7	tmp
9	tiếp_xúc	V	O	8	nmod
10	với	E	O	9	vmod
11	giọt	N	O	10	pob
12	bắn	V	O	11	nmod
13	trực_tiếp	A	O	12	vmod
14	từ	E	O	12	vmod
15	người_bệnh	N	O	14	pob
16	hoặc	Cc	O	15	coord
17	bề_mặt	N	O	16	conj
18	các	L	O	19	det
19	đồ_vật	N	O	16	conj
20	qua	V	O	19	nmod
21	tay	N	O	20	pob
22	tiếp_xúc	V	O	7	vmod
23	trực_tiếp	A	O	22	vmod
24	rồi	C	O	7	coord
25	đưa	V	O	24	conj
26	lên	R	O	25	adv
27	miệng	N	O	25	dob
28	mắt_mũi	N	O	27	nmod
29	.	CH	O	7	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	theo	E	O	0	pmod
3	PGS	Ny	O	2	pob
4	.	CH	O	2	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Viết_Nhung	Np	B-PER	5	sub
2	thì	C	O	5	dep
3	những	L	O	4	det
4	người	N	O	9	sub
5	tử_vong	V	O	4	nmod
6	do	E	O	0	root
7	lao	N	O	9	sub
8	chủ_yếu	A	O	7	nmod
9	là	V	O	6	dep
10	do	E	O	9	prp
11	chưa	R	O	12	adv
12	được	V	O	10	vmod
13	phát_hiện	V	O	12	vmod
14	và	Cc	O	12	coord
15	điều_trị	V	O	14	conj
16	kịp_thời	A	O	15	vmod
17	.	CH	O	1	punct
1	Để	E	O	5	dep
2	mọi	L	O	3	det
3	người_bệnh	N	O	5	sub
4	có_thể	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	phát_hiện	V	O	5	vmod
7	và	Cc	O	6	coord
8	điều_trị	V	O	7	conj
9	kịp_thời	A	O	8	vmod
10	,	CH	O	5	punct
11	cần	V	O	5	vmod
12	có	V	O	11	vmod
13	sự	N	O	12	dob
14	vào_cuộc	V	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	các	L	O	17	det
17	cấp	N	O	15	pob
18	,	CH	O	5	punct
19	các	L	O	20	det
20	ngành	N	O	29	sub
21	và	Cc	O	5	coord
22	đặc_biệt	A	O	17	nmod
23	là	T	O	22	amod
24	của	E	O	20	nmod
25	cả	P	O	26	nmod
26	cộng_đồng	N	O	24	pob
27	,	CH	O	5	punct
28	không	R	O	29	adv
29	kỳ_thị	V	O	5	dep
30	mặc_cảm	V	O	29	vmod
31	mà	C	O	29	coord
32	chủ_động	V	O	31	conj
33	tham_gia	V	O	32	vmod
34	phát_hiện	V	O	33	vmod
35	bệnh	N	O	34	dob
36	khi	N	O	34	tmp
37	có	V	O	36	nmod
38	triệu_chứng	N	O	37	dob
39	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	9	loc
2	cuộc_chiến	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	một	M	O	6	det
6	lực_lượng	N	O	9	sub
7	vô_cùng	R	O	8	amod
8	quan_trọng	A	O	6	nmod
9	là	V	O	0	root
10	người	Nc	O	9	dob
11	phụ_nữ	N	O	10	nmod
12	trong	E	O	10	nmod
13	mỗi	L	O	14	det
14	gia_đình	N	O	12	pob
15	.	CH	O	9	punct
1	Chương_trình	N	O	5	sub
2	Chống	V	O	1	nmod
3	lao	N	O	2	dob
4	Quốc_gia	Np	O	3	nmod
5	đặt	V	O	0	root
6	ra	R	O	5	adv
7	mục_tiêu	N	O	5	dob
8	có	V	O	7	nmod
9	ít_nhất	A	O	12	nmod
10	20	M	O	12	det
11	triệu	M	O	12	det
12	phụ_nữ	N	O	8	vmod
13	trong	E	O	12	nmod
14	20	M	O	16	det
15	triệu	M	O	16	det
16	gia_đình	N	O	13	pob
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	16	nmod
18	có	V	O	7	nmod
19	kiến_thức	N	O	18	dob
20	và	Cc	O	5	coord
21	thực_hành	V	O	20	conj
22	bảo_vệ	V	O	21	vmod
23	chính	T	O	24	nmod
24	gia_đình	N	O	27	sub
25	họ	P	O	24	nmod
26	không	R	O	27	adv
27	mắc	V	O	20	conj
28	lao	N	O	27	dob
29	.	CH	O	5	punct
1	Hội	N	B-ORG	5	sub
2	Phổi	Np	I-ORG	1	nmod
3	Việt_Nam	Np	I-ORG	1	nmod
4	vừa	R	O	5	adv
5	thành_lập	V	O	0	root
6	Chi_hội	N	O	5	dob
7	Phụ_nữ	Np	O	6	nmod
8	và	Cc	O	5	coord
9	đây	P	O	11	sub
10	sẽ	R	O	11	adv
11	là	V	O	8	conj
12	nòng_cốt	N	O	11	dob
13	trong	E	O	12	nmod
14	công_tác	N	O	13	pob
15	tuyên_truyền	V	O	14	nmod
16	hướng_dẫn	V	O	15	vmod
17	phòng	N	O	16	dob
18	,	CH	O	5	punct
19	chống	V	O	5	vmod
20	lao	V	O	19	vmod
21	đến	E	O	20	dir
22	từng	P	O	23	det
23	hội_viên	N	O	21	pob
24	Hội	N	B-ORG	23	nmod
25	Phụ_nữ	N	I-ORG	24	nmod
26	Việt_Nam	Np	I-ORG	24	nmod
27	trong	E	O	23	loc
28	toàn_quốc	N	O	27	pob
29	.	CH	O	5	punct
1	Đồng_thời	R	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	Chương_trình	N	O	5	sub
4	cũng	R	O	5	adv
5	đặt	V	O	0	root
6	chỉ_tiêu	N	O	5	dob
7	10	M	O	9	det
8	triệu	M	O	9	det
9	thanh_niên	N	O	6	nmod
10	và	Cc	O	5	coord
11	100%	M	O	12	det
12	học_sinh	N	O	15	sub
13	bậc	N	O	12	nmod
14	tiểu_học	N	O	13	nmod
15	có	V	O	10	conj
16	kiến_thức	N	O	15	dob
17	và	Cc	O	15	coord
18	thực_hành	V	O	17	conj
19	về	E	O	18	vmod
20	công_tác	N	O	19	pob
21	phòng	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	5	punct
23	chống	V	O	5	vmod
24	lao	N	O	23	dob
25	.	CH	O	5	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
