1	Hướng	N	O	7	sub
2	đến	E	O	1	nmod
3	mục_tiêu	N	O	2	pob
4	loại_trừ	V	O	3	nmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	sốt_rét	N	O	5	nmod
7	cần	V	O	0	root
8	sự	Nc	O	7	dob
9	tham_gia	V	O	8	nmod
10	tích_cực	A	O	8	nmod
11	và	Cc	O	8	nmod
12	chủ_động	A	O	8	nmod
13	của	E	O	8	nmod
14	người_dân	N	O	13	pob
15	tại	E	O	8	nmod
16	cộng	V	O	15	vmod
17	đồngĐể	N	O	16	dob
18	hướng	V	O	16	vmod
19	tới	E	O	18	dir
20	mục_tiêu	N	O	19	pob
21	loại_trừ	V	O	20	nmod
22	bệnh	N	O	21	dob
23	sốt_rét	N	O	22	nmod
24	vào	E	O	18	dir
25	năm	N	O	24	pob
26	2030	M	O	25	det
27	,	CH	O	33	punct
28	công_tác	N	O	33	sub
29	phòng	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	34	punct
31	chống	V	O	28	nmod
32	bệnh	N	O	31	dob
33	cần	V	O	7	dep
34	tiếp_tục	V	O	33	vmod
35	được	V	O	34	vmod
36	sự	Nc	O	35	dob
37	đầu_tư	V	O	36	nmod
38	hơn	A	O	36	nmod
39	các	L	O	40	det
40	cấp	N	O	36	nmod
41	chính_quyền	N	O	40	nmod
42	,	CH	O	33	punct
43	nhất_là	X	O	44	x
44	sự	N	O	40	nmod
45	tham_gia	V	O	44	nmod
46	tích_cực	A	O	45	vmod
47	và	Cc	O	33	coord
48	chủ_động	A	O	47	conj
49	của	E	O	44	nmod
50	người_dân	N	O	49	pob
51	tại	E	O	44	loc
52	cộng_đồng	N	O	51	pob
53	.	CH	O	7	punct
1	Theo	E	O	16	adv
2	số_liệu	N	O	1	pob
3	báo_cáo	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	Viện	N	O	4	pob
6	Sốt_rét	Np	O	5	nmod
7	-	CH	O	5	punct
8	Ký_sinh_trùng	N	O	5	nmod
9	-	CH	O	5	punct
10	Côn_trùng	N	O	5	nmod
11	T.Ư	Ny	O	10	nmod
12	(	CH	O	5	punct
13	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	)	CH	O	16	punct
16	cho	V	O	0	root
17	thấy	V	O	16	vmod
18	:	CH	O	16	punct
19	Năm	N	O	36	tmp
20	2019	M	O	19	det
21	,	CH	O	36	punct
22	công_tác	N	O	36	sub
23	phòng	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	16	punct
25	chống	V	O	22	nmod
26	và	Cc	O	16	coord
27	loại_trừ	V	O	26	conj
28	bệnh	N	O	27	dob
29	sốt_rét	N	O	28	nmod
30	(	CH	O	22	punct
31	SR	Ny	O	22	nmod
32	)	CH	O	22	punct
33	ở	E	O	22	loc
34	nước	N	O	33	pob
35	ta	P	O	34	nmod
36	tiếp_tục	V	O	16	dob
37	thu	V	O	36	vmod
38	được	R	O	37	adv
39	những	L	O	40	det
40	kết_quả	N	O	37	dob
41	quan_trọng	A	O	40	nmod
42	như	C	O	40	nmod
43	giảm	V	O	40	nmod
44	cả	T	O	45	dep
45	về	E	O	43	vmod
46	số	N	O	45	pob
47	người_bệnh	N	O	46	nmod
48	SR	Ny	O	46	nmod
49	trên	E	O	46	loc
50	toàn_quốc	N	O	49	pob
51	giảm	V	O	50	nmod
52	,	CH	O	36	punct
53	ký_sinh_trùng	N	O	55	sub
54	SR	Ny	O	53	nmod
55	giảm	V	O	36	vmod
56	;	CH	O	36	punct
57	cũng	R	O	58	amod
58	như	C	O	36	coord
59	tỷ_lệ	N	O	58	conj
60	ký_sinh_trùng	N	O	59	nmod
61	SR	Ny	O	59	nmod
62	/	CH	O	59	punct
63	1.000	M	O	64	det
64	dân	N	O	59	nmod
65	...	CH	O	16	punct
1	Từ	E	O	23	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2010	M	O	2	det
4	đến	E	O	1	pmod
5	năm	N	O	4	pob
6	2019	M	O	5	det
7	,	CH	O	9	punct
8	số	N	O	5	nmod
9	người	N	O	8	nmod
10	chết	V	O	8	nmod
11	do	E	O	10	prp
12	bệnh	N	O	17	sub
13	SR	Ny	O	12	nmod
14	ở	E	O	12	loc
15	Việt_Nam	Np	B-LOC	14	pob
16	đều	R	O	17	adv
17	giảm	V	O	11	dep
18	,	CH	O	23	punct
19	riêng	A	O	20	nmod
20	năm	N	O	23	tmp
21	2019	M	O	20	det
22	không	R	O	23	adv
23	có	V	O	0	root
24	người	N	O	23	dob
25	chết	V	O	24	nmod
26	do	E	O	24	prp
27	SR	Ny	O	24	nmod
28	,	CH	O	23	punct
29	điều	N	O	31	sub
30	đó	P	O	29	det
31	cho	V	O	23	dep
32	thấy	V	O	31	vmod
33	hiệu_quả	N	O	34	sub
34	công_tác	V	O	31	vmod
35	giám_sát	V	O	34	vmod
36	phát_hiện	V	O	35	vmod
37	và	Cc	O	34	coord
38	điều_trị	V	O	37	conj
39	tại	E	O	34	loc
40	tất_cả	P	O	42	det
41	các	L	O	42	det
42	tuyến	N	O	39	pob
43	.	CH	O	23	punct
1	Bên	N	O	6	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	6	punct
5	người_bệnh	N	O	6	sub
6	mắc	V	O	0	root
7	SR	Ny	O	6	dob
8	ác_tính	N	O	7	nmod
9	không	R	O	10	adv
10	tăng	V	O	6	vmod
11	.	CH	O	6	punct
1	Đáng	V	O	0	root
2	chú_ý	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	lần	N	O	8	sub
5	đầu_tiên	A	O	4	nmod
6	tại	E	O	4	loc
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	pob
8	công_bố	V	O	1	vmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	trao	V	O	9	conj
11	giấy	N	O	10	dob
12	chứng_nhận	V	O	11	nmod
13	loại_trừ	V	O	11	nmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	SR	Np	O	14	nmod
16	cho	E	O	13	iob
17	25	M	O	18	det
18	tỉnh	N	O	16	pob
19	,	CH	O	18	punct
20	thành_phố	N	O	18	nmod
21	,	CH	O	18	punct
22	gồm	V	O	1	vmod
23	:	CH	O	22	punct
24	Sơn_La	Np	B-LOC	20	nmod
25	,	CH	O	24	punct
26	Yên_Bái	Np	B-LOC	24	nmod
27	,	CH	O	24	punct
28	Lạng_Sơn	Np	B-LOC	24	nmod
29	,	CH	O	24	punct
30	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	24	nmod
31	,	CH	O	24	punct
32	Bắc_Ninh	Np	B-LOC	24	nmod
33	,	CH	O	24	punct
34	Bắc_Giang	Np	B-LOC	24	nmod
35	,	CH	O	24	punct
36	Phú_Thọ	Np	B-LOC	24	nmod
37	,	CH	O	24	punct
38	Vĩnh_Phúc	Np	B-LOC	24	nmod
39	,	CH	O	24	punct
40	TP	Ny	B-LOC	22	vmod
41	Hà_Nội	Np	I-LOC	40	nmod
42	,	CH	O	40	punct
43	Hải_Dương	Np	B-LOC	40	nmod
44	,	CH	O	40	punct
45	Hưng_Yên	Np	B-LOC	40	nmod
46	,	CH	O	40	punct
47	Hải_Phòng	Np	B-LOC	40	nmod
48	,	CH	O	40	punct
49	Thái_Bình	Np	B-LOC	40	nmod
50	,	CH	O	40	punct
51	Hà_Nam	Np	B-LOC	40	nmod
52	,	CH	O	40	punct
53	Nam_Định	Np	B-LOC	40	nmod
54	,	CH	O	40	punct
55	Ninh_Bình	Np	B-LOC	40	nmod
56	,	CH	O	40	punct
57	TP	Ny	B-LOC	40	nmod
58	Đà_Nẵng	Np	I-LOC	57	nmod
59	,	CH	O	57	punct
60	Tiền_Giang	Np	B-LOC	57	nmod
61	,	CH	O	57	punct
62	Bến_Tre	Np	B-LOC	57	nmod
63	,	CH	O	57	punct
64	Đồng_Tháp	Np	B-LOC	57	nmod
65	,	CH	O	57	punct
66	An_Giang	Np	B-LOC	57	nmod
67	,	CH	O	57	punct
68	Vĩnh_Long	Np	B-LOC	57	nmod
69	,	CH	O	57	punct
70	Trà_Vinh	Np	B-LOC	57	nmod
71	,	CH	O	57	punct
72	Cần_Thơ	Np	B-LOC	57	nmod
73	và	Cc	O	57	nmod
74	Hậu_Giang	Np	B-LOC	57	nmod
75	.	CH	O	1	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	địa_phương	N	O	2	vmod
5	đã	R	O	6	adv
6	triển_khai	V	O	2	vmod
7	tốt	A	O	6	vmod
8	công_tác	N	O	6	dob
9	phòng	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	chống	V	O	2	vmod
12	SR	Ny	O	11	dob
13	,	CH	O	6	punct
14	đạt	V	O	6	vmod
15	tiêu_chí	N	O	14	dob
16	loại_trừ	V	O	15	nmod
17	bệnh	N	O	16	dob
18	SR	Ny	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	Tổ_chức	N	B-ORG	19	pob
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	thế_giới	N	I-ORG	21	nmod
23	(	CH	O	20	punct
24	WHO	Ny	B-ORG	20	nmod
25	)	CH	O	2	punct
26	và	Cc	O	2	coord
27	Dự_án	N	O	26	conj
28	quốc_gia	N	O	27	nmod
29	phòng	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	6	punct
31	chống	V	O	27	nmod
32	SR	Ny	O	31	dob
33	.	CH	O	2	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	hiện_nay	N	O	9	tmp
4	tình_hình	N	O	9	sub
5	bệnh	N	O	4	nmod
6	SR	Ny	O	5	nmod
7	vẫn	R	O	9	adv
8	còn	R	O	9	adv
9	diễn_biến	V	O	0	root
10	phức_tạp	A	O	9	vmod
11	tại	E	O	9	loc
12	một_số	L	O	13	det
13	địa_phương	N	O	11	pob
14	,	CH	O	9	punct
15	tập_trung	V	O	9	vmod
16	chủ_yếu	A	O	15	vmod
17	ở	E	O	15	loc
18	các	L	O	19	det
19	tỉnh	N	O	17	pob
20	miền	N	B-LOC	19	nmod
21	Đông	Np	I-LOC	20	nmod
22	Nam_Bộ	Np	B-LOC	20	nmod
23	,	CH	O	9	punct
24	miền	N	O	19	nmod
25	trung	A	O	24	nmod
26	,	CH	O	9	punct
27	Tây_Nguyên	Np	B-LOC	24	nmod
28	(	CH	O	27	punct
29	Gia_Lai	Np	B-LOC	27	nmod
30	,	CH	O	27	punct
31	Phú_Yên	Np	B-LOC	27	nmod
32	,	CH	O	27	punct
33	Bình_Phước	Np	B-LOC	27	nmod
34	,	CH	O	27	punct
35	Đắk_Lắk	Np	B-LOC	27	nmod
36	,	CH	O	27	punct
37	Bình_Thuận	Np	B-LOC	27	nmod
38	,	CH	O	27	punct
39	Lâm_Đồng	Np	B-LOC	27	nmod
40	,	CH	O	27	punct
41	Đắk_Nông	Np	B-LOC	27	nmod
42	,	CH	O	27	punct
43	Quảng_Trị	Np	B-LOC	27	nmod
44	…	CH	O	9	punct
45	)	CH	O	9	punct
46	.	CH	O	9	punct
1	Theo	E	O	32	adv
2	PGS	Ny	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	TS	Ny	O	32	sub
5	Trần_Thanh_Dương	Np	B-PER	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Viện	N	O	1	pob
8	trưởng	N	O	7	nmod
9	Sốt_rét	N	O	8	nmod
10	-	CH	O	9	punct
11	Ký_sinh_trùng	N	O	9	nmod
12	-	CH	O	9	punct
13	Côn_trùng	N	O	9	nmod
14	T.Ư	Ny	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	khó_khăn	A	O	1	dep
17	lớn	A	O	16	amod
18	nhất	A	O	17	amod
19	trong	E	O	16	amod
20	công_tác	N	O	19	pob
21	phòng	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	1	punct
23	chống	V	O	1	vmod
24	và	Cc	O	23	coord
25	loại_trừ	V	O	24	conj
26	SR	Np	O	25	dob
27	ở	E	O	23	loc
28	các	L	O	29	det
29	địa_phương	N	O	27	pob
30	hiện_nay	N	O	32	tmp
31	chủ_yếu	A	O	32	vmod
32	là	V	O	0	root
33	do	E	O	32	prp
34	tập_quán	N	O	36	sub
35	người_dân	N	O	34	nmod
36	đi	V	O	33	dep
37	rừng	N	O	36	vmod
38	,	CH	O	36	punct
39	ngủ	V	O	36	vmod
40	rẫy	N	O	39	vmod
41	;	CH	O	32	punct
42	dân	N	O	43	sub
43	di	V	O	32	dep
44	biến_động	V	O	43	vmod
45	giữa	N	O	43	dob
46	các	L	O	47	det
47	vùng	N	O	45	nmod
48	trong	E	O	47	loc
49	nước	N	O	48	pob
50	,	CH	O	32	punct
51	hoặc	Cc	O	32	coord
52	với	E	O	51	conj
53	các	L	O	54	det
54	nước	N	O	52	pob
55	láng_giềng	N	O	54	nmod
56	phức_tạp	A	O	54	nmod
57	,	CH	O	32	punct
58	khó	A	O	32	dep
59	quản_lý	V	O	58	vmod
60	;	CH	O	32	punct
61	tình_trạng	N	O	64	sub
62	ký_sinh_trùng	N	O	61	nmod
63	SR	Ny	O	62	nmod
64	kháng	V	O	32	dep
65	thuốc	N	O	64	dob
66	...	CH	O	32	punct
1	Mặt_khác	X	O	6	x
2	,	CH	O	3	punct
3	thói_quen	N	O	0	root
4	lao_động	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	ăn_uống	V	O	3	nmod
7	,	CH	O	6	punct
8	sinh_hoạt	V	O	6	vmod
9	chưa	R	O	10	adv
10	hợp	V	O	8	vmod
11	vệ_sinh	N	O	10	dob
12	tạo	V	O	10	prp
13	điều_kiện	N	O	12	dob
14	cho	E	O	12	iob
15	bệnh	N	O	14	pob
16	ký_sinh_trùng	N	O	15	nmod
17	phát_triển	V	O	15	nmod
18	trong	E	O	17	loc
19	cộng_đồng	N	O	18	pob
20	.	CH	O	17	punct
1	Việc	N	O	13	sub
2	thực_hiện	V	O	1	nmod
3	mục_tiêu	N	O	2	dob
4	loại_trừ	V	O	3	nmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	SR	Ny	O	5	nmod
7	tại	E	O	4	loc
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	pob
9	vào	E	O	2	tmp
10	năm	N	O	9	pob
11	2030	M	O	10	det
12	đã	R	O	13	adv
13	được	V	O	0	root
14	đưa	V	O	13	vmod
15	vào	E	O	14	loc
16	Nghị_quyết	N	O	15	pob
17	số	N	O	16	nmod
18	20	M	O	17	det
19	-	CH	O	17	punct
20	NQ	Ny	O	17	nmod
21	/	CH	O	17	punct
22	TW	Ny	O	17	nmod
23	ngày	N	O	16	nmod
24	25-10-2017	M	O	23	det
25	của	E	O	16	nmod
26	Ban_Chấp_hành	N	B-ORG	25	pob
27	T.Ư	Ny	I-ORG	26	nmod
28	về	E	O	14	adv
29	tăng_cường	V	O	28	vmod
30	công_tác	N	O	29	dob
31	bảo_vệ	V	O	30	nmod
32	,	CH	O	13	punct
33	chăm_sóc	V	O	13	vmod
34	và	Cc	O	13	coord
35	nâng	V	O	34	conj
36	cao	A	O	35	vmod
37	sức_khoẻ	N	O	35	dob
38	nhân_dân	N	O	37	nmod
39	trong	E	O	37	nmod
40	tình_hình	N	O	39	pob
41	mới	A	O	40	nmod
42	;	CH	O	13	punct
43	đồng_thời	R	O	44	adv
44	thực_hiện	V	O	13	dep
45	tốt	A	O	44	vmod
46	các	L	O	47	det
47	chỉ_tiêu	N	O	44	dob
48	Chương_trình	N	O	47	nmod
49	mục_tiêu	N	O	47	nmod
50	Y_tế	Np	O	49	nmod
51	-	CH	O	49	punct
52	Dân_số	N	O	49	nmod
53	giai_đoạn	N	O	52	nmod
54	2016	M	O	53	det
55	-	CH	O	53	punct
56	2020	M	O	53	det
57	,	CH	O	53	punct
58	công_tác	N	O	81	sub
59	phòng	N	O	58	nmod
60	,	CH	O	58	punct
61	chống	V	O	58	nmod
62	và	Cc	O	61	coord
63	loại_trừ	V	O	62	conj
64	SR	Ny	O	63	dob
65	trong	E	O	81	tmp
66	năm	N	O	65	pob
67	2020	M	O	66	det
68	và	Cc	O	13	coord
69	trong	E	O	73	tmp
70	những	L	O	71	det
71	năm	N	O	69	pob
72	tới	V	O	71	nmod
73	cần	V	O	68	conj
74	tiếp_tục	V	O	73	vmod
75	tập_trung	V	O	74	vmod
76	vào	E	O	75	loc
77	các	L	O	78	det
78	giải_pháp	N	O	76	pob
79	cụ_thể	A	O	78	nmod
80	đã	R	O	81	adv
81	đề	V	O	13	dep
82	ra	V	O	81	vmod
83	.	CH	O	13	punct
1	Theo	V	O	6	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	các	L	O	5	det
5	địa_phương	N	O	6	sub
6	cần	V	O	0	root
7	đẩy_mạnh	V	O	6	vmod
8	giám_sát	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	phát_hiện	V	O	7	vmod
11	và	Cc	O	7	coord
12	điều_trị	V	O	11	conj
13	kịp_thời	A	O	12	vmod
14	người_bệnh	N	O	12	dob
15	SR	Ny	O	14	nmod
16	;	CH	O	7	punct
17	sử_dụng	V	O	7	vmod
18	thuốc	N	O	17	dob
19	thay_thế	V	O	18	nmod
20	hiệu_quả	N	O	19	dob
21	tại	E	O	7	loc
22	những	L	O	23	det
23	vùng	N	O	21	pob
24	có	V	O	23	nmod
25	SR	Ny	O	24	dob
26	kháng	V	O	24	vmod
27	thuốc	N	O	26	dob
28	.	CH	O	6	punct
1	Bảo_đảm	V	O	0	root
2	người_bệnh	N	O	1	dob
3	SR	Ny	O	2	nmod
4	và	Cc	O	2	coord
5	người	N	O	4	conj
6	có	V	O	5	nmod
7	nguy_cơ	N	O	6	dob
8	mắc	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	SR	Ny	O	9	nmod
11	được	R	O	12	adv
12	xét_nghiệm	V	O	1	vmod
13	chẩn_đoán	V	O	12	vmod
14	sớm	A	O	13	vmod
15	và	Cc	O	12	coord
16	điều_trị	V	O	15	conj
17	kịp_thời	A	O	16	vmod
18	.	CH	O	1	punct
1	Đối_với	E	O	6	mnr
2	các	L	O	3	det
3	tỉnh	N	O	1	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	thành_phố	N	O	3	nmod
6	đạt	V	O	0	root
7	tiêu_chuẩn	N	O	6	dob
8	loại_trừ	V	O	7	nmod
9	SR	Ny	O	8	dob
10	,	CH	O	6	punct
11	cần	V	O	6	vmod
12	xây_dựng	V	O	11	vmod
13	kế_hoạch	N	O	12	dob
14	để	E	O	11	prp
15	duy_trì	V	O	14	vmod
16	bền_vững	A	O	15	vmod
17	kết_quả	N	O	15	dob
18	đã	R	O	19	adv
19	đạt	V	O	17	nmod
20	được	R	O	19	adv
21	;	CH	O	6	punct
22	tiếp_tục	V	O	6	dep
23	triển_khai	V	O	22	vmod
24	các	L	O	25	det
25	hoạt_động	N	O	23	dob
26	giám_sát	V	O	25	nmod
27	nhằm	V	O	22	prp
28	duy_trì	V	O	27	vmod
29	tình_trạng	N	O	28	dob
30	không	R	O	31	adv
31	có	V	O	29	nmod
32	SR	Np	O	31	dob
33	,	CH	O	34	punct
34	tập_trung	V	O	6	dep
35	giám_sát	V	O	34	vmod
36	,	CH	O	34	punct
37	phát_hiện	V	O	34	vmod
38	SR	Ny	O	37	dob
39	ngoại_lai	N	O	38	nmod
40	và	Cc	O	34	coord
41	ngăn_ngừa	N	O	40	conj
42	bệnh	N	O	41	nmod
43	SR	Ny	O	42	nmod
44	quay	V	O	34	vmod
45	trở_lại	V	O	44	vmod
46	.	CH	O	6	punct
1	Lê_Hoà_Vũ_Thị	Nc	O	0	root
2	Tuyết	Np	O	1	nmod
