1	Hội_thảo	N	O	7	sub
2	phối_hợp	V	O	1	nmod
3	đào_tạo	V	O	2	vmod
4	dịch_tễ_học	N	O	2	dob
5	thực_địa	N	O	4	nmod
6	Việt_NamHội	Np	O	5	nmod
7	thảo	V	O	0	root
8	phối_hợp	V	O	7	vmod
9	đào_tạo	V	O	8	vmod
10	dịch_tễ_học	N	O	8	dob
11	thực_địa	N	O	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	nmod
13	06/04/2017	M	O	11	det
14	Trong	E	O	8	tmp
15	khuôn_khổ	N	O	14	pob
16	hoạt_động	V	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	Dự_án	N	O	17	pob
19	Chương_trình	N	O	18	nmod
20	An_ninh	Np	O	19	nmod
21	Y_tế	Np	O	20	nmod
22	toàn_cầu	N	O	18	nmod
23	(	CH	O	15	punct
24	GSHA	Ny	O	15	nmod
25	)	CH	O	15	punct
26	do	E	O	15	prp
27	Trung_tâm	N	B-ORG	30	sub
28	Kiểm_soát	V	I-ORG	27	nmod
29	và	Cc	I-ORG	26	dep
30	Phòng_ngừa	V	I-ORG	26	dep
31	dịch_bệnh	N	I-ORG	30	dob
32	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	31	nmod
33	(	CH	O	31	punct
34	USCDC	Ny	B-ORG	31	nmod
35	)	CH	O	31	punct
36	tài_trợ	V	O	31	nmod
37	,	CH	O	15	punct
38	Cục	N	B-ORG	15	nmod
39	Y_tế	Np	I-ORG	38	nmod
40	dự_phòng	V	I-ORG	38	nmod
41	phối_hợp	V	O	38	nmod
42	với	E	O	41	vmod
43	Mạng_lưới	N	O	42	pob
44	SAFETYNET	Ny	O	43	nmod
45	tổ_chức	V	O	7	vmod
46	hội_thảo	N	O	45	dob
47	phối_hợp	V	O	46	nmod
48	đào_tạo	V	O	47	vmod
49	dịch_tễ_học	N	O	47	dob
50	thực_địa	N	O	49	nmod
51	(	CH	O	49	punct
52	FETP	Ny	O	49	nmod
53	)	CH	O	7	punct
54	và	Cc	O	7	coord
55	họp	V	O	54	conj
56	ban	N	O	52	nmod
57	liên_lạc	V	O	56	nmod
58	cựu_học_viên	N	O	56	nmod
59	FETP	Ny	O	58	nmod
60	Việt_Nam	Np	B-LOC	59	nmod
61	.	CH	O	7	punct
1	Hội_thảo	N	O	2	sub
2	diễn	V	O	0	root
3	ra	V	O	2	adv
4	trong	E	O	2	tmp
5	hai	M	O	6	det
6	ngày	N	O	4	pob
7	30-31/3/2017	M	O	6	det
8	tại	E	O	2	loc
9	Khách_sạn	N	B-LOC	8	pob
10	Vissai_Sài_Gòn	Np	I-LOC	9	nmod
11	với	E	O	2	vmod
12	sự	N	O	11	pob
13	tham_gia	V	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	các	L	O	16	det
16	đại_biểu	N	O	14	pob
17	là	V	O	2	vmod
18	lãnh_đạo	N	O	17	vmod
19	Cục	N	B-ORG	18	nmod
20	Y_tế	Np	I-ORG	19	nmod
21	dự_phòng	V	I-ORG	19	nmod
22	,	CH	O	2	punct
23	lãnh_đạo	N	O	47	sub
24	các	L	O	25	det
25	Viện	N	O	23	nmod
26	khu_vực	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	2	punct
28	Ban	N	O	33	sub
29	quản_lý	V	O	28	nmod
30	chương_trình	N	O	29	dob
31	FETP	Ny	O	30	nmod
32	và	Cc	O	2	coord
33	đại_diện	V	O	32	conj
34	các	L	O	35	det
35	tổ_chức	N	O	23	nmod
36	quốc_tế	A	O	35	nmod
37	như	C	O	35	nmod
38	US	Ny	O	35	nmod
39	CDC	Ny	B-ORG	38	nmod
40	,	CH	O	38	punct
41	WHO	Ny	B-ORG	38	nmod
42	và	Cc	O	38	nmod
43	SAFETYNET	Ny	O	38	nmod
44	,	CH	O	2	punct
45	Hội_nghị	N	O	47	sub
46	cũng	R	O	47	adv
47	được	V	O	2	dep
48	đón	V	O	47	vmod
49	bà	Nc	O	48	dob
50	Mary_Tarnowka	Np	B-PER	49	nmod
51	,	CH	O	49	punct
52	Tổng_Lãnh_sự_quán	N	B-ORG	49	nmod
53	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	52	nmod
54	tại	E	O	52	loc
55	TP.	Ny	B-LOC	54	pob
56	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	55	nmod
57	đến	V	O	47	vmod
58	tham_dự	V	O	57	vmod
59	chào_mừng	V	O	58	vmod
60	.	CH	O	2	punct
1	Hội_thảo	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	mục_tiêu	N	O	2	dob
4	rà_soát	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	bổ_sung	V	O	3	nmod
7	để	E	O	3	prp
8	hoàn_thiện	V	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	yêu_cầu	N	O	8	dob
11	về	E	O	10	nmod
12	năng_lực	N	O	11	pob
13	và	Cc	O	12	coord
14	đầu_ra	N	O	13	conj
15	cần	V	O	10	nmod
16	đạt	V	O	15	vmod
17	được	R	O	16	adv
18	của	E	O	17	nmod
19	học_viên	N	O	18	pob
20	FETP	Ny	O	19	nmod
21	dài_hạn	A	O	19	nmod
22	;	CH	O	3	punct
23	vai_trò	N	O	3	nmod
24	,	CH	O	3	punct
25	trách_nhiệm	N	O	3	nmod
26	và	Cc	O	2	coord
27	yêu_cầu	V	O	26	conj
28	hỗ_trợ	V	O	27	vmod
29	của	E	O	25	nmod
30	các	L	O	31	det
31	đơn_vị	N	O	29	pob
32	tham_gia	V	O	31	nmod
33	đào_tạo	V	O	32	vmod
34	FETP	Ny	O	33	vmod
35	,	CH	O	2	punct
36	việc	N	O	59	sub
37	quản_lý	V	O	36	nmod
38	học_viên	N	O	37	dob
39	FETP	Ny	O	38	nmod
40	dài_hạn	A	O	38	nmod
41	đến	E	O	36	loc
42	thực_địa	N	O	41	pob
43	tại	E	O	42	loc
44	đơn_vị	N	O	43	pob
45	để	E	O	2	prp
46	phù_hợp	V	O	45	vmod
47	tình_hình	N	O	46	dob
48	hiện_nay	N	O	47	nmod
49	và	Cc	O	2	coord
50	phù_hợp	V	O	49	conj
51	với	E	O	50	vmod
52	kế_hoạch	N	O	51	pob
53	đào_tạo	V	O	52	nmod
54	5	M	O	55	det
55	năm	N	O	52	nmod
56	giai_đoạn	N	O	55	nmod
57	2016-2020	M	O	56	det
58	đã	R	O	59	adv
59	được	V	O	2	dep
60	Bộ	N	B-ORG	62	sub
61	Y_tế	N	I-ORG	60	nmod
62	phê_duyệt	V	O	59	vmod
63	;	CH	O	2	punct
64	đề_xuất	V	O	2	vmod
65	phối_hợp	V	O	64	vmod
66	chung	A	O	65	vmod
67	giữa	N	O	65	loc
68	các	L	O	69	det
69	đơn_vị	N	O	67	pob
70	trong	E	O	69	loc
71	các	L	O	72	det
72	thoả_thuận	N	O	70	pob
73	hợp_tác	V	O	72	nmod
74	(	CH	O	2	punct
75	CoAg	Np	O	72	nmod
76	)	CH	O	2	punct
77	về	E	O	73	vmod
78	đào_tạo	V	O	77	vmod
79	FETP	Ny	O	78	vmod
80	trong	E	O	78	vmod
81	khuôn_khổ	N	O	80	pob
82	Dự_án	N	O	81	nmod
83	Chương_trình	N	O	82	nmod
84	An_ninh	Np	O	83	nmod
85	Y_tế	Np	O	84	nmod
86	toàn_cầu	N	O	81	nmod
87	giai_đoạn	N	O	86	nmod
88	2018-2020	M	O	87	det
89	.	CH	O	2	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	hai	M	O	3	det
3	ngày	N	O	1	pob
4	hội_thảo	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	các	L	O	7	det
7	đại_biểu	N	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	đánh_giá	V	O	0	root
10	cao	A	O	9	vmod
11	kết_quả	N	O	9	dob
12	của	E	O	11	nmod
13	Chương_trình	N	O	12	pob
14	trong	E	O	11	tmp
15	5	M	O	16	det
16	năm	N	O	14	pob
17	,	CH	O	9	punct
18	giai_đoạn	N	O	13	nmod
19	2011-2015	M	O	18	det
20	và	Cc	O	9	coord
21	những	L	O	22	det
22	đóng_góp	N	O	20	conj
23	của	E	O	22	nmod
24	Chương_trình	N	O	23	pob
25	cho	E	O	9	vmod
26	công_tác	N	O	25	pob
27	phòng_chống	V	O	26	nmod
28	dịch	N	O	27	vmod
29	tại	E	O	27	loc
30	các	L	O	31	det
31	tuyến	N	O	29	pob
32	.	CH	O	9	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đại_biểu	N	O	5	sub
3	cũng	R	O	5	adv
4	đã	R	O	5	adv
5	thảo_luận	V	O	0	root
6	về	E	O	5	vmod
7	những	L	O	8	det
8	khó_khăn	N	O	6	pob
9	,	CH	O	8	punct
10	thách_thức	N	O	8	nmod
11	và	Cc	O	8	coord
12	các	L	O	13	det
13	bài_học	N	O	11	conj
14	kinh_nghiệm	N	O	13	nmod
15	trong	E	O	13	nmod
16	quá_trình	N	O	15	pob
17	triển_khai	V	O	16	nmod
18	đào_tạo	V	O	17	vmod
19	dịch_tễ_học	N	O	17	dob
20	thực_địa	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	5	punct
22	đề_xuất	V	O	5	vmod
23	các	L	O	24	det
24	giải_pháp	N	O	22	dob
25	nhằm	V	O	22	prp
26	nâng	V	O	25	vmod
27	cao	A	O	26	vmod
28	chất_lượng	N	O	27	amod
29	và	Cc	O	5	coord
30	hiệu_quả	N	O	29	conj
31	đào_tạo	V	O	28	nmod
32	trong	E	O	5	tmp
33	thời_gian	N	O	32	pob
34	tới	V	O	33	nmod
35	.	CH	O	5	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	khó_khăn	N	O	3	sub
3	được	V	O	0	root
4	đề_cập	V	O	3	vmod
5	trong	E	O	4	vmod
6	chương_trình	N	O	5	pob
7	đào_tạo	V	O	6	nmod
8	như	C	O	7	vmod
9	vấn_đề	N	O	4	dob
10	phối_hợp	V	O	9	nmod
11	trong	E	O	10	vmod
12	quản_lý	V	O	11	vmod
13	và	Cc	O	12	coord
14	đào_tạo	V	O	13	conj
15	học_viên	N	O	12	dob
16	tại	E	O	12	loc
17	thực_địa	N	O	16	pob
18	,	CH	O	3	punct
19	vai_trò	N	O	25	sub
20	hỗ_trợ	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	giám_sát_viên	N	O	21	pob
23	,	CH	O	3	punct
24	chất_lượng	N	O	22	nmod
25	báo_cáo	V	O	3	vmod
26	thực_địa	N	O	25	dob
27	và	Cc	O	3	coord
28	các	L	O	29	det
29	vấn_đề	N	O	27	conj
30	quản_lý	V	O	29	nmod
31	chương_trình	N	O	30	dob
32	đã	R	O	33	adv
33	được	V	O	31	nmod
34	các	L	O	35	det
35	đại_biểu	N	O	36	sub
36	thẳng_thắn	V	O	33	vmod
37	chia_sẻ	V	O	36	vmod
38	và	Cc	O	36	coord
39	thảo_luận	V	O	38	conj
40	.	CH	O	36	punct
1	Các	L	O	2	det
2	giải_pháp	N	O	5	sub
3	cụ_thể	A	O	2	nmod
4	cũng	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	đề_xuất	V	O	5	vmod
7	như	C	O	6	vmod
8	củng_cố	V	O	6	vmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	kiện_toàn	V	O	9	conj
11	ban	N	O	10	dob
12	điều_hành	V	O	11	nmod
13	chương_trình	N	O	11	nmod
14	FETP	Ny	O	13	nmod
15	,	CH	O	5	punct
16	hình_thành	V	O	5	vmod
17	các	L	O	18	det
18	đầu_mối	N	O	16	dob
19	chương_trình	N	O	18	nmod
20	FETP	Ny	O	19	nmod
21	tại	E	O	18	loc
22	các	L	O	23	det
23	Viện	N	O	21	pob
24	khu_vực	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	5	punct
26	nâng	V	O	5	vmod
27	cao	A	O	26	vmod
28	vai_trò	N	O	26	dob
29	của	E	O	28	nmod
30	các	L	O	31	det
31	viện	N	O	29	pob
32	thuộc	V	O	31	nmod
33	hệ	N	O	32	dob
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	dự_phòng	V	O	33	nmod
36	trong	E	O	31	loc
37	công_tác	N	O	36	pob
38	đào_tạo	V	O	37	nmod
39	học_viên	N	O	37	nmod
40	;	CH	O	5	punct
41	tạo	V	O	5	vmod
42	điều_kiện	N	O	41	dob
43	tối_đa	A	O	42	nmod
44	để	E	O	42	prp
45	học_viên	N	O	46	sub
46	được	V	O	44	dep
47	học_tập	V	O	46	vmod
48	thông_qua	V	O	47	vmod
49	thực_hành	V	O	48	vmod
50	tại	E	O	49	loc
51	thực_địa	N	O	50	pob
52	,	CH	O	5	punct
53	đưa	V	O	5	vmod
54	học_viên	N	O	53	dob
55	vào	E	O	53	dir
56	đội	N	O	55	pob
57	đáp_ứng	V	O	56	nmod
58	nhanh	A	O	57	vmod
59	(	CH	O	56	punct
60	RRT	Ny	O	56	nmod
61	)	CH	O	5	punct
62	và	Cc	O	5	coord
63	Văn_phòng	N	O	65	sub
64	Đáp_ứng	Np	O	63	nmod
65	khẩn_cấp	V	O	62	conj
66	phòng_chống	V	O	65	vmod
67	dịch_bệnh	N	O	66	dob
68	(	CH	O	5	punct
69	EOC	Ny	O	72	sub
70	)	CH	O	5	punct
71	để	E	O	5	prp
72	tăng_cường	V	O	71	vmod
73	cơ_hội	N	O	72	dob
74	tham_gia	V	O	73	nmod
75	các	L	O	76	det
76	hoạt_động	N	O	74	dob
77	đáp_ứng	V	O	76	nmod
78	dịch	N	O	77	dob
79	;	CH	O	5	punct
80	tăng_cường	V	O	5	vmod
81	sự	N	O	80	dob
82	hỗ_trợ	V	O	81	nmod
83	kỹ_thuật	N	O	81	nmod
84	của	E	O	81	nmod
85	các	L	O	86	det
86	chuyên_gia	N	O	84	pob
87	trong	E	O	86	loc
88	nước	N	O	87	pob
89	và	Cc	O	86	coord
90	quốc_tế	N	O	89	conj
91	cho	E	O	80	iob
92	học_viên	N	O	91	pob
93	;	CH	O	5	punct
94	tạo	V	O	5	vmod
95	điều_kiện	N	O	94	dob
96	để	E	O	94	prp
97	giám_sát_viên	N	O	92	nmod
98	,	CH	O	5	punct
99	hướng_dẫn_viên	N	O	102	sub
100	và	Cc	O	97	coord
101	học_viên	N	O	100	conj
102	tham_gia	V	O	101	nmod
103	các	L	O	104	det
104	hội_thảo	N	O	102	dob
105	,	CH	O	104	punct
106	hội_nghị	N	O	104	nmod
107	,	CH	O	5	punct
108	tập_huấn	V	O	5	vmod
109	trong	E	O	108	loc
110	nước	N	O	109	pob
111	và	Cc	O	97	coord
112	quốc_tế	N	O	111	conj
113	để	E	O	5	prp
114	trau_dồi	V	O	113	vmod
115	kiến_thức	N	O	114	dob
116	,	CH	O	115	punct
117	học_hỏi	V	O	115	nmod
118	,	CH	O	115	punct
119	chia_sẻ	V	O	5	vmod
120	kinh_nghiệm	N	O	119	dob
121	và	Cc	O	5	coord
122	hội_nhập	V	O	121	conj
123	quốc_tế	N	O	122	dob
124	trong	E	O	122	vmod
125	lĩnh_vực	N	O	124	pob
126	đào_tạo	V	O	125	nmod
127	dịch_tễ_học	N	O	126	vmod
128	thực_địa	N	O	127	nmod
129	.	CH	O	5	punct
1	Kết_luận	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	Hội_thảo	N	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	PGS.TS.	Ny	O	1	sub
6	Trần_Đắc_Phu	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	Cục	Np	O	1	sub
9	trưởng	Z	O	8	nmod
10	Cục	N	B-ORG	8	nmod
11	Y_tế	Np	I-ORG	10	nmod
12	dự_phòng	V	I-ORG	10	nmod
13	nhấn_mạnh	V	O	1	vmod
14	tầm	N	O	13	dob
15	quan_trọng	A	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	đào_tạo	V	O	16	vmod
18	dịch_tễ_học	N	O	17	vmod
19	thực_địa	N	O	18	nmod
20	và	Cc	O	1	coord
21	khẳng_định	V	O	20	conj
22	vai_trò	N	O	21	dob
23	tích_cực	A	O	22	nmod
24	của	E	O	22	nmod
25	học_viên	N	O	24	pob
26	FETP	Ny	O	25	nmod
27	sau	E	O	21	tmp
28	khi	N	O	27	pob
29	tốt_nghiệp	V	O	28	nmod
30	đóng_góp	V	O	29	vmod
31	cho	E	O	30	vmod
32	công_tác	N	O	31	pob
33	y_tế	N	O	32	nmod
34	dự_phòng	V	O	32	nmod
35	.	CH	O	1	punct
1	Việc	N	O	11	sub
2	duy_trì	V	O	1	nmod
3	chất_lượng	N	O	2	dob
4	đào_tạo	V	O	2	prp
5	chương_trình	N	O	4	vmod
6	2	M	O	7	det
7	năm	N	O	4	tmp
8	theo	V	O	7	nmod
9	chuẩn	N	O	8	dob
10	quốc_tế	N	O	9	nmod
11	là	V	O	0	root
12	rất	R	O	13	amod
13	cần_thiết	A	O	11	vmod
14	.	CH	O	11	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	tới	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	9	punct
5	Cục	N	B-ORG	9	sub
6	Y_tế	Np	I-ORG	5	nmod
7	dự_phòng	V	I-ORG	5	nmod
8	sẽ	R	O	9	adv
9	tiếp_tục	V	O	0	root
10	trao_đổi	V	O	9	vmod
11	thống_nhất	V	O	10	vmod
12	với	E	O	11	vmod
13	các	L	O	14	det
14	Viện	N	O	12	pob
15	khu_vực	N	O	14	nmod
16	để	E	O	10	prp
17	đảm_bảo	V	O	16	vmod
18	chương_trình	N	O	17	dob
19	triển_khai	V	O	18	nmod
20	theo	V	O	19	vmod
21	đúng	A	O	20	vmod
22	Kế_hoạch	N	O	21	amod
23	đào_tạo	V	O	22	nmod
24	dich	V	O	23	vmod
25	tễ	N	O	24	dob
26	học	V	O	25	nmod
27	thực_địa	N	O	26	dob
28	giai_đoạn	N	O	27	nmod
29	2016-2020	M	O	28	det
30	đã	R	O	31	adv
31	được	V	O	9	vmod
32	Bộ	N	B-ORG	34	sub
33	y_tế	N	I-ORG	32	nmod
34	phê_duyệt	V	O	31	vmod
35	.	CH	O	9	punct
1	Để	E	O	12	prp
2	đảm_bảo	V	O	1	vmod
3	tính	N	O	2	dob
4	bền_vững	A	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	chương_trình	N	O	5	pob
7	,	CH	O	12	punct
8	Cục	N	B-ORG	12	sub
9	y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	dự_phòng	V	I-ORG	8	nmod
11	sẽ	R	O	12	adv
12	làm_việc	V	O	0	root
13	với	E	O	12	vmod
14	Vụ	N	O	13	pob
15	Kế_hoạch	N	O	14	nmod
16	tài_chính	N	O	15	nmod
17	để	E	O	12	prp
18	bố_trí	V	O	17	vmod
19	một	M	O	20	det
20	phần	N	O	18	dob
21	kinh_phí	N	O	20	nmod
22	cho	E	O	20	nmod
23	Chương_trình	N	O	22	pob
24	,	CH	O	12	punct
25	song_song	A	O	12	vmod
26	với	E	O	25	amod
27	việc	N	O	26	pob
28	duy_trì	V	O	27	nmod
29	sự	N	O	28	dob
30	hỗ_trợ	V	O	29	nmod
31	của	E	O	29	nmod
32	các	L	O	33	det
33	tổ_chức	N	O	31	pob
34	quốc_tế	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	12	punct
1	Chương_trình	N	O	8	sub
2	Đào_tạo	V	O	1	nmod
3	dịch_tễ_học	N	O	2	dob
4	thực_địa	N	O	3	nmod
5	Việt_nam	Np	O	4	nmod
6	Cục	Np	B-ORG	4	nmod
7	Y_tế	Np	I-ORG	6	nmod
8	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
9	-	CH	O	8	punct
10	Bộ	N	B-ORG	6	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
