1	Hội_thảo	N	O	4	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	“	CH	O	1	punct
4	Tăng_cường	V	O	0	root
5	chất_lượng	N	O	4	dob
6	,	CH	O	4	punct
7	năng_lực	N	O	5	nmod
8	sản_xuất	V	O	7	nmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	giải_đáp	V	O	9	conj
11	,	CH	O	4	punct
12	hỗ_trợ	V	O	4	vmod
13	xuất_khẩu	V	O	12	vmod
14	vật_tư	N	O	13	dob
15	,	CH	O	4	punct
16	trang_thiết_bị	N	O	14	nmod
17	phòng	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	4	punct
19	chống	V	O	4	vmod
20	dịch	N	O	19	vmod
21	COVID-19	Ny	O	20	nmod
22	”	CH	O	4	punct
23	Ngày	N	O	4	tmp
24	23/5/2020	M	O	23	det
25	,	CH	O	4	punct
26	tại	E	O	4	loc
27	Hà_Nội	Np	B-LOC	26	pob
28	,	CH	O	4	punct
29	Bộ	N	B-ORG	27	nmod
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	phối_hợp	V	O	29	nmod
32	với	E	O	31	vmod
33	Bộ	N	B-ORG	32	pob
34	Khoa_học	N	I-ORG	33	nmod
35	và	Cc	I-ORG	33	coord
36	Công_nghệ	N	I-ORG	35	conj
37	(	CH	O	100	punct
38	Tổng_cục	N	O	100	sub
39	Tiêu_chuẩn	N	O	38	nmod
40	Đo_lường	Np	O	38	nmod
41	Chất_lượng	N	O	38	nmod
42	)	CH	O	31	punct
43	và	Cc	O	4	coord
44	Trung_tâm	N	B-ORG	43	conj
45	chứng_nhận	V	I-ORG	44	nmod
46	Phù_hợp	Np	I-ORG	44	nmod
47	(	CH	O	4	punct
48	QUACERT	Ny	O	38	nmod
49	)	CH	O	4	punct
50	tổ_chức	V	O	4	vmod
51	Hội_thảo	N	O	50	dob
52	:	CH	O	50	punct
53	“	CH	O	50	punct
54	Tăng_cường	V	O	50	vmod
55	chất_lượng	N	O	54	dob
56	,	CH	O	4	punct
57	năng_lực	N	O	38	nmod
58	sản_xuất	V	O	57	nmod
59	và	Cc	O	58	coord
60	giải_đáp	V	O	59	conj
61	,	CH	O	4	punct
62	hỗ_trợ	V	O	4	vmod
63	xuất_khẩu	V	O	62	vmod
64	vật_tư	N	O	63	dob
65	,	CH	O	4	punct
66	trang_thiết_bị	N	O	64	nmod
67	phòng	N	O	66	nmod
68	,	CH	O	4	punct
69	chống	V	O	38	nmod
70	dịch	N	O	69	vmod
71	COVID-19	Ny	O	70	nmod
72	”	CH	O	4	punct
73	nhằm	V	O	4	vmod
74	thực_hiện	V	O	73	vmod
75	Nghị_quyết	N	O	74	dob
76	60	M	O	75	det
77	/	CH	O	75	punct
78	NQ-CP	Nu	O	75	nmod
79	ngày	N	O	78	tmp
80	29/4/2020	M	O	79	det
81	của	E	O	75	nmod
82	Chính_phủ	N	O	81	pob
83	và	Cc	O	73	coord
84	chỉ_đạo	V	O	83	conj
85	của	E	O	82	nmod
86	Thủ_tướng	N	O	85	pob
87	Chính_phủ	N	O	86	nmod
88	Nguyễn_Xuân_Phúc	Np	B-PER	86	nmod
89	tại	E	O	73	loc
90	Công_văn	N	O	89	pob
91	số	N	O	90	nmod
92	3255	M	O	91	det
93	/	CH	O	90	punct
94	VPCP-KGVX	Nu	O	90	nmod
95	ngày	N	O	90	tmp
96	24/4/2020	M	O	95	det
97	,	CH	O	4	punct
98	trong	E	O	100	pmod
99	đó	P	O	98	pob
100	có	V	O	4	dep
101	giao	V	O	100	vmod
102	Bộ	N	B-ORG	101	dob
103	Y_tế	N	I-ORG	102	nmod
104	chỉ_đạo	V	O	101	vmod
105	các	L	O	106	det
106	doanh_nghiệp	N	O	104	dob
107	sản_xuất	V	O	106	nmod
108	khẩu_trang	N	O	107	dob
109	,	CH	O	4	punct
110	vật_tư	N	O	112	sub
111	y_tế	N	O	110	nmod
112	tăng_cường	V	O	4	vmod
113	quản_lý	V	O	112	vmod
114	,	CH	O	112	punct
115	đảm_bảo	V	O	112	vmod
116	chất_lượng	N	O	115	dob
117	khẩu_trang	N	O	116	nmod
118	,	CH	O	112	punct
119	vật_tư	N	O	116	nmod
120	y_tế	N	O	119	nmod
121	,	CH	O	4	punct
122	kit	N	O	119	nmod
123	xét_nghiệm	V	O	122	nmod
124	phục_vụ	V	O	123	vmod
125	công_tác	N	O	124	dob
126	phòng	N	O	125	nmod
127	,	CH	O	4	punct
128	chống	V	O	4	vmod
129	dịch	N	O	128	vmod
130	COVID-19	Ny	O	129	nmod
131	trong	E	O	130	loc
132	nước	N	O	131	pob
133	và	Cc	O	4	coord
134	xuất_khẩu	V	O	133	conj
135	.	CH	O	4	punct
1	Hội_thảo	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	nhằm	V	O	0	root
4	mục_đích	N	O	3	dob
5	giúp	V	O	4	nmod
6	các	L	O	7	det
7	doanh_nghiệp	N	O	5	dob
8	sản_xuất	V	O	7	nmod
9	nhóm	N	O	8	dob
10	sản_phẩm	N	O	9	nmod
11	phòng	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	chống	V	O	3	vmod
14	dịch	N	O	13	vmod
15	COVID-19	Ny	O	14	nmod
16	như	C	O	13	coord
17	sản_xuất	V	O	16	conj
18	khẩu_trang	N	O	17	dob
19	,	CH	O	3	punct
20	găng_tay	N	O	18	nmod
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	3	punct
23	trang_phục	N	O	26	sub
24	bảo_hộ	V	O	23	nmod
25	…	CH	O	3	punct
26	hiểu	V	O	3	vmod
27	rõ	A	O	26	vmod
28	hơn	R	O	27	amod
29	các	L	O	30	det
30	yêu_cầu	N	O	26	dob
31	về	E	O	30	nmod
32	các	L	O	33	det
33	quy_định	V	O	31	dob
34	,	CH	O	45	punct
35	các	L	O	36	det
36	tiêu_chuẩn	N	O	33	nmod
37	,	CH	O	3	punct
38	các	L	O	39	det
39	yêu_cầu	N	O	45	sub
40	kỹ_thuật	N	O	39	nmod
41	liên_quan	V	O	39	nmod
42	để	E	O	3	prp
43	nắm_bắt	V	O	42	vmod
44	,	CH	O	3	punct
45	tuân_thủ	V	O	3	vmod
46	và	Cc	O	45	coord
47	sản_xuất	V	O	46	conj
48	ra	V	O	47	adv
49	các	L	O	50	det
50	sản_phẩm	N	O	47	dob
51	đáp_ứng	V	O	50	nmod
52	các	L	O	53	det
53	yêu_cầu	N	O	51	vmod
54	của	E	O	53	nmod
55	thị_trường	N	O	54	pob
56	trong	E	O	53	nmod
57	nước	N	O	56	pob
58	và	Cc	O	45	coord
59	hướng	V	O	58	conj
60	tới	E	O	59	dir
61	xuất_khẩu	V	O	60	vmod
62	,	CH	O	59	punct
63	đảm_bảo	V	O	59	vmod
64	chất_lượng	N	O	63	dob
65	.	CH	O	3	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	hội_thảo	N	O	1	vmod
3	có	V	O	1	vmod
4	ông	Nc	O	3	dob
5	Nguyễn_Hoàng_Linh	Np	B-PER	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	Phó	Z	O	8	nmod
8	Tổng_Cục	N	O	4	nmod
9	trưởng	Z	O	8	nmod
10	Tổng_cục	N	O	8	nmod
11	Tiêu_chuẩn	Np	O	10	nmod
12	Đo_lường	Np	O	10	nmod
13	Chất_lượng	N	O	10	nmod
14	–	CH	O	10	punct
15	Bộ	N	B-ORG	10	nmod
16	Khoa_học	N	I-ORG	15	nmod
17	Công_nghệ	N	I-ORG	15	nmod
18	;	CH	O	1	punct
19	ông	Nc	O	15	nmod
20	Nguyễn_Minh_Tuấn	Np	B-PER	19	nmod
21	,	CH	O	19	punct
22	Vụ	N	O	19	nmod
23	trưởng	Z	O	22	nmod
24	Vụ	N	O	22	nmod
25	Trang_thiết_bị	Np	O	24	nmod
26	và	Cc	O	25	coord
27	Công_trình	Np	O	26	conj
28	y_tế	N	O	27	nmod
29	-	CH	O	28	punct
30	Bộ	N	B-ORG	28	nmod
31	Y_tế	N	I-ORG	30	nmod
32	;	CH	O	1	punct
33	Các	L	O	34	det
34	chuyên_gia	N	O	30	nmod
35	trong	E	O	34	nmod
36	lĩnh_vực	N	O	35	pob
37	trang_thiết_bị	N	O	36	nmod
38	;	CH	O	19	punct
39	Đại_diện	N	O	19	nmod
40	các	L	O	41	det
41	doanh_nghiệp	N	O	39	nmod
42	sản_xuất	V	O	41	nmod
43	trang_thiết_bị	N	O	42	dob
44	y_tế	N	O	43	nmod
45	…	CH	O	1	punct
1	Ông	Nc	O	11	sub
2	Nguyễn_Hoàng_Linh	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Tổng_Cục	N	O	1	nmod
6	trưởng	Z	O	5	nmod
7	Tổng_cục	N	B-ORG	5	nmod
8	Tiêu_chuẩn	Np	I-ORG	7	nmod
9	Đo_lường	Np	I-ORG	7	nmod
10	Chất_lượng	N	O	7	nmod
11	phát_biểu	V	O	0	root
12	tại	E	O	11	loc
13	Hội_thảo	N	O	12	pob
14	Phát_biểu	Np	O	13	nmod
15	tại	E	O	11	loc
16	Hội_thảo	N	O	15	pob
17	,	CH	O	11	punct
18	ông	Nc	O	11	sub
19	Nguyễn_Hoàng_Linh	Np	B-PER	18	nmod
20	,	CH	O	18	punct
21	Phó	Z	O	22	nmod
22	Tổng_cục	N	O	18	nmod
23	trưởng	Z	O	22	nmod
24	Tổng_cục	N	B-ORG	22	nmod
25	Tiêu_chuẩn	Np	I-ORG	24	nmod
26	Đo_lường	Np	I-ORG	24	nmod
27	Chất_lượng	N	O	24	nmod
28	bày_tỏ	V	O	22	nmod
29	sự	N	O	28	dob
30	đánh_giá	V	O	29	nmod
31	cao	A	O	29	nmod
32	hoạt_động	N	O	29	nmod
33	phối_hợp	V	O	32	nmod
34	giữa	N	O	33	vmod
35	Bộ	N	B-ORG	34	nmod
36	Khoa_học	N	I-ORG	35	nmod
37	Công_nghệ	N	I-ORG	35	nmod
38	và	Cc	O	34	coord
39	Bộ	N	B-ORG	38	conj
40	Y_tế	N	I-ORG	39	nmod
41	trong	E	O	22	nmod
42	việc	N	O	41	pob
43	hỗ_trợ	V	O	42	nmod
44	các	L	O	45	det
45	thông_tin	N	O	43	dob
46	về	E	O	45	nmod
47	các	L	O	48	det
48	yêu_cầu	N	O	46	pob
49	về	E	O	48	nmod
50	tiêu_chuẩn	N	O	49	pob
51	,	CH	O	11	punct
52	yêu_cầu	V	O	11	vmod
53	kỹ_thuật	N	O	52	dob
54	…	CH	O	11	punct
55	cho	E	O	11	vmod
56	các	L	O	57	det
57	Doanh_nghiệp	N	O	55	pob
58	sản_xuất	V	O	57	nmod
59	sản_phẩm	N	O	58	vmod
60	trang_thiết_bị	N	O	59	nmod
61	y_tế	N	O	60	nmod
62	phòng_chống	V	O	60	nmod
63	dịch	N	O	62	vmod
64	COVID-19	Ny	O	63	nmod
65	.	CH	O	11	punct
1	Mong_muốn	V	O	0	root
2	qua	E	O	1	vmod
3	chương_trình	N	O	2	pob
4	Hội_thảo	N	O	3	nmod
5	này	P	O	3	det
6	sẽ	R	O	7	adv
7	giúp	V	O	1	vmod
8	các	L	O	9	det
9	Doanh_nghiệp	N	O	7	dob
10	hiểu	V	O	9	nmod
11	rõ	A	O	10	vmod
12	hơn	R	O	11	amod
13	các	L	O	14	det
14	yêu_cầu	N	O	10	vmod
15	để	E	O	9	prp
16	sản_phẩm	N	O	18	sub
17	sản_xuất	V	O	16	nmod
18	đạt	V	O	15	dep
19	các	L	O	20	det
20	yêu_cầu	N	O	18	dob
21	về	E	O	20	nmod
22	tiêu_chuẩn	N	O	21	pob
23	kỹ_thuật	N	O	22	nmod
24	đáp_ứng	V	O	22	nmod
25	yêu_cầu	N	O	24	vmod
26	của	E	O	25	nmod
27	thị_trường	N	O	26	pob
28	trong	N	O	27	nmod
29	và	Cc	O	28	coord
30	ngoài	N	O	29	conj
31	nước	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	24	punct
33	đóng_góp	V	O	24	vmod
34	vào	E	O	33	vmod
35	sự	N	O	34	pob
36	ổn_định	V	O	35	nmod
37	và	Cc	O	36	coord
38	phát_triển	V	O	37	conj
39	kinh_tế	N	O	38	dob
40	–	CH	O	39	punct
41	xã_hội	N	O	39	nmod
42	trong	E	O	35	tmp
43	thời_gian	N	O	42	pob
44	dịch	V	O	43	nmod
45	COIVD-19	N	O	44	dob
46	và	Cc	O	24	coord
47	hướng	V	O	46	conj
48	tới	E	O	47	dir
49	phát_triển	V	O	48	vmod
50	bền_vững	A	O	49	vmod
51	.	CH	O	1	punct
1	Ông	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	thêm	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	3	punct
7	Tổng_cục	N	O	18	sub
8	Tiêu_chuẩn	N	O	7	nmod
9	Đo_lường	Np	O	7	nmod
10	Chất_lượng	N	O	7	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	với	E	O	3	vmod
13	vai_trò	N	O	12	pob
14	đơn_vị	N	O	13	nmod
15	quản_lý_Nhà_nước	Np	O	14	nmod
16	,	CH	O	3	punct
17	cũng	R	O	18	adv
18	xác_định	V	O	3	vmod
19	nhiệm_vụ	N	O	18	dob
20	trọng_tâm	A	O	19	nmod
21	trong	E	O	19	nmod
22	việc	N	O	21	pob
23	phối_hợp	V	O	22	nmod
24	với	E	O	23	vmod
25	Bộ	N	B-ORG	24	pob
26	Y_tế	N	I-ORG	25	nmod
27	trong	E	O	23	vmod
28	việc	N	O	27	pob
29	xây_dựng	V	O	28	nmod
30	Tiêu_chuẩn	N	O	29	dob
31	/	CH	O	30	punct
32	Quy_chuẩn	N	O	30	nmod
33	kỹ_thuật	N	O	32	nmod
34	liên_quan	V	O	32	nmod
35	đến	E	O	34	vmod
36	lĩnh_vực	N	O	35	pob
37	trang_thiết_bị	N	O	36	nmod
38	y_tế	N	O	37	nmod
39	.	CH	O	3	punct
1	Ông	Nc	O	10	sub
2	Nguyễn_Minh_Tuấn	Np	B-PER	1	nmod
3	–	CH	O	1	punct
4	Vụ	N	O	1	nmod
5	trưởng	Z	O	4	nmod
6	Vụ	N	O	4	nmod
7	Trang_thiết_bị	Np	O	6	nmod
8	và	Cc	O	1	nmod
9	cCông	Np	O	1	nmod
10	trình	V	O	0	root
11	y_tế	N	O	10	dob
12	(	CH	O	10	punct
13	Bộ	N	B-ORG	16	sub
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	)	CH	O	10	punct
16	phát_biểu	V	O	10	vmod
17	tại	E	O	16	loc
18	Hội_thảo	N	O	17	pob
19	Đại_diện	N	O	18	nmod
20	Bộ	N	B-ORG	19	nmod
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	,	CH	O	10	punct
23	ông	Nc	O	37	sub
24	Nguyễn_Minh_Tuấn	Np	B-PER	23	nmod
25	–	CH	O	23	punct
26	Vụ	N	O	23	nmod
27	trưởng	Z	O	26	nmod
28	Vụ	N	O	26	nmod
29	Trang_thiết_bị	Np	O	28	nmod
30	và	Cc	O	29	coord
31	Công_trình	Np	O	30	conj
32	y_tế	N	O	31	nmod
33	-	CH	O	32	punct
34	Bộ	N	B-ORG	32	nmod
35	Y_tế	N	I-ORG	34	nmod
36	,	CH	O	10	punct
37	cho	V	O	10	vmod
38	biết	V	O	37	vmod
39	tình_hình	N	O	42	sub
40	dịch	N	O	39	nmod
41	COVID-19	Ny	O	39	nmod
42	diễn	V	O	37	vmod
43	ra	R	O	42	adv
44	tác_động	N	O	42	dob
45	lớn	A	O	44	nmod
46	đến	E	O	44	nmod
47	toàn_bộ	L	O	48	det
48	đời_sống	N	O	46	pob
49	xã_hội	N	O	48	nmod
50	và	Cc	O	42	coord
51	sản_xuất	V	O	50	conj
52	kinh_doanh	V	O	51	vmod
53	của	E	O	48	nmod
54	Việt_Nam	Np	B-LOC	53	pob
55	và	Cc	O	42	coord
56	các	L	O	57	det
57	quốc_gia	N	O	55	conj
58	trên	E	O	57	loc
59	toàn	N	O	58	pob
60	thế_giới	N	O	59	nmod
61	,	CH	O	37	punct
62	dẫn	V	O	37	vmod
63	đến	E	O	62	dir
64	nhu_cầu	N	O	63	pob
65	về	E	O	64	nmod
66	nhóm	N	O	65	pob
67	trang_thiết_bị	N	O	66	nmod
68	phòng_chống	V	O	66	nmod
69	dịch	N	O	68	vmod
70	tăng	V	O	62	vmod
71	đột_biến	A	O	70	vmod
72	.	CH	O	10	punct
1	Đặc_biệt	A	O	2	sub
2	là	C	O	0	root
3	nhóm	N	O	1	amod
4	sản_phẩm	N	O	3	nmod
5	vật_tư	N	O	4	nmod
6	y_tế	N	O	5	nmod
7	phòng_hộ	V	O	3	nmod
8	cá_nhân	N	O	7	dob
9	như	C	O	3	nmod
10	:	CH	O	3	punct
11	khẩu_trang	N	O	3	nmod
12	,	CH	O	11	punct
13	găng_tay	N	O	11	nmod
14	và	Cc	O	3	coord
15	trang_phục	N	O	14	conj
16	bảo_hộ	V	O	15	nmod
17	…	CH	O	16	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	chỉ_đạo	V	O	1	vmod
3	của	E	O	2	nmod
4	Chính_phủ	N	O	3	pob
5	,	CH	O	1	punct
6	để	E	O	1	prp
7	hỗ_trợ	V	O	6	vmod
8	cho	E	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	Doanh_nghiệp	N	O	8	pob
11	sản_xuất	V	O	10	nmod
12	nhóm	N	O	11	dob
13	sản_phẩm	N	O	12	nmod
14	trang_thiết_bị	N	O	13	nmod
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	của	E	O	12	nmod
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	16	pob
18	,	CH	O	1	punct
19	Bộ	N	B-ORG	27	sub
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	-	CH	O	1	punct
22	Vụ	N	O	19	nmod
23	TTB	Ny	O	22	nmod
24	&	CH	O	1	punct
25	CTYT	Ny	O	19	nmod
26	đã	R	O	27	adv
27	ban_hành	V	O	1	vmod
28	các	L	O	29	det
29	hướng_dẫn	N	O	27	dob
30	tạm_thời	A	O	29	nmod
31	để	E	O	27	prp
32	hướng_dẫn	V	O	31	vmod
33	cho	E	O	32	iob
34	các	L	O	35	det
35	doanh_nghiệp	N	O	33	pob
36	sản_xuất	V	O	35	nmod
37	đáp_ứng	V	O	36	vmod
38	các	L	O	39	det
39	yêu_cầu	N	O	37	dob
40	cơ_bản	A	O	39	nmod
41	về	E	O	39	nmod
42	tiêu_chuẩn	N	O	41	pob
43	,	CH	O	1	punct
44	yêu_cầu	V	O	1	vmod
45	về	E	O	44	vmod
46	kỹ_thuật	N	O	45	pob
47	đáp_ứng	V	O	42	nmod
48	nhu_cầu	N	O	47	dob
49	trong	E	O	48	nmod
50	nước	N	O	49	pob
51	và	Cc	O	50	coord
52	quốc_tế	N	O	51	conj
53	như	C	O	48	nmod
54	:	CH	O	48	punct
55	-	CH	O	48	punct
56	Quyết_định	N	O	48	nmod
57	870	M	O	56	det
58	/	CH	O	56	punct
59	QĐ-BYT	Nu	O	56	nmod
60	ngày	N	O	48	tmp
61	12/03/2020	M	O	60	det
62	,	CH	O	1	punct
63	Hướng_dẫn	Np	O	1	sub
64	kỹ_thuật	N	O	63	nmod
65	tạm_thời	A	O	63	nmod
66	cho	E	O	63	iob
67	khẩu_trang	N	O	66	pob
68	vải	N	O	67	nmod
69	kháng	V	O	1	vmod
70	giọt	N	O	69	dob
71	bắn	V	O	70	nmod
72	,	CH	O	1	punct
73	kháng	V	O	1	vmod
74	khuẩn	N	O	73	dob
75	;	CH	O	1	punct
76	-	CH	O	1	punct
77	Quyết_định	N	O	86	sub
78	1444	M	O	77	det
79	/	CH	O	77	punct
80	QĐ-BYT	Nu	O	77	nmod
81	ngày	N	O	80	tmp
82	29/03/2020	M	O	81	det
83	,	CH	O	77	punct
84	Hướng_dẫn	Np	O	77	nmod
85	tạm_thời	A	O	86	vmod
86	về	V	O	1	vmod
87	lựa_chọn	V	O	86	vmod
88	và	Cc	O	86	coord
89	sử_dụng	V	O	88	conj
90	khẩu_trang	N	O	89	dob
91	trong	E	O	86	loc
92	phòng	N	O	91	pob
93	,	CH	O	1	punct
94	chống	V	O	1	vmod
95	dịch	N	O	94	dob
96	Covid-19	N	O	95	nmod
97	;	CH	O	1	punct
98	-	CH	O	1	punct
99	Quyết_định	N	O	132	sub
100	1616	M	O	99	det
101	/	CH	O	99	punct
102	QĐ-BYT	Nu	O	99	nmod
103	ngày	N	O	102	tmp
104	08/04/2020	M	O	103	det
105	,	CH	O	99	punct
106	Hướng_dẫn	Np	O	99	nmod
107	tạm_thời	A	O	111	vmod
108	về	E	O	99	nmod
109	kỹ_thuật	N	O	108	pob
110	,	CH	O	1	punct
111	phân_loại	V	O	106	vmod
112	và	Cc	O	1	coord
113	lựa_chọn	V	O	112	conj
114	bộ	N	O	111	dob
115	trang_phục	N	O	114	nmod
116	phòng	N	O	115	nmod
117	,	CH	O	1	punct
118	chống	V	O	99	nmod
119	dịch	N	O	118	vmod
120	Covid-19	Ny	O	119	nmod
121	;	CH	O	1	punct
122	Sản_xuất	V	O	118	vmod
123	các	L	O	124	det
124	sản_phẩm	N	O	122	dob
125	đạt	V	O	124	nmod
126	yêu_cầu	N	O	125	dob
127	về	E	O	126	nmod
128	tiêu_chuẩn	N	O	127	pob
129	và	Cc	O	128	coord
130	quy_chuẩn	N	O	129	conj
131	kỹ_thuật	N	O	130	nmod
132	là	V	O	1	vmod
133	một	M	O	134	det
134	yêu_cầu	N	O	132	dob
135	tất_yếu	A	O	134	nmod
136	của	E	O	134	nmod
137	thế_giới	N	O	136	pob
138	nói_chung	X	O	134	tmp
139	và	Cc	O	134	nmod
140	Việt_Nam	Np	B-LOC	134	nmod
141	nói_riêng	X	O	134	x
142	.	CH	O	1	punct
1	Chính_phủ	N	O	4	sub
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
3	luôn	R	O	4	adv
4	ủng_hộ	V	O	0	root
5	mạnh_mẽ	A	O	4	vmod
6	các	L	O	7	det
7	nỗ_lực	N	O	4	dob
8	phát_triển	V	O	7	nmod
9	sản_xuất	V	O	7	nmod
10	một_cách	R	O	11	amod
11	bền_vững	A	O	7	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	tăng_cường	V	O	4	vmod
14	năng_lực	N	O	13	dob
15	,	CH	O	4	punct
16	nâng	V	O	4	vmod
17	cao	A	O	16	vmod
18	năng_suất	N	O	16	dob
19	đáp_ứng	V	O	18	nmod
20	nhu_cầu	N	O	19	dob
21	trong	E	O	20	nmod
22	nước	N	O	21	pob
23	và	Cc	O	4	coord
24	hướng	V	O	23	conj
25	tới	E	O	24	dir
26	xuất_khẩu	V	O	25	vmod
27	.	CH	O	4	punct
1	Về	E	O	11	tpc
2	định_hướng	V	O	1	vmod
3	phát_triển	V	O	2	vmod
4	bền_vững	A	O	2	vmod
5	,	CH	O	4	punct
6	lâu_dài	A	O	4	amod
7	,	CH	O	11	punct
8	Bộ	N	B-ORG	11	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	sẽ	R	O	11	adv
11	phối_hợp	V	O	0	root
12	với	E	O	11	vmod
13	Bộ	N	B-ORG	12	pob
14	Khoa_học	N	I-ORG	13	nmod
15	công_nghệ	N	I-ORG	13	nmod
16	để	E	O	11	prp
17	xây_dựng	V	O	16	vmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	ban_hành	V	O	18	conj
20	hệ_thống	N	O	19	dob
21	các	L	O	22	det
22	tiêu_chuẩn	N	O	20	nmod
23	và	Cc	O	22	coord
24	quy_chuẩn	N	O	23	conj
25	kỹ_thuật	N	O	24	nmod
26	cho	E	O	19	iob
27	các	L	O	28	det
28	nhóm	N	O	26	pob
29	sản_phẩm	N	O	28	nmod
30	trang_thiết_bị	N	O	29	nmod
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	.	CH	O	11	punct
1	Đại_diện	N	O	32	sub
2	Bộ	Np	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	và	Cc	O	3	coord
5	Bộ	N	B-ORG	4	conj
6	Khoa_học	N	I-ORG	5	nmod
7	Công_nghệ	N	I-ORG	5	nmod
8	cùng	A	O	5	coord
9	các	L	O	10	det
10	chuyên_gia	N	O	8	conj
11	thảo_luận	V	O	10	nmod
12	và	Cc	O	11	coord
13	giải_đáp	V	O	12	conj
14	vướng_mắc	N	O	13	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	doanh_nghiệp	N	O	15	pob
17	Tại	E	O	16	loc
18	hội_thảo	N	O	17	pob
19	,	CH	O	1	punct
20	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	và	Cc	O	1	coord
23	Bộ	N	B-ORG	22	conj
24	Khoa_học	N	I-ORG	23	nmod
25	Công_nghệ	N	I-ORG	23	nmod
26	(	CH	O	1	punct
27	Tổng_cục	N	O	1	nmod
28	Tiêu_chuẩn	N	O	27	nmod
29	Đo_lường	Np	O	27	nmod
30	Chất_lượng	N	O	27	nmod
31	)	CH	O	1	punct
32	vàTrung	V	O	0	root
33	tâm	N	O	32	dob
34	chứng_nhận	N	O	33	nmod
35	Phù_hợp	Np	O	33	nmod
36	(	CH	O	32	punct
37	QUACERT	Ny	O	40	sub
38	)	CH	O	37	punct
39	đã	R	O	40	adv
40	có	V	O	32	dep
41	những	L	O	42	det
42	bài	Nc	O	40	dob
43	trình_bày	V	O	42	nmod
44	về	E	O	42	nmod
45	các	L	O	46	det
46	nội_dung	N	O	44	pob
47	:	CH	O	42	punct
48	“	CH	O	42	punct
49	Giới_thiệu	V	O	42	nmod
50	Hệ_thống	N	O	49	dob
51	Tiêu_chuẩn	N	O	50	nmod
52	và	Cc	O	50	coord
53	Quy_chuẩn	N	O	52	conj
54	về	E	O	50	nmod
55	quản_lý	V	O	54	vmod
56	chất_lượng	N	O	55	dob
57	sản_phẩm	N	O	56	nmod
58	hàng_hoá	N	O	57	nmod
59	nói_chung	X	O	56	x
60	”	CH	O	32	punct
61	;	CH	O	32	punct
62	Phổ_biến	V	O	32	vmod
63	quy_định	V	O	62	vmod
64	,	CH	O	32	punct
65	chính_sách	N	O	62	dob
66	hỗ_trợ	V	O	65	nmod
67	sản_xuất	V	O	66	vmod
68	trang_thiết_bị	N	O	67	dob
69	y_tế	N	O	68	nmod
70	phòng_chống	V	O	68	nmod
71	dịch	N	O	70	vmod
72	COVID-19	Ny	O	71	nmod
73	;	CH	O	32	punct
74	Giới_thiệu	V	O	32	vmod
75	tổng_quan	V	O	74	vmod
76	tình_hình	N	O	75	dob
77	các	L	O	78	det
78	SME	Ny	O	76	nmod
79	trong	E	O	76	loc
80	nước	N	O	79	pob
81	cung_cấp	V	O	80	nmod
82	hàng_hoá	N	O	81	dob
83	PPE	Ny	O	82	nmod
84	trong	E	O	74	tmp
85	đợt	N	O	84	pob
86	dịch	V	O	85	nmod
87	COVID-19	N	O	86	vmod
88	vừa_qua	X	O	85	x
89	,	CH	O	87	punct
90	cơ_hội	N	O	87	nmod
91	cho	E	O	74	iob
92	Việt_Nam	Np	B-LOC	91	pob
93	;	CH	O	32	punct
94	Các	L	O	95	det
95	yêu_cầu	N	O	91	pob
96	về	E	O	95	nmod
97	chứng_nhận	N	O	96	pob
98	,	CH	O	32	punct
99	chất_lượng	N	O	95	nmod
100	cho	E	O	95	nmod
101	hàng_hoá	N	O	100	pob
102	nhập_khẩu	V	O	101	nmod
103	đối_với	E	O	95	nmod
104	thị_trường	N	O	103	pob
105	Mỹ	Np	B-LOC	104	nmod
106	và	Cc	O	104	nmod
107	Châu_Âu	Np	B-LOC	104	nmod
108	;	CH	O	32	punct
109	Các	L	O	110	det
110	vấn_đề	N	O	106	conj
111	thực_trạng	N	O	110	nmod
112	về	E	O	110	nmod
113	chứng_nhận	N	O	112	pob
114	FDA	Ny	O	113	nmod
115	và	Cc	O	90	nmod
116	CE	Ny	O	110	nmod
117	tại	E	O	110	loc
118	Việt_Nam	Np	B-LOC	117	pob
119	...	CH	O	32	punct
1	;	CH	O	4	punct
2	Giới_thiệu	V	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	tiêu_chuẩn	N	O	2	dob
5	,	CH	O	4	punct
6	quy_chuẩn	N	O	4	nmod
7	kỹ_thuật	N	O	6	nmod
8	:	CH	O	4	punct
9	Các	L	O	10	det
10	yêu_cầu	N	O	4	nmod
11	đối_với	E	O	10	nmod
12	sản	N	O	11	pob
13	phẩ	N	O	12	nmod
14	m/s	N	O	12	nmod
15	ản	N	O	12	nmod
16	xuất	V	O	10	nmod
17	;	CH	O	21	punct
18	Các	L	O	19	det
19	yêu_cầu	N	O	16	dob
20	về	E	O	19	nmod
21	đánh_giá	V	O	20	vmod
22	sự	N	O	21	dob
23	phù_hợp	V	O	22	nmod
24	;	CH	O	26	punct
25	Và	Cc	O	21	coord
26	các	L	O	27	det
27	yêu_cầu	N	O	25	conj
28	xuất_khẩu	V	O	27	nmod
29	cho	E	O	27	nmod
30	nhóm	N	O	29	pob
31	sản_phẩm	N	O	30	nmod
32	khẩu_trang	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	2	punct
34	găng_tay	N	O	19	nmod
35	y_tế	N	O	34	nmod
36	và	Cc	O	19	coord
37	quần_áo	N	O	36	conj
38	bảo_hộ	V	O	37	nmod
39	.	CH	O	36	punct
1	Đại_diện	N	O	7	sub
2	các	L	O	3	det
3	Doanh_nghiệp	N	O	1	nmod
4	tham_dự	V	O	3	nmod
5	Hội_thảo	N	O	4	vmod
6	đã	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	cơ_hội	N	O	7	dob
9	chia_sẻ	V	O	8	nmod
10	những	L	O	11	det
11	vấn_đề	N	O	9	dob
12	khó_khăn	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	12	punct
14	thuận_lợi	A	O	12	amod
15	trong	E	O	12	amod
16	việc	N	O	15	pob
17	sản_xuất	V	O	16	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	xuất_khẩu	V	O	18	conj
20	nhóm	N	O	19	dob
21	mặt_hàng	N	O	20	nmod
22	vật_tư	N	O	21	nmod
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	phòng_chống	V	O	20	nmod
25	dịch	N	O	24	vmod
26	.	CH	O	7	punct
1	Và	Cc	O	2	dep
2	có	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	phần	N	O	2	dob
5	thảo_luận	V	O	4	nmod
6	hỏi_đáp	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	2	punct
8	trả_lời	V	O	4	nmod
9	các	L	O	10	det
10	câu	N	O	8	dob
11	hỏi	V	O	10	nmod
12	từ	E	O	10	nmod
13	Doanh_nghiệp	N	O	12	pob
14	của	E	O	13	nmod
15	các	L	O	16	det
16	chuyên_gia	N	O	14	pob
17	trình_bày	V	O	16	nmod
18	tại	E	O	16	loc
19	Hội_thảo	N	O	18	pob
20	để	E	O	4	prp
21	xác_định	V	O	20	vmod
22	rõ	A	O	21	vmod
23	những	L	O	28	det
24	vẫn	R	O	25	adv
25	đề	V	O	21	vmod
26	khó_khăn	A	O	25	vmod
27	,	CH	O	4	punct
28	vướng_mắc	N	O	4	nmod
29	trong	E	O	28	nmod
30	quá_trình	N	O	29	pob
31	sản_xuất	V	O	30	nmod
32	,	CH	O	30	punct
33	kinh_doanh	V	O	30	nmod
34	,	CH	O	4	punct
35	cùng	A	O	4	nmod
36	nhau	N	O	35	amod
37	tìm	V	O	35	vmod
38	giải_pháp	N	O	37	dob
39	tháo_gỡ	V	O	38	nmod
40	.	CH	O	2	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
