1	Khóa	N	O	5	sub
2	đào	V	O	1	nmod
3	tạo	N	O	2	dob
4	quản	N	O	3	nmod
5	lý	V	O	0	root
6	chất	V	O	5	vmod
7	lượng	N	O	6	dob
8	bệnh	V	O	5	vmod
9	viện	N	O	8	dob
10	và	V	O	5	vmod
11	an	N	O	10	vmod
12	toàn	V	O	5	dep
13	người	N	O	12	dob
14	bệnhKhóa	Np	B-PER	13	nmod
15	đào	V	O	5	dep
16	tạo	N	O	15	dob
17	quản	N	O	16	nmod
18	lý	V	O	5	dep
19	chất	V	O	18	vmod
20	lượng	N	O	19	dob
21	bệnh	V	O	5	dep
22	viện	N	O	21	dob
23	và	V	O	5	dep
24	an	N	O	23	dob
25	toàn	V	O	5	dep
26	người	N	O	25	dob
27	bệnh	V	O	5	dep
28	Trong	E	O	27	tmp
29	hai	M	O	30	det
30	ngày	N	O	28	pob
31	28	M	O	30	det
32	-	CH	O	30	punct
33	29/9/2016	M	O	30	det
34	,	CH	O	36	punct
35	Bệnh	Np	B-PER	36	sub
36	viện	V	O	5	dep
37	Tai	Np	O	36	dob
38	Mũi	Np	B-ORG	37	nmod
39	Họng	Np	I-ORG	37	nmod
40	Trung_ương	Np	I-ORG	39	nmod
41	phối	V	O	36	vmod
42	hợp	V	O	41	vmod
43	với	N	O	41	dob
44	Tổ	Np	O	43	nmod
45	chức	V	O	36	prp
46	REI	Ny	B-ORG	45	dob
47	Việt	Np	I-ORG	46	nmod
48	Nam	Np	I-ORG	46	nmod
49	tổ	V	O	45	vmod
50	chức	V	O	49	vmod
51	khóa	N	O	50	dob
52	đào	V	O	36	prp
53	tạo	N	O	52	dob
54	Quản	Np	B-PER	53	nmod
55	lý	V	O	36	prp
56	chất	N	O	55	dob
57	lượng	N	O	56	nmod
58	Bệnh	Np	B-PER	56	nmod
59	viện	V	O	55	prp
60	và	N	O	59	dob
61	An	Np	B-PER	60	nmod
62	toàn	V	O	59	iob
63	người	N	O	62	dob
64	bệnh	A	O	63	nmod
65	.	CH	O	5	punct
1	Tham	V	O	0	root
2	dự	N	O	1	dob
3	khóa	N	O	2	nmod
4	đào	V	O	1	vmod
5	tạo	N	O	4	dob
6	có	N	O	5	nmod
7	Lãnh	Np	B-PER	5	nmod
8	đạo	V	O	1	vmod
9	Bệnh	Np	B-PER	8	dob
10	viện	V	O	8	prp
11	,	CH	O	1	punct
12	cán	N	O	13	sub
13	bộ	V	O	1	dep
14	chủ	N	O	13	dob
15	chốt	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	các	N	O	19	sub
18	y	P	O	17	nmod
19	bác	V	O	1	dep
20	sỹ	N	O	19	dob
21	của	N	O	20	nmod
22	bệnh	V	O	19	vmod
23	viện	N	O	22	dob
24	và	V	O	19	prp
25	một	N	O	24	dob
26	số	N	O	25	nmod
27	học	N	O	25	nmod
28	viên	Nc	O	25	nmod
29	đến	N	O	28	nmod
30	từ	V	O	28	nmod
31	các	N	O	30	dob
32	bệnh	V	O	31	nmod
33	viện	N	O	32	dob
34	bạn	N	O	33	nmod
35	trên	E	O	33	loc
36	địa	N	O	35	pob
37	bàn	N	O	36	nmod
38	Hà	Np	B-LOC	36	nmod
39	Nội	Np	I-LOC	36	nmod
40	.	CH	O	1	punct
1	Giảng	N	O	4	sub
2	viên	Nc	O	1	nmod
3	của	N	O	2	nmod
4	khóa	V	O	0	root
5	học	N	O	4	dob
6	là	V	O	4	vmod
7	các	N	O	6	dob
8	Giáo	V	O	4	prp
9	sư	N	O	8	dob
10	-	CH	O	4	punct
11	Tiến	Np	B-PER	12	sub
12	sỹ	V	O	4	dep
13	của	N	O	12	dob
14	Tổ	Np	O	13	nmod
15	chức	V	O	12	prp
16	REI	Ny	B-ORG	15	dob
17	Việt	Np	I-ORG	16	nmod
18	Nam	Np	I-ORG	16	nmod
19	đã	V	O	15	vmod
20	tham_gia	V	O	19	vmod
21	giảng	N	O	20	dob
22	tại	N	O	21	nmod
23	nhiều	N	O	21	nmod
24	bệnh	V	O	12	vmod
25	viện	N	O	24	dob
26	lớn	V	O	25	nmod
27	tại	N	O	12	dob
28	Việt	Np	B-LOC	27	nmod
29	Nam	Np	I-LOC	28	nmod
30	trong	E	O	12	loc
31	lĩnh	N	O	30	pob
32	vực	N	O	31	nmod
33	quản	V	O	12	vmod
34	trị	N	O	33	dob
35	bệnh	V	O	12	prp
36	viện	N	O	35	dob
37	và	V	O	33	prp
38	an	N	O	37	vmod
39	toàn	V	O	36	nmod
40	người	N	O	39	dob
41	bệ	N	O	40	nmod
42	nh.Vơ	Np	B-PER	40	nmod
43	́i	V	O	12	prp
44	kinh	N	O	43	dob
45	nghiệm	V	O	43	vmod
46	thực	N	O	45	dob
47	tế	N	O	46	nmod
48	các	V	O	43	vmod
49	giảng	N	O	48	dob
50	viên	Nc	O	49	nmod
51	đã	N	O	50	nmod
52	chia	V	O	4	dep
53	sẻ	N	O	52	dob
54	nhiều	N	O	53	nmod
55	kinh	V	O	52	prp
56	nghiệm	V	O	55	vmod
57	trong	E	O	56	loc
58	lĩnh	N	O	57	pob
59	vực	V	O	52	vmod
60	an	N	O	59	dob
61	toàn	V	O	52	prp
62	người	N	O	61	dob
63	bệnh	N	O	62	nmod
64	,	CH	O	4	punct
65	quản	N	O	69	sub
66	lý	V	O	65	nmod
67	rủi	N	O	66	dob
68	ro	N	O	67	nmod
69	các	V	O	4	dep
70	sai	A	O	69	vmod
71	sót	N	O	70	amod
72	và	V	O	69	vmod
73	sự	N	O	72	dob
74	cố	N	O	73	nmod
75	y_khoa	N	O	74	nmod
76	trong	E	O	72	loc
77	thực	N	O	76	pob
78	hành	V	O	77	nmod
79	khám	V	O	78	vmod
80	chữa	N	O	79	dob
81	bệnh	V	O	69	vmod
82	tại	N	O	81	dob
83	nhiều	V	O	80	nmod
84	nước	N	O	83	dob
85	trên	E	O	83	loc
86	Thế	Np	O	85	pob
87	giới	V	O	4	dep
88	như	C	O	87	vmod
89	Mỹ	Np	B-PER	87	dob
90	,	CH	O	89	punct
91	Úc	Np	B-PER	89	nmod
92	,	CH	O	89	punct
93	Singapo	Np	B-LOC	89	nmod
94	…	CH	O	89	punct
95	,	CH	O	4	punct
96	và	N	O	97	sub
97	những	V	O	4	dep
98	thách	N	O	97	dob
99	thức	N	O	98	nmod
100	trong	E	O	97	loc
101	hệ	N	O	100	pob
102	thống	V	O	97	vmod
103	y	P	O	104	nmod
104	tếcủaViệt	N	B-LOC	102	dob
105	Nam	Np	I-LOC	104	nmod
106	.	CH	O	4	punct
1	Kinh	Np	O	2	sub
2	nghiệm	V	O	0	root
3	làm	V	O	2	vmod
4	thế	N	O	3	dob
5	nào	N	O	4	nmod
6	để	N	O	4	nmod
7	khuyến	V	O	2	vmod
8	khích	V	O	7	vmod
9	nhân_viên	N	O	44	sub
10	y	P	O	9	nmod
11	tế	N	O	15	sub
12	những	V	O	11	nmod
13	người	N	O	12	dob
14	trực	N	O	13	nmod
15	tiếp	V	O	2	dep
16	khám	V	O	15	vmod
17	chữa	N	O	16	dob
18	bệnh	V	O	15	vmod
19	và	N	O	18	dob
20	chăm	V	O	19	nmod
21	sóc	N	O	20	dob
22	bệnh	N	O	21	nmod
23	nhân	E	O	18	vmod
24	tự	N	O	23	pob
25	giác	N	O	24	nmod
26	báo	V	O	15	prp
27	cáo	N	O	26	dob
28	các	V	O	26	vmod
29	sai	A	O	28	vmod
30	sót	N	O	29	amod
31	và	V	O	27	nmod
32	sự	N	O	31	dob
33	cố	N	O	32	nmod
34	trong	E	O	31	loc
35	thực	N	O	34	pob
36	hành	V	O	35	nmod
37	y_khoa	N	O	36	vmod
38	,	CH	O	2	punct
39	cũng	N	O	44	sub
40	như	C	O	2	coord
41	những	N	O	40	conj
42	bài	V	O	41	nmod
43	học	N	O	42	dob
44	rút	V	O	2	dep
45	ra	V	O	44	vmod
46	qua	E	O	45	mnr
47	các	N	O	46	pob
48	sai	A	O	47	nmod
49	sót	N	O	48	amod
50	-	CH	O	2	punct
51	sự	V	O	2	vmod
52	cố	N	O	51	dob
53	y_khoa	N	O	52	nmod
54	đó	V	O	51	prp
55	.	CH	O	2	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	thực	V	O	0	root
3	sự	N	O	2	dob
4	là	N	O	3	nmod
5	những	A	O	3	nmod
6	kinh	V	O	3	nmod
7	nghiệm	V	O	6	vmod
8	rất	N	O	7	dob
9	quý	V	O	2	vmod
10	báu	N	O	9	dob
11	để	N	O	10	nmod
12	cán	N	O	10	nmod
13	bộ	V	O	2	dep
14	và	N	O	13	dob
15	các	N	O	14	nmod
16	y	P	O	17	sub
17	bác	V	O	2	dep
18	sỹ	N	O	17	dob
19	của	N	O	18	nmod
20	Bệnh	Np	O	18	nmod
21	viện	V	O	17	vmod
22	Tai	Np	O	21	dob
23	Mũi	Np	B-ORG	22	nmod
24	Họng	Np	I-ORG	22	nmod
25	Trung_ương	Np	I-ORG	24	nmod
26	học	V	O	2	dep
27	tập	N	O	26	dob
28	và	V	O	2	dep
29	tích	N	O	28	dob
30	lũy	V	O	26	prp
31	kinh	N	O	30	dob
32	nghiệm	V	O	2	dep
33	giảm	N	O	32	dob
34	thiểu	N	O	33	nmod
35	tối	V	O	31	nmod
36	đa	Z	O	37	nmod
37	các	N	O	35	dob
38	sai	A	O	37	nmod
39	sót	V	O	2	dep
40	và	N	O	39	dob
41	sự	V	O	39	prp
42	cố	N	O	41	dob
43	y_khoa	N	O	42	nmod
44	tại	N	O	42	nmod
45	bệnh	V	O	41	prp
46	viện	N	O	45	dob
47	,	CH	O	2	punct
48	qua	V	O	2	vmod
49	đó	N	O	50	sub
50	nâng	V	O	2	dep
51	cao	A	O	50	vmod
52	chất	N	O	50	dob
53	lượng	N	O	52	nmod
54	dịch	N	O	52	nmod
55	vụ	V	O	50	vmod
56	y	P	O	57	det
57	tế	N	O	55	dob
58	.	CH	O	2	punct
1	Cũng	N	O	2	sub
2	theo	V	O	0	root
3	chia	V	O	2	vmod
4	sẻ	N	O	3	dob
5	của	N	O	4	nmod
6	các	V	O	3	vmod
7	chuyên_gia	N	O	6	dob
8	,	CH	O	2	punct
9	những	V	O	2	vmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	viện	V	O	9	vmod
12	có	N	O	11	dob
13	chất	V	O	2	dep
14	lượng	N	O	13	dob
15	chăm	V	O	14	nmod
16	sóc	N	O	15	dob
17	dịch	N	O	16	nmod
18	vụ	V	O	13	vmod
19	y	P	O	20	nmod
20	tế	N	O	18	dob
21	tốt	V	O	20	nmod
22	sẽ	N	O	21	vmod
23	nâng	V	O	2	dep
24	cao	A	O	23	vmod
25	uy	N	O	23	dob
26	tín	V	O	25	nmod
27	của	N	O	26	dob
28	bệnh	V	O	23	vmod
29	viện	N	O	28	dob
30	,	CH	O	2	punct
31	được	V	O	2	vmod
32	người	N	O	31	dob
33	bệnh	V	O	32	nmod
34	và	N	O	33	dob
35	nhân_dân	N	O	34	nmod
36	tin	N	O	34	nmod
37	tưởng	A	O	34	nmod
38	,	CH	O	2	punct
39	đồng	V	O	2	dep
40	thời	N	O	39	dob
41	sẽ	V	O	39	vmod
42	là	N	O	41	dob
43	lựa	N	O	42	nmod
44	chọn	V	O	2	dep
45	hàng	V	O	44	vmod
46	đầu	V	O	45	vmod
47	để	N	O	46	dob
48	người	V	O	44	prp
49	dân	N	O	48	dob
50	đến	V	O	49	nmod
51	khám	V	O	50	vmod
52	và	N	O	51	dob
53	chữa	N	O	52	nmod
54	bệnh	V	O	48	vmod
55	mỗi	N	O	54	dob
56	khi	N	O	54	tmp
57	họ	V	O	56	nmod
58	có	N	O	57	dob
59	vấn	V	O	2	dep
60	đề	N	O	59	dob
61	về	V	O	2	dep
62	sức	N	O	61	dob
63	khỏe	N	O	62	nmod
64	.	CH	O	2	punct
1	Hợp	N	O	4	sub
2	tác	N	O	1	nmod
3	Quốc	Np	O	1	nmod
4	tế	V	O	0	root
5	trong	E	O	4	loc
6	lĩnh	N	O	5	pob
7	vực	N	O	6	nmod
8	đào	V	O	4	vmod
9	tạo	N	O	8	dob
10	,	CH	O	4	punct
11	chuyển	N	O	12	sub
12	giao	V	O	4	dep
13	kỹ	N	O	12	dob
14	thuật	N	O	13	nmod
15	về	N	O	13	nmod
16	khám	V	O	12	iob
17	chữa	N	O	16	dob
18	bệnh	N	O	17	nmod
19	nâng	V	O	16	prp
20	cao	A	O	19	vmod
21	chất	N	O	19	dob
22	lượngđiều	N	O	21	nmod
23	trị	N	O	21	nmod
24	,	CH	O	4	punct
25	chăm	V	O	4	vmod
26	sóc	N	O	25	dob
27	cho	E	O	25	iob
28	người	N	O	27	pob
29	bệnh	N	O	28	nmod
30	luôn	R	O	31	adv
31	được	V	O	4	vmod
32	Lãnhđạo	Np	B-PER	31	dob
33	bệnh	V	O	31	prp
34	viện	N	O	33	dob
35	quan_tâm	V	O	34	nmod
36	và	N	O	35	dob
37	thực	N	O	36	nmod
38	hiện	V	O	33	vmod
39	trong	E	O	38	loc
40	nhiều	N	O	39	pob
41	năm	N	O	40	nmod
42	qua	V	O	41	nmod
43	.	CH	O	4	punct
1	Tổ	N	O	6	sub
2	chức	V	O	1	nmod
3	REI	Ny	B-ORG	1	nmod
4	Việt	Np	I-ORG	1	nmod
5	Nam	Np	I-ORG	1	nmod
6	là	V	O	0	root
7	một	N	O	6	dob
8	trong	E	O	6	loc
9	những	N	O	8	pob
10	Tổ	Np	O	9	nmod
11	chức	V	O	6	vmod
12	Nước	Np	B-PER	11	dob
13	ngoài	V	O	6	vmod
14	có	N	O	13	dob
15	mối	N	O	14	nmod
16	liên	Z	O	17	amod
17	hệ	A	O	14	nmod
18	gắn	N	O	17	amod
19	bó	V	O	6	dep
20	mật	N	O	19	dob
21	thiết	N	O	20	nmod
22	với	V	O	6	dep
23	bệnh	N	O	22	dob
24	viện	N	O	23	nmod
25	và	V	O	6	dep
26	thường	N	O	25	dob
27	xuyên	V	O	25	vmod
28	tổ	N	O	27	dob
29	chức	V	O	6	dep
30	các	N	O	29	dob
31	khoa	N	O	30	nmod
32	đào	V	O	6	dep
33	tạo	N	O	32	dob
34	ngắn	V	O	6	dep
35	hạn	V	O	34	vmod
36	chuyển	N	O	35	dob
37	giao	V	O	6	vmod
38	kỹ	N	O	37	dob
39	thuật	N	O	38	nmod
40	điều	N	O	38	nmod
41	trị	N	O	38	nmod
42	các	N	O	41	nmod
43	bệnh	V	O	6	dep
44	về	N	O	43	dob
45	tai	N	O	44	nmod
46	mũi	N	O	44	nmod
47	họng	A	O	44	nmod
48	.	CH	O	6	punct
1	Hy	Np	B-PER	2	sub
2	vọng	V	O	0	root
3	trong	E	O	2	loc
4	thời	N	O	3	pob
5	gian	N	O	4	nmod
6	tới	A	O	4	nmod
7	sẽ	V	O	2	vmod
8	có	N	O	7	dob
9	nhiều	A	O	8	nmod
10	hơn	A	O	9	amod
11	nữa	N	O	9	amod
12	các	N	O	11	nmod
13	khóa	N	O	11	nmod
14	đào	V	O	11	nmod
15	tạo	N	O	14	dob
16	trong	E	O	14	loc
17	lĩnh	N	O	16	pob
18	vực	N	O	17	nmod
19	quản	V	O	14	prp
20	trị	N	O	19	dob
21	bệnh	V	O	19	prp
22	viện	N	O	21	dob
23	,	CH	O	2	punct
24	quản	N	O	25	sub
25	lý	V	O	2	dep
26	sai	A	O	25	vmod
27	sót	N	O	26	amod
28	y_khoa	N	O	27	nmod
29	và	N	O	27	nmod
30	tăng	V	O	24	nmod
31	cường	N	O	30	dob
32	chất	V	O	30	prp
33	lượng	N	O	32	dob
34	bệnh	V	O	30	prp
35	viện	N	O	34	dob
36	.	CH	O	2	punct
1	Dương_Lâm	Np	B-LOC	0	root
