1	Không	R	O	2	dep
2	để	E	O	0	root
3	các	L	O	5	det
4	"	CH	O	5	punct
5	chiến_sĩ	N	O	50	sub
6	"	CH	O	5	punct
7	trên	E	O	5	loc
8	tuyến	N	O	7	pob
9	đầu	N	O	8	nmod
10	kiệt_sức	A	O	8	nmod
11	(	CH	O	5	punct
12	Chinhphu.vn	Np	O	5	nmod
13	)	CH	O	5	punct
14	–	CH	O	5	punct
15	Tại	E	O	5	loc
16	cuộc	N	O	15	pob
17	họp	V	O	16	nmod
18	với	E	O	16	nmod
19	Phó	Z	O	20	nmod
20	Thủ_tướng	N	O	18	pob
21	Vũ_Đức_Đam	Np	B-PER	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	Trưởng	N	O	20	nmod
24	Ban	N	O	23	nmod
25	Chỉ_đạo	N	O	24	nmod
26	quốc_gia	N	O	24	nmod
27	phòng_chống	V	O	23	nmod
28	dịch	N	O	27	vmod
29	viêm	N	O	28	nmod
30	đường	N	O	29	nmod
31	hô_hấp	N	O	30	nmod
32	cấp	N	O	30	nmod
33	do	E	O	16	nmod
34	chủng	N	O	29	nmod
35	mới	A	O	34	nmod
36	của	E	O	34	nmod
37	virus	Nb	O	36	pob
38	Corona	Np	O	37	nmod
39	(	CH	O	37	punct
40	SARS-CoV	Np	O	34	nmod
41	-2	M	O	34	det
42	)	CH	O	5	punct
43	,	CH	O	5	punct
44	sáng	N	O	5	nmod
45	30/3/2020	M	O	44	det
46	,	CH	O	5	punct
47	lãnh_đạo	N	O	5	nmod
48	Bộ	N	B-ORG	47	nmod
49	Y_tế	N	I-ORG	48	nmod
50	kêu_gọi	V	O	2	dep
51	cả	P	O	52	nmod
52	nước	N	O	50	dob
53	chung	A	O	52	nmod
54	sức	N	O	53	amod
55	,	CH	O	58	punct
56	chung	A	O	52	nmod
57	lòng	N	O	56	amod
58	ủng_hộ	V	O	57	nmod
59	đội_ngũ	N	O	58	dob
60	y_bác_sĩ	N	O	59	nmod
61	và	Cc	O	59	coord
62	các	L	O	63	det
63	lực_lượng	N	O	61	conj
64	làm	V	O	63	nmod
65	nhiệm_vụ	N	O	64	dob
66	trên	E	O	64	loc
67	tuyến	N	O	66	pob
68	đầu	N	O	67	nmod
69	chống	V	O	67	nmod
70	dịch	V	O	69	vmod
71	vững	A	O	70	vmod
72	tin	N	O	71	amod
73	,	CH	O	56	punct
74	dũng_cảm	A	O	56	amod
75	và	Cc	O	71	coord
76	ấm	A	O	75	conj
77	lòng	N	O	76	amod
78	.	CH	O	2	punct
1	Trong	E	O	12	tmp
2	bối_cảnh	N	O	1	pob
3	hiện_tại	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	9	punct
5	các	L	O	6	det
6	ý_kiến	N	O	12	sub
7	trong	E	O	6	nmod
8	cuộc	N	O	7	pob
9	họp	V	O	8	nmod
10	thống_nhất	V	O	8	nmod
11	nguyên_tắc	N	O	10	dob
12	là	V	O	0	root
13	tiếp_tục	V	O	12	vmod
14	đề_cao	V	O	13	vmod
15	tính	N	O	14	dob
16	chủ	N	O	15	nmod
17	chủ_động	V	O	15	nmod
18	(	CH	O	12	punct
19	cả	P	O	20	dep
20	về	E	O	15	nmod
21	phác_đồ	N	O	20	pob
22	điều_trị	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	thuốc_men	N	O	21	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	vật_tư	N	O	21	nmod
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	12	punct
29	…	CH	O	12	punct
30	)	CH	O	12	punct
31	;	CH	O	12	punct
32	đặc_biệt	A	O	12	dep
33	trong	E	O	32	amod
34	thời_điểm	N	O	33	pob
35	này	P	O	34	det
36	các	L	O	37	det
37	bác_sĩ	N	O	38	sub
38	phải	V	O	32	prd
39	tự_tin	V	O	38	vmod
40	,	CH	O	12	punct
41	dũng_cảm	A	O	12	vmod
42	trong	E	O	38	loc
43	quyết_định	N	O	42	pob
44	điều_trị	V	O	43	nmod
45	.	CH	O	12	punct
1	Phác_đồ	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	nguyên_tắc	N	O	2	dob
4	chung	A	O	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	chỉ	R	O	7	adv
7	có	V	O	2	vmod
8	bác_sĩ	N	O	7	dob
9	đang	R	O	10	adv
10	điều_trị	V	O	8	nmod
11	trực_tiếp	A	O	10	vmod
12	mới	R	O	14	adv
13	có_thể	R	O	14	adv
14	biết	V	O	7	vmod
15	rõ	A	O	14	vmod
16	phải	V	O	14	vmod
17	ra	V	O	16	vmod
18	quyết_định	V	O	17	vmod
19	vào	E	O	18	tmp
20	thời_điểm	N	O	19	pob
21	nào	P	O	20	nmod
22	,	CH	O	16	punct
23	dùng	V	O	16	vmod
24	thuốc	N	O	23	dob
25	gì	P	O	24	nmod
26	,	CH	O	14	punct
27	phương_pháp	N	O	32	sub
28	nào	P	O	27	nmod
29	để	E	O	27	prp
30	đạt	V	O	29	vmod
31	hiệu_quả	N	O	30	dob
32	điều_trị	V	O	35	dob
33	tốt	A	O	32	vmod
34	nhất	R	O	33	amod
35	…	CH	O	2	punct
1	Mặc_dù	C	O	8	dep
2	vừa_qua	X	O	6	x
3	còn	R	O	5	amod
4	không	R	O	5	amod
5	ít	A	O	8	prd
6	tâm_tư	N	O	5	amod
7	,	CH	O	8	punct
8	lo_lắng	V	O	0	root
9	vì	E	O	8	prp
10	bị	V	O	9	vmod
11	kỳ_thị	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	8	punct
13	nhưng	C	O	8	coord
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	y_bác_sĩ	N	O	13	conj
16	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	nmod
17	Bạch_Mai	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	Bệnh_viện	N	B-ORG	16	nmod
20	Bệnh	N	I-ORG	19	nmod
21	nhiệt_đới	N	I-ORG	20	nmod
22	Trung_ương	Np	I-ORG	20	nmod
23	,	CH	O	8	punct
24	...	CH	O	8	punct
25	vẫn	R	O	26	adv
26	tự_nguyện	V	O	8	vmod
27	xin	V	O	26	vmod
28	ở	V	O	27	vmod
29	lại	R	O	28	adv
30	bệnh_viện	N	O	28	loc
31	cách_ly	V	O	30	nmod
32	cùng	A	O	30	nmod
33	bệnh_nhân	N	O	32	amod
34	,	CH	O	8	punct
35	hết_lòng	V	O	31	vmod
36	điều_trị	V	O	35	vmod
37	cho	E	O	36	iob
38	người_bệnh	N	O	37	pob
39	,	CH	O	8	punct
40	…	CH	O	8	punct
1	Trong	E	O	12	tmp
2	lúc	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	12	punct
5	những	L	O	6	det
6	chiến_sĩ	N	O	12	sub
7	tuyến	N	O	6	nmod
8	đầu	N	O	7	nmod
9	chống	V	O	6	nmod
10	dịch	N	O	9	vmod
11	rất	R	O	12	adv
12	cần	V	O	0	root
13	có	V	O	12	vmod
14	sự	Nc	O	13	dob
15	động_viên	V	O	14	nmod
16	chia_sẻ	V	O	14	nmod
17	của	E	O	14	nmod
18	cộng_đồng	N	O	17	pob
19	,	CH	O	18	punct
20	xã_hội	N	O	18	nmod
21	và	Cc	O	18	coord
22	nhân_dân	N	O	21	conj
23	cả	P	O	24	nmod
24	nước	N	O	18	nmod
25	.	CH	O	12	punct
1	Lãnh_đạo	N	O	4	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	kêu_gọi	V	O	0	root
5	cả	P	O	6	nmod
6	nước	N	O	4	dob
7	chung	A	O	6	nmod
8	sức	N	O	7	amod
9	,	CH	O	4	punct
10	chung	A	O	4	vmod
11	lòng	N	O	10	amod
12	ủng_hộ	V	O	11	nmod
13	đội_ngũ	N	O	12	dob
14	y_bác_sĩ	N	O	13	nmod
15	và	Cc	O	4	coord
16	các	L	O	17	det
17	lực_lượng	N	O	15	conj
18	làm	V	O	4	vmod
19	nhiệm_vụ	N	O	18	dob
20	trên	E	O	18	loc
21	tuyến	N	O	20	pob
22	đầu	N	O	21	nmod
23	chống	V	O	21	nmod
24	dịch	V	O	23	vmod
25	vững	A	O	24	vmod
26	tin	N	O	25	amod
27	,	CH	O	4	punct
28	dũng_cảm	A	O	4	dep
29	và	Cc	O	28	coord
30	ấm	A	O	29	conj
31	lòng	N	O	30	amod
32	;	CH	O	4	punct
33	không	R	O	34	adv
34	kỳ_thị	V	O	4	vmod
35	nhân_viên	N	O	34	dob
36	y_tế	N	O	35	nmod
37	và	Cc	O	35	coord
38	người_nhà	N	O	37	conj
39	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	địa_phương	N	O	3	sub
3	cần	V	O	0	root
4	bố_trí	V	O	3	vmod
5	khu_vực	N	O	4	dob
6	riêng	A	O	5	nmod
7	phục_vụ	V	O	5	prp
8	nhân_viên	N	O	7	dob
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	các	L	O	12	det
12	lực_lượng	N	O	10	conj
13	phòng	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	chống	V	O	4	vmod
16	dịch	N	O	15	dob
17	cách_ly	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	4	punct
19	nghỉ_ngơi	V	O	4	vmod
20	,	CH	O	4	punct
21	bảo_đảm	V	O	4	vmod
22	sức_khoẻ	N	O	21	vmod
23	trong	E	O	21	tmp
24	giai_đoạn	N	O	23	pob
25	căng_thẳng	A	O	24	nmod
26	này	P	O	24	det
27	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	13	mnr
2	Thứ_trưởng	N	O	1	vmod
3	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
4	Văn_hoá	N	I-ORG	3	nmod
5	,	CH	I-ORG	3	punct
6	Thể_thao	N	I-ORG	3	nmod
7	và	Cc	I-ORG	3	coord
8	Du_lịch	N	I-ORG	7	conj
9	Nguyễn_Thị_Thuỷ	Np	I-ORG	3	nmod
10	,	CH	O	13	punct
11	Bộ	Np	O	13	sub
12	đã	R	O	13	adv
13	có	V	O	0	root
14	văn_bản	N	O	13	dob
15	chỉ_đạo	V	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	địa_phương	N	O	15	dob
18	chuẩn_bị	V	O	15	vmod
19	cơ_sở	N	O	18	dob
20	vật_chất	N	O	19	nmod
21	(	CH	O	19	punct
22	khách_sạn	N	O	19	nmod
23	,	CH	O	19	punct
24	lưu_trú	V	O	19	nmod
25	)	CH	O	13	punct
26	để	E	O	13	prp
27	bố_trí	V	O	26	vmod
28	khu	N	O	27	dob
29	cách_ly	V	O	28	nmod
30	cho	E	O	27	iob
31	các	L	O	32	det
32	y_bác_sĩ	N	O	30	pob
33	và	Cc	O	32	coord
34	lực_lượng	N	O	33	conj
35	làm	V	O	32	nmod
36	công_tác	N	O	35	dob
37	phòng	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	13	punct
39	chống	V	O	13	vmod
40	dịch	N	O	39	vmod
41	,	CH	O	13	punct
42	…	CH	O	13	punct
1	Đại_diện	N	O	5	sub
2	Hiệp_hội	N	B-ORG	1	nmod
3	Khách_sạn	N	I-ORG	2	nmod
4	Việt_Nam	Np	I-ORG	3	nmod
5	cho	V	O	0	root
6	biết	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	thực_hiện	V	O	5	vmod
9	chỉ_đạo	V	O	8	vmod
10	của	E	O	9	nmod
11	các	L	O	12	det
12	cấp	N	O	10	pob
13	có	V	O	12	nmod
14	thẩm_quyền	N	O	13	dob
15	,	CH	O	5	punct
16	hiệp_hội	N	O	18	sub
17	đã	R	O	18	adv
18	khuyến_nghị	V	O	5	vmod
19	các	L	O	20	det
20	hội_viên	N	O	18	dob
21	bố_trí	V	O	20	nmod
22	cơ_sở	N	O	21	dob
23	làm	V	O	22	nmod
24	nơi	N	O	23	dob
25	cách_ly	V	O	24	nmod
26	cho	E	O	23	iob
27	cán_bộ	N	O	26	pob
28	y_tế	N	O	27	nmod
29	và	Cc	O	27	coord
30	các	L	O	31	det
31	lực_lượng	N	O	29	conj
32	làm	V	O	27	nmod
33	công_tác	N	O	32	dob
34	phòng	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	18	punct
36	chống	V	O	18	vmod
37	dịch	N	O	36	dob
38	,	CH	O	18	punct
39	đảm_bảo	V	O	18	vmod
40	an_toàn	A	O	39	vmod
41	dịch_tễ	N	O	40	amod
42	và	Cc	O	18	coord
43	chất_lượng	N	O	42	conj
44	phục_vụ	V	O	43	nmod
45	với	E	O	44	vmod
46	chất_lượng	N	O	45	pob
47	cao	A	O	46	nmod
48	nhất	R	O	47	amod
49	,	CH	O	5	punct
50	cộng_đồng	N	O	55	sub
51	trách_nhiệm	N	O	50	nmod
52	với	E	O	50	nmod
53	đất_nước	N	O	52	pob
54	,	CH	O	5	punct
55	tiếp_sức	V	O	5	vmod
56	cho	E	O	55	iob
57	những	L	O	58	det
58	người	N	O	56	pob
59	trên	E	O	58	loc
60	tuyến	N	O	59	pob
61	đầu	N	O	60	nmod
62	chống	V	O	60	nmod
63	dịch	N	O	62	vmod
64	,	CH	O	5	punct
65	…	CH	O	5	punct
1	Các	L	O	2	det
2	ý_kiến	N	O	8	sub
3	hoan_nghênh	V	O	2	nmod
4	Hiệp_hội	N	B-ORG	3	vmod
5	Khách_sạn	N	I-ORG	4	nmod
6	Việt_Nam	Np	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	chia_sẻ	V	O	0	root
9	,	CH	O	8	punct
10	động_viên	V	O	8	vmod
11	,	CH	O	8	punct
12	chung	V	O	8	vmod
13	sức	N	O	12	dob
14	cùng	A	O	13	nmod
15	đội_ngũ	N	O	14	amod
16	y_bác_sĩ	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	8	punct
18	lực_lượng	N	O	19	sub
19	phòng_chống	V	O	8	dep
20	,	CH	O	19	punct
21	dịch_bệnh	N	O	18	nmod
22	.	CH	O	8	punct
1	Trong	E	O	43	tmp
2	cuộc	N	O	1	pob
3	họp	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Phó	Z	O	6	nmod
6	Trưởng	N	O	2	nmod
7	Ban	Np	B-ORG	6	nmod
8	Tuyên_giáo	Np	I-ORG	7	nmod
9	Trung_ương	Np	I-ORG	8	nmod
10	Lê_Mạnh_Hùng	Np	B-PER	7	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	Phó	Z	O	13	nmod
13	Chánh	Np	O	2	nmod
14	Văn_phòng	N	B-ORG	13	nmod
15	Trung_ương	Np	I-ORG	14	nmod
16	Đảng	Np	I-ORG	14	nmod
17	Nguyễn_Đắc_Vinh	Np	B-PER	16	nmod
18	;	CH	O	2	punct
19	Trung_tướng	N	O	2	nmod
20	Nguyễn_Văn_Sơn	Np	B-PER	19	nmod
21	,	CH	O	2	punct
22	Thứ_trưởng	N	O	2	nmod
23	Bộ	N	B-ORG	22	nmod
24	Công_an	N	I-ORG	23	nmod
25	;	CH	O	2	punct
26	Thiếu_tướng	N	O	2	nmod
27	Nguyễn_Xuân_Kiên	Np	B-PER	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	Cục	Np	O	2	nmod
30	trưởng	Z	O	29	nmod
31	Cục	N	B-ORG	29	nmod
32	Quân_y	Np	I-ORG	31	nmod
33	…	CH	O	31	punct
34	thống_nhất	V	O	2	nmod
35	cao	A	O	34	vmod
36	với	E	O	34	vmod
37	ý_kiến	N	O	36	pob
38	của	E	O	37	nmod
39	Ban	N	O	38	pob
40	Chỉ_đạo	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	43	punct
42	đồng_thời	R	O	43	adv
43	đề_nghị	V	O	0	root
44	về	E	O	43	vmod
45	vấn_đề	N	O	44	pob
46	truyền_thông	N	O	45	nmod
47	phòng_chống	V	O	45	nmod
48	dịch_bệnh	N	O	47	dob
49	,	CH	O	43	punct
50	cần	V	O	43	vmod
51	thống_nhất	V	O	50	vmod
52	phát_ngôn	V	O	50	vmod
53	theo	V	O	52	vmod
54	đúng	A	O	53	vmod
55	chỉ_đạo	N	O	54	amod
56	của	E	O	55	nmod
57	Thủ_tướng	N	O	56	pob
58	và	Cc	O	43	coord
59	Ban	N	O	58	conj
60	Chỉ_đạo	N	O	59	nmod
61	quốc_gia	N	O	59	nmod
62	phòng_chống	V	O	59	nmod
63	dịch_bệnh	N	O	62	vmod
64	COVID-19	Ny	O	63	nmod
65	;	CH	O	43	punct
66	trang_bị	V	O	43	vmod
67	đồng_bộ	A	O	66	vmod
68	phương_tiện	N	O	66	dob
69	bảo_hộ	V	O	68	nmod
70	cho	E	O	66	iob
71	các	L	O	72	det
72	lực_lượng	N	O	70	pob
73	phòng_chống	V	O	72	nmod
74	dịch	N	O	73	vmod
75	;	CH	O	43	punct
76	…	CH	O	43	punct
1	Các	L	O	2	det
2	ý_kiến	N	O	4	sub
3	cũng	R	O	4	adv
4	đề_nghị	V	O	0	root
5	địa_phương	N	O	4	dob
6	tiếp_tục	V	O	4	vmod
7	quyết_liệt	V	O	6	vmod
8	truy	V	O	7	vmod
9	vết	N	O	8	dob
10	các	L	O	11	det
11	trường_hợp	N	O	9	nmod
12	nghi_ngờ	V	O	11	nmod
13	để	E	O	11	prp
14	cách_ly	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	7	punct
16	xét_nghiệm	V	O	7	vmod
17	,	CH	O	7	punct
18	điều_trị	V	O	7	vmod
19	theo	V	O	18	vmod
20	quy_định	V	O	19	vmod
21	.	CH	O	4	punct
1	Bên	N	O	5	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	5	punct
5	cần	V	O	0	root
6	triển_khai	V	O	5	vmod
7	những	L	O	8	det
8	biện_pháp	N	O	6	dob
9	để	E	O	6	prp
10	ứng_phó	V	O	9	vmod
11	kịp_thời	A	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	tình_huống	N	O	10	dob
14	phát_sinh	V	O	13	nmod
15	như	C	O	13	nmod
16	:	CH	O	13	punct
17	Xử_lý	V	O	13	nmod
18	các	L	O	19	det
19	trường_hợp	N	O	17	dob
20	vi_phạm	V	O	19	nmod
21	quy_định	V	O	20	vmod
22	của	E	O	19	nmod
23	pháp_luật	N	O	22	pob
24	về	E	O	17	vmod
25	phòng_chống	V	O	24	vmod
26	bệnh	N	O	25	dob
27	truyền_nhiễm	V	O	26	nmod
28	để	E	O	25	prp
29	bảo_đảm	V	O	28	vmod
30	răn_đe	N	O	29	vmod
31	,	CH	O	30	punct
32	giáo_dục	N	O	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	công_bằng	A	O	30	nmod
35	;	CH	O	5	punct
36	trao_đổi	V	O	5	vmod
37	thông_tin	N	O	36	dob
38	về	E	O	36	vmod
39	những	L	O	40	det
40	đối_tượng	N	O	38	pob
41	khai_báo	V	O	40	nmod
42	y_tế	N	O	41	dob
43	gian_dối	A	O	42	nmod
44	,	CH	O	5	punct
45	có_thể	R	O	46	adv
46	gây	V	O	5	vmod
47	nguy_hiểm	A	O	46	vmod
48	cho	E	O	46	iob
49	xã_hội	N	O	48	pob
50	;	CH	O	5	punct
51	...	CH	O	5	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
