1	Kiện_toàn	V	O	0	root
2	UBQG	Ny	O	1	loc
3	về	E	O	1	vmod
4	Chính_phủ_điện_tử	N	O	3	pob
5	(	CH	O	1	punct
6	Chinhphu.vn	Np	O	1	sub
7	)	CH	O	1	punct
8	–	CH	O	1	punct
9	Thủ_tướng	N	O	12	sub
10	Chính_phủ	N	O	9	nmod
11	vừa	R	O	12	adv
12	ký	V	O	1	vmod
13	Quyết_định	N	O	12	dob
14	701	M	O	13	det
15	/	CH	O	13	punct
16	QĐ-TTg	Ny	O	13	nmod
17	kiện_toàn	V	O	13	nmod
18	Uỷ_ban	N	B-ORG	17	dob
19	Quốc_gia	N	I-ORG	18	nmod
20	về	E	O	17	vmod
21	Chính_phủ_điện_tử	N	O	20	pob
22	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	quyết_định	N	O	1	dob
3	,	CH	O	2	punct
4	Thủ_tướng	N	O	2	nmod
5	Chính_phủ	N	O	4	nmod
6	Nguyễn_Xuân_Phúc	Np	B-PER	4	nmod
7	làm	V	O	1	vmod
8	Chủ_tịch	N	O	7	dob
9	Uỷ_ban	N	O	8	nmod
10	.	CH	O	1	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Chủ_tịch	N	O	4	sub
3	Uỷ_ban	Np	B-PER	2	nmod
4	gồm	V	O	0	root
5	:	CH	O	4	punct
6	Phó	Z	O	7	nmod
7	Thủ_tướng	N	O	2	nmod
8	Chính_phủ	N	O	7	nmod
9	Vũ_Đức_Đam	Np	B-PER	7	nmod
10	(	CH	O	4	punct
11	Phó	Z	O	12	nmod
12	Chủ_tịch	N	O	7	nmod
13	thường_trực	N	O	12	nmod
14	)	CH	O	4	punct
15	;	CH	O	4	punct
16	Bộ_trưởng	N	O	12	nmod
17	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
18	Thông_tin	N	I-ORG	16	nmod
19	và	Cc	I-ORG	16	coord
20	Truyền_thông	N	I-ORG	19	conj
21	.	CH	O	4	punct
1	Uỷ_viên	N	O	3	sub
2	Uỷ_ban	Np	O	1	nmod
3	gồm	V	O	0	root
4	:	CH	O	3	punct
5	Bộ_trưởng	N	O	3	dob
6	các	L	O	7	det
7	Bộ	N	O	5	nmod
8	:	CH	O	7	punct
9	Công_an	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	Công_Thương	Np	O	7	nmod
12	,	CH	O	7	punct
13	Xây_dựng	V	O	9	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	Tài_chính	Np	O	11	nmod
16	,	CH	O	7	punct
17	Kế_hoạch	Np	O	7	nmod
18	và	Cc	O	15	coord
19	Đầu_tư	Np	O	18	conj
20	,	CH	O	19	punct
21	Giáo_dục	Np	O	19	nmod
22	và	Cc	O	19	coord
23	Đào_tạo	Np	O	22	conj
24	,	CH	O	23	punct
25	Khoa_học	Np	O	23	nmod
26	và	Cc	O	7	coord
27	Công_nghệ	N	O	26	conj
28	,	CH	O	7	punct
29	Tài_nguyên	N	O	7	nmod
30	và	Cc	O	7	coord
31	Môi_trường	N	O	30	conj
32	;	CH	O	7	punct
33	Bộ_trưởng	N	O	7	nmod
34	,	CH	O	7	punct
35	Chủ_nhiệm	V	O	33	nmod
36	Văn_phòng	N	B-ORG	35	dob
37	Chính_phủ	N	I-ORG	36	nmod
38	;	CH	O	3	punct
39	Thứ_trưởng	N	O	5	nmod
40	Bộ	N	B-ORG	39	nmod
41	Nội_vụ	N	I-ORG	40	nmod
42	;	CH	O	3	punct
43	Thứ_trưởng	N	O	39	nmod
44	Bộ	N	B-ORG	43	nmod
45	Thông_tin	N	I-ORG	43	nmod
46	và	Cc	I-ORG	5	coord
47	Truyền_thông	N	I-ORG	46	conj
48	;	CH	O	3	punct
49	Trưởng	N	O	44	nmod
50	ban	N	O	49	nmod
51	Ban	N	O	50	nmod
52	Cơ_yếu	Np	O	51	nmod
53	Chính_phủ	N	O	50	nmod
54	;	CH	O	3	punct
55	Chủ_tịch	N	O	5	nmod
56	kiêm	V	O	55	nmod
57	Tổng_Giám_đốc	Np	O	56	dob
58	Tập_đoàn	Np	B-ORG	57	nmod
59	Công_nghiệp	Np	I-ORG	57	nmod
60	-	CH	I-ORG	57	punct
61	Viễn_thông	N	I-ORG	57	nmod
62	Quân_đội	N	I-ORG	61	nmod
63	;	CH	O	3	punct
64	Chủ_tịch	N	O	61	nmod
65	Hội_đồng	N	O	64	nmod
66	thành_viên	N	O	65	nmod
67	Tập_đoàn	N	B-ORG	65	nmod
68	Bưu_chính	N	I-ORG	67	nmod
69	Viễn_thông	N	I-ORG	68	nmod
70	Việt_Nam	Np	I-ORG	69	nmod
71	;	CH	O	3	punct
72	Chủ_tịch	N	O	67	nmod
73	Hội_đồng	N	O	72	nmod
74	thành_viên	N	O	73	nmod
75	Tổng_công_ty	N	B-ORG	74	nmod
76	Bưu_điện	N	I-ORG	75	nmod
77	Việt_Nam	Np	I-ORG	76	nmod
78	;	CH	O	3	punct
79	Chủ_tịch	N	O	75	nmod
80	Hội_đồng_quản_trị	N	O	79	nmod
81	Công_ty	N	B-ORG	80	nmod
82	Cổ_phần	N	I-ORG	81	nmod
83	FPT	Np	I-ORG	81	nmod
84	.	CH	O	3	punct
1	Uỷ_ban	N	B-ORG	5	sub
2	Quốc_gia	N	I-ORG	1	nmod
3	về	E	O	1	nmod
4	Chính_phủ_điện_tử	N	O	3	pob
5	có	V	O	0	root
6	chức_năng	N	O	5	dob
7	,	CH	O	5	punct
8	nhiệm_vụ	N	O	6	nmod
9	:	CH	O	8	punct
10	Nghiên_cứu	V	O	8	nmod
11	,	CH	O	10	punct
12	đề_xuất	V	O	10	vmod
13	với	E	O	12	vmod
14	Chính_phủ	N	O	13	pob
15	,	CH	O	10	punct
16	Thủ_tướng	N	O	29	sub
17	Chính_phủ	N	O	16	nmod
18	về	E	O	16	nmod
19	chủ_trương	N	O	18	pob
20	,	CH	O	19	punct
21	chiến_lược	N	O	19	nmod
22	,	CH	O	19	punct
23	cơ_chế	N	O	19	nmod
24	,	CH	O	19	punct
25	chính_sách	N	O	19	nmod
26	tạo	V	O	25	nmod
27	môi_trường	N	O	26	dob
28	pháp_lý	N	O	27	nmod
29	thúc_đẩy	V	O	10	vmod
30	xây_dựng	V	O	29	vmod
31	,	CH	O	10	punct
32	phát_triển	V	O	10	vmod
33	Chính_phủ_điện_tử	N	O	32	dob
34	hướng	V	O	33	nmod
35	tới	E	O	34	dir
36	Chính_phủ	N	O	35	pob
37	số	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	10	punct
39	chuyển_đổi	V	O	10	vmod
40	số	N	O	39	dob
41	,	CH	O	10	punct
42	kinh_tế	N	O	40	nmod
43	số	N	O	42	nmod
44	và	Cc	O	10	coord
45	đô_thị	N	O	44	conj
46	thông_minh	A	O	45	nmod
47	;	CH	O	5	punct
48	tạo	V	O	5	dep
49	thuận_lợi	N	O	48	dob
50	cho	E	O	48	iob
51	việc	N	O	50	pob
52	triển_khai	V	O	51	nmod
53	Cách_mạng_công_nghiệp	Np	O	52	dob
54	lần	N	O	48	tmp
55	thứ	N	O	54	nmod
56	tư	M	O	55	det
57	tại	E	O	48	loc
58	Việt_Nam	Np	B-LOC	57	pob
59	.	CH	O	5	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	giúp	V	O	0	root
4	Chính_phủ	N	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	Thủ_tướng	N	O	3	sub
7	Chính_phủ	N	O	6	nmod
8	chỉ_đạo	V	O	3	vmod
9	các	L	O	10	det
10	bộ	N	O	8	dob
11	,	CH	O	10	punct
12	ngành	N	O	10	nmod
13	,	CH	O	10	punct
14	địa_phương	N	O	10	nmod
15	thực_hiện	V	O	8	vmod
16	các	L	O	17	det
17	mục_tiêu	N	O	15	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	nhiệm_vụ	N	O	17	nmod
20	và	Cc	O	17	coord
21	giải_pháp	N	O	20	conj
22	xây_dựng	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	22	punct
24	phát_triển	V	O	22	vmod
25	Chính_phủ_điện_tử	N	O	17	nmod
26	hướng	V	O	17	nmod
27	tới	E	O	26	dir
28	Chính_phủ	N	O	27	pob
29	số	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	17	punct
31	chuyển_đổi	V	O	17	nmod
32	số	N	O	31	dob
33	,	CH	O	17	punct
34	kinh_tế	N	O	17	nmod
35	số	N	O	34	nmod
36	và	Cc	O	17	coord
37	đô_thị	N	O	36	conj
38	thông_minh	A	O	37	nmod
39	;	CH	O	3	punct
40	giúp	V	O	3	vmod
41	Chính_phủ	N	O	40	dob
42	,	CH	O	3	punct
43	Thủ_tướng	N	O	3	sub
44	Chính_phủ	N	O	43	nmod
45	điều_phối	V	O	3	vmod
46	,	CH	O	3	punct
47	đôn_đốc	N	O	43	nmod
48	,	CH	O	3	punct
49	kiểm_tra	V	O	3	vmod
50	việc	N	O	49	dob
51	thực_hiện	V	O	50	nmod
52	các	L	O	53	det
53	chiến_lược	N	O	51	dob
54	,	CH	O	53	punct
55	chương_trình	N	O	53	nmod
56	,	CH	O	53	punct
57	cơ_chế	N	O	53	nmod
58	,	CH	O	53	punct
59	chính_sách	N	O	53	nmod
60	,	CH	O	53	punct
61	đề_án	N	O	53	nmod
62	,	CH	O	53	punct
63	dự_án	N	O	53	nmod
64	,	CH	O	53	punct
65	giải_pháp	N	O	53	nmod
66	có	V	O	65	nmod
67	tính_chất	N	O	66	dob
68	liên_ngành	N	O	67	nmod
69	về	E	O	67	nmod
70	xây_dựng	V	O	69	vmod
71	,	CH	O	70	punct
72	phát_triển	V	O	70	vmod
73	Chính_phủ_điện_tử	N	O	72	dob
74	,	CH	O	70	punct
75	Chính_phủ	N	O	73	nmod
76	số	N	O	75	nmod
77	,	CH	O	70	punct
78	chuyển_đổi	V	O	70	vmod
79	số	N	O	78	dob
80	,	CH	O	53	punct
81	kinh_tế	N	O	53	nmod
82	số	N	O	81	nmod
83	và	Cc	O	53	coord
84	đô_thị	N	O	83	conj
85	thông_minh	A	O	84	nmod
86	.	CH	O	3	punct
1	Uỷ_ban	N	O	3	sub
2	còn	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	nhiệm_vụ	N	O	3	dob
5	cho	E	O	3	vmod
6	ý_kiến	N	O	5	pob
7	về	E	O	4	nmod
8	các	L	O	9	det
9	chiến_lược	N	O	7	pob
10	,	CH	O	9	punct
11	chương_trình	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	cơ_chế	N	O	9	nmod
14	,	CH	O	9	punct
15	chính_sách	N	O	13	nmod
16	,	CH	O	9	punct
17	đề_án	N	O	9	nmod
18	,	CH	O	9	punct
19	dự_án	N	O	39	sub
20	liên_quan	V	O	19	nmod
21	đến	E	O	20	vmod
22	xây_dựng	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	20	punct
24	phát_triển	V	O	20	vmod
25	Chính_phủ_điện_tử	N	O	24	dob
26	hướng	V	O	25	nmod
27	tới	E	O	26	dir
28	Chính_phủ	N	O	27	pob
29	số	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	20	punct
31	chuyển_đổi	V	O	20	vmod
32	số	N	O	31	dob
33	,	CH	O	20	punct
34	kinh_tế	N	O	32	nmod
35	số	N	O	34	nmod
36	và	Cc	O	20	coord
37	đô_thị	N	O	36	conj
38	thông_minh	A	O	37	nmod
39	thuộc	V	O	9	nmod
40	thẩm_quyền	N	O	39	dob
41	quyết_định	V	O	40	nmod
42	của	E	O	40	nmod
43	Chính_phủ	N	O	42	pob
44	,	CH	O	9	punct
45	Thủ_tướng	N	O	9	nmod
46	Chính_phủ	N	O	45	nmod
47	.	CH	O	3	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	sơ_kết	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	2	punct
4	đánh_giá	V	O	2	vmod
5	tình_hình	N	O	4	dob
6	,	CH	O	1	punct
7	kết_quả	N	O	5	nmod
8	triển_khai	V	O	7	nmod
9	các	L	O	10	det
10	nhiệm_vụ	N	O	8	dob
11	,	CH	O	10	punct
12	giải_pháp	N	O	10	nmod
13	trọng_tâm	A	O	12	nmod
14	xây_dựng	V	O	12	nmod
15	,	CH	O	14	punct
16	phát_triển	V	O	14	vmod
17	Chính_phủ_điện_tử	N	O	16	dob
18	hướng	V	O	17	nmod
19	tới	E	O	18	dir
20	Chính_phủ	N	O	19	pob
21	số	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	14	punct
23	chuyển_đổi	V	O	14	vmod
24	số	N	O	23	dob
25	,	CH	O	14	punct
26	kinh_tế	N	O	17	nmod
27	số	N	O	26	nmod
28	và	Cc	O	14	coord
29	đô_thị	N	O	28	conj
30	thông_minh	A	O	29	nmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Thành_lập	V	O	0	root
2	Tổ	N	O	1	dob
3	công_tác	V	O	2	nmod
4	giúp_việc	V	O	3	nmod
5	Uỷ_ban	N	O	2	nmod
6	(	CH	O	1	punct
7	Tổ	N	O	1	sub
8	công_tác	N	O	7	nmod
9	)	CH	O	1	punct
10	đặt	V	O	1	vmod
11	tại	E	O	10	loc
12	Bộ	Np	B-ORG	11	pob
13	Thông_tin	N	I-ORG	12	nmod
14	và	Cc	I-ORG	12	coord
15	Truyền_thông	N	I-ORG	14	conj
16	do	E	O	10	prp
17	Bộ_trưởng	N	O	22	sub
18	Bộ	N	B-ORG	17	nmod
19	Thông_tin	N	I-ORG	17	nmod
20	và	Cc	I-ORG	17	coord
21	Truyền_thông	N	I-ORG	20	conj
22	làm	V	O	16	dep
23	Tổ_trưởng	N	O	22	dob
24	và	Cc	O	22	coord
25	có	V	O	24	conj
26	Tổ	N	O	25	dob
27	phó	Z	O	26	nmod
28	gồm	V	O	26	nmod
29	Thứ_trưởng	N	O	28	dob
30	các	L	O	31	det
31	Bộ	N	O	29	nmod
32	:	CH	O	31	punct
33	Thông_tin	N	O	31	nmod
34	và	Cc	O	31	coord
35	Truyền_thông	N	O	34	conj
36	,	CH	O	29	punct
37	Công_Thương	Np	O	29	nmod
38	,	CH	O	29	punct
39	Xây_dựng	V	O	29	nmod
40	,	CH	O	29	punct
41	lãnh_đạo	N	O	29	nmod
42	Uỷ_ban	N	B-ORG	41	nmod
43	Quản_lý	V	I-ORG	42	nmod
44	vốn	N	I-ORG	43	dob
45	Nhà_nước	N	I-ORG	44	nmod
46	tại	E	O	44	loc
47	doanh_nghiệp	N	O	46	pob
48	.	CH	O	1	punct
1	Tổ	N	O	0	root
2	công_tác	N	O	1	nmod
3	gồm	V	O	1	nmod
4	đại_diện	N	O	3	vmod
5	lãnh_đạo	N	O	4	nmod
6	cấp	N	O	5	nmod
7	Vụ	N	O	6	nmod
8	của	E	O	4	nmod
9	các	L	O	10	det
10	Bộ	N	O	8	pob
11	,	CH	O	10	punct
12	cơ_quan	N	O	10	nmod
13	:	CH	O	10	punct
14	Công_an	N	O	10	nmod
15	,	CH	O	10	punct
16	Công_Thương	Np	O	10	nmod
17	,	CH	O	10	punct
18	Giáo_dục	Np	O	10	nmod
19	và	Cc	O	10	coord
20	Đào_tạo	Np	O	19	conj
21	,	CH	O	20	punct
22	Kế_hoạch	Np	O	20	nmod
23	và	Cc	O	20	coord
24	Đầu_tư	Np	O	23	conj
25	,	CH	O	24	punct
26	Khoa_học	Np	O	24	nmod
27	và	Cc	O	24	coord
28	Công_nghệ	Np	O	27	conj
29	,	CH	O	20	punct
30	Nội_vụ	Np	O	20	nmod
31	,	CH	O	20	punct
32	Quốc_phòng	Np	O	20	nmod
33	,	CH	O	20	punct
34	Tài_chính	Np	O	20	nmod
35	,	CH	O	20	punct
36	Tài_nguyên	Np	O	20	nmod
37	và	Cc	O	10	coord
38	Môi_trường	N	O	37	conj
39	,	CH	O	38	punct
40	Thông_tin	N	O	38	nmod
41	và	Cc	O	38	coord
42	Truyền_thông	N	O	41	conj
43	,	CH	O	38	punct
44	Tư_pháp	Np	O	10	nmod
45	,	CH	O	42	punct
46	Xây_dựng	V	O	3	vmod
47	,	CH	O	46	punct
48	Ngân_hàng	N	B-ORG	53	sub
49	Nhà_nước	N	I-ORG	48	nmod
50	Việt_Nam	Np	I-ORG	49	nmod
51	,	CH	O	48	punct
52	Uỷ_ban	N	B-ORG	93	sub
53	Quản_lý	V	I-ORG	52	nmod
54	vốn	N	I-ORG	53	dob
55	Nhà_nước	N	I-ORG	54	nmod
56	tại	E	O	54	loc
57	doanh_nghiệp	N	O	56	pob
58	,	CH	O	57	punct
59	Ban	N	O	57	nmod
60	Cơ_yếu	N	O	59	nmod
61	Chính_phủ	N	O	60	nmod
62	,	CH	O	57	punct
63	lãnh_đạo	N	O	57	nmod
64	và	Cc	O	57	coord
65	chuyên_gia	N	O	64	conj
66	Tập_đoàn	N	B-ORG	65	nmod
67	Công_nghiệp	Np	I-ORG	65	nmod
68	-	CH	I-ORG	65	punct
69	Viễn_thông	N	I-ORG	65	nmod
70	quân_đội	N	I-ORG	69	nmod
71	,	CH	O	65	punct
72	Tập_đoàn	N	B-ORG	65	nmod
73	Bưu_chính	N	I-ORG	72	nmod
74	Viễn_thông	N	I-ORG	73	nmod
75	Việt_Nam	Np	I-ORG	74	nmod
76	,	CH	O	65	punct
77	Tổng_Công_ty	N	B-ORG	65	nmod
78	Bưu_điện	N	I-ORG	77	nmod
79	Việt_Nam	Np	I-ORG	78	nmod
80	,	CH	O	65	punct
81	Công_ty	N	B-ORG	65	nmod
82	Cổ_phần	N	I-ORG	81	nmod
83	FPT	Ny	I-ORG	81	nmod
84	và	Cc	O	1	coord
85	một_số	L	O	86	det
86	chuyên_gia	N	O	84	conj
87	về	E	O	86	nmod
88	Chính_phủ_điện_tử	N	O	87	pob
89	,	CH	O	88	punct
90	Chính_phủ	N	O	88	nmod
91	số	N	O	90	nmod
92	,	CH	O	1	punct
93	chuyển_đổi	V	O	1	nmod
94	số	N	O	93	dob
95	,	CH	O	1	punct
96	kinh_tế	N	O	48	nmod
97	số	N	O	96	nmod
98	,	CH	O	48	punct
99	đô_thị	N	O	48	nmod
100	thông_minh	A	O	99	nmod
101	,	CH	O	100	punct
102	xã_hội	N	O	99	nmod
103	số	N	O	102	nmod
104	trong	E	O	99	loc
105	nước	N	O	104	pob
106	và	Cc	O	1	coord
107	quốc_tế	N	O	106	conj
108	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	7	adv
2	trường_hợp	N	O	1	pob
3	cần_thiết	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	Tổ	N	O	7	sub
6	công_tác	V	O	5	nmod
7	được	V	O	0	root
8	huy_động	V	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	chuyên_gia	N	O	8	dob
11	tư_vấn	V	O	10	nmod
12	trong	E	O	10	loc
13	và	Cc	O	12	coord
14	ngoài	N	O	13	conj
15	nước	N	O	14	nmod
16	để	E	O	8	prp
17	thực_hiện	V	O	16	vmod
18	nhiệm_vụ	N	O	17	dob
19	được	V	O	18	nmod
20	giao	V	O	19	vmod
21	.	CH	O	7	punct
1	Bộ	N	B-ORG	5	sub
2	Thông_tin	N	I-ORG	1	nmod
3	và	Cc	I-ORG	1	coord
4	Truyền_thông	N	I-ORG	3	conj
5	làm	V	O	0	root
6	nhiệm_vụ	N	O	5	dob
7	thường_trực	N	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	Tổ	N	O	8	pob
10	công_tác	N	O	9	nmod
11	;	CH	O	5	punct
12	bảo_đảm	V	O	5	vmod
13	các	L	O	14	det
14	điều_kiện	N	O	12	dob
15	cần_thiết	A	O	14	nmod
16	cho	E	O	12	iob
17	hoạt_động	N	O	16	pob
18	của	E	O	17	nmod
19	Uỷ_ban	Np	O	18	pob
20	và	Cc	O	19	coord
21	Tổ	Np	O	20	conj
22	công_tác	V	O	17	nmod
23	.	CH	O	5	punct
1	Các	L	O	2	det
2	thành_viên	N	O	9	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	Uỷ_ban	N	O	3	pob
5	và	Cc	O	4	coord
6	Tổ	N	O	5	conj
7	công_tác	N	O	6	nmod
8	làm_việc	V	O	4	nmod
9	theo	V	O	0	root
10	chế_độ	N	O	9	dob
11	kiêm_nhiệm	V	O	10	nmod
12	.	CH	O	9	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
