1	Kết_quả	N	O	12	sub
2	hội_thảo	V	O	1	nmod
3	chia_sẻ	V	O	2	vmod
4	kinh_nghiệm	N	O	3	dob
5	mô_hình	N	O	4	nmod
6	chăm_sóc	V	O	5	nmod
7	mắt	N	O	6	vmod
8	học	V	O	4	nmod
9	sinhTật	N	O	8	dob
10	khúc_xạ	A	O	9	nmod
11	chưa	R	O	12	adv
12	được	V	O	0	root
13	chỉnh	V	O	12	vmod
14	kính	N	O	13	dob
15	là	V	O	12	vmod
16	một	M	O	19	det
17	trong	E	O	19	nmod
18	5	M	O	19	det
19	nguyên_nhân	N	O	15	vmod
20	chủ_yếu	A	O	19	nmod
21	gây	V	O	19	nmod
22	mù_loà	V	O	21	vmod
23	và	Cc	O	21	coord
24	giảm	V	O	23	conj
25	thị_lực	N	O	24	dob
26	.	CH	O	12	punct
1	Tại	E	O	11	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	trẻ_em	N	O	11	sub
5	trong	E	O	4	nmod
6	độ	N	O	5	pob
7	tuổi	N	O	6	nmod
8	từ	E	O	4	tmp
9	6-15	M	O	10	det
10	tuổi	N	O	8	pob
11	có	V	O	0	root
12	tỷ_lệ	N	O	11	dob
13	mắc	V	O	12	nmod
14	tật	N	O	13	dob
15	khúc_xạ	A	O	14	nmod
16	từ	E	O	12	nmod
17	20-40%	M	O	19	det
18	ở	E	O	16	pmod
19	khu_vực	N	O	18	pob
20	thành_thị	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	11	punct
22	từ	E	O	18	pmod
23	10-15%	M	O	19	det
24	tại	E	O	22	pmod
25	khu_vực	N	O	24	pob
26	nông_thôn	N	O	25	nmod
27	.	CH	O	11	punct
1	Điều	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	có	V	O	0	root
4	nghĩa	N	O	3	dob
5	có	V	O	4	nmod
6	khoảng	N	O	9	nmod
7	3	M	O	9	det
8	triệu	M	O	9	det
9	trẻ_em	N	O	5	dob
10	đang	R	O	11	adv
11	có	V	O	9	nmod
12	tật	N	O	11	dob
13	khúc_xạ	A	O	12	nmod
14	cần	V	O	3	vmod
15	được	V	O	14	vmod
16	chỉnh	V	O	15	vmod
17	kính	N	O	16	dob
18	.	CH	O	3	punct
1	Mặc_dù	C	O	5	dep
2	ngành	N	O	5	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	nỗ_lực	N	O	5	dob
8	,	CH	O	5	punct
9	tuy_nhiên	C	O	5	coord
10	tỷ_lệ	N	O	20	sub
11	mắc	V	O	10	nmod
12	tật	N	O	11	dob
13	khúc_xạ	A	O	12	nmod
14	ở	E	O	11	loc
15	học_sinh	N	O	14	pob
16	nước	N	O	15	nmod
17	ta	P	O	16	nmod
18	đang	R	O	20	adv
19	ngày_càng	X	O	20	x
20	tăng	V	O	9	conj
21	cao	A	O	20	vmod
22	đòi_hỏi	V	O	20	vmod
23	các	L	O	24	det
24	giải_pháp	N	O	22	dob
25	kịp_thời	A	O	24	nmod
26	và	Cc	O	25	coord
27	khả_thi	A	O	26	conj
28	để	E	O	25	prp
29	ngăn_chặn	V	O	28	vmod
30	tình_trạng	N	O	29	dob
31	mù_loà	V	O	30	nmod
32	và	Cc	O	29	coord
33	tổn_thương	V	O	32	conj
34	thị_lực	N	O	33	dob
35	do	E	O	29	prp
36	tật	N	O	38	sub
37	khúc_xạ	A	O	36	nmod
38	gây	V	O	35	dep
39	ra	V	O	38	adv
40	nhằm	V	O	38	prp
41	góp_phần	V	O	40	vmod
42	đạt	V	O	41	vmod
43	được	R	O	42	adv
44	mục_tiêu	N	O	42	dob
45	Thị_giác	Np	O	44	nmod
46	vào	E	O	42	tmp
47	năm	N	O	46	pob
48	2020	M	O	47	det
49	.	CH	O	5	punct
1	Tật	N	O	4	sub
2	khúc_xạ	A	O	1	nmod
3	có_thể	R	O	4	adv
4	gây	V	O	0	root
5	ra	V	O	4	adv
6	lác	A	O	4	vmod
7	,	CH	O	4	punct
8	nhược	A	O	4	prd
9	thị	N	O	8	amod
10	làm	V	O	8	vmod
11	giảm	V	O	10	vmod
12	thị_lực	N	O	11	dob
13	và	Cc	O	4	coord
14	mất	V	O	13	conj
15	mỹ_quan	N	O	14	dob
16	của	E	O	15	nmod
17	bệnh_nhân	N	O	16	pob
18	.	CH	O	4	punct
1	Cận_thị	N	O	4	sub
2	nặng	A	O	1	nmod
3	có_thể	R	O	4	adv
4	gây	V	O	0	root
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	biến_chứng	N	O	4	dob
7	nguy_hiểm	A	O	6	nmod
8	dẫn	V	O	6	nmod
9	đến	E	O	8	adv
10	mù_loà	V	O	8	vmod
11	vĩnh_viễn	A	O	10	vmod
12	như	C	O	4	coord
13	thoái_hoá	V	O	12	conj
14	dịch	N	O	13	dob
15	kính	N	O	14	nmod
16	võng_mạc	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	4	punct
18	bong	V	O	4	vmod
19	võng_mạc	N	O	18	dob
20	…	CH	O	4	punct
1	Tuy_vậy	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	tật	N	O	8	sub
4	khúc_xạ	A	O	3	nmod
5	hiện_nay	N	O	3	tmp
6	vẫn	R	O	8	adv
7	chưa	R	O	8	adv
8	được	V	O	0	root
9	xã_hội	N	O	10	sub
10	quan_tâm	V	O	8	vmod
11	đúng_mức	A	O	10	vmod
12	,	CH	O	8	punct
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	trẻ_em	N	O	18	sub
15	nước	N	O	14	nmod
16	ta	P	O	15	nmod
17	chưa	R	O	18	adv
18	được	V	O	8	dep
19	phát_hiện	V	O	18	vmod
20	giảm	V	O	19	vmod
21	thị_lực	N	O	20	dob
22	kịp_thời	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	8	punct
1	Hiện_tại	N	O	4	tmp
2	,	CH	O	4	punct
3	trẻ	N	O	4	sub
4	mắc	V	O	0	root
5	tật	N	O	4	dob
6	khúc_xạ	A	O	5	nmod
7	chủ_yếu	A	O	6	amod
8	nhờ	V	O	4	vmod
9	vào	E	O	8	vmod
10	sự	N	O	9	pob
11	quan_tâm	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	gia_đình	N	O	12	pob
14	đưa	V	O	8	vmod
15	đi	V	O	14	vmod
16	khám	V	O	15	vmod
17	chỉnh	V	O	16	vmod
18	kính	N	O	17	dob
19	ở	E	O	17	loc
20	các	L	O	21	det
21	bệnh_viện	N	O	19	pob
22	và	Cc	O	4	coord
23	trung_tâm	N	O	22	conj
24	lớn	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	4	punct
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	trẻ_em	N	O	39	sub
28	nghèo	A	O	27	nmod
29	đặc_biệt	A	O	27	nmod
30	ở	E	O	27	loc
31	các	L	O	32	det
32	vùng	N	O	30	pob
33	nông_thôn	N	O	32	nmod
34	và	Cc	O	32	coord
35	thành_thị	N	O	34	conj
36	nghèo	A	O	35	nmod
37	còn	R	O	39	adv
38	chưa	R	O	39	adv
39	được	V	O	4	dep
40	quan_tâm	V	O	39	vmod
41	cấp	N	O	40	dob
42	chỉnh	V	O	41	nmod
43	kính	N	O	42	dob
44	,	CH	O	4	punct
45	khiến	V	O	4	vmod
46	các	L	O	47	det
47	em	N	O	45	dob
48	đang	R	O	49	adv
49	phải	V	O	45	vmod
50	chịu	V	O	49	vmod
51	nhiều	A	O	52	nmod
52	thiệt_thòi	N	O	50	dob
53	trong	E	O	52	nmod
54	học_tập	V	O	53	vmod
55	và	Cc	O	54	coord
56	sinh_hoạt	V	O	55	conj
57	.	CH	O	4	punct
1	Với	E	O	22	adv
2	sự	Nc	O	1	pob
3	tài_trợ	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	ngân_hàng	N	O	4	pob
6	Standard_Chartered	Np	B-ORG	5	nmod
7	(	CH	O	5	punct
8	SCB	Ny	B-ORG	5	nmod
9	)	CH	O	5	punct
10	và	Cc	O	2	nmod
11	Quỹ_Fred_Hollows	Np	O	2	nmod
12	(	CH	O	2	punct
13	FHF	Ny	B-ORG	2	nmod
14	)	CH	O	2	punct
15	,	CH	O	2	punct
16	Cục	N	B-ORG	2	nmod
17	Y_tế	Np	I-ORG	16	nmod
18	dự_phòng	V	I-ORG	16	nmod
19	,	CH	O	22	punct
20	Bộ	N	B-ORG	22	sub
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	phối_hợp	V	O	0	root
23	với	E	O	22	vmod
24	Vụ	N	B-ORG	23	pob
25	Giáo_dục	N	I-ORG	24	nmod
26	thể_chất	N	I-ORG	24	nmod
27	,	CH	O	22	punct
28	Bộ	N	B-ORG	24	nmod
29	Giáo_dục	N	I-ORG	28	nmod
30	và	Cc	I-ORG	22	coord
31	Đào_tạo	V	I-ORG	30	conj
32	triển_khai	V	O	31	vmod
33	Dự_án	N	O	32	dob
34	Chăm_sóc	V	O	33	nmod
35	mắt	N	O	34	dob
36	học_đường	N	O	35	nmod
37	tại	E	O	32	loc
38	3	M	O	39	det
39	tỉnh	N	O	37	pob
40	thí_điểm	V	O	39	nmod
41	là	V	O	31	vmod
42	Hải_Dương	Np	B-LOC	41	vmod
43	,	CH	O	42	punct
44	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	42	nmod
45	và	Cc	O	42	coord
46	Tiền_Giang	Np	B-LOC	45	conj
47	giai_đoạn	N	O	42	nmod
48	2016-2018	M	O	47	det
49	với	E	O	48	amod
50	các	L	O	51	det
51	nội_dung	N	O	49	pob
52	và	Cc	O	51	coord
53	kết_quả	N	O	52	conj
54	đạt	V	O	53	nmod
55	được	R	O	54	adv
56	như	C	O	54	vmod
57	sau	N	O	54	vmod
58	:	CH	O	57	punct
59	Mục_tiêu	N	O	57	nmod
60	chính	T	O	95	nmod
61	:	CH	O	54	punct
62	(	CH	O	54	punct
63	1	M	O	59	det
64	)	CH	O	54	punct
65	Tăng_cường	V	O	54	vmod
66	chính_sách	N	O	65	dob
67	phối_hợp	V	O	66	nmod
68	giữa	N	O	67	vmod
69	ngành	N	O	68	nmod
70	giáo_dục	N	O	69	nmod
71	và	Cc	O	68	coord
72	ngành	N	O	71	conj
73	y_tế	N	O	72	nmod
74	nhằm	V	O	65	prp
75	hỗ_trợ	V	O	74	vmod
76	cho	E	O	75	vmod
77	hoạt_động	N	O	76	pob
78	chăm_sóc	V	O	77	nmod
79	mắt	N	O	78	dob
80	học_đường	N	O	79	nmod
81	;	CH	O	22	punct
82	(	CH	O	22	punct
83	2	M	O	87	det
84	)	CH	O	22	punct
85	Nâng	V	O	22	vmod
86	cao	A	O	85	vmod
87	năng_lực	N	O	85	dob
88	cho	E	O	85	iob
89	cán_bộ	N	O	88	pob
90	nhà_trường	N	O	89	nmod
91	(	CH	O	89	punct
92	nhân_viên	N	O	89	nmod
93	y_tế	N	O	92	nmod
94	,	CH	O	22	punct
95	giáo_viên	N	O	98	sub
96	và	Cc	O	22	coord
97	tổng	N	O	96	conj
98	phụ_trách	V	O	97	nmod
99	Đoàn	Np	B-PER	98	dob
100	/	CH	O	99	punct
101	Đội	N	O	99	nmod
102	)	CH	O	22	punct
103	và	Cc	O	22	coord
104	cán_bộ	N	O	103	conj
105	nhãn_khoa	N	O	104	nmod
106	(	CH	O	104	punct
107	tuyến	N	O	104	nmod
108	huyện	N	O	107	nmod
109	và	Cc	O	104	coord
110	xã	N	O	109	conj
111	)	CH	O	22	punct
112	nhằm	V	O	22	vmod
113	cung_cấp	V	O	112	vmod
114	dịch_vụ	N	O	113	dob
115	chăm_sóc	V	O	114	nmod
116	mắt	N	O	115	dob
117	cho	E	O	115	vmod
118	học_sinh	N	O	117	pob
119	;	CH	O	22	punct
120	(	CH	O	22	punct
121	3	M	O	125	det
122	)	CH	O	22	punct
123	Cải_thiện	V	O	22	vmod
124	chất_lượng	N	O	123	dob
125	dịch_vụ	N	O	124	nmod
126	và	Cc	O	123	coord
127	nâng	V	O	126	conj
128	cao	A	O	127	vmod
129	khả_năng	N	O	127	dob
130	tiếp_cận	V	O	129	nmod
131	dịch_vụ	N	O	130	dob
132	chăm_sóc	V	O	131	nmod
133	mắt	N	O	132	dob
134	cho	E	O	132	vmod
135	học_sinh	N	O	134	pob
136	;	CH	O	22	punct
137	(	CH	O	22	punct
138	4	M	O	139	det
139	)	CH	O	22	punct
140	Nâng	V	O	22	vmod
141	cao	A	O	140	vmod
142	nhận_thức	V	O	140	vmod
143	về	E	O	142	vmod
144	chăm_sóc	V	O	143	vmod
145	mắt	N	O	144	dob
146	cho	E	O	144	vmod
147	học_sinh	N	O	146	pob
148	,	CH	O	22	punct
149	cha_mẹ	N	O	92	nmod
150	học_sinh	N	O	149	nmod
151	và	Cc	O	150	coord
152	giáo_viên	N	O	151	conj
153	.	CH	O	22	punct
1	Tiếp_cận	V	O	0	root
2	mới	A	O	1	vmod
3	của	E	O	1	vmod
4	Dự_án	N	O	3	pob
5	:	CH	O	1	punct
6	-	CH	O	1	punct
7	Can_thiệp	V	O	1	vmod
8	sớm	A	O	7	vmod
9	tại	E	O	7	loc
10	trường_học	N	O	9	pob
11	rất	R	O	12	amod
12	hiệu_quả	A	O	7	tmp
13	để	E	O	7	prp
14	quản_lý	V	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	bệnh	N	O	14	dob
17	về	E	O	16	nmod
18	mắt	N	O	17	pob
19	,	CH	O	1	punct
20	tình_trạng	N	O	1	sub
21	suy_giảm	V	O	20	nmod
22	thị_lực	N	O	21	dob
23	đặc_biệt	A	O	22	nmod
24	là	C	O	1	coord
25	tật	N	O	23	amod
26	khúc_xạ	A	O	25	nmod
27	ở	E	O	25	nmod
28	học_sinh	N	O	27	pob
29	,	CH	O	1	punct
30	các	L	O	31	det
31	hoạt_động	N	O	1	dob
32	chính	A	O	31	nmod
33	tại	E	O	31	loc
34	trường_học	N	O	33	pob
35	:	CH	O	1	punct
36	+	CH	O	1	punct
37	Phát_hiện	V	O	1	vmod
38	sớm	A	O	37	vmod
39	các	L	O	40	det
40	bệnh	N	O	37	dob
41	về	E	O	40	nmod
42	mắt	N	O	41	pob
43	và	Cc	O	37	coord
44	giảm	V	O	43	conj
45	thị_lực	N	O	44	dob
46	bằng	E	O	37	mnr
47	bảng	N	O	46	pob
48	thị_lực	N	O	47	nmod
49	thu	V	O	47	nmod
50	nhỏ	A	O	49	vmod
51	+	CH	O	37	punct
52	Lập	V	O	37	vmod
53	danh_sách	N	O	52	dob
54	học_sinh	N	O	53	nmod
55	giảm	V	O	54	nmod
56	thị_lực	N	O	55	dob
57	và	Cc	O	37	coord
58	có	V	O	57	conj
59	bệnh	N	O	58	dob
60	về	E	O	58	vmod
61	mắt	N	O	60	pob
62	+	CH	O	37	punct
63	Thành_lập	V	O	37	vmod
64	đoàn	N	O	63	dob
65	khám	V	O	64	nmod
66	chuyên_khoa	N	O	65	dob
67	Mắt	Np	O	66	nmod
68	để	E	O	63	prp
69	khám	V	O	68	vmod
70	,	CH	O	69	punct
71	chẩn_đoán	V	O	69	vmod
72	,	CH	O	37	punct
73	kê	V	O	37	vmod
74	đơn	N	O	73	dob
75	kính	V	O	74	nmod
76	hoặc	Cc	O	75	coord
77	chuyển	V	O	76	conj
78	tuyến	N	O	77	dob
79	phù_hợp	V	O	78	nmod
80	.	CH	O	1	punct
1	+	CH	O	2	punct
2	Theo_dõi	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	quản_lý	V	O	2	vmod
5	sau	E	O	4	tmp
6	khi	N	O	5	pob
7	cấp	V	O	6	nmod
8	kính	N	O	7	dob
9	hoặc	Cc	O	7	coord
10	điều_trị	V	O	9	conj
11	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Phối_hợp	V	O	0	root
3	tốt	A	O	2	vmod
4	giữa	N	O	2	loc
5	ngành	N	O	4	nmod
6	y_tế	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	giáo_dục	N	O	7	conj
9	trong	E	O	4	pob
10	lồng_ghép	V	O	9	vmod
11	hoạt_động	V	O	10	vmod
12	chăm_sóc	V	O	11	vmod
13	mắt	N	O	12	dob
14	vào	E	O	12	vmod
15	các	L	O	16	det
16	hoạt_động	N	O	14	pob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	trường_học	N	O	17	nmod
19	-	CH	O	2	punct
20	Nâng	V	O	2	vmod
21	cao	A	O	20	vmod
22	năng_lực	N	O	20	dob
23	chăm_sóc	V	O	22	nmod
24	cho	E	O	23	vmod
25	cán_bộ	N	O	24	pob
26	y_tế	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	2	punct
28	nhân_viên	N	O	25	nmod
29	y_tế	N	O	28	nmod
30	trường_học	N	O	29	nmod
31	và	Cc	O	29	coord
32	giáo_viên	N	O	31	conj
33	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	3	punct
2	Truyền_thông	N	O	3	sub
3	nâng	V	O	0	root
4	cao	A	O	3	vmod
5	kiến	N	O	3	dob
6	thức	V	O	5	nmod
7	về	E	O	6	vmod
8	chăm_sóc	V	O	7	vmod
9	mắt	N	O	8	dob
10	cho	E	O	8	vmod
11	học_sinh	N	O	10	pob
12	,	CH	O	5	punct
13	gia_đình	N	O	5	nmod
14	và	Cc	O	5	coord
15	cộng_đồng	N	O	14	conj
16	.	CH	O	3	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	kết_quả	N	O	4	sub
3	nổi_bật	A	O	2	nmod
4	đạt	V	O	0	root
5	được	R	O	4	adv
6	của	E	O	4	vmod
7	Dự_án	N	O	6	pob
8	:	CH	O	4	punct
9	-	CH	O	4	punct
10	Tổ_chức	N	O	24	sub
11	khám	V	O	10	nmod
12	sàng_lọc	V	O	11	vmod
13	thị_lực	N	O	12	dob
14	và	Cc	O	13	coord
15	các	L	O	16	det
16	bệnh	N	O	14	conj
17	về	E	O	12	vmod
18	mắt	N	O	17	pob
19	cho	E	O	24	tmp
20	khoảng	N	O	19	pob
21	240.000	M	O	22	det
22	học_sinh	N	O	20	nmod
23	(	CH	O	24	punct
24	đạt	V	O	4	dep
25	100%	M	O	24	vmod
26	)	CH	O	4	punct
27	tại	E	O	4	loc
28	các	L	O	29	det
29	trường	N	O	27	pob
30	Dự_án	N	O	29	nmod
31	.	CH	O	4	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Khám	V	O	0	root
3	mắt	N	O	2	dob
4	chuyên_sâu	A	O	3	nmod
5	cho	E	O	2	iob
6	29.405	M	O	7	det
7	học_sinh	N	O	5	pob
8	sau	E	O	2	tmp
9	khi	N	O	8	pob
10	được	V	O	9	nmod
11	khám	V	O	10	vmod
12	sàng_lọc	V	O	11	vmod
13	phát_hiện	V	O	12	vmod
14	có	V	O	13	vmod
15	vấn_đề	N	O	14	dob
16	về	E	O	15	nmod
17	mắt	N	O	16	pob
18	(	CH	O	13	punct
19	đạt	V	O	2	vmod
20	70%	M	O	21	det
21	số	N	O	19	dob
22	học_sinh	N	O	21	nmod
23	được	V	O	21	nmod
24	phát_hiện	V	O	23	vmod
25	)	CH	O	2	punct
26	và	Cc	O	2	coord
27	cấp	V	O	26	conj
28	kính	N	O	27	dob
29	miễn_phí	V	O	24	vmod
30	cho	E	O	27	iob
31	14.405	M	O	32	det
32	học_sinh	N	O	30	pob
33	mắc	V	O	32	nmod
34	tật	N	O	33	dob
35	khúc_xạ	A	O	34	nmod
36	(	CH	O	37	punct
37	đạt	V	O	33	vmod
38	100%	M	O	37	dob
39	)	CH	O	2	punct
40	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Tăng_cường	V	O	0	root
3	tổ_chức	V	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	hoạt_động	N	O	3	dob
6	truyền_thông	N	O	5	nmod
7	về	E	O	5	nmod
8	chăm_sóc	V	O	7	vmod
9	mắt	N	O	8	dob
10	cho	E	O	8	vmod
11	tất_cả	P	O	12	det
12	học_sinh	N	O	10	pob
13	,	CH	O	12	punct
14	cha_mẹ	N	O	12	nmod
15	học_sinh	N	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	trường	N	O	14	nmod
18	Dự_án	N	O	17	nmod
19	qua	E	O	8	mnr
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	hình_thức	N	O	19	pob
22	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Ban_hành	V	O	0	root
3	Hướng_dẫn	Np	O	2	dob
4	Chăm_sóc	V	O	2	vmod
5	mắt	N	O	4	dob
6	học_đường	N	O	5	nmod
7	do	E	O	4	prp
8	Lãnh_đạo	N	O	11	sub
9	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	ký	V	O	7	dep
12	ban_hành	V	O	11	vmod
13	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Đào_tạo	V	O	0	root
3	18	M	O	4	det
4	giảng_viên	N	O	2	dob
5	nguồn	N	O	4	nmod
6	cấp	N	O	5	nmod
7	tỉnh	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	7	punct
9	huyện	N	O	7	nmod
10	về	V	O	4	nmod
11	chăm_sóc	V	O	10	vmod
12	mắt	N	O	11	dob
13	trẻ_em	N	O	12	nmod
14	và	Cc	O	4	coord
15	kỹ_năng	N	O	14	conj
16	tư_vấn	V	O	15	nmod
17	cho	E	O	2	iob
18	3	M	O	19	det
19	tỉnh	N	O	17	pob
20	Dự_án	N	O	19	nmod
21	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Tập_huấn	V	O	0	root
3	169	M	O	4	det
4	cán_bộ	N	O	2	dob
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	xã	N	O	4	nmod
7	về	E	O	4	nmod
8	kiến_thức	N	O	7	pob
9	chăm_sóc	V	O	8	nmod
10	mắt	N	O	9	dob
11	ban_đầu	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	15	punct
13	các	L	O	14	det
14	bệnh	N	O	10	nmod
15	gây	V	O	14	nmod
16	mù	A	O	15	vmod
17	ở	E	O	15	vmod
18	trẻ_em	N	O	17	pob
19	và	Cc	O	4	coord
20	kỹ_năng	N	O	19	conj
21	phục_hồi	V	O	20	nmod
22	chức_năng	N	O	21	dob
23	tại	E	O	21	loc
24	các	L	O	25	det
25	xã	N	O	23	pob
26	Dự_án	N	O	25	nmod
27	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Tập_huấn	V	O	0	root
3	cho	E	O	2	vmod
4	376	M	O	5	det
5	nhân_viên	N	O	3	pob
6	y_tế	N	O	5	nmod
7	trường_học	N	O	6	nmod
8	và	Cc	O	2	coord
9	9.115	M	O	10	det
10	giáo_viên	N	O	8	conj
11	chủ_nhiệm	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	Tổng	N	O	10	nmod
14	phụ_trách	V	O	13	nmod
15	Đội	N	O	14	dob
16	về	E	O	15	nmod
17	chăm_sóc	V	O	16	vmod
18	mắt	N	O	17	dob
19	học	V	O	18	nmod
20	sin	N	O	19	dob
21	cho	E	O	17	vmod
22	các	L	O	23	det
23	trường	N	O	21	pob
24	Dự_án	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Đào_tạo	V	O	0	root
3	cấp	N	O	2	dob
4	chứng_chỉ	N	O	3	nmod
5	cho	E	O	2	iob
6	26	M	O	7	det
7	nhân_viên	N	O	5	pob
8	các	L	O	9	det
9	quầy	N	O	7	nmod
10	kính	V	O	9	nmod
11	tư_nhân	N	O	10	dob
12	về	E	O	9	nmod
13	mài	N	O	12	pob
14	lắp	V	O	13	nmod
15	kính	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	15	coord
17	kỹ_năng	N	O	16	conj
18	tư_vấn	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	2	punct
1	Khám	V	O	0	root
2	chuyên_khoa	N	O	1	dob
3	các	L	O	4	det
4	bệnh	N	O	2	nmod
5	về	E	O	2	nmod
6	mắt	N	O	5	pob
7	và	Cc	O	2	coord
8	tật	N	O	7	conj
9	khúc_xạ	A	O	8	nmod
10	cho	E	O	1	iob
11	học	V	O	10	vmod
12	gần	A	O	13	nmod
13	học_sinh	N	O	11	dob
14	khuyết_tật	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	học	V	O	1	vmod
17	sinh_sống	V	O	16	vmod
18	tại	E	O	17	loc
19	trung_tâm	N	O	18	pob
20	bảo_trợ	V	O	19	nmod
21	tại	E	O	20	loc
22	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	21	pob
23	Với	E	O	20	vmod
24	các	L	O	25	det
25	kết_quả	N	O	23	pob
26	đạt	V	O	25	nmod
27	được	R	O	26	adv
28	của	E	O	25	nmod
29	Dự_án	N	O	28	pob
30	,	CH	O	1	punct
31	tháng	N	O	1	tmp
32	12/2017	M	O	31	det
33	,	CH	O	1	punct
34	Cục	N	B-ORG	1	sub
35	Y_tế	Np	I-ORG	34	nmod
36	dự_phòng	V	I-ORG	34	nmod
37	đã	R	O	38	adv
38	tổ_chức	V	O	1	vmod
39	Hội_thảo	N	O	38	dob
40	chia_sẻ	V	O	39	nmod
41	kinh_nghiệm	N	O	40	dob
42	mô_hình	N	O	41	nmod
43	Chăm_sóc	V	O	42	nmod
44	mắt	N	O	43	vmod
45	học_đường	N	O	44	nmod
46	tại	E	O	39	loc
47	Tiền_Giang	Np	B-LOC	46	pob
48	cho	E	O	38	iob
49	một_số	L	O	50	det
50	tỉnh	N	O	48	pob
51	phía	N	O	50	nmod
52	Nam	Np	O	51	nmod
53	.	CH	O	1	punct
1	Ngày	N	O	14	tmp
2	13/7/2018	M	O	1	det
3	tại	E	O	1	loc
4	Hải_Dương	Np	B-LOC	3	pob
5	,	CH	O	14	punct
6	Ban	N	B-ORG	14	sub
7	Quản_lý	V	I-ORG	6	nmod
8	Dự_án	N	I-ORG	7	dob
9	Trung_ương	N	I-ORG	8	nmod
10	phối_hợp	V	O	8	nmod
11	với	E	O	10	vmod
12	Quỹ_Fred_Hollows_Foundation	N	B-ORG	11	pob
13	Việt_nam	Np	I-ORG	12	nmod
14	tiếp_tục	V	O	0	root
15	tổ_chức	V	O	14	vmod
16	Hội_thảo	N	O	15	dob
17	chia_sẻ	V	O	16	nmod
18	kinh_nghiệm	N	O	17	dob
19	mô_hình	N	O	18	nmod
20	Chăm	Np	O	19	nmod
21	có	V	O	14	vmod
22	mắt	N	O	21	dob
23	học_đường	N	O	22	nmod
24	giữa	N	O	22	nmod
25	các	L	O	26	det
26	tỉnh	N	O	24	pob
27	triển_khai	V	O	26	nmod
28	dự_án	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	28	coord
30	một_số	L	O	31	det
31	tỉnh	N	O	29	conj
32	lân_cận	A	O	31	nmod
33	phía	N	O	31	loc
34	Bắc	Np	O	33	nmod
35	để	E	O	21	prp
36	cùng	A	O	35	dep
37	nhau	N	O	36	amod
38	chia_sẻ	V	O	36	vmod
39	,	CH	O	21	punct
40	trao_đổi	V	O	21	vmod
41	kinh_nghiệm	N	O	40	dob
42	triển_khai	V	O	41	nmod
43	tốt	A	O	42	vmod
44	hơn	A	O	43	amod
45	hoạt_động	V	O	21	vmod
46	chăm_sóc	V	O	45	vmod
47	mắt	N	O	46	dob
48	học_sinh	N	O	47	nmod
49	tại	E	O	47	loc
50	các	L	O	51	det
51	địa_phương	N	O	49	pob
52	.	CH	O	14	punct
1	Đến	E	O	6	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	mô_hình	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	chia_sẻ	V	O	6	vmod
8	đến	E	O	7	tmp
9	15	M	O	10	det
10	tỉnh	N	O	8	pob
11	,	CH	O	6	punct
12	thành	V	O	6	vmod
13	trên	E	O	12	loc
14	cả	P	O	15	nmod
15	nước	N	O	13	pob
16	.	CH	O	6	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Trương_Đình_Bắc	Np	B-PER	16	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	Dự_án	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Phó	Z	O	7	nmod
7	Cục	N	O	1	nmod
8	trưởng	Z	O	7	nmod
9	Cục	N	B-ORG	7	nmod
10	Y_tế	Np	I-ORG	9	nmod
11	dự_phòng	V	I-ORG	9	nmod
12	,	CH	O	16	punct
13	Bộ	N	B-ORG	16	sub
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	Hội_nghị	N	O	14	nmod
16	có	V	O	0	root
17	sự	N	O	16	dob
18	tham_gia	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	TS	Ny	O	19	pob
21	.	CH	O	16	punct
1	Trương_Đình_Bắc	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Cục	N	O	1	nmod
5	trưởng	Z	O	4	nmod
6	Cục	N	B-ORG	4	nmod
7	Y_tế	Np	I-ORG	6	nmod
8	dự_phòng	V	I-ORG	6	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	Giám_đốc	N	O	4	nmod
11	dự_án	N	O	10	nmod
12	;	CH	O	1	punct
13	TS	Ny	O	1	nmod
14	.	CH	O	1	punct
1	Ngũ_Duy_Anh	N	B-PER	0	root
2	-	CH	O	1	punct
3	Vụ	N	O	1	nmod
4	trưởng	N	O	3	nmod
5	Vụ	N	B-ORG	3	nmod
6	Giáo_dục	N	I-ORG	5	nmod
7	thể_chất	N	I-ORG	5	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
10	Giáo_dục	N	I-ORG	9	nmod
11	và	Cc	I-ORG	1	coord
12	Đào_tạo	N	I-ORG	11	conj
13	;	CH	O	18	punct
14	Bà	Nc	O	9	nmod
15	Nguyễn_Viết_Mỹ_Ngọc	Np	B-PER	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	Giám_đốc	N	O	14	nmod
18	chương_trình	N	O	17	nmod
19	Dự_án	N	O	18	nmod
20	FHF	Ny	O	18	nmod
21	;	CH	O	14	punct
22	Ông	Nc	O	14	nmod
23	Lương_Văn_Cầu	Np	B-PER	22	nmod
24	-	CH	O	22	punct
25	Phó	Z	O	26	nmod
26	Chủ_tịch	N	O	22	nmod
27	UBND	Ny	B-ORG	26	nmod
28	tỉnh	N	I-ORG	27	nmod
29	Hải_Dương	Np	I-ORG	28	nmod
30	,	CH	O	22	punct
31	thành_viên	N	O	22	nmod
32	Ban	N	B-ORG	31	nmod
33	Quản_lý	V	I-ORG	32	nmod
34	Dự_án	N	I-ORG	33	dob
35	Trung_ương	N	I-ORG	34	nmod
36	và	Cc	O	34	coord
37	Ban	N	O	36	conj
38	Quản_lý	V	O	37	nmod
39	Dự_án	N	O	37	nmod
40	3	M	O	41	det
41	tỉnh	N	O	39	nmod
42	/	CH	O	41	punct
43	thành_phố	N	B-LOC	41	nmod
44	Hải_Dương	Np	I-LOC	43	nmod
45	,	CH	O	43	punct
46	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	43	nmod
47	,	CH	O	43	punct
48	Tiền_Giang	Np	B-LOC	43	nmod
49	.	CH	O	46	punct
1	Bên	N	O	5	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	Hội_thảo	N	O	5	sub
5	mời	V	O	0	root
6	10	M	O	7	det
7	tỉnh	N	B-LOC	5	dob
8	Hà_Nội	Np	I-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	Thanh_Hoá	Np	B-LOC	7	nmod
11	,	CH	O	7	punct
12	Hưng_Yên	Np	B-LOC	7	nmod
13	,	CH	O	7	punct
14	Hoà_Bình	Np	B-LOC	7	nmod
15	,	CH	O	7	punct
16	Nam_Định	Np	B-LOC	7	nmod
17	,	CH	O	7	punct
18	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	7	nmod
19	,	CH	O	7	punct
20	Vĩnh_Phúc	Np	B-LOC	7	nmod
21	,	CH	O	7	punct
22	Phú_Thọ	Np	B-LOC	7	nmod
23	,	CH	O	7	punct
24	Thái_Bình	Np	B-LOC	7	nmod
25	,	CH	O	7	punct
26	Hải_Phòng	Np	B-LOC	7	nmod
27	và	Cc	O	7	coord
28	Tổ_chức	N	O	27	conj
29	HKI	Np	O	28	nmod
30	,	CH	O	7	punct
31	Orbis	Np	O	7	nmod
32	tham_dự	V	O	5	vmod
33	Hội_thảo	N	O	32	dob
34	.	CH	O	5	punct
1	Tại	E	O	7	loc
2	Hội_thảo	N	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	các	L	O	5	det
5	đại_biểu	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	đóng_góp	V	O	0	root
8	ý_kiến	N	O	7	dob
9	cho	E	O	7	vmod
10	các	L	O	11	det
11	hoạt_động	N	O	9	pob
12	cần	V	O	11	nmod
13	duy_trì	V	O	12	vmod
14	và	Cc	O	13	coord
15	phát_triển	V	O	14	conj
16	để	E	O	13	prp
17	triển_khai	V	O	16	vmod
18	nhân	N	O	17	dob
19	rộng	A	O	18	nmod
20	tại	E	O	17	loc
21	tỉnh	N	O	20	pob
22	dự_án	N	O	21	nmod
23	và	Cc	O	11	coord
24	các	L	O	25	det
25	địa_phương	N	O	23	conj
26	khác	A	O	25	nmod
27	về	V	O	11	nmod
28	chăm_sóc	V	O	27	vmod
29	mắt	N	O	28	dob
30	học_sinh	N	O	29	nmod
31	thành_công	V	O	11	nmod
32	,	CH	O	7	punct
33	tập_trung	V	O	7	vmod
34	một_số	L	O	35	det
35	hoạt_động	N	O	33	dob
36	sau	N	O	35	nmod
37	:	CH	O	35	punct
38	(	CH	O	35	punct
39	1	M	O	35	nmod
40	)	CH	O	35	punct
41	Nhân	Np	O	35	nmod
42	rộng	A	O	35	nmod
43	địa_bàn	N	O	42	amod
44	triển_khai	V	O	43	nmod
45	Dự_án	N	O	44	dob
46	,	CH	O	44	punct
47	đào_tạo	V	O	44	vmod
48	năng_lực	N	O	47	vmod
49	cho	E	O	47	iob
50	cán_bộ	N	O	49	pob
51	y_tế	N	O	50	nmod
52	trường_học	N	O	51	nmod
53	,	CH	O	7	punct
54	cung_cấp	V	O	7	vmod
55	công_cụ	N	O	54	dob
56	sàng_lọc	V	O	55	nmod
57	thị_lực	N	O	56	dob
58	,	CH	O	7	punct
59	hỗ_trợ	V	O	7	vmod
60	cấp	N	O	59	dob
61	kính	N	O	60	nmod
62	miễn_phí	V	O	60	nmod
63	tiến	V	O	7	vmod
64	tới	E	O	63	dir
65	đề_xuất	N	O	64	pob
66	thanh_toán	V	O	65	nmod
67	bảo_hiểm_y_tế	N	O	66	dob
68	cho	E	O	66	iob
69	kính_thuốc	N	O	68	pob
70	;	CH	O	7	punct
71	(	CH	O	7	punct
72	2	M	O	7	det
73	)	CH	O	7	punct
74	Xây_dựng	V	O	7	vmod
75	hệ_thống	N	O	74	dob
76	chăm_sóc	V	O	75	nmod
77	mắt	N	O	76	dob
78	tuyến	N	O	77	nmod
79	quận	N	O	78	nmod
80	/	CH	O	79	punct
81	huyện	N	O	79	nmod
82	,	CH	O	7	punct
83	xây_dựng	V	O	7	vmod
84	tiêu_chí	N	O	83	dob
85	kính_thuốc	N	O	84	nmod
86	,	CH	O	7	punct
87	chuẩn_hoá	V	O	7	vmod
88	cơ_sở	N	O	87	dob
89	cung_cấp	V	O	88	nmod
90	kính	N	O	89	dob
91	;	CH	O	7	punct
92	(	CH	O	7	punct
93	3	M	O	98	det
94	)	CH	O	7	punct
95	Phòng_chống	V	O	7	vmod
96	tật	N	O	95	dob
97	khúc_xạ	A	O	96	nmod
98	học_sinh	N	O	96	nmod
99	phải	V	O	95	vmod
100	gắn_kết	V	O	99	vmod
101	với	E	O	100	vmod
102	hoạt_động	N	O	101	pob
103	y_tế	N	O	102	nmod
104	trường_học	N	O	103	nmod
105	và	Cc	O	95	coord
106	hoạt_động	V	O	105	conj
107	kiểm_tra	V	O	106	vmod
108	sức_khoẻ	N	O	106	dob
109	học_sinh	N	O	108	nmod
110	đầu	N	O	109	nmod
111	năm_học	N	O	110	nmod
112	;	CH	O	7	punct
113	(	CH	O	7	punct
114	4	M	O	111	det
115	)	CH	O	7	punct
116	Phối_hợp	V	O	7	vmod
117	chặt_chẽ	A	O	116	vmod
118	giữa	N	O	116	loc
119	ngành	N	O	118	nmod
120	y_tế	N	O	119	nmod
121	và	Cc	O	118	coord
122	giáo_dục	N	O	121	conj
123	trong	E	O	116	tmp
124	chăm_sóc	V	O	123	vmod
125	mắt	N	O	124	vmod
126	học_sinh	N	O	125	nmod
127	,	CH	O	7	punct
128	trong	E	O	132	pmod
129	đó	P	O	128	pob
130	ngành	N	O	132	sub
131	y_tế	N	O	130	nmod
132	hỗ_trợ	V	O	7	vmod
133	chuyên_môn	N	O	132	dob
134	kỹ_thuật	N	O	133	nmod
135	,	CH	O	7	punct
136	ngành	N	O	138	sub
137	giáo_dục	N	O	136	nmod
138	tổ_chức	V	O	7	dep
139	triển_khai	V	O	138	vmod
140	thực_hiện	V	O	139	vmod
141	.	CH	O	7	punct
1	Hội_thảo	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	kết_thúc	V	O	0	root
4	thành_công	V	O	3	vmod
5	tốt_đẹp	A	O	4	vmod
6	,	CH	O	3	punct
7	tất_cả	P	O	9	det
8	các	L	O	9	det
9	đại_biểu	N	O	4	dob
10	tham_dự	V	O	9	nmod
11	rất	R	O	12	adv
12	hài_lòng	V	O	10	vmod
13	với	E	O	12	vmod
14	nội_dung	N	O	13	pob
15	và	Cc	O	14	coord
16	bài_học	N	O	15	conj
17	kinh_nghiệm	N	O	16	nmod
18	được	V	O	14	nmod
19	chia_sẻ	V	O	18	vmod
20	tại	E	O	19	loc
21	Hội_thảo	N	O	20	pob
22	.	CH	O	3	punct
1	Sau	E	O	7	tmp
2	Hội_thảo	N	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	các	L	O	5	det
5	tỉnh	N	O	7	sub
6	sẽ	R	O	7	adv
7	tham_mưu	V	O	0	root
8	xây_dựng	V	O	7	vmod
9	kế_hoạch	N	O	8	dob
10	triển_khai	V	O	9	nmod
11	hoạt_động	V	O	10	vmod
12	chăm_sóc	V	O	11	vmod
13	mắt	N	O	12	dob
14	học_sinh	N	O	13	nmod
15	phù_hợp	V	O	9	nmod
16	với	E	O	15	vmod
17	địa_phương	N	O	16	pob
18	.	CH	O	7	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	hình_ảnh	N	O	45	sub
3	Hội_thảo	N	O	2	nmod
4	Khám	Np	O	3	nmod
5	chuyên_khoa	N	O	2	nmod
6	các	L	O	7	det
7	bệnh	N	O	5	nmod
8	về	E	O	5	nmod
9	mắt	N	O	8	pob
10	và	Cc	O	2	coord
11	tật	N	O	10	conj
12	khúc_xạ	A	O	11	nmod
13	cho	E	O	2	nmod
14	học	V	O	13	vmod
15	gần	A	O	16	nmod
16	học_sinh	N	O	14	dob
17	khuyết_tật	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	2	punct
19	học	V	O	2	nmod
20	sinh_sống	V	O	19	vmod
21	tại	E	O	20	loc
22	trung_tâm	N	O	21	pob
23	bảo_trợ	V	O	22	nmod
24	tại	E	O	23	loc
25	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	24	pob
26	Các	L	O	27	det
27	hoạt_động	N	O	23	vmod
28	truyền_thông	N	O	27	nmod
29	Chăm_sóc	V	O	27	nmod
30	mắt	N	O	29	vmod
31	học_sinh	N	O	30	nmod
32	Góc	N	O	30	nmod
33	tầm	N	O	32	nmod
34	soát	V	O	22	nmod
35	thị_lực	N	O	34	vmod
36	cho	E	O	34	vmod
37	học_sinh	N	O	36	pob
38	với	E	O	34	vmod
39	bảng	N	O	38	pob
40	thị_lực	N	O	39	nmod
41	rút_gọn	V	O	39	nmod
42	4m	M	O	43	det
43	Học_sinh	N	O	45	sub
44	tự	P	O	45	vmod
45	kiểm_tra	V	O	0	root
46	thị_lực	N	O	45	dob
47	với	E	O	45	vmod
48	bảng	N	O	47	pob
49	thị_lực	N	O	48	nmod
50	rút_gọn	V	O	48	nmod
51	4m	N	O	50	dob
52	tại	E	O	50	loc
53	trường_học	N	O	52	pob
