1	Kết_quả	N	O	6	sub
2	Hội_nghị	N	O	1	nmod
3	dinh_dưỡng	N	O	2	nmod
4	TP.	Ny	B-LOC	2	nmod
5	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	4	nmod
6	mở_rộng	V	O	0	root
7	lần	N	O	6	tmp
8	thứ	N	O	7	nmod
9	7	M	O	8	det
10	với	E	O	6	vmod
11	chủ_đề	N	O	10	pob
12	“	CH	O	11	punct
13	Dinh_dưỡng	V	O	11	nmod
14	và	Cc	O	6	coord
15	lão_hoá	V	O	14	conj
16	”	M	O	17	det
17	Kết_quả	N	O	15	dob
18	Hội_nghị	N	O	17	nmod
19	dinh_dưỡng	N	O	18	nmod
20	TP.	Ny	B-LOC	18	nmod
21	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	20	nmod
22	mở_rộng	V	O	17	nmod
23	lần	N	O	22	tmp
24	thứ	N	O	23	nmod
25	7	M	O	24	det
26	với	E	O	22	vmod
27	chủ_đề	N	O	26	pob
28	“	CH	O	27	punct
29	Dinh_dưỡng	V	O	27	nmod
30	và	Cc	O	27	nmod
31	lão_hoá	V	O	27	nmod
32	”	N	O	27	nmod
33	16/08/2018	M	O	32	det
34	Nhờ	V	O	22	vmod
35	những	L	O	36	det
36	tiến_bộ	N	O	34	dob
37	trong	E	O	36	nmod
38	lĩnh_vực	N	O	37	pob
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	công_cộng	A	O	38	nmod
41	,	CH	O	6	punct
42	tuổi_thọ	N	O	44	sub
43	đã	R	O	44	adv
44	gia_tăng	V	O	6	dep
45	đáng_kể	A	O	44	vmod
46	,	CH	O	6	punct
47	ước_tính	V	O	6	vmod
48	đến	E	O	47	vmod
49	năm	N	O	48	pob
50	2025	M	O	49	det
51	sẽ	R	O	52	adv
52	có	V	O	6	vmod
53	hơn	A	O	56	nmod
54	1,2	M	O	56	det
55	tỷ	M	O	56	det
56	người	N	O	52	dob
57	trên	E	O	56	loc
58	60	M	O	59	det
59	tuổi	N	O	57	pob
60	.	CH	O	6	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	nằm	V	O	0	root
3	trong	E	O	2	loc
4	tốp	N	O	3	pob
5	5	M	O	6	det
6	quốc_gia	N	O	4	nmod
7	có	V	O	2	vmod
8	tốc_độ	N	O	7	dob
9	già	A	O	8	nmod
10	hoá	V	O	8	nmod
11	dân_số	N	O	10	dob
12	nhanh	A	O	11	nmod
13	nhất	A	O	12	amod
14	thế_giới	N	O	12	amod
15	.	CH	O	2	punct
1	Hiện_nay	N	O	4	tmp
2	,	CH	O	4	punct
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	sub
4	có	V	O	0	root
5	khoảng	N	O	8	nmod
6	10,1	M	O	8	det
7	triệu	M	O	8	det
8	người	N	O	4	dob
9	cao_tuổi	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	chiếm	V	O	4	vmod
12	11%	M	O	13	det
13	dân_số	N	O	11	dob
14	.	CH	O	4	punct
1	Dự_báo	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	năm	N	O	2	pob
4	2050	M	O	3	det
5	,	CH	O	1	punct
6	người	N	O	12	sub
7	cao_tuổi	A	O	6	nmod
8	ở	E	O	6	loc
9	nước	N	O	8	pob
10	ta	P	O	9	nmod
11	sẽ	R	O	12	adv
12	chiếm	V	O	1	vmod
13	26%	M	O	14	det
14	dân_số	N	O	12	dob
15	đưa	V	O	14	nmod
16	nước	N	O	15	dob
17	ta	P	O	16	nmod
18	trở_thành	V	O	12	vmod
19	quốc_gia	N	O	18	dob
20	“	CH	O	19	punct
21	siêu	Z	O	22	amod
22	già	A	O	19	nmod
23	”	CH	O	1	punct
24	.	CH	O	1	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	bệnh_lý	N	O	3	sub
3	đi	V	O	0	root
4	song_hành	V	O	3	vmod
5	với	E	O	4	vmod
6	người	N	O	5	pob
7	cao_tuổi	A	O	6	nmod
8	như	C	O	3	coord
9	các	L	O	10	det
10	bệnh	N	O	3	dob
11	tim_mạch	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	tăng	V	O	3	vmod
14	huyết_áp	N	O	13	dob
15	,	CH	O	14	punct
16	đái_tháo_đường	N	O	14	nmod
17	,	CH	O	14	punct
18	ung_thư	N	O	14	nmod
19	,	CH	O	3	punct
20	thoái_hoá	V	O	3	vmod
21	khớp	N	O	20	dob
22	loãng_xương	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	3	punct
24	sa_sút	V	O	3	vmod
25	trí_tuệ	N	O	24	dob
26	...	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	kết_quả	N	O	1	dob
3	Điều_tra	V	O	2	nmod
4	Quốc_gia	Np	O	2	nmod
5	năm	N	O	1	tmp
6	2011	M	O	5	det
7	,	CH	O	1	punct
8	hơn	A	O	10	nmod
9	60%	M	O	10	det
10	người	N	O	12	sub
11	cao_tuổi	A	O	10	nmod
12	có	V	O	1	vmod
13	tình_trạng	N	O	12	dob
14	sức_khoẻ	N	O	13	nmod
15	yếu	A	O	13	nmod
16	hoặc	Cc	O	12	coord
17	rất	R	O	18	amod
18	yếu	A	O	16	conj
19	cần	V	O	16	conj
20	người	N	O	19	dob
21	chăm_sóc	V	O	20	nmod
22	.	CH	O	1	punct
1	Trung_bình	A	O	4	adv
2	mỗi	M	O	3	det
3	người	N	O	4	sub
4	phải	V	O	0	root
5	chịu	V	O	4	vmod
6	14	M	O	7	det
7	năm	N	O	5	tmp
8	bệnh_tật	N	O	7	nmod
9	trong	E	O	5	loc
10	tổng_số	N	O	9	pob
11	73	M	O	12	det
12	năm	N	O	10	nmod
13	trong	E	O	12	nmod
14	cuộc_sống	N	O	13	pob
15	;	CH	O	4	punct
16	một	M	O	17	det
17	người	N	O	19	sub
18	cao_tuổi	A	O	17	nmod
19	có	V	O	4	dep
20	ít_nhất	A	O	22	nmod
21	3	M	O	22	det
22	bệnh	N	O	19	dob
23	cần	V	O	22	nmod
24	điều_trị	V	O	23	vmod
25	.	CH	O	4	punct
1	Vì_vậy	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	dù	E	O	0	root
4	người	Nc	B-MISC	6	sub
5	Việt	Np	I-MISC	4	nmod
6	có	V	O	3	dep
7	bảng	N	O	6	dob
8	xếp_hạng	V	O	7	nmod
9	tuổi_thọ	N	O	8	dob
10	cao	A	O	9	nmod
11	ở	E	O	7	nmod
12	hạng	N	O	11	pob
13	58/177	M	O	12	det
14	nước	N	O	12	nmod
15	trên	E	O	14	loc
16	thế_giới	N	O	15	pob
17	nhưng	C	O	6	coord
18	số	N	O	25	sub
19	năm	N	O	18	nmod
20	trung_bình	A	O	18	nmod
21	khoẻ_mạnh	A	O	20	amod
22	của	E	O	18	nmod
23	người_dân	N	O	22	pob
24	chỉ	R	O	25	adv
25	xếp	V	O	17	conj
26	thứ	N	O	25	dob
27	1	M	O	26	det
28	16/1	M	O	26	det
29	77	M	O	26	det
30	.	CH	O	27	punct
1	Mặc_dù	C	O	2	dep
2	có	V	O	0	root
3	nhiều	A	O	6	nmod
4	cố_gắng	V	O	2	vmod
5	nhưng	C	O	2	coord
6	tình_trạng	N	O	12	sub
7	gia_tăng	V	O	6	nmod
8	và	Cc	O	7	coord
9	trẻ_hoá	V	O	8	conj
10	bệnh	N	O	9	dob
11	không	R	O	12	adv
12	lây_nhiễm	V	O	5	conj
13	,	CH	O	2	punct
14	thừa	V	O	2	vmod
15	cân	N	O	14	dob
16	béo	A	O	15	nmod
17	phì	N	O	16	amod
18	,	CH	O	2	punct
19	hoạt_động	V	O	2	vmod
20	thể_lực	N	O	19	vmod
21	đủ	A	O	20	nmod
22	khuyến_nghị	N	O	21	amod
23	,	CH	O	2	punct
24	ăn	V	O	2	vmod
25	mặn	A	O	24	vmod
26	,	CH	O	2	punct
27	sử_dụng	V	O	2	vmod
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	đồ	N	O	27	dob
30	uống	V	O	29	nmod
31	có	V	O	30	vmod
32	đường	N	O	31	dob
33	,	CH	O	2	punct
34	tiêu_thụ	V	O	2	vmod
35	ít	A	O	34	vmod
36	chất	N	O	34	dob
37	xơ	N	O	36	nmod
38	đều	R	O	39	adv
39	là	V	O	2	vmod
40	yếu_tố	N	O	39	dob
41	đóng_góp	V	O	40	nmod
42	tăng	V	O	40	nmod
43	nhanh	A	O	42	vmod
44	tốc_độ	N	O	42	dob
45	lão_hoá	V	O	44	nmod
46	.	CH	O	2	punct
1	Ở	E	O	13	loc
2	chiều	N	O	1	pob
3	ngược_lại	X	O	2	x
4	,	CH	O	13	punct
5	tỷ_lệ	N	O	13	sub
6	suy_dinh_dưỡng	V	O	5	nmod
7	bệnh_viện	N	O	6	loc
8	cao	A	O	7	nmod
9	hơn	A	O	8	amod
10	trung_bình	A	O	8	amod
11	của	E	O	7	nmod
12	thế_giới	N	O	11	pob
13	có	V	O	0	root
14	49,7%	M	O	15	det
15	người_bệnh	N	O	13	dob
16	cao_tuổi	A	O	15	nmod
17	suy_dinh_dưỡng	N	O	16	amod
18	.	CH	O	13	punct
1	Hiện_nay	N	O	6	tmp
2	,	CH	O	6	punct
3	Bộ	N	B-ORG	6	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	đang	R	O	6	adv
6	nỗ_lực	V	O	0	root
7	trong	E	O	6	loc
8	việc	N	O	7	pob
9	hoàn_thiện	V	O	8	nmod
10	các	L	O	11	det
11	cơ_chế	N	O	9	dob
12	chính_sách	N	O	11	nmod
13	và	Cc	O	6	coord
14	nâng	V	O	13	conj
15	cao	A	O	14	vmod
16	năng_lực	N	O	14	dob
17	cho	E	O	14	iob
18	tuyến	N	O	17	pob
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	cơ_sở	N	O	18	nmod
21	để	E	O	14	prp
22	dự_phòng	V	O	21	vmod
23	và	Cc	O	6	coord
24	quản_lý	V	O	23	conj
25	các	L	O	26	det
26	bệnh	N	O	24	dob
27	không	R	O	28	adv
28	lây_nhiễm	V	O	26	nmod
29	phù_hợp	V	O	28	vmod
30	với	E	O	29	vmod
31	giai_đoạn	N	O	30	pob
32	dân_số	N	O	31	nmod
33	già	A	O	31	nmod
34	và	Cc	O	6	coord
35	gánh	N	O	34	conj
36	nặng	A	O	35	nmod
37	bệnh_tật	N	O	35	nmod
38	ở	E	O	35	loc
39	người	N	O	38	pob
40	cao_tuổi	A	O	39	nmod
41	.	CH	O	6	punct
1	Các	L	O	2	det
2	Kế_hoạch	N	O	13	sub
3	hành_động	V	O	2	nmod
4	quốc_gia	N	O	2	nmod
5	về	E	O	2	nmod
6	dân_số	N	O	5	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	dinh_dưỡng	N	O	6	nmod
9	,	CH	O	2	punct
10	phòng_chống	V	O	2	nmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	không	R	O	13	adv
13	lây_nhiễm	V	O	0	root
14	được	R	O	13	adv
15	ban_hành	V	O	13	vmod
16	trong	E	O	15	tmp
17	thời_gian	N	O	16	pob
18	gần	A	O	19	nmod
19	đây	P	O	28	sub
20	đều	R	O	21	adv
21	nhấn_mạnh	V	O	13	vmod
22	vai_trò	N	O	21	dob
23	của	E	O	22	nmod
24	“	M	O	25	det
25	phòng	N	O	23	pob
26	”	A	O	25	nmod
27	hơn	A	O	26	amod
28	là	V	O	13	dep
29	“	CH	O	30	punct
30	chống	V	O	28	vmod
31	”	N	O	30	dob
32	lão_hoá	V	O	31	nmod
33	.	CH	O	13	punct
1	Lão_hoá	V	O	0	root
2	là	V	O	1	vmod
3	một	M	O	4	det
4	tiến_trình	N	O	1	dob
5	tự_nhiên	A	O	4	nmod
6	và	Cc	O	1	coord
7	xảy	V	O	6	conj
8	ra	R	O	7	adv
9	liên_tục	A	O	7	vmod
10	,	CH	O	1	punct
11	tăng	V	O	1	vmod
12	dần	R	O	11	adv
13	theo	E	O	11	vmod
14	thời_gian	N	O	13	pob
15	sống	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	đặc_biệt	A	O	1	prd
18	mạnh	A	O	17	amod
19	sau	E	O	17	tmp
20	tuổi	N	O	19	pob
21	35	M	O	20	det
22	,	CH	O	1	punct
23	có	V	O	1	vmod
24	liên_quan	V	O	23	vmod
25	đến	E	O	24	vmod
26	những	L	O	27	det
27	thay_đổi	N	O	25	pob
28	trong	E	O	27	loc
29	hệ_thống	N	O	28	pob
30	nội_tiết	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	29	punct
32	hệ	N	O	29	nmod
33	tiêu_hoá	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	29	punct
35	cytokines	N	O	29	nmod
36	và	Cc	O	29	coord
37	tâm_lý	N	O	36	conj
38	xã_hội	N	O	37	nmod
39	.	CH	O	1	punct
1	Can_thiệp	V	O	0	root
2	dinh_dưỡng	N	O	1	dob
3	và	Cc	O	1	coord
4	hoạt_động	V	O	3	conj
5	thể_lực	N	O	4	vmod
6	đều_đặn	A	O	5	nmod
7	với	E	O	4	vmod
8	cường_độ	N	O	7	pob
9	hợp_lý	A	O	8	nmod
10	được	V	O	3	conj
11	coi	V	O	10	vmod
12	là	C	O	11	vmod
13	phương_pháp	N	O	11	dob
14	tiếp_cận	V	O	13	nmod
15	thực_tế	N	O	14	dob
16	,	CH	O	13	punct
17	hiệu_quả	N	O	13	nmod
18	để	E	O	11	prp
19	chống	V	O	18	vmod
20	viêm	N	O	19	dob
21	và	Cc	O	1	coord
22	làm	V	O	21	conj
23	chậm	A	O	22	vmod
24	quá_trình	N	O	23	amod
25	lão_hoá	V	O	24	nmod
26	.	CH	O	1	punct
1	Công_thức	N	O	7	sub
2	cho	E	O	1	nmod
3	“	N	O	2	pob
4	lão_hoá	V	O	3	nmod
5	khoẻ_mạnh	A	O	4	vmod
6	”	CH	O	9	punct
7	phải	V	O	0	root
8	liên_quan	V	O	7	vmod
9	đến	E	O	8	vmod
10	cả	P	O	11	nmod
11	chế_độ	N	O	9	pob
12	ăn_uống	V	O	11	nmod
13	lành_mạnh	A	O	11	nmod
14	và	Cc	O	11	coord
15	lối	N	O	14	conj
16	sống	V	O	15	nmod
17	năng_động	A	O	16	vmod
18	về	E	O	16	vmod
19	thể_chất	N	O	18	pob
20	.	CH	O	7	punct
1	Các	L	O	2	det
2	giai_đoạn	N	O	5	sub
3	can_thiệp	V	O	2	nmod
4	dinh_dưỡng	N	O	3	dob
5	cần	V	O	0	root
6	tập_trung	V	O	5	vmod
7	đặc_biệt	A	O	6	vmod
8	để	E	O	6	prp
9	giảm	V	O	8	vmod
10	nhẹ	A	O	9	vmod
11	tác_động	N	O	9	dob
12	“	CH	O	16	punct
13	tích	V	O	9	vmod
14	tuổi	N	O	13	dob
15	”	CH	O	5	punct
16	phải	V	O	5	vmod
17	từ	E	O	16	vmod
18	những	L	O	19	det
19	ngày	N	O	17	pob
20	đầu	N	O	19	nmod
21	đời	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	5	punct
1	Ngày	N	O	9	tmp
2	27-28/7/2018	M	O	1	det
3	,	CH	O	9	punct
4	Trung_tâm	N	B-ORG	9	sub
5	Dinh_dưỡng	V	I-ORG	4	nmod
6	TP.	Ny	I-ORG	4	nmod
7	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	tổ_chức	V	O	0	root
10	Hội	Np	O	9	dob
11	nghị	V	O	9	vmod
12	Dinh	Np	O	11	dob
13	dưỡng	V	O	11	iob
14	TP.	Ny	B-LOC	13	dob
15	HCM	Np	I-LOC	14	nmod
16	mở	V	O	13	vmod
17	rộng	A	O	16	vmod
18	lần	N	O	16	tmp
19	thứ	N	O	18	nmod
20	7	M	O	19	det
21	với	Nu	O	16	ext
22	chủ	V	O	9	prp
23	đề	N	O	22	dob
24	“	CH	O	9	punct
25	Dinh_dưỡng	V	O	9	vmod
26	và	Cc	O	25	coord
27	Lão_hoá	V	O	26	conj
28	”	CH	O	9	punct
29	.	CH	O	9	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	Hội_nghị	N	O	1	dob
3	có	V	O	1	vmod
4	sự	N	O	3	dob
5	tham_gia	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	TS	Ny	O	6	pob
8	.	CH	O	1	punct
1	Trương_Đình_Bắc	Np	B-PER	0	root
2	-	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Cục	N	O	1	nmod
5	trưởng	Z	O	4	nmod
6	Cục	N	B-ORG	4	nmod
7	Y_tế	Np	I-ORG	6	nmod
8	dự_phòng	V	I-ORG	6	nmod
9	,	CH	O	11	punct
10	Bộ	N	B-ORG	6	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	;	CH	O	1	punct
13	GS	Ny	O	10	nmod
14	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Công_Khẩn	Np	B-PER	42	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	nguyên	Z	O	4	nmod
4	Viện	N	O	1	nmod
5	trưởng	Z	O	4	nmod
6	Viện	N	O	4	nmod
7	Dinh_dưỡng	Np	O	6	nmod
8	;	CH	O	1	punct
9	PGS.TS.	Ny	O	1	nmod
10	Trương_Tuyết_Mai	Np	B-PER	9	nmod
11	-	CH	O	9	punct
12	Phó	Z	O	13	nmod
13	Viện	N	O	9	nmod
14	trưởng	Z	O	13	nmod
15	Viện	N	O	13	nmod
16	Dinh_dưỡng	Np	O	15	nmod
17	;	CH	O	1	punct
18	GS.TS.	Ny	O	1	nmod
19	Lê_Thị_Hợp	Np	B-PER	18	nmod
20	,	CH	O	1	punct
21	Chủ_tịch	N	O	1	nmod
22	Hội	Np	B-ORG	21	nmod
23	Dinh_dưỡng	V	I-ORG	21	nmod
24	Việt_Nam	Np	I-ORG	21	nmod
25	;	CH	O	1	punct
26	Lãnh_đạo	N	O	1	nmod
27	Sở	N	B-ORG	26	nmod
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	TP.	Ny	I-ORG	27	nmod
30	HCM	Np	I-ORG	29	nmod
31	cùng	A	O	26	coord
32	các	L	O	33	det
33	nhà_khoa_học	N	O	31	conj
34	có	V	O	33	nmod
35	uy_tín	N	O	34	dob
36	,	CH	O	1	punct
37	các	L	O	38	det
38	giáo_sư	N	O	1	nmod
39	chuyên_ngành	N	O	38	nmod
40	dinh_dưỡng	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	1	punct
42	chuyển_hoá	V	O	0	root
43	,	CH	O	42	punct
44	nhi_khoa	N	O	42	dob
45	,	CH	O	42	punct
46	dịch_tễ	N	O	44	nmod
47	,	CH	O	42	punct
48	miễn_dịch	V	O	42	vmod
49	và	Cc	O	42	coord
50	khoa_học	N	O	52	sub
51	thực_phẩm	N	O	50	nmod
52	đến	V	O	49	conj
53	từ	E	O	52	loc
54	Australia	Np	B-LOC	53	pob
55	,	CH	O	54	punct
56	Canada	Np	B-LOC	54	nmod
57	và	Cc	O	54	coord
58	Việt_Nam	Np	B-LOC	57	conj
59	.	CH	O	42	punct
1	Hội_nghị	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	21	M	O	4	det
4	báo_cáo	N	O	2	dob
5	khoa_học	N	O	4	nmod
6	và	Cc	O	2	coord
7	720	M	O	8	det
8	đại_biểu	N	O	4	nmod
9	tham_dự	V	O	8	nmod
10	đến	V	O	9	vmod
11	từ	E	O	9	loc
12	95	M	O	13	det
13	đơn_vị	N	O	11	pob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	21	M	O	17	det
17	tỉnh	N	O	15	pob
18	,	CH	O	17	punct
19	thành_phố	N	O	17	nmod
20	trên	E	O	17	loc
21	cả	P	O	22	nmod
22	nước	N	O	20	pob
23	,	CH	O	2	punct
24	13	M	O	25	det
25	trường	N	O	8	nmod
26	Đại_học	N	O	25	nmod
27	từ	E	O	8	loc
28	các	L	O	29	det
29	vùng	N	O	27	pob
30	miền	N	O	29	nmod
31	và	Cc	O	29	coord
32	các	L	O	33	det
33	vị	Nc	O	31	conj
34	khách	N	O	33	nmod
35	quốc_tế	A	O	33	nmod
36	.	CH	O	2	punct
1	Ảnh	N	O	15	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	Tiến_sĩ	N	O	1	nmod
4	Trương_Đinh_Bắc	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	Phó	Z	O	7	nmod
7	Cục	N	O	3	nmod
8	trưởng	Z	O	7	nmod
9	Cục	N	B-ORG	7	nmod
10	Y_tế	Np	I-ORG	9	nmod
11	dự_phòng	V	I-ORG	9	nmod
12	phát_biểu	V	O	7	nmod
13	tại	E	O	12	loc
14	Hội_nghị	N	O	13	pob
15	Phát_biểu	V	O	0	root
16	tại	E	O	15	loc
17	Hội_nghị	N	O	16	pob
18	,	CH	O	15	punct
19	TS	Ny	O	17	nmod
20	Trương_Đình_Bắc	Np	B-PER	19	nmod
21	,	CH	O	15	punct
22	Phó	Z	O	23	nmod
23	Cục	N	O	19	nmod
24	trưởng	Z	O	23	nmod
25	Cục	N	B-ORG	23	nmod
26	Y_tế	Np	I-ORG	25	nmod
27	Dự_phòng	Np	I-ORG	25	nmod
28	Bộ	Np	I-ORG	25	nmod
29	Y_tế	N	I-ORG	28	nmod
30	đã	R	O	31	adv
31	nhấn_mạnh	V	O	15	vmod
32	vai_trò	N	O	31	dob
33	của	E	O	32	nmod
34	việc	N	O	33	pob
35	xây_dựng	V	O	34	nmod
36	các	L	O	37	det
37	chính_sách	N	O	35	dob
38	y_tế	N	O	37	nmod
39	phù_hợp	V	O	37	nmod
40	với	E	O	39	vmod
41	dân_số	N	O	40	pob
42	già	A	O	41	nmod
43	và	Cc	O	15	coord
44	gánh	N	O	43	conj
45	nặng	A	O	44	nmod
46	bệnh_tật	N	O	44	nmod
47	ở	E	O	44	loc
48	người	N	O	47	pob
49	cao_tuổi	A	O	48	nmod
50	,	CH	O	15	punct
51	ghi_nhận	V	O	15	vmod
52	những	L	O	53	det
53	nỗ_lực	N	O	51	dob
54	của	E	O	53	nmod
55	TP.	Ny	B-LOC	54	pob
56	HCM	Ny	I-LOC	55	nmod
57	trong	E	O	53	loc
58	việc	N	O	57	pob
59	xây_dựng	V	O	58	nmod
60	và	Cc	O	59	coord
61	phát_triển	V	O	60	conj
62	các	L	O	63	det
63	hoạt_động	N	O	58	nmod
64	nghiên_cứu	V	O	63	nmod
65	khoa_học	N	O	64	dob
66	,	CH	O	15	punct
67	huấn_luyện	V	O	15	vmod
68	đào_tạo	V	O	67	vmod
69	,	CH	O	15	punct
70	hợp_tác	V	O	15	vmod
71	quốc_tế	N	O	70	vmod
72	về	E	O	70	vmod
73	dinh_dưỡng	N	O	72	pob
74	và	Cc	O	73	coord
75	dinh_dưỡng	N	O	74	conj
76	tiết_chế	N	O	75	nmod
77	,	CH	O	15	punct
78	đặc_biệt	A	O	15	prd
79	hỗ_trợ	V	O	78	vmod
80	xây_dựng	V	O	79	vmod
81	các	L	O	82	det
82	khoa	N	O	80	dob
83	Dinh_dưỡng	V	O	82	nmod
84	Tiết_chế	Np	O	82	nmod
85	tại	E	O	82	loc
86	các	L	O	87	det
87	bệnh_viện	N	O	85	pob
88	,	CH	O	15	punct
89	tập_hợp	V	O	15	vmod
90	các	L	O	91	det
91	chuyên_gia	N	O	89	dob
92	xây_dựng	V	O	91	nmod
93	các	L	O	94	det
94	tiêu_chí	N	O	92	dob
95	kỹ_thuật	N	O	94	nmod
96	và	Cc	O	15	coord
97	hỗ_trợ	V	O	96	conj
98	các	L	O	99	det
99	tỉnh	N	O	97	dob
100	khu_vực	N	O	99	nmod
101	phía	N	O	99	nmod
102	Nam	Np	O	101	nmod
103	về	E	O	15	tmp
104	dinh_dưỡng	N	O	103	pob
105	và	Cc	O	104	coord
106	dinh_dưỡng	N	O	105	conj
107	tiết_chế	N	O	106	nmod
108	.	CH	O	15	punct
1	BS	Ny	O	0	root
2	CKII	Ny	O	1	nmod
3	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Hữu_Hưng	Np	B-PER	9	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	Sở	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	TP.	Ny	I-ORG	5	nmod
8	HCM	Np	I-ORG	7	nmod
9	đánh_giá	V	O	0	root
10	cao	A	O	9	vmod
11	nỗ_lực	N	O	9	dob
12	và	Cc	O	9	coord
13	thành_công	V	O	12	conj
14	của	E	O	11	nmod
15	Trung_tâm	N	B-ORG	14	pob
16	Dinh_dưỡng	V	I-ORG	15	nmod
17	TP.	Ny	I-ORG	15	nmod
18	HCM	Ny	I-ORG	17	nmod
19	đạt	V	O	9	vmod
20	được	R	O	19	adv
21	trong	E	O	19	tmp
22	thời_gian	N	O	21	pob
23	qua	V	O	22	nmod
24	.	CH	O	9	punct
1	BS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	CK	Ny	O	12	sub
2	2	M	O	1	det
3	Nguyễn_Hữu_Hưng	Np	B-PER	1	nmod
4	-	CH	O	3	punct
5	Phó	Z	O	6	nmod
6	Giám_đốc	N	O	3	nmod
7	Sở	N	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	TP.	Ny	I-ORG	7	nmod
10	HCM	Np	I-ORG	9	nmod
11	(	CH	O	3	punct
12	đứng	V	O	0	root
13	giữa	N	O	12	loc
14	)	CH	O	12	punct
15	cùng	C	O	12	coord
16	các	L	O	17	det
17	Lãnh_đạo	N	O	15	conj
18	Vụ	N	O	17	nmod
19	/	CH	O	18	punct
20	Cục	N	O	18	nmod
21	/	CH	O	18	punct
22	Viện	N	O	18	nmod
23	thuộc	V	O	12	vmod
24	Bộ	N	B-ORG	23	vmod
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	và	Cc	O	12	coord
27	các	L	O	28	det
28	báo_cáo_viên	N	O	26	conj
29	Australia	Np	B-LOC	28	nmod
30	,	CH	O	12	punct
31	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	sub
32	Hội_nghị	N	O	31	nmod
33	có	V	O	12	vmod
34	các	L	O	35	det
35	phiên	N	O	33	dob
36	chuyên_đề	N	O	35	nmod
37	về	E	O	35	nmod
38	Lão	N	O	37	pob
39	hoá-Tích	N	O	38	nmod
40	tuổi	N	O	39	nmod
41	;	CH	O	12	punct
42	Dinh_dưỡng	V	O	12	vmod
43	cho	E	O	42	iob
44	người	N	O	43	pob
45	cao_tuổi	A	O	44	nmod
46	;	CH	O	12	punct
47	Dinh_dưỡng	V	O	12	vmod
48	phòng_chống	V	O	47	vmod
49	lão_hoá	V	O	48	vmod
50	;	CH	O	12	punct
51	Vận_động	V	O	12	vmod
52	,	CH	O	12	punct
53	Dinh_dưỡng	V	O	12	vmod
54	cho	E	O	53	iob
55	vận_động_viên	N	O	54	pob
56	và	Cc	O	12	coord
57	Đào_tạo	V	O	56	conj
58	nhân_lực	N	O	57	dob
59	dinh_dưỡng	N	O	58	nmod
60	.	CH	O	12	punct
1	Hội_nghị	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	kết_thúc	V	O	0	root
4	thành_công	V	O	3	vmod
5	tốt_đẹp	A	O	4	vmod
6	,	CH	O	3	punct
7	các	L	O	8	det
8	đại_biểu	N	O	3	dob
9	đánh_giá	V	O	8	nmod
10	cao	A	O	9	vmod
11	nội_dung	N	O	9	dob
12	,	CH	O	3	punct
13	đặc_biệt	A	O	3	dep
14	là	T	O	13	amod
15	các	L	O	16	det
16	kiến_thức	N	O	13	amod
17	câp	N	O	16	nmod
18	nhật	N	O	17	nmod
19	bằng_chứng	N	O	16	nmod
20	về	E	O	16	nmod
21	cơ_chế	N	O	20	pob
22	của	E	O	21	nmod
23	tình_trạng	N	O	22	pob
24	lão_hoá	V	O	23	nmod
25	,	CH	O	3	punct
26	giải_pháp	N	O	21	nmod
27	kỹ_thuật	N	O	26	nmod
28	trong	E	O	26	nmod
29	can_thiệp	V	O	28	vmod
30	dinh_dưỡng	N	O	29	dob
31	,	CH	O	30	punct
32	tiết_chế	N	O	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	vận_động	V	O	29	vmod
35	,	CH	O	3	punct
36	các	L	O	37	det
37	phương_pháp	N	O	3	dob
38	hỗ_trợ	V	O	37	nmod
39	chẩn_đoán	V	O	38	vmod
40	,	CH	O	3	punct
41	điều_trị	V	O	3	vmod
42	cải_thiện	V	O	41	vmod
43	tình_trạng	N	O	42	dob
44	dinh_dưỡng	N	O	43	nmod
45	,	CH	O	3	punct
46	rút	V	O	3	vmod
47	ngắn	A	O	46	vmod
48	thời_gian	N	O	46	tmp
49	phục_hồi	V	O	48	nmod
50	,	CH	O	3	punct
51	giảm	V	O	3	vmod
52	tỉ_lệ	N	O	51	dob
53	biến_chứng	N	O	52	nmod
54	và	Cc	O	52	coord
55	tử_vong	N	O	54	conj
56	trong	E	O	55	loc
57	điều_trị	V	O	56	vmod
58	các	L	O	59	det
59	bệnh_lý	N	O	57	dob
60	liên_quan	V	O	59	nmod
61	đến	E	O	60	vmod
62	dinh_dưỡng	N	O	61	pob
63	và	Cc	O	3	coord
64	lão_hoá	V	O	63	conj
65	được	R	O	64	adv
66	cập_nhật	V	O	64	vmod
67	chia_sẻ	V	O	66	vmod
68	tại	E	O	67	loc
69	Hội_nghị	N	O	68	pob
70	thông_qua	V	O	66	prp
71	các	L	O	72	det
72	báo_cáo	N	O	70	dob
73	của	E	O	72	nmod
74	các	L	O	75	det
75	báo_cáo_viên	N	O	73	pob
76	đến	V	O	72	nmod
77	từ	E	O	76	loc
78	Australia	Np	B-LOC	77	pob
79	,	CH	O	78	punct
80	Canada	Np	B-LOC	78	nmod
81	,	CH	O	78	punct
82	Singapore	Np	B-LOC	78	nmod
83	và	Cc	O	78	coord
84	Việt_Nam	Np	B-LOC	83	conj
85	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nghiên_cứu	N	O	4	sub
3	khoa_học	N	O	2	nmod
4	báo_cáo	V	O	0	root
5	tại	E	O	4	loc
6	hội_nghị	N	O	5	pob
7	cho	V	O	4	vmod
8	thấy	V	O	7	vmod
9	sự	Nc	O	7	dob
10	nhiệt_tình	N	O	9	nmod
11	và	Cc	O	9	nmod
12	tâm_huyết	N	O	9	nmod
13	của	E	O	9	nmod
14	các	L	O	15	det
15	cán_bộ	N	O	13	pob
16	ngành	N	O	15	nmod
17	dinh_dưỡng	N	O	16	nmod
18	TP.	Ny	B-LOC	16	nmod
19	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	18	nmod
20	đối_với	E	O	7	vmod
21	sự	N	O	20	pob
22	phát_triển	V	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	ngành	N	O	23	pob
25	dinh_dưỡng	N	O	24	nmod
26	.	CH	O	4	punct
1	PGS.TS.	Ny	O	12	sub
2	Huỳnh_Hạnh	Np	B-PER	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	Giảng_viên	N	O	1	nmod
5	khoa	N	B-ORG	4	nmod
6	Y	Ny	I-ORG	4	nmod
7	trường	N	I-ORG	4	nmod
8	Đại_học	N	I-ORG	7	nmod
9	British_Columbia	Np	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	Canada	Np	B-LOC	16	sub
12	Tóm_tắt	V	O	0	root
13	một_số	L	O	14	det
14	thông_tin	N	O	12	dob
15	khoa_học	N	O	14	nmod
16	được	V	O	14	nmod
17	đề_cập	V	O	16	vmod
18	trong	E	O	17	vmod
19	hội_nghị	N	O	18	pob
20	:	CH	O	12	punct
21	-	CH	O	12	punct
22	Lão_hoá	V	O	12	vmod
23	là	V	O	22	vmod
24	một	M	O	25	det
25	tiến_trình	N	O	22	dob
26	tự_nhiên	A	O	25	nmod
27	và	Cc	O	12	coord
28	xảy	V	O	27	conj
29	ra	R	O	28	adv
30	liên_tục	A	O	28	vmod
31	,	CH	O	12	punct
32	tăng	V	O	12	vmod
33	dần	R	O	32	adv
34	theo	E	O	32	vmod
35	thời_gian	N	O	34	pob
36	sống	A	O	35	nmod
37	,	CH	O	12	punct
38	đặc_biệt	A	O	12	prd
39	mạnh	A	O	38	amod
40	sau	E	O	38	tmp
41	tuổi	N	O	40	pob
42	35	M	O	41	det
43	,	CH	O	12	punct
44	có	V	O	12	vmod
45	liên_quan	V	O	44	vmod
46	đến	E	O	45	vmod
47	những	L	O	48	det
48	thay_đổi	N	O	46	pob
49	trong	E	O	48	loc
50	hệ_thống	N	O	49	pob
51	nội_tiết	N	O	50	nmod
52	,	CH	O	50	punct
53	hệ	N	O	50	nmod
54	tiêu_hoá	V	O	53	nmod
55	,	CH	O	50	punct
56	cytokines	N	O	50	nmod
57	và	Cc	O	50	coord
58	tâm_lý	N	O	57	conj
59	xã_hội	N	O	58	nmod
60	.	CH	O	12	punct
1	-	CH	O	3	punct
2	"	CH	O	3	punct
3	Lão_hoá	V	O	0	root
4	do	E	O	3	prp
5	viêm	N	O	4	pob
6	"	CH	O	5	punct
7	lần	N	O	5	nmod
8	đầu_tiên	A	O	7	nmod
9	được	V	O	7	nmod
10	đặt	V	O	9	vmod
11	tên	N	O	10	dob
12	bởi	E	O	10	prp
13	Franceschi	Np	B-PER	12	pob
14	và	Cc	O	12	dep
15	cộng_sự	N	O	12	pob
16	vào	E	O	10	tmp
17	năm	N	O	16	pob
18	2000	M	O	17	det
19	là	V	O	3	vmod
20	sự	N	O	19	vmod
21	gia_tăng	V	O	20	nmod
22	tình_trạng	N	O	20	nmod
23	tiền	N	O	22	nmod
24	viêm	N	O	23	nmod
25	của	E	O	22	nmod
26	cơ_thể	N	O	25	pob
27	khi	N	O	30	tmp
28	tuổi	N	O	27	nmod
29	ngày_càng	X	O	30	x
30	cao	A	O	20	nmod
31	khi	N	O	30	amod
32	có	V	O	31	nmod
33	sự	N	O	32	vmod
34	mất	V	O	33	nmod
35	cân_bằng	A	O	33	nmod
36	chuyển_đổi	V	O	33	nmod
37	từ	E	O	36	vmod
38	trạng_thái	N	O	37	pob
39	kháng_viêm	V	O	38	nmod
40	sang	V	O	39	vmod
41	tình_trạng	N	O	38	nmod
42	viêm	V	O	41	nmod
43	.	CH	O	3	punct
1	Các	V	O	0	root
2	marker	Nb	O	1	dob
3	tiền	V	O	1	vmod
4	viêm	N	O	3	dob
5	như	C	O	4	nmod
6	IL-6	Np	O	4	nmod
7	,	CH	O	6	punct
8	TNF	Ny	O	6	nmod
9	-	CH	O	6	punct
10		Ny	O	6	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	CRP	Ny	O	6	nmod
13	,	CH	O	6	punct
14	SAA	Ny	B-ORG	6	nmod
15	và	V	O	1	vmod
16	một	N	O	15	dob
17	loạt	V	O	15	prp
18	các	N	O	17	dob
19	yếu	V	O	18	nmod
20	tố	V	O	19	vmod
21	viêm	N	O	20	dob
22	khác	V	O	21	nmod
23	được	N	O	21	nmod
24	nghiên	A	O	21	nmod
25	cứu	V	O	22	vmod
26	và	N	O	25	dob
27	chứng	V	O	26	nmod
28	minh	N	O	27	dob
29	tăng	V	O	28	nmod
30	cao	A	O	29	vmod
31	trong	E	O	29	vmod
32	lão_hoá	V	O	31	vmod
33	.	CH	O	1	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Can_thiệp	V	O	0	root
3	dinh_dưỡng	N	O	2	dob
4	và	Cc	O	2	coord
5	hoạt_động	V	O	4	conj
6	thể_lực	N	O	5	vmod
7	đều_đặn	A	O	6	nmod
8	với	E	O	5	vmod
9	cường_độ	N	O	8	pob
10	hợp_lý	A	O	9	nmod
11	vẫn	R	O	12	adv
12	được	V	O	2	vmod
13	coi	V	O	12	vmod
14	là	C	O	13	vmod
15	phương_pháp	N	O	13	dob
16	tiếp_cận	V	O	15	nmod
17	thực_tế	N	O	16	dob
18	,	CH	O	15	punct
19	hiệu_quả	N	O	15	nmod
20	về	E	O	15	nmod
21	chi_phí	N	O	20	pob
22	để	E	O	13	prp
23	cải_thiện	V	O	22	vmod
24	chức_năng	N	O	23	dob
25	miễn_dịch	V	O	24	nmod
26	,	CH	O	12	punct
27	chống	V	O	12	vmod
28	viêm	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	12	coord
30	làm	V	O	29	conj
31	chậm	A	O	30	vmod
32	quá_trình	N	O	31	amod
33	lão_hoá	V	O	32	nmod
34	.	CH	O	2	punct
1	Công_thức	N	O	7	sub
2	cho	E	O	1	nmod
3	“	N	O	2	pob
4	lão_hoá	V	O	3	nmod
5	khoẻ_mạnh	A	O	4	vmod
6	”	CH	O	9	punct
7	phải	V	O	0	root
8	liên_quan	V	O	7	vmod
9	đến	E	O	8	vmod
10	cả	P	O	11	nmod
11	chế_độ	N	O	9	pob
12	ăn_uống	V	O	11	nmod
13	lành_mạnh	A	O	11	nmod
14	và	Cc	O	11	coord
15	lối	N	O	14	conj
16	sống	V	O	15	nmod
17	năng_động	A	O	16	vmod
18	về	E	O	16	vmod
19	thể_chất	N	O	18	pob
20	.	CH	O	7	punct
1	Các	L	O	2	det
2	giai_đoạn	N	O	5	sub
3	can_thiệp	V	O	2	nmod
4	dinh_dưỡng	N	O	3	dob
5	cần	V	O	0	root
6	tập_trung	V	O	5	vmod
7	đặc_biệt	A	O	6	vmod
8	để	E	O	6	prp
9	giảm	V	O	8	vmod
10	nhẹ	A	O	9	vmod
11	tác_động	N	O	9	dob
12	“	CH	O	11	punct
13	tích	V	O	9	vmod
14	tuổi	N	O	13	dob
15	”	CH	O	5	punct
16	bao_gồm	V	O	5	vmod
17	giai_đoạn	N	O	16	vmod
18	1.000	M	O	17	det
19	ngày	N	O	17	nmod
20	đầu	N	O	19	nmod
21	đời	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	5	punct
23	trẻ_em	N	O	20	nmod
24	3-5	M	O	25	det
25	tuổi	N	O	23	nmod
26	,	CH	O	5	punct
27	trẻ_em	N	O	23	nmod
28	trong	E	O	23	tmp
29	tuổi	N	O	28	pob
30	dậy_thì	X	O	29	x
31	,	CH	O	5	punct
32	người	N	O	29	nmod
33	trưởng_thành	V	O	32	nmod
34	.	CH	O	5	punct
1	-	CH	O	3	punct
2	Chế_độ	N	O	0	root
3	ăn	V	O	2	nmod
4	giàu	A	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	chất	N	O	3	dob
7	chống	V	O	6	nmod
8	oxy_hoá	V	O	7	vmod
9	như	C	O	4	amod
10	các	L	O	11	det
11	carotenoids	N	O	9	conj
12	,	CH	O	11	punct
13	tocophenols	N	O	11	nmod
14	và	Cc	O	11	coord
15	ﬂavonoids	N	O	14	conj
16	có	V	O	11	nmod
17	trong	E	O	16	loc
18	các	L	O	19	det
19	trái_cây	N	O	17	pob
20	và	Cc	O	19	coord
21	rau	N	O	20	conj
22	củ	N	O	21	nmod
23	xậm	V	O	19	nmod
24	màu	N	O	23	vmod
25	;	CH	O	22	punct
26	polyphenol	N	O	27	sub
27	có	V	O	2	nmod
28	trong	E	O	27	loc
29	trà	N	O	28	pob
30	,	CH	O	27	punct
31	cà_phê	N	O	29	nmod
32	,	CH	O	27	punct
33	rượu_vang	N	O	29	nmod
34	và	Cc	O	27	coord
35	nước	N	O	34	conj
36	trái_cây	N	O	35	nmod
37	;	CH	O	35	punct
38	acid_béo	N	O	54	sub
39	omega-3	M	O	38	det
40	;	CH	O	38	punct
41	resveratrol	N	O	42	sub
42	có	V	O	38	nmod
43	trong	E	O	42	loc
44	vỏ	N	O	43	pob
45	quả	N	O	44	nmod
46	nho	V	O	44	nmod
47	,	CH	O	49	punct
48	curcumin	N	O	49	sub
49	có	V	O	53	prp
50	trong	E	O	49	loc
51	nghệ	N	O	50	pob
52	;	CH	O	49	punct
53	không	R	O	54	adv
54	hút	V	O	57	prd
55	thuốc_lá	N	O	54	dob
56	;	CH	O	54	punct
57	hạn_chế	V	O	0	root
58	đường	N	O	57	dob
59	,	CH	O	58	punct
60	muối	N	O	58	nmod
61	và	Cc	O	58	coord
62	transfat	N	O	61	conj
63	là	C	O	54	coord
64	biện_pháp	N	O	67	sub
65	dinh_dưỡng	N	O	64	nmod
66	quan_trọng	A	O	64	nmod
67	là	V	O	63	conj
68	các	L	O	69	det
69	yếu_tố	N	O	67	dob
70	quan_trọng	A	O	69	nmod
71	giúp	V	O	69	prp
72	chậm	A	O	71	vmod
73	quá_trình	N	O	72	amod
74	lão_hoá	V	O	73	nmod
75	.	CH	O	70	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Những	V	O	0	root
3	loại_hình	N	O	2	dob
4	vận_động	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	môn	N	O	8	sub
7	thể	N	O	6	nmod
8	thao	V	O	2	dep
9	được	N	O	8	dob
10	khuyến	V	O	8	vmod
11	nghị	V	O	10	vmod
12	cho	E	O	10	vmod
13	người	N	O	12	pob
14	cao	A	O	13	nmod
15	tuổi	N	O	14	amod
16	là	V	O	15	nmod
17	thiền	N	O	16	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	yoga	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	chơi	V	O	16	vmod
22	cờ	N	O	21	dob
23	,	CH	O	2	punct
24	đi	V	O	2	vmod
25	bộ	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	2	punct
27	chạy	V	O	2	vmod
28	bộ	N	O	27	dob
29	ngắt	V	O	27	vmod
30	quãng	N	O	29	dob
31	,	CH	O	2	punct
32	khí	V	O	2	vmod
33	công	N	O	32	dob
34	dưỡng	V	O	32	vmod
35	sinh	V	O	34	vmod
36	,	CH	O	2	punct
37	tập	V	O	2	vmod
38	tạ	N	O	37	dob
39	với	V	O	38	nmod
40	trọng	V	O	39	vmod
41	lượng	N	O	40	dob
42	vừa	N	O	41	nmod
43	phải	N	O	41	nmod
44	,	CH	O	2	punct
45	tập	N	O	50	sub
46	bơi	V	O	45	nmod
47	,	CH	O	2	punct
48	đạp	V	O	2	vmod
49	xe	N	O	48	dob
50	với	V	O	48	iob
51	tốc	V	O	50	vmod
52	độ	N	O	51	dob
53	nhẹ	V	O	49	nmod
54	nhàng	A	O	53	vmod
55	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	3	punct
2	Một_số	M	O	3	det
3	nghiên_cứu	V	O	0	root
4	do	E	O	3	prp
5	Trung_tâm	N	B-ORG	14	sub
6	Dinh_dưỡng	V	I-ORG	5	nmod
7	TP.	Ny	I-ORG	5	nmod
8	HCM	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	bệnh_viện	N	B-ORG	15	sub
11	Ung_bướu	Np	I-ORG	10	nmod
12	TP.	Ny	I-ORG	10	nmod
13	HCM	Np	I-ORG	12	nmod
14	thực_hiện	V	O	4	dep
15	cho	V	O	14	vmod
16	thấy	V	O	15	vmod
17	bức	Nc	O	15	dob
18	tranh	N	O	17	nmod
19	về	E	O	17	nmod
20	nguyên_nhân	N	O	19	pob
21	,	CH	O	20	punct
22	hậu_quả	N	O	20	nmod
23	lão_hoá	V	O	22	nmod
24	:	CH	O	20	punct
25	Nghiên_cứu	V	O	23	vmod
26	ở	E	O	25	loc
27	nhóm	N	O	26	pob
28	người	N	O	27	nmod
29	làm_việc	V	O	27	nmod
30	văn_phòng	N	O	29	dob
31	cho	V	O	14	vmod
32	thấy	V	O	31	vmod
33	tỉ_lệ	N	O	36	sub
34	béo	A	O	33	nmod
35	phì	N	O	34	amod
36	là	V	O	31	vmod
37	29,8%	M	O	36	vmod
38	.	CH	O	3	punct
1	Chỉ	R	O	2	adv
2	có	V	O	0	root
3	4,8%	M	O	4	det
4	hoạt_động	N	O	2	dob
5	thể_lực	N	O	4	nmod
6	đủ	A	O	4	nmod
7	khuyến_nghị	N	O	6	amod
8	,	CH	O	2	punct
9	49,4%	M	O	10	det
10	đối_tượng	N	O	12	sub
11	không	R	O	12	adv
12	tập_thể_dục	V	O	2	dep
13	.	CH	O	2	punct
1	Lượng	N	O	0	root
2	chất	N	O	1	nmod
3	xơ	N	O	2	nmod
4	trung_bình	A	O	1	nmod
5	chỉ	R	O	7	nmod
6	7,9	M	O	7	det
7	g	Nu	O	4	amod
8	trong	E	O	1	tmp
9	khi	N	O	8	pob
10	khuyến_nghị	N	O	11	sub
11	cần	V	O	9	nmod
12	đạt	V	O	11	vmod
13	20	M	O	14	det
14	g	Nu	O	12	tmp
15	/	CH	O	14	punct
16	ngày	N	O	14	nmod
17	.	CH	O	12	punct
1	Thói_quen	N	O	4	sub
2	ăn	V	O	1	nmod
3	mặn	A	O	2	vmod
4	chiếm	V	O	0	root
5	tới	E	O	4	adv
6	61,3%	M	O	4	dep
7	.	CH	O	4	punct
1	Trung_bình	A	O	3	nmod
2	mỗi	M	O	3	det
3	người	N	O	0	root
4	tiêu_thụ	V	O	3	nmod
5	1,2	M	O	8	det
6	±	CH	O	8	punct
7	1,2	M	O	8	det
8	gói	Nc	O	4	dob
9	mì_ăn_liền	N	O	8	nmod
10	/	CH	O	8	punct
11	tuần	N	O	8	nmod
12	trong	E	O	8	tmp
13	khi	N	O	12	pob
14	lượng	N	O	13	nmod
15	muối	N	O	14	nmod
16	trung_bình	A	O	14	nmod
17	trong	E	O	12	pmod
18	mỗi	L	O	19	det
19	gói	Nc	O	17	pob
20	mì_ăn_liền	N	O	19	nmod
21	là	C	O	26	dep
22	4,3	M	O	23	det
23	gam	Nu	O	17	pob
24	,	CH	O	23	punct
25	gần	A	O	23	nmod
26	tương_đương	V	O	23	nmod
27	nhu_cầu	N	O	26	dob
28	khuyến_nghị	N	O	27	nmod
29	lượng	N	O	28	nmod
30	muối	N	O	29	nmod
31	một	M	O	32	det
32	ngày	N	O	27	nmod
33	của	E	O	32	nmod
34	người	N	O	33	pob
35	trưởng_thành	V	O	34	nmod
36	.	CH	O	33	punct
1	Nghiên_cứu	V	O	0	root
2	10	M	O	3	det
3	bệnh	N	O	1	dob
4	ung_thư	N	O	3	nmod
5	thường	R	O	6	adv
6	gặp	V	O	1	vmod
7	nhất	R	O	6	adv
8	tại	E	O	6	loc
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	pob
10	Ung_bướu	Np	I-ORG	9	nmod
11	TP.	Ny	I-ORG	9	nmod
12	HCM	Np	I-ORG	11	nmod
13	cho	V	O	6	prp
14	thấy	V	O	13	vmod
15	tại	E	O	13	loc
16	thời_điểm	N	O	15	pob
17	nhập_viện	V	O	16	nmod
18	có	V	O	13	vmod
19	34,8%	M	O	20	det
20	bệnh_nhân	N	O	18	dob
21	bị	V	O	20	nmod
22	suy_dinh_dưỡng	V	O	21	vmod
23	;	CH	O	1	punct
24	hơn	A	O	26	nmod
25	50%	M	O	26	det
26	bệnh_nhân	N	O	27	sub
27	tiếp_tục	V	O	1	dep
28	sụt	V	O	27	vmod
29	cân	N	O	28	dob
30	trong	E	O	28	tmp
31	quá_trình	N	O	30	pob
32	điều_trị	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	27	punct
34	chỉ	R	O	35	adv
35	có	V	O	27	vmod
36	5,6%	M	O	37	det
37	ăn_đủ	Nu	O	35	dob
38	nhu_cầu	N	O	37	nmod
39	,	CH	O	27	punct
40	39%	M	O	45	det
41	ăn	V	O	27	vmod
42	không	R	O	43	adv
43	đến	V	O	41	vmod
44	75%	M	O	45	det
45	nhu_cầu	N	O	43	dob
46	năng_lượng	N	O	45	nmod
47	mỗi	M	O	48	det
48	ngày	N	O	45	tmp
49	;	CH	O	1	punct
50	chỉ	R	O	51	adv
51	có	V	O	1	vmod
52	12,6%	M	O	53	det
53	bệnh_nhân	N	O	51	dob
54	suy_dinh_dưỡng	N	O	53	nmod
55	được	V	O	53	nmod
56	hội_chẩn	V	O	55	vmod
57	và	Cc	O	55	coord
58	tư_vấn	V	O	57	conj
59	dinh_dưỡng	N	O	58	dob
60	,	CH	O	1	punct
61	6%	M	O	62	det
62	bệnh_nhân	N	O	63	sub
63	trì_hoãn	V	O	1	dep
64	hoặc	Cc	O	63	coord
65	ngừng	V	O	64	conj
66	điều_trị	V	O	65	vmod
67	vì	E	O	63	prp
68	suy_dinh_dưỡng	N	O	67	pob
69	.	CH	O	1	punct
1	Nghiên_cứu	V	O	0	root
2	của	E	O	1	vmod
3	Trung_tâm	N	B-ORG	2	pob
4	Dinh_dưỡng	V	I-ORG	3	nmod
5	TP.	Ny	I-ORG	3	nmod
6	HCM	Np	I-ORG	5	nmod
7	cho	V	O	1	vmod
8	thấy	V	O	7	vmod
9	tỷ_lệ	N	O	12	sub
10	suy_dinh_dưỡng	V	O	9	nmod
11	bệnh_viện	N	O	10	vmod
12	là	V	O	7	vmod
13	34,1%	M	O	12	vmod
14	ở	E	O	13	pmod
15	người_bệnh	N	O	14	pob
16	nội_trú	V	O	15	nmod
17	trong	E	O	15	nmod
18	đó	P	O	17	pob
19	có	V	O	7	vmod
20	49,7%	M	O	21	det
21	người_bệnh	N	O	19	dob
22	cao_tuổi	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	43,6%	M	O	25	det
25	bệnh	N	O	21	nmod
26	hô_hấp	N	O	25	nmod
27	suy_dinh_dưỡng	N	O	25	nmod
28	.	CH	O	1	punct
1	Thời_gian	N	O	4	tmp
2	can_thiệp	V	O	1	nmod
3	dinh_dưỡng	N	O	2	dob
4	cần	V	O	0	root
5	thực_hiện	V	O	4	vmod
6	sớm	A	O	5	vmod
7	24-48	M	O	8	det
8	giờ	Nu	O	6	amod
9	sau	E	O	5	tmp
10	khi	N	O	9	pob
11	nhập_viện	V	O	10	nmod
12	.	CH	O	4	punct
1	Phương_pháp	N	O	6	sub
2	nuôi_dưỡng	V	O	1	nmod
3	qua	V	O	1	nmod
4	đường	N	O	3	vmod
5	tiêu_hoá	V	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	lựa_chọn	V	O	6	vmod
8	ưu_tiên	A	O	7	vmod
9	.	CH	O	6	punct
1	-	CH	O	8	punct
2	Khuyến_nghị	N	O	8	sub
3	về	E	O	2	nmod
4	dinh_dưỡng	N	O	3	pob
5	cho	E	O	2	nmod
6	người	N	O	5	pob
7	cao_tuổi	A	O	6	nmod
8	phải	V	O	0	root
9	giúp	V	O	8	vmod
10	duy_trì	V	O	9	vmod
11	khối	N	O	10	dob
12	cơ	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	10	punct
14	khối	N	O	18	sub
15	xương	N	O	14	nmod
16	để	E	O	10	prp
17	hạn_chế	V	O	16	vmod
18	tàn_phế	A	O	17	vmod
19	,	CH	O	10	punct
20	gãy	V	O	10	vmod
21	xương	N	O	20	dob
22	,	CH	O	10	punct
23	giảm	V	O	10	vmod
24	nguy_cơ	N	O	23	dob
25	mắc	V	O	24	nmod
26	các	L	O	27	det
27	bệnh	N	O	25	dob
28	không	R	O	29	adv
29	lây_nhiễm	V	O	27	nmod
30	,	CH	O	10	punct
31	làm	V	O	10	vmod
32	chậm	A	O	31	vmod
33	quá_trình	N	O	32	amod
34	lão_hoá	V	O	33	nmod
35	và	Cc	O	8	coord
36	kéo_dài	V	O	35	conj
37	tuổi_thọ	N	O	36	dob
38	.	CH	O	8	punct
1	Nhu_cầu	N	O	12	sub
2	năng_lượng	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	2	punct
4	lipid	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	carbohydrate	N	O	2	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	sodium	N	O	2	nmod
9	,	CH	O	12	punct
10	đường	N	O	12	sub
11	tự_do	A	O	10	nmod
12	giảm	V	O	0	root
13	,	CH	O	12	punct
14	trong	E	O	30	tmp
15	khi	N	O	14	pob
16	nhu_cầu	N	O	12	dob
17	protein	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	12	coord
19	hầu_hết	R	O	21	nmod
20	các	L	O	21	det
21	vitamin	N	O	18	conj
22	,	CH	O	12	punct
23	chất	N	O	21	nmod
24	khoáng	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	12	punct
26	chất	N	O	30	sub
27	xơ	N	O	26	nmod
28	và	Cc	O	12	coord
29	nước	N	O	28	conj
30	tăng	V	O	12	dep
31	lên	V	O	30	adv
32	ở	E	O	30	loc
33	người	N	O	32	pob
34	cao_tuổi	A	O	33	nmod
35	.	CH	O	12	punct
1	Việc	N	O	12	sub
2	cân_đối	V	O	1	nmod
3	các	L	O	4	det
4	chất	N	O	2	dob
5	dinh_dưỡng	N	O	4	nmod
6	có	V	O	4	nmod
7	nguồn_gốc	N	O	6	dob
8	động_vật	N	O	7	nmod
9	và	Cc	O	7	coord
10	thực_vật	N	O	9	conj
11	;	CH	O	13	punct
12	duy_trì	V	O	0	root
13	tính	N	O	12	dob
14	điều_độ	A	O	13	nmod
15	và	Cc	O	12	coord
16	chọn	V	O	15	conj
17	thực_phẩm	N	O	16	dob
18	thay_thế	V	O	17	nmod
19	cần	V	O	18	vmod
20	được	V	O	19	vmod
21	ưu_tiên	V	O	20	vmod
22	khi	N	O	21	tmp
23	thiết_kế	V	O	22	nmod
24	chế_độ	N	O	23	dob
25	ăn	V	O	24	nmod
26	cho	E	O	23	vmod
27	người	N	O	26	pob
28	cao_tuổi	A	O	27	nmod
29	.	CH	O	12	punct
1	Sử_dụng	V	O	0	root
2	thực_phẩm	N	O	1	dob
3	bổ_sung	V	O	2	nmod
4	và	Cc	O	1	coord
5	nuôi	V	O	4	conj
6	ăn_đường	V	O	5	vmod
7	ruột	A	O	6	vmod
8	nên	C	O	1	coord
9	được	V	O	8	conj
10	xem_xét	V	O	9	vmod
11	ở	E	O	10	loc
12	người	N	O	11	pob
13	cao_tuổi	A	O	12	nmod
14	có	V	O	9	vmod
15	nguy_cơ	N	O	14	dob
16	cao	A	O	15	nmod
17	hoặc	Cc	O	1	coord
18	không_thể	R	O	19	adv
19	đáp_ứng	V	O	17	conj
20	nhu_cầu	N	O	19	dob
21	dinh_dưỡng	N	O	20	nmod
22	khuyến_nghị	V	O	20	nmod
23	hàng	R	O	24	nmod
24	ngày	N	O	22	tmp
25	.	CH	O	1	punct
1	-	CH	O	5	punct
2	Cuộc	N	O	5	sub
3	cách_mạng	N	O	2	nmod
4	4.0	M	O	2	nmod
5	là	V	O	0	root
6	cơ_hội	N	O	5	dob
7	cho	E	O	6	nmod
8	lĩnh_vực	N	O	7	pob
9	dinh_dưỡng	N	O	8	nmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	thực_phẩm	N	O	10	conj
12	để	E	O	5	prp
13	vận_dụng	V	O	12	vmod
14	trí_tuệ_nhân_tạo	N	O	13	dob
15	và	Cc	O	14	coord
16	công_nghệ	N	O	15	conj
17	thông_minh	A	O	16	nmod
18	xây_dựng	V	O	13	vmod
19	cơ_sở_dữ_liệu	N	O	18	dob
20	số_hoá	V	O	19	nmod
21	về	E	O	19	nmod
22	dinh_dưỡng	N	O	21	pob
23	,	CH	O	22	punct
24	thực_phẩm	N	O	22	nmod
25	một_cách	N	O	24	nmod
26	hệ_thống	N	O	25	nmod
27	bao_gồm	V	O	26	nmod
28	:	CH	O	27	punct
29	xây_dựng	V	O	27	vmod
30	cơ_sở_dữ_liệu	N	O	29	dob
31	về	E	O	29	vmod
32	thành_phần	N	O	31	pob
33	dinh_dưỡng	N	O	32	nmod
34	của	E	O	32	nmod
35	thực_phẩm	N	O	34	pob
36	trong	E	O	29	tmp
37	đó	P	O	36	pob
38	quan_tâm	V	O	29	vmod
39	đến	E	O	38	vmod
40	xây_dựng	V	O	39	vmod
41	Thành_phần	N	O	40	dob
42	dinh_dưỡng	N	O	41	nmod
43	của	E	O	41	nmod
44	món	N	O	43	pob
45	ăn	V	O	44	nmod
46	phổ_cập	V	O	44	nmod
47	trong	E	O	41	loc
48	bữa	N	O	47	pob
49	ăn	V	O	48	nmod
50	gia_đình	N	O	48	nmod
51	và	Cc	O	50	coord
52	ngoài	N	O	51	conj
53	gia_đình	N	O	52	nmod
54	;	CH	O	5	punct
55	hệ_thống	N	O	5	dep
56	thị_trường	N	O	55	nmod
57	thực_phẩm	N	O	56	nmod
58	với	E	O	55	nmod
59	đầy_đủ	A	O	60	nmod
60	thông_tin	N	O	58	pob
61	dinh_dưỡng	N	O	60	nmod
62	;	CH	O	5	punct
63	xây_dựng	V	O	5	vmod
64	và	Cc	O	63	coord
65	ban_hành	V	O	64	conj
66	các	L	O	67	det
67	quy_định	V	O	65	dob
68	pháp_luật	N	O	67	nmod
69	về	E	O	67	nmod
70	dinh_dưỡng	N	O	69	pob
71	và	Cc	O	70	coord
72	thực_phẩm	N	O	71	conj
73	,	CH	O	67	punct
74	quản_lý	V	O	67	nmod
75	chế_độ	N	O	74	dob
76	ăn	V	O	75	nmod
77	của	E	O	75	nmod
78	bệnh_nhân	N	O	77	pob
79	tích_hợp	V	O	78	nmod
80	trong	E	O	78	nmod
81	chế_độ	N	O	80	pob
82	điều_trị	V	O	81	nmod
83	;	CH	O	67	punct
84	quản_lý	V	O	67	nmod
85	chế_độ	N	O	84	dob
86	ăn	V	O	85	nmod
87	phòng_chống	V	O	86	vmod
88	các	L	O	89	det
89	bệnh	N	O	87	dob
90	mạn_tính	N	O	89	nmod
91	thực_hiện	V	O	89	nmod
92	tại	E	O	89	loc
93	gia_đình	N	O	92	pob
94	và	Cc	O	93	coord
95	cộng_đồng	N	O	94	conj
96	.	CH	O	5	punct
1	-	CH	O	10	punct
2	Kết_quả	N	O	10	sub
3	nghiên_cứu	V	O	2	nmod
4	thực_phẩm	N	O	3	dob
5	thấp	A	O	4	nmod
6	năng_lượng	N	O	5	amod
7	ăn_liền	V	O	6	nmod
8	dạng	N	O	6	nmod
9	cháo	N	O	8	nmod
10	có	V	O	0	root
11	mức	N	O	10	dob
12	năng_lượng	N	O	11	nmod
13	trung_bình	A	O	11	nmod
14	chỉ	R	O	16	nmod
15	250	M	O	16	det
16	kcal	Nu	O	13	amod
17	/	CH	O	16	punct
18	đơn_vị	N	O	16	nmod
19	và	Cc	O	10	coord
20	có	V	O	19	conj
21	chỉ_số	N	O	20	dob
22	no	A	O	21	nmod
23	cao	A	O	22	amod
24	do	E	O	21	prp
25	Trung_tâm	N	B-ORG	29	sub
26	Dinh_dưỡng	V	I-ORG	25	nmod
27	TP.	Ny	I-ORG	25	nmod
28	HCM	Np	I-ORG	27	nmod
29	thực_hiện	V	O	24	dep
30	được	R	O	29	adv
31	mong_đợi	V	O	29	vmod
32	là	V	O	31	vmod
33	một	M	O	31	dob
34	trong	E	O	33	pmod
35	các	L	O	36	det
36	giải_pháp	N	O	34	pob
37	dự_phòng	V	O	36	nmod
38	lão_hoá	V	O	37	vmod
39	,	CH	O	29	punct
40	điều_trị	V	O	29	vmod
41	béo	A	O	40	vmod
42	phì	N	O	41	amod
43	hữu_hiệu	A	O	40	vmod
44	.	CH	O	10	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Đánh_giá	V	O	0	root
3	về	E	O	2	vmod
4	chất_lượng	N	O	3	pob
5	hoạt_động	V	O	4	nmod
6	dinh_dưỡng	N	O	5	vmod
7	,	CH	O	4	punct
8	tiết_chế	N	O	4	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	thúc_giục	V	O	2	vmod
13	các	L	O	14	det
14	đơn_vị	N	O	12	dob
15	tập_trung	V	O	14	nmod
16	hơn_nữa	X	O	15	x
17	trong	E	O	14	loc
18	xây_dựng	V	O	17	vmod
19	và	Cc	O	18	coord
20	chuẩn_hoá	V	O	19	conj
21	hoạt_động	V	O	20	vmod
22	dinh_dưỡng	N	O	21	dob
23	lâm_sàng	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	12	punct
25	cung_cấp	V	O	12	vmod
26	suất	N	O	25	dob
27	ăn	V	O	26	nmod
28	trong	E	O	26	nmod
29	bệnh_viện	N	O	28	pob
30	...	CH	O	12	punct
31	thu_hút	V	O	12	vmod
32	sự	N	O	31	dob
33	quan_tâm	V	O	32	nmod
34	của	E	O	32	nmod
35	nhiều	A	O	36	nmod
36	đại_biểu	N	O	34	pob
37	từ	E	O	32	nmod
38	các	L	O	39	det
39	bệnh_viện	N	O	37	pob
40	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	12	punct
2	Tình_trạng	N	O	12	sub
3	thiếu_hụt	V	O	2	nmod
4	nhân_lực	N	O	3	dob
5	chuyên_môn	N	O	4	nmod
6	về	E	O	3	vmod
7	lão_khoa	N	O	6	pob
8	,	CH	O	7	punct
9	dinh_dưỡng	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	tiết_chế	N	O	7	nmod
12	là	V	O	0	root
13	một	M	O	12	dob
14	trong	E	O	13	pmod
15	những	L	O	16	det
16	nguyên_nhân	N	O	14	pob
17	quan_trọng	A	O	16	nmod
18	khiến	V	O	12	vmod
19	việc	N	O	18	dob
20	thực_hiện	V	O	19	nmod
21	chăm_sóc	V	O	20	vmod
22	điều_trị	V	O	21	vmod
23	không	R	O	24	adv
24	đạt	V	O	19	nmod
25	tiêu_chí	N	O	24	dob
26	chất_lượng	N	O	25	nmod
27	do	E	O	25	nmod
28	Bộ	Np	B-ORG	25	nmod
29	Y_tế	N	I-ORG	28	nmod
30	qui_định	N	O	29	nmod
31	và	Cc	O	29	coord
32	hiệu_quả	N	O	31	conj
33	còn	R	O	34	amod
34	thấp	A	O	27	dep
35	.	CH	O	12	punct
1	Nếu	C	O	3	dep
2	không	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	sự	N	O	3	dob
5	tham_gia	V	O	4	nmod
6	tích_cực	A	O	4	nmod
7	của	E	O	4	nmod
8	các	L	O	9	det
9	trường	N	O	7	pob
10	đại_học	N	O	9	nmod
11	thì	C	O	3	coord
12	không_thể	R	O	13	adv
13	bù_đắp	V	O	11	conj
14	tình_trạng	N	O	13	dob
15	thiếu_hụt	V	O	14	nmod
16	nhân_lực	N	O	15	vmod
17	chuyên_ngành	N	O	16	nmod
18	này	P	O	17	det
19	và	Cc	O	14	coord
20	gánh	N	O	19	conj
21	nặng	A	O	20	nmod
22	sức_khoẻ	N	O	20	nmod
23	,	CH	O	14	punct
24	kinh_tế	N	O	14	nmod
25	trong	E	O	14	loc
26	phòng	N	O	25	pob
27	và	Cc	O	13	coord
28	điều_trị	V	O	27	conj
29	cho	E	O	28	vmod
30	người	N	O	29	pob
31	cao_tuổi	A	O	30	nmod
32	sẽ	R	O	34	adv
33	ngày_càng	X	O	34	x
34	gia_tăng	V	O	11	conj
35	.	CH	O	3	punct
1	-	CH	O	7	punct
2	Kinh_nghiệm	N	O	7	sub
3	từ	E	O	2	nmod
4	Australia	Np	B-LOC	3	pob
5	,	CH	O	4	punct
6	Nhật_Bản	Np	B-LOC	4	nmod
7	là	V	O	0	root
8	phải	V	O	7	vmod
9	tổ_chức	V	O	8	vmod
10	hệ_thống	N	O	9	dob
11	đào_tạo	V	O	10	nmod
12	cử_nhân	N	O	10	nmod
13	dinh_dưỡng	N	O	12	nmod
14	tiết_chế	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	7	punct
16	có	V	O	7	vmod
17	qui_định	N	O	16	dob
18	số_lượng	N	O	17	nmod
19	tối_thiểu	A	O	17	nmod
20	nhân_viên	N	O	19	amod
21	dinh_dưỡng	N	O	20	nmod
22	tiết_chế	N	O	20	nmod
23	theo	V	O	17	nmod
24	số	N	O	23	dob
25	giường_bệnh	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	7	punct
27	thanh_toán	V	O	7	vmod
28	bảo_hiểm_y_tế	N	O	27	dob
29	cho	E	O	27	iob
30	khám	V	O	29	vmod
31	tư_vấn	V	O	30	vmod
32	dinh_dưỡng	N	O	31	dob
33	và	Cc	O	32	coord
34	các	L	O	35	det
35	suất	N	O	33	conj
36	ăn	V	O	35	nmod
37	khi	N	O	30	tmp
38	nằm	V	O	37	nmod
39	viện	N	O	38	loc
40	,	CH	O	7	punct
41	tổ_chức	V	O	7	vmod
42	hệ_thống	N	O	41	dob
43	mạng_lưới	N	O	42	nmod
44	dinh_dưỡng	N	O	43	nmod
45	từ	E	O	42	nmod
46	bệnh_viện	N	O	45	pob
47	đến	E	O	45	pmod
48	cộng_đồng	N	O	47	pob
49	.	CH	O	7	punct
1	Cục	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
