1	Lễ_Mittinh	N	O	32	sub
2	hưởng_ứng	V	O	1	nmod
3	ngày	N	O	2	vmod
4	Thế_giới	Np	O	3	nmod
5	không	R	O	6	nmod
6	thuốc_lá	N	O	1	prd
7	31/5	M	O	6	det
8	và	Cc	O	6	coord
9	Tuần_lễ	N	B-ORG	8	conj
10	Quốc_gia	Np	I-ORG	9	nmod
11	không	R	O	12	nmod
12	thuốc_lá	N	O	8	conj
13	25	M	O	6	det
14	-	CH	O	6	punct
15	31/5/2020	M	O	6	det
16	Ngày	N	O	6	nmod
17	29/5/2020	M	O	16	det
18	,	CH	O	32	punct
19	tại	E	O	32	loc
20	Bộ	Np	B-ORG	19	pob
21	Y_tế	Np	I-ORG	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	Quỹ_Phòng	Np	O	20	nmod
24	chống	V	O	20	nmod
25	thuốc	N	O	24	dob
26	tác_hại	V	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	thuốc_lá	N	O	27	pob
29	–	CH	O	20	punct
30	Bộ	N	B-ORG	20	nmod
31	Y_tế	N	I-ORG	30	nmod
32	tổ_chức	V	O	0	root
33	Lễ_Mittinh	Np	B-ORG	32	dob
34	hưởng_ứng	V	O	33	nmod
35	Ngày	N	O	34	tmp
36	Thế_giới	N	O	35	nmod
37	không	R	O	38	nmod
38	thuốc_lá	N	O	35	nmod
39	31/5	M	O	38	det
40	và	Cc	O	32	coord
41	Tuần_lễ	N	B-ORG	40	conj
42	Quốc_gia	Np	I-ORG	41	nmod
43	không	R	O	44	nmod
44	thuốc_lá	N	O	41	prd
45	25	M	O	41	det
46	–	CH	O	41	punct
47	31/5/2020	M	O	41	det
48	với	E	O	32	vmod
49	chủ_đề	N	O	48	pob
50	“	CH	O	32	punct
51	Bảo_vệ	V	O	32	vmod
52	thanh_thiếu_niên	N	O	51	dob
53	khỏi	V	O	49	nmod
54	tác_động	N	O	53	vmod
55	của	E	O	54	nmod
56	việc	N	O	55	pob
57	quảng_cáo	V	O	56	nmod
58	các	L	O	59	det
59	sản_phẩm	N	O	57	dob
60	thuốc_lá	N	O	59	nmod
61	và	Cc	O	32	coord
62	sử_dụng	V	O	61	conj
63	thuốc_lá	N	O	62	dob
64	”	CH	O	32	punct
65	.	CH	O	32	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	Lễ_Mittinh	Np	O	1	dob
3	có	V	O	1	vmod
4	bà	Nc	O	3	dob
5	Lê_Thị_Nguyệt	Np	B-PER	4	nmod
6	-	CH	O	4	punct
7	Phó	Z	O	8	nmod
8	Chủ_nhiệm	N	O	4	nmod
9	Uỷ_ban	Np	O	8	nmod
10	Về	E	O	4	nmod
11	các	L	O	12	det
12	vấn_đề	N	O	10	pob
13	xã_hội	N	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	Quốc_hội	N	O	14	pob
16	;	CH	O	1	punct
17	PGS	Ny	O	12	nmod
18	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	;	CH	O	1	punct
7	PGS	Ny	O	1	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Lương_Ngọc_Khuê	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Cục	N	O	1	nmod
4	trưởng	N	O	3	nmod
5	Cục	N	B-ORG	3	nmod
6	Quản_lý	V	I-ORG	5	nmod
7	KCB	Ny	I-ORG	6	vmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Giám_đốc	N	O	1	nmod
10	Quỹ_PCTH	Np	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	thuốc_lá	N	O	11	pob
13	;	CH	O	1	punct
14	Ông	Nc	O	9	nmod
15	Bùi_Quang_Huy	Np	B-PER	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	Bí_thư	N	O	14	nmod
18	Trung_ương	N	O	17	nmod
19	Đoàn	Np	O	18	nmod
20	TNCSHCM	Ny	O	18	nmod
21	;	CH	O	14	punct
22	TS	Ny	O	14	nmod
23	.	CH	O	1	punct
1	Kidong_Park	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Trưởng	N	O	1	nmod
4	đại_diện	N	O	3	nmod
5	Tổ_chức	N	B-ORG	3	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Thế_giới	Np	I-ORG	6	nmod
8	tại	E	O	3	loc
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	pob
10	;	CH	O	1	punct
11	Đại_diện	N	O	1	nmod
12	Bộ	N	B-ORG	11	nmod
13	Văn_hoá	N	I-ORG	12	nmod
14	Thể_thao	N	I-ORG	12	nmod
15	và	Cc	I-ORG	12	coord
16	Du_lịch	N	I-ORG	15	conj
17	,	CH	O	1	punct
18	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
19	Giáo_dục	N	I-ORG	18	nmod
20	và	Cc	I-ORG	18	coord
21	Đào_tạo	N	I-ORG	20	conj
22	,	CH	O	1	punct
23	các	L	O	24	det
24	tổ_chức	N	O	1	nmod
25	xã_hội	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	1	nmod
27	200	M	O	28	det
28	sinh_viên	N	O	26	conj
29	trường	N	O	28	nmod
30	Đại_học	N	O	29	nmod
31	Y_tế	N	O	30	nmod
32	Công_cộng	N	O	30	nmod
33	…	CH	O	1	punct
1	PGS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	6	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	phát_biểu	V	O	0	root
7	khai_mạc	V	O	6	vmod
8	lễ	N	O	7	dob
9	mittinh	N	O	8	nmod
10	Phát_biểu	Np	O	8	nmod
11	khai_mạc	V	O	6	vmod
12	buổi	N	O	11	vmod
13	Lễ	Np	O	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	PGS	Ny	O	12	nmod
16	.	CH	O	6	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	21	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Uỷ_viên	N	O	1	nmod
8	thường_trực	V	O	7	nmod
9	Hội_đồng	N	O	8	dob
10	quản_lý	V	O	9	nmod
11	liên_ngành	N	O	9	nmod
12	Quỹ_Phòng	Np	O	11	nmod
13	,	CH	O	1	punct
14	chống	V	O	1	nmod
15	tác_hại	N	O	14	vmod
16	của	E	O	15	nmod
17	thuốc_lá	N	O	16	pob
18	(	CH	O	1	punct
19	PCTHTL	Ny	O	1	nmod
20	)	CH	O	1	punct
21	cho	V	O	0	root
22	biết	V	O	21	vmod
23	:	CH	O	21	punct
24	Bộ	N	B-ORG	26	sub
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	là	V	O	21	vmod
27	cơ_quan	N	O	26	dob
28	đầu_mối	N	O	27	nmod
29	chịu	V	O	26	vmod
30	trách_nhiệm	N	O	29	dob
31	trước	E	O	30	nmod
32	Chính_phủ	N	O	31	pob
33	quản_lý_nhà_nước	V	O	32	nmod
34	về	E	O	30	nmod
35	công_tác	N	O	34	pob
36	Phòng_chống	V	O	35	nmod
37	tác_hại	V	O	36	vmod
38	thuốc_lá	N	O	37	dob
39	đã	R	O	40	adv
40	nỗ_lực	V	O	21	vmod
41	phối_hợp	V	O	40	vmod
42	với	E	O	41	vmod
43	các	L	O	44	det
44	Bộ	N	O	42	pob
45	,	CH	O	44	punct
46	Ngành	N	O	44	nmod
47	,	CH	O	44	punct
48	các	L	O	49	det
49	tổ_chức	N	O	44	nmod
50	Chính_trị	N	O	49	nmod
51	xã_hội	N	O	49	nmod
52	,	CH	O	44	punct
53	các	L	O	54	det
54	tỉnh	N	O	44	nmod
55	thành_phố	N	O	54	nmod
56	triển_khai	V	O	44	nmod
57	công_tác	N	O	56	dob
58	phòng_chống	V	O	57	nmod
59	tác_hại	V	O	58	vmod
60	thuốc_lá	N	O	59	dob
61	.	CH	O	21	punct
1	Các	L	O	2	det
2	hoạt_động	N	O	8	sub
3	phòng_chống	V	O	2	nmod
4	tác_hại	V	O	3	vmod
5	thuốc_lá	N	O	4	dob
6	đang	R	O	8	adv
7	ngày_càng	X	O	8	x
8	được	V	O	0	root
9	triển_khai	V	O	8	vmod
10	rộng	A	O	9	vmod
11	khắp	A	O	10	amod
12	trên	E	O	9	loc
13	toàn_quốc	N	O	12	pob
14	.	CH	O	8	punct
15	63	M	O	16	det
16	tỉnh	N	O	20	sub
17	/	CH	O	16	punct
18	thành_phố	N	O	16	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	thành_lập	V	O	8	vmod
21	Ban	N	O	20	dob
22	chỉ_đạo	V	O	21	nmod
23	PCTHTL	Ny	O	21	nmod
24	.	CH	O	8	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	cơ_quan	N	O	6	sub
3	,	CH	O	2	punct
4	đơn_vị	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	đưa	V	O	0	root
7	nội_dung	N	O	6	dob
8	của	E	O	7	nmod
9	PCTHTL	Ny	O	8	pob
10	vào	E	O	6	vmod
11	kế_hoạch	N	O	10	pob
12	hoạt_động	V	O	11	nmod
13	hàng	R	O	14	nmod
14	năm	N	O	12	tmp
15	,	CH	O	6	punct
16	đưa	V	O	6	vmod
17	quy_định	V	O	16	dob
18	cấm	V	O	17	vmod
19	hút	V	O	18	vmod
20	thuốc	N	O	19	dob
21	tại	E	O	19	loc
22	nơi	N	O	21	pob
23	làm_việc	V	O	22	nmod
24	vào	E	O	23	vmod
25	quy_chế	N	O	24	pob
26	nội_bộ	N	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	cơ_quan	N	O	27	pob
29	,	CH	O	28	punct
30	đơn_vị	N	O	28	nmod
31	;	CH	O	6	punct
32	đưa	V	O	6	vmod
33	tiêu_chí	N	O	32	dob
34	không	R	O	35	adv
35	hút	V	O	33	nmod
36	thuốc	N	O	35	dob
37	tại	E	O	35	loc
38	nơi	N	O	37	pob
39	làm_việc	V	O	38	nmod
40	vào	E	O	35	tmp
41	tiêu_chuẩn	N	O	40	pob
42	thi_đua	V	O	41	nmod
43	khen_thưởng	V	O	41	nmod
44	của	E	O	41	nmod
45	công_chức	N	O	44	pob
46	,	CH	O	45	punct
47	viên_chức	N	O	45	nmod
48	,	CH	O	6	punct
49	người	N	O	54	sub
50	lao_động	V	O	49	nmod
51	và	Cc	O	6	coord
52	treo	V	O	51	conj
53	biển	N	O	52	dob
54	cấm	V	O	53	nmod
55	hút	V	O	54	vmod
56	thuốc	N	O	55	dob
57	tại	E	O	55	loc
58	cơ_quan	N	O	57	pob
59	,	CH	O	58	punct
60	đơn_vị	N	O	58	nmod
61	,	CH	O	6	punct
62	tổ_chức	V	O	6	vmod
63	lễ	N	O	62	dob
64	ký	V	O	63	nmod
65	cam_kết	V	O	64	vmod
66	thực_hiện	V	O	65	vmod
67	xây_dựng	V	O	66	vmod
68	môi_trường	N	O	67	dob
69	làm_việc	V	O	68	nmod
70	không	R	O	71	nmod
71	khói	N	O	69	dob
72	thuốc_lá	N	O	71	nmod
73	.	CH	O	6	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	4	sub
2	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	nhấn_mạnh	V	O	0	root
5	:	CH	O	4	punct
6	Thuốc_lá	N	O	7	sub
7	là	V	O	4	vmod
8	sản_phẩm	N	O	7	vmod
9	gây	V	O	8	nmod
10	nghiện	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	4	punct
12	tỷ_lệ	N	O	21	sub
13	hút	V	O	12	nmod
14	thuốc	N	O	13	dob
15	trong	E	O	13	loc
16	nam_giới	N	O	15	pob
17	của	E	O	16	nmod
18	chúng_ta	P	O	17	pob
19	vẫn	R	O	21	amod
20	rất	R	O	21	amod
21	cao	A	O	4	dep
22	với	E	O	21	amod
23	45,3%	M	O	24	det
24	nam_giới	N	O	22	pob
25	trưởng_thành	V	O	24	nmod
26	hút	V	O	25	vmod
27	thuốc	N	O	26	dob
28	,	CH	O	4	punct
29	gần	A	O	26	mnr
30	đây	P	O	29	amod
31	trên	E	O	33	loc
32	thị_trường	N	O	31	pob
33	xuất_hiện	V	O	4	vmod
34	một_số	L	O	35	det
35	sản_phẩm	N	O	33	dob
36	thuốc_lá	N	O	35	nmod
37	mới	A	O	35	nmod
38	,	CH	O	4	punct
39	thường	R	O	40	adv
40	gọi	V	O	4	vmod
41	là	C	O	40	vmod
42	“	M	O	43	det
43	thuốc_lá	N	O	40	dob
44	điện_tử	N	O	43	nmod
45	”	M	O	48	det
46	,	CH	O	4	punct
47	“	M	O	48	det
48	thuốc_lá	N	O	49	sub
49	làm	V	O	4	vmod
50	nóng	A	O	49	vmod
51	”	CH	O	4	punct
52	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	sản_phẩm	N	O	5	sub
3	này	P	O	2	det
4	cũng	R	O	5	adv
5	gây	V	O	0	root
6	hại	V	O	5	vmod
7	đến	E	O	6	vmod
8	sức_khoẻ	N	O	7	pob
9	như	C	O	6	vmod
10	thuốc_lá	N	O	6	vmod
11	điếu	N	O	10	nmod
12	thông_thường	A	O	11	nmod
13	.	CH	O	5	punct
1	Nguy_hiểm	A	O	0	root
2	hơn	A	O	1	amod
3	,	CH	O	1	punct
4	thuốc_lá	N	O	8	sub
5	điện_tử	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	thuốc_lá	N	O	12	sub
8	làm	V	O	7	adv
9	nóng	A	O	8	vmod
10	hiện	N	O	8	dob
11	đang	R	O	12	adv
12	nhắm	V	O	1	dep
13	tới	E	O	12	loc
14	giới	N	O	13	pob
15	trẻ	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	12	punct
17	tiềm_ẩn	V	O	12	vmod
18	nguy_cơ	N	O	17	dob
19	sử_dụng	V	O	18	nmod
20	ma_tuý	N	O	19	vmod
21	và	Cc	O	12	coord
22	các	L	O	23	det
23	chất	N	O	26	sub
24	kích_thích	N	O	23	nmod
25	khác	A	O	23	nmod
26	ảnh_hưởng	V	O	21	conj
27	xấu	A	O	26	vmod
28	đến	E	O	26	vmod
29	lối	N	O	28	pob
30	sống	V	O	29	nmod
31	,	CH	O	1	punct
32	hành_vi	N	O	37	sub
33	của	E	O	32	nmod
34	giới	Nc	O	33	pob
35	trẻ	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	34	punct
37	gây	V	O	1	vmod
38	nhiều	A	O	39	nmod
39	hệ_luỵ	N	O	37	dob
40	cho	E	O	37	iob
41	xã_hội	N	O	40	pob
42	.	CH	O	1	punct
1	Hiện_nay	N	O	6	tmp
2	,	CH	O	6	punct
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	quốc_gia	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	cấm	V	O	0	root
7	mua_bán	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	7	punct
9	sử_dụng	V	O	7	vmod
10	đối_với	E	O	7	vmod
11	sản_phẩm	N	O	10	pob
12	này	P	O	11	det
13	.	CH	O	6	punct
1	Thuế	N	O	8	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	giá	N	O	8	sub
4	các	L	O	5	det
5	sản_phẩm	N	O	3	nmod
6	thuốc_lá	N	O	5	nmod
7	còn	R	O	8	amod
8	thấp	A	O	0	root
9	,	CH	O	8	punct
10	sản_phẩm	N	O	13	sub
11	thuốc_lá	N	O	10	nmod
12	còn	R	O	13	amod
13	dễ	A	O	8	dep
14	tiếp_cận	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	8	punct
16	vì_vậy	C	O	8	dep
17	trong	E	O	22	tmp
18	thời_gian	N	O	17	pob
19	tới	V	O	18	nmod
20	chúng_ta	P	O	22	sub
21	còn	R	O	22	adv
22	cần	V	O	16	conj
23	nhiều	A	O	24	nmod
24	nỗ_lực	N	O	22	dob
25	trong	E	O	24	nmod
26	việc	Nc	O	25	pob
27	PCTH	Ny	O	26	nmod
28	của	E	O	26	nmod
29	thuốc_lá	N	O	28	pob
30	,	CH	O	8	punct
31	đặc_biệt	A	O	8	amod
32	là	T	O	31	amod
33	ngăn_ngừa	N	O	31	amod
34	sử_dụng	V	O	33	nmod
35	thuốc_lá	N	O	34	dob
36	trong	E	O	33	nmod
37	giới	Nc	O	36	pob
38	trẻ	N	O	37	nmod
39	.	CH	O	8	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	kêu_gọi	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	Bộ	N	O	3	dob
6	,	CH	O	5	punct
7	Ngành	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	các	L	O	10	det
10	tổ_chức	N	O	5	nmod
11	chính_trị	N	O	10	nmod
12	xã_hội	N	O	10	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	Uỷ_ban_nhân_dân	N	O	5	nmod
15	các	L	O	16	det
16	tỉnh	N	O	14	nmod
17	,	CH	O	16	punct
18	thành_phố	N	O	16	nmod
19	tiếp_tục	V	O	3	vmod
20	chỉ_đạo	V	O	19	vmod
21	tăng_cường	V	O	20	vmod
22	thực_thi	V	O	21	vmod
23	Luật	N	O	22	dob
24	Phòng_chống	V	O	23	nmod
25	tác_hại	N	O	24	vmod
26	của	E	O	25	nmod
27	thuốc_lá	N	O	26	pob
28	và	Cc	O	19	coord
29	tổ_chức	V	O	28	conj
30	các	L	O	31	det
31	hoạt_động	N	O	29	dob
32	thiết_thực	A	O	31	nmod
33	hưởng_ứng	V	O	31	nmod
34	Ngày	N	O	33	tmp
35	thế_giới	N	O	34	nmod
36	không	R	O	37	nmod
37	thuốc_lá	N	O	34	nmod
38	.	CH	O	3	punct
1	Tại	E	O	10	loc
2	buổi	N	O	1	pob
3	Lễ	Np	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Thứ_trưởng	N	O	2	nmod
6	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	5	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	gửi	V	O	0	root
11	thông_điệp	N	O	10	dob
12	đến	E	O	10	iob
13	những	L	O	14	det
14	người	N	O	12	pob
15	hút	V	O	14	nmod
16	thuốc	N	O	15	vmod
17	:	CH	O	10	punct
18	"	CH	O	10	punct
19	Hãy	R	O	20	adv
20	bỏ	V	O	10	vmod
21	thuốc	N	O	20	dob
22	ngay	T	O	23	nmod
23	hôm_nay	N	O	20	tmp
24	.	CH	O	10	punct
1	Ngừng	V	O	0	root
2	hút	V	O	1	vmod
3	thuốc	N	O	2	vmod
4	sớm	A	O	3	nmod
5	là	C	O	1	coord
6	phương_pháp	N	O	1	sub
7	hiệu_quả	N	O	6	nmod
8	giúp	V	O	6	nmod
9	ngăn_ngừa	N	O	8	dob
10	bệnh_tật	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	1	punct
12	đặc_biệt	A	O	1	prd
13	là	T	O	12	amod
14	trong	E	O	12	amod
15	tình_hình	N	O	14	pob
16	phòng_chống	V	O	15	nmod
17	dịch	V	O	16	vmod
18	COVID-19	Ny	O	17	dob
19	như	C	O	17	vmod
20	hiện_nay	N	O	25	tmp
21	,	CH	O	1	punct
22	góp_phần	V	O	1	vmod
23	xây_dựng	V	O	22	vmod
24	môi_trường	N	O	23	dob
25	trong_lành	A	O	24	nmod
26	cho	E	O	23	iob
27	mỗi	L	O	28	det
28	người	N	O	26	pob
29	,	CH	O	1	punct
30	cho	E	O	1	vmod
31	từng	P	O	32	det
32	gia_đình	N	O	30	pob
33	và	Cc	O	30	coord
34	cho	E	O	33	conj
35	toàn	N	O	36	nmod
36	xã_hội	N	O	34	pob
37	"	CH	O	1	punct
38	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Kidong_Park	Np	B-PER	8	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Trưởng	N	O	1	nmod
4	đại_diện	N	O	3	nmod
5	WHO	Ny	B-ORG	3	nmod
6	tại	E	O	3	loc
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	pob
8	phát_biểu	V	O	0	root
9	tại	E	O	8	loc
10	lễ	N	O	9	pob
11	mittinh	N	O	10	nmod
12	TS	Ny	O	10	nmod
13	.	CH	O	8	punct
1	Kidong_Park	Np	B-PER	9	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Trưởng	N	O	1	nmod
4	đại_diện	N	O	3	nmod
5	WHO	Ny	B-ORG	3	nmod
6	tại	E	O	3	loc
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	pob
8	đã	R	O	9	adv
9	mang	V	O	0	root
10	thông_điệp	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	Tổ_chức	N	B-ORG	11	pob
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	thế_giới	N	I-ORG	13	nmod
15	kêu_gọi	V	O	9	vmod
16	:	CH	O	9	punct
17	-	CH	O	9	punct
18	Các	L	O	19	det
19	quốc_gia	N	O	20	sub
20	cần	V	O	9	dep
21	có	V	O	20	vmod
22	hành_động	V	O	21	vmod
23	kịp_thời	A	O	22	vmod
24	để	E	O	22	prp
25	giúp	V	O	24	vmod
26	thế_hệ	N	O	25	dob
27	trẻ	A	O	26	nmod
28	không	R	O	29	adv
29	bị	V	O	26	nmod
30	lừa_dối	V	O	29	vmod
31	bới	V	O	30	vmod
32	các	L	O	33	det
33	quảng_cáo	N	O	31	dob
34	gây	V	O	33	nmod
35	nhầm	V	O	34	vmod
36	lần	N	O	34	dob
37	rằng	C	O	38	dep
38	có	V	O	24	vmod
39	loại	Nc	O	38	dob
40	thuốc_lá	N	O	39	nmod
41	ít	A	O	42	vmod
42	hại	V	O	39	nmod
43	cho	E	O	42	vmod
44	sức_khoẻ	N	O	43	pob
45	,	CH	O	38	punct
46	xây_dựng	V	O	38	vmod
47	một	M	O	48	det
48	thế_hệ	N	O	46	dob
49	trẻ	A	O	48	nmod
50	khoẻ_mạnh	A	O	49	amod
51	.	CH	O	9	punct
1	-	CH	O	31	punct
2	Những	L	O	3	det
3	người	N	O	31	sub
4	có	V	O	3	nmod
5	tầm	N	O	4	dob
6	ảnh_hưởng	V	O	5	nmod
7	xã_hội	N	O	6	dob
8	trong	E	O	6	vmod
9	các	L	O	10	det
10	lĩnh_vực	N	O	8	pob
11	văn_hoá	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	11	punct
13	nghệ_thuật	N	O	10	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	âm_nhạc	N	O	10	nmod
16	,	CH	O	20	punct
17	trên	E	O	3	loc
18	các	L	O	19	det
19	trang	N	O	17	pob
20	mạng	N	O	19	nmod
21	xã_hội	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	31	punct
23	trong	E	O	31	loc
24	gia_đình	N	O	23	pob
25	,	CH	O	20	punct
26	tại	E	O	31	loc
27	trường_học	N	O	26	pob
28	,	CH	O	31	punct
29	những	L	O	30	det
30	người	N	O	31	sub
31	có	V	O	0	root
32	khả_năng	N	O	31	dob
33	tiếp_cận	V	O	32	nmod
34	và	Cc	O	33	coord
35	kết_nối	V	O	34	conj
36	với	E	O	35	vmod
37	giới	Nc	O	36	pob
38	trẻ	N	O	37	nmod
39	hãy	R	O	40	amod
40	cùng	A	O	37	nmod
41	tham_gia	V	O	40	vmod
42	các	L	O	43	det
43	hoạt_động	N	O	41	dob
44	để	E	O	33	prp
45	chỉ	V	O	44	vmod
46	rõ	A	O	45	vmod
47	các	L	O	48	det
48	chiến_thuật	N	O	45	dob
49	trong	E	O	48	nmod
50	việc	N	O	49	pob
51	nỗ_lực	V	O	50	nmod
52	tạo	V	O	51	vmod
53	ra	V	O	52	adv
54	một	M	O	55	det
55	thế_hệ	N	O	52	dob
56	người	N	O	55	nmod
57	hút	V	O	56	nmod
58	thuốc_lá	N	O	57	dob
59	mới	A	O	58	nmod
60	của	E	O	58	nmod
61	ngành	N	O	60	pob
62	công_nghiệp	N	O	61	nmod
63	thuốc_lá	N	O	62	nmod
64	.	CH	O	31	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Kêu_gọi	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	thế_hệ	N	O	2	dob
5	trẻ	A	O	4	nmod
6	không	R	O	7	adv
7	sử_dụng	V	O	4	nmod
8	thuốc_lá	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	4	coord
10	các	L	O	11	det
11	sản_phẩm	N	O	9	conj
12	gây	V	O	11	nmod
13	nghiện	V	O	12	vmod
14	như	C	O	12	vmod
15	nicotine	N	O	11	nmod
16	;	CH	O	2	punct
17	Thế_hệ	N	O	19	sub
18	trẻ	A	O	17	nmod
19	cần	V	O	2	vmod
20	cần	V	O	19	vmod
21	chủ_động	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	19	punct
23	tích_cực	A	O	24	vmod
24	tham_gia	V	O	19	vmod
25	các	L	O	26	det
26	hoạt_động	N	O	24	dob
27	tuyên_truyền	V	O	26	nmod
28	nhằm	V	O	19	vmod
29	chỉ	V	O	28	vmod
30	rõ	A	O	29	vmod
31	sự_thật	N	O	29	dob
32	về	E	O	29	vmod
33	những	L	O	34	det
34	chiến_thuật	N	O	32	pob
35	quảng_cáo	V	O	34	nmod
36	thuốc_lá	N	O	35	dob
37	thuốc_lá	N	O	36	nmod
38	gây	V	O	34	nmod
39	nhầm_lẫn	V	O	38	vmod
40	cho	E	O	39	vmod
41	người	N	O	40	pob
42	sử_dụng	V	O	41	nmod
43	để	E	O	39	prp
44	bảo_vệ	V	O	43	vmod
45	sức_khoẻ	N	O	44	dob
46	bản_thân	N	O	45	nmod
47	,	CH	O	34	punct
48	gia_đình	N	O	34	nmod
49	và	Cc	O	34	coord
50	cộng_đồng	N	O	49	conj
51	.	CH	O	2	punct
1	Với	E	O	19	mnr
2	chủ_đề	N	O	1	pob
3	“	CH	O	2	punct
4	Bảo_vệ	V	O	2	nmod
5	thanh_thiếu_niên	N	O	4	dob
6	khỏi	V	O	4	vmod
7	tác_động	N	O	6	vmod
8	của	E	O	7	nmod
9	việc	N	O	8	pob
10	quảng_cáo	V	O	9	nmod
11	các	L	O	12	det
12	sản_phẩm	N	O	10	dob
13	thuốc_lá	N	O	12	nmod
14	và	Cc	O	10	coord
15	sử_dụng	V	O	14	conj
16	thuốc_lá	N	O	15	dob
17	”	CH	O	22	punct
18	,	CH	O	19	punct
19	Tổ_chức	V	B-ORG	0	root
20	Y_tế	N	I-ORG	19	dob
21	thế_giới	N	I-ORG	20	nmod
22	muốn	V	O	19	vmod
23	thông_tin	V	O	22	vmod
24	tới	E	O	23	vmod
25	cộng_đồng	N	O	24	pob
26	tác_hại	N	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	việc	N	O	27	pob
29	hút	V	O	28	nmod
30	thuốc_lá	N	O	29	dob
31	,	CH	O	19	punct
32	phơi	V	O	19	vmod
33	nhiễm	V	O	32	vmod
34	với	E	O	33	vmod
35	khói	N	O	34	pob
36	thuốc_lá	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	19	punct
38	đồng_thời	R	O	39	adv
39	kêu_gọi	V	O	19	vmod
40	các	L	O	41	det
41	quốc_gia	N	O	39	dob
42	thực_hiện	V	O	41	nmod
43	những	L	O	44	det
44	chính_sách	N	O	42	dob
45	mạnh_mẽ	A	O	44	nmod
46	để	E	O	42	prp
47	bảo_vệ	V	O	46	vmod
48	cộng_đồng	N	O	47	dob
49	,	CH	O	19	punct
50	đặc_biệt	A	O	19	prd
51	là	T	O	50	amod
52	bảo_vệ	V	O	50	vmod
53	giới	Nc	O	52	dob
54	trẻ	N	O	53	nmod
55	trước	E	O	53	loc
56	nguy_cơ	N	O	55	pob
57	sử_dụng	V	O	56	nmod
58	các	L	O	59	det
59	sản_phẩm	N	O	57	dob
60	thuốc_lá	N	O	59	nmod
61	,	CH	O	19	punct
62	bao_gồm	V	O	19	vmod
63	cả	P	O	64	nmod
64	thuốc_lá	N	O	62	dob
65	điếu	N	O	64	nmod
66	truyền_thống	N	O	65	nmod
67	cũng	R	O	70	nmod
68	như	C	O	62	vmod
69	các	L	O	70	det
70	sản_phẩm	N	O	62	vmod
71	thuốc_lá	N	O	70	nmod
72	mới	A	O	70	nmod
73	như	C	O	70	coord
74	thuốc_lá	N	O	73	conj
75	điện_tử	N	O	74	nmod
76	,	CH	O	19	punct
77	thuốc_lá	N	O	19	sub
78	làm	V	O	19	vmod
79	nóng	A	O	78	vmod
80	,	CH	O	19	punct
81	…	CH	O	19	punct
1	Đồng_chí	N	O	7	sub
2	Bùi_Quang_Huy	Np	B-PER	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	Bí_thư	N	O	1	nmod
5	Trung_ương	N	O	4	nmod
6	Đoàn	Np	B-PER	5	nmod
7	phát_biểu	V	O	0	root
8	tại	E	O	7	loc
9	buổi	N	O	8	pob
10	Lễ_Phát	Np	O	9	nmod
11	biểu	V	O	7	vmod
12	tại	E	O	11	loc
13	buổi	N	O	12	pob
14	Lễ	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	13	punct
16	đồng_chí	N	O	13	nmod
17	Bùi_Quang_Huy	Np	B-PER	16	nmod
18	-	CH	O	16	punct
19	Bí_thư	N	O	16	nmod
20	Trung_ương	N	O	19	nmod
21	Đoàn	Np	B-PER	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	Chủ_tịch	N	O	19	nmod
24	Hội	N	B-ORG	23	nmod
25	sinh_viên	N	I-ORG	24	nmod
26	Việt_Nam	Np	I-ORG	24	nmod
27	cho	V	O	11	vmod
28	rằng	C	O	40	dep
29	,	CH	O	40	punct
30	việc	N	O	40	sub
31	lựa_chọn	V	O	30	nmod
32	chủ_đề	N	O	31	dob
33	Ngày	N	O	32	nmod
34	Thế_giới	Np	O	33	nmod
35	Không_Thuốc	Np	O	33	nmod
36	lá	N	O	32	nmod
37	31/5	M	O	38	det
38	năm	N	O	32	tmp
39	nay	P	O	38	det
40	là	V	O	27	vmod
41	“	CH	O	40	punct
42	Bảo_vệ	V	O	40	vmod
43	thanh_thiếu_niên	N	O	42	dob
44	khỏi	V	O	42	vmod
45	tác_động	N	O	42	dob
46	của	E	O	45	nmod
47	việc	N	O	46	pob
48	quảng_cáo	V	O	47	nmod
49	các	L	O	50	det
50	sản_phẩm	N	O	48	dob
51	thuốc_lá	N	O	50	nmod
52	và	Cc	O	40	coord
53	sử_dụng	V	O	52	conj
54	thuốc_lá	N	O	53	dob
55	”	CH	O	57	punct
56	đã	R	O	57	adv
57	thể_hiện	V	O	52	conj
58	sự	N	O	57	dob
59	quan_tâm	V	O	58	nmod
60	đặc_biệt	A	O	58	nmod
61	của	E	O	58	nmod
62	cộng_đồng	N	O	61	pob
63	quốc_tế	N	O	62	nmod
64	cho	E	O	58	nmod
65	thanh_thiếu_niên	N	O	64	pob
66	.	CH	O	64	punct
1	Do_đó	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	mỗi	M	O	4	det
4	bạn	N	O	6	sub
5	thanh_niên	N	O	4	nmod
6	cần	V	O	0	root
7	nhận_thức	V	O	6	vmod
8	sâu_sắc	A	O	7	vmod
9	hơn	A	O	8	amod
10	về	E	O	7	vmod
11	trách_nhiệm	N	O	10	pob
12	của	E	O	11	nmod
13	mình	P	O	12	pob
14	trong	E	O	7	vmod
15	việc	N	O	14	pob
16	tự	P	O	17	vmod
17	chăm_sóc	V	O	15	nmod
18	sức_khoẻ	N	O	17	dob
19	cho	E	O	17	vmod
20	bản_thân	N	O	19	pob
21	,	CH	O	17	punct
22	nâng	V	O	17	vmod
23	cao	A	O	22	vmod
24	thể_chất	N	O	22	dob
25	,	CH	O	17	punct
26	tránh	V	O	17	vmod
27	xa	A	O	26	vmod
28	khỏi	V	O	26	vmod
29	các	L	O	30	det
30	yếu_tố	N	O	26	dob
31	gây	V	O	30	nmod
32	hại	V	O	31	vmod
33	cho	E	O	31	iob
34	sức_khoẻ	N	O	33	pob
35	.	CH	O	6	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	những	L	O	3	det
3	năm	N	O	1	pob
4	qua	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	Trung_ương	N	O	9	sub
7	Đoàn	Np	B-PER	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	thực_hiện	V	O	0	root
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	nội_dung	N	O	9	dob
12	,	CH	O	11	punct
13	giải_pháp	N	O	11	nmod
14	đẩy_mạnh	V	O	13	nmod
15	công_tác	N	O	14	dob
16	tuyên_truyền	V	O	15	nmod
17	về	E	O	15	nmod
18	tác_hại	N	O	17	pob
19	của	E	O	18	nmod
20	thuốc_lá	N	O	19	pob
21	,	CH	O	11	punct
22	Luật	N	O	11	nmod
23	Phòng	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	11	punct
25	chống	V	O	11	nmod
26	tác_hại	N	O	25	vmod
27	của	E	O	26	nmod
28	thuốc_lá	N	O	27	pob
29	tới	E	O	11	nmod
30	thanh_thiếu_niên	N	O	29	pob
31	.	CH	O	9	punct
1	Nội_dung	N	O	8	sub
2	phòng	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	chống	V	O	1	nmod
5	tác_hại	N	O	4	vmod
6	của	E	O	5	nmod
7	thuốc_lá	N	O	6	pob
8	được	V	O	0	root
9	các	L	O	10	det
10	cấp_bộ	N	O	12	sub
11	Đoàn	Np	O	10	nmod
12	đưa	V	O	8	vmod
13	vào	E	O	12	vmod
14	chương_trình	N	O	13	pob
15	công_tác	V	O	14	nmod
16	hàng	R	O	17	nmod
17	năm	N	O	15	tmp
18	.	CH	O	8	punct
1	Từ	E	O	8	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	hoạt_động	N	O	8	sub
6	phong_phú	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	8	punct
8	phù_hợp	V	O	0	root
9	với	E	O	8	vmod
10	thanh_thiếu_niên	N	O	9	pob
11	được	V	O	8	vmod
12	tổ_chức	V	O	11	vmod
13	;	CH	O	8	punct
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	ý_tưởng	N	O	25	sub
16	,	CH	O	15	punct
17	sáng_kiến	N	O	15	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	mô_hình	N	O	15	nmod
20	phòng	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	15	punct
22	chống	V	O	15	nmod
23	tác_hại	N	O	22	dob
24	thuốc_lá	N	O	23	nmod
25	được	V	O	8	dep
26	áp_dụng	V	O	25	vmod
27	mang	V	O	26	vmod
28	lại	V	O	27	adv
29	hiệu_quả	N	O	27	dob
30	tích_cực	A	O	25	vmod
31	như	C	O	30	amod
32	:	CH	O	29	punct
33	Chi_đoàn	N	O	29	nmod
34	không	R	O	35	nmod
35	khói	N	O	33	nmod
36	thuốc_lá	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	33	punct
38	trường_học	N	O	33	nmod
39	không	R	O	40	nmod
40	khói	N	O	33	nmod
41	thuốc_lá	N	O	40	nmod
42	...	CH	O	8	punct
1	Nhân_dịp	N	O	8	tmp
2	này	P	O	1	det
3	,	CH	O	8	punct
4	Bí_thư	N	O	8	sub
5	Trung_ương	N	O	4	nmod
6	Đoàn	Np	B-PER	4	nmod
7	cũng	R	O	8	adv
8	kêu_gọi	V	O	0	root
9	các	L	O	10	det
10	bạn	N	O	15	sub
11	đoàn_viên	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	8	punct
13	thanh_thiếu_niên	N	O	15	sub
14	cùng	A	O	13	nmod
15	chung	V	O	8	vmod
16	tay	N	O	15	dob
17	xây_dựng	V	O	16	nmod
18	cuộc_sống	N	O	17	dob
19	không	R	O	20	nmod
20	khói	N	O	18	nmod
21	thuốc_lá	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	8	punct
23	cùng	A	O	8	iob
24	nhau	N	O	23	amod
25	nói	V	O	23	vmod
26	không	R	O	27	dep
27	với	E	O	25	vmod
28	việc	N	O	27	pob
29	quảng_cáo	V	O	28	nmod
30	các	L	O	31	det
31	sản_phẩm	N	O	29	dob
32	của	E	O	31	nmod
33	thuốc_lá	N	O	32	pob
34	và	Cc	O	8	coord
35	sử_dụng	V	O	34	conj
36	thuốc_lá	N	O	35	dob
37	để	E	O	8	prp
38	có	V	O	37	vmod
39	sức_khoẻ	N	O	38	dob
40	tốt	A	O	39	nmod
41	,	CH	O	8	punct
42	bảo_vệ	V	O	8	vmod
43	sức_khoẻ	N	O	42	dob
44	bản_thân	N	O	43	nmod
45	,	CH	O	8	punct
46	gia_đình	N	O	43	nmod
47	và	Cc	O	8	coord
48	cộng_đồng	N	O	47	conj
49	,	CH	O	8	punct
50	từ	E	O	53	tmp
51	đó	P	O	50	pob
52	có_thể	R	O	53	adv
53	tham_gia	V	O	8	vmod
54	tích_cực	A	O	53	vmod
55	,	CH	O	8	punct
56	trách_nhiệm	N	O	60	sub
57	hơn	A	O	56	nmod
58	vào	E	O	8	vmod
59	công_cuộc	N	O	58	pob
60	xây_dựng	V	O	59	nmod
61	và	Cc	O	60	coord
62	bảo_vệ	V	O	61	conj
63	Tổ_quốc	N	O	62	dob
64	.	CH	O	8	punct
1	PGS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Lương_Ngọc_Khuê	N	O	30	tmp
2	,	CH	O	1	punct
3	Cục	N	O	1	nmod
4	trưởng	N	O	3	nmod
5	Cục	N	B-ORG	3	nmod
6	Quản_lý	V	I-ORG	5	nmod
7	KCB	Ny	I-ORG	6	vmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Giám_đốc	N	O	1	nmod
10	Quỹ_PCTH	Np	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	thuốc_lá	N	O	11	pob
13	`	CH	O	1	punct
14	Các	L	O	15	det
15	đại_biểu	N	O	1	nmod
16	tham_dự	V	O	15	nmod
17	Phát_động	V	O	16	vmod
18	chiến_dịch	N	O	17	dob
19	truyền_thông	N	O	18	nmod
20	:	CH	O	18	punct
21	cuộc_sống	N	O	30	sub
22	không	R	O	23	nmod
23	khói	N	O	21	nmod
24	thuốc	N	O	23	nmod
25	vi	V	O	23	nmod
26	thế_hệ	N	O	25	dob
27	trẻ	A	O	26	nmod
28	Thứ_trưởng	N	O	26	nmod
29	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	28	nmod
30	tặng	V	O	0	root
31	hoa	N	O	30	dob
32	các	L	O	33	det
33	đại_sứ	N	O	31	nmod
34	nhí	A	O	33	nmod
35	của	E	O	31	nmod
36	Lễ_Mittinh_Toàn	Np	B-PER	35	pob
37	cảnh	N	O	30	dob
