1	Megan_Fox	N	B-PER	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	đối_tác	N	O	2	dob
4	mớiMegan	Np	O	3	nmod
5	Fox	Np	B-ORG	3	nmod
6	có	V	O	2	vmod
7	đối_tác	N	O	6	dob
8	mới	A	O	7	nmod
9	Suckhoedoisong.vn	Np	O	7	nmod
10	-	CH	O	9	punct
11	Megan_Fox	Np	B-PER	9	nmod
12	và	Cc	O	9	coord
13	Brian_Green	Np	B-PER	12	conj
14	quen_biết	V	O	6	vmod
15	nhau	N	O	14	vmod
16	trên	E	O	14	loc
17	trường_quay	N	O	16	pob
18	hài_kịch	N	O	17	nmod
19	Hope	Np	O	17	nmod
20	&	CH	O	2	punct
21	Faith_Hai	Np	O	19	nmod
22	người_yêu	N	O	30	sub
23	nhau	N	O	22	nmod
24	từ	E	O	22	nmod
25	lần	N	O	24	pob
26	gặp	V	O	25	nmod
27	đầu_tiên	A	O	25	nmod
28	và	Cc	O	27	coord
29	nhanh_chóng	A	O	28	conj
30	quyết_định	V	O	2	dep
31	sống	V	O	30	vmod
32	chung	A	O	31	vmod
33	dưới	E	O	31	loc
34	một	M	O	35	det
35	mái	Nc	O	33	pob
36	nhà	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	2	punct
1	Brian	N	B-PER	0	root
2	cầu_hôn	N	O	1	nmod
3	Megan	Np	B-PER	2	nmod
4	năm	N	O	1	tmp
5	2006	M	O	4	det
6	.	CH	O	1	punct
1	Năm	N	O	10	tmp
2	2012	M	O	1	det
3	Noah	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	0	punct
5	con	Nc	O	10	sub
6	trai	N	O	5	nmod
7	đầu_tiên	A	O	5	nmod
8	của	E	O	5	nmod
9	họ	P	O	8	pob
10	chào_đời	V	O	0	root
11	.	CH	O	10	punct
1	Megan	Np	B-PER	2	sub
2	gạt	V	O	0	root
3	bỏ	V	O	2	vmod
4	ánh	Nc	O	3	dob
5	đèn	N	O	4	nmod
6	trường_quay	N	O	4	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	dành	V	O	2	vmod
9	trọn	A	O	8	vmod
10	thời_gian	N	O	8	dob
11	vào_vai	V	O	10	nmod
12	người	N	O	11	dob
13	mẹ	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	trong	E	O	27	tmp
16	khi	N	O	15	pob
17	Brian	Np	B-PER	18	sub
18	né_tránh	V	O	16	nmod
19	nghĩa_vụ	N	O	18	dob
20	chăm_sóc	V	O	19	nmod
21	con_cái	N	O	20	dob
22	,	CH	O	27	punct
23	cho_dù	C	O	27	dep
24	sau	E	O	27	tmp
25	đó	P	O	24	pob
26	vợ_chồng	N	O	27	sub
27	có	V	O	2	dep
28	tới	T	O	30	nmod
29	3	M	O	30	det
30	con	N	O	27	dob
31	.	CH	O	2	punct
1	Cách	V	O	0	root
2	đây	P	O	1	tmp
3	không	R	O	4	amod
4	lâu	A	O	1	prd
5	dư_luận	N	O	4	amod
6	xôn_xao	V	O	4	vmod
7	về	E	O	6	vmod
8	tin_đồn	N	O	7	pob
9	,	CH	O	1	punct
10	cặp	N	O	13	sub
11	đôi	M	O	10	det
12	sẽ	R	O	13	adv
13	ly_hôn	V	O	1	dep
14	.	CH	O	1	punct
1	Báo	N	B-ORG	5	sub
2	lá_cải	N	I-ORG	1	nmod
3	Mỹ	Np	I-ORG	1	nmod
4	cũng	R	O	5	adv
5	viết	V	O	0	root
6	nhiều	A	O	5	vmod
7	về	E	O	5	vmod
8	cuộc	N	O	7	pob
9	tình	N	O	8	nmod
10	lãng_mạn	A	O	8	nmod
11	của	E	O	8	nmod
12	Megan	Np	B-PER	11	pob
13	với	E	O	5	vmod
14	sao	P	O	13	pob
15	nhạc	N	O	5	dob
16	rap	V	O	15	nmod
17	Machine_Gun_Kelly	Np	O	15	nmod
18	.	CH	O	5	punct
1	Vụ	N	O	3	sub
2	bê_bối	A	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	hâm_nóng	V	O	3	vmod
5	bởi	E	O	4	prp
6	clip	N	O	5	pob
7	rapper	Nb	O	6	nmod
8	tung	V	O	6	nmod
9	lên	R	O	8	adv
10	mạng	N	O	8	dob
11	,	CH	O	3	punct
12	trong	E	O	14	loc
13	đó	P	O	12	pob
14	xuất_hiện	V	O	3	vmod
15	Megan	Np	B-PER	14	loc
16	xinh_đẹp	A	O	14	vmod
17	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	5	dep
2	phu_quân	N	O	5	sub
3	Brian_Green	Np	B-PER	2	nmod
4	một_mực	R	O	5	adv
5	phủ_nhận	V	O	0	root
6	tin_đồn	N	O	5	dob
7	,	CH	O	5	punct
8	giữa	E	O	6	nmod
9	chàng	N	O	8	pob
10	và	Cc	O	9	coord
11	phu_nhân	N	O	10	conj
12	tất_cả	P	O	14	sub
13	đang	R	O	14	adv
14	đổ_vỡ	V	O	9	nmod
15	.	CH	O	5	punct
1	Lần	N	O	4	tmp
2	này	P	O	1	det
3	tin_đồn	N	O	4	sub
4	chứng_tỏ	V	O	0	root
5	sự_thật	N	O	4	dob
6	.	CH	O	4	punct
1	Paparazzi	N	O	2	sub
2	lén	V	O	0	root
3	ghi	V	O	2	vmod
4	được	R	O	3	adv
5	hình	N	O	3	dob
6	Mega	Np	O	5	nmod
7	hôn	V	O	5	nmod
8	thắm_thiết	A	O	5	nmod
9	rapper	Nb	O	5	nmod
10	.	CH	O	2	punct
1	Cặp	V	O	0	root
2	đôi	M	O	3	det
3	đường_hoàng	N	O	1	dob
4	nắm	V	O	3	nmod
5	tay	N	O	4	dob
6	nhau	N	O	5	nmod
7	dạo	V	O	4	vmod
8	bộ	N	O	7	vmod
9	giữa	E	O	7	loc
10	ban_ngày	N	O	9	pob
11	.	CH	O	1	punct
1	Ngọc_Báu	Np	B-PER	0	root
2	(	CH	O	1	punct
3	Cara_Santana	Np	B-PER	1	nmod
4	w	Nu	O	1	punct
5	ryzykownej	N	O	4	nmod
6	kreacji	N	O	5	nmod
7	)	CH	O	1	punct
