1	Mối	N	O	17	sub
2	tình	N	O	1	nmod
3	mới	A	O	1	nmod
4	của	E	O	1	nmod
5	Ben_AffleckMối	N	O	4	pob
6	tình	N	O	5	nmod
7	mới	A	O	5	nmod
8	của	E	O	5	nmod
9	Ben_Affleck	Np	B-PER	8	pob
10	Suckhoedoisong.vn	Np	O	9	nmod
11	-	CH	O	9	punct
12	Sinh	Np	O	9	nmod
13	ngày	N	O	1	nmod
14	15/8/1972	M	O	13	det
15	,	CH	O	17	punct
16	Ben_Affleck	Np	B-PER	17	sub
17	bắt_đầu	V	O	0	root
18	nhập	V	O	17	vmod
19	ngành	N	O	18	dob
20	showbiz	N	O	19	nmod
21	rất	R	O	22	amod
22	sớm	A	O	17	prd
23	.	CH	O	17	punct
1	Ngay	T	O	2	nmod
2	tuổi	N	O	7	tmp
3	mẫu_giáo	N	O	2	nmod
4	bé	N	O	3	nmod
5	Ben	Np	B-PER	3	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	tham_gia	V	O	0	root
8	khá	R	O	10	nmod
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	phim	N	O	7	dob
11	quảng_cáo	N	O	10	nmod
12	và	Cc	O	7	coord
13	phim_truyền_hình	N	O	12	conj
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	tập	N	O	7	tmp
16	.	CH	O	7	punct
1	Hình_tượng	N	O	9	sub
2	Holden_McNeil	Np	O	1	nmod
3	trong	E	O	1	loc
4	phim	N	O	3	pob
5	Chasing_Amy	Np	O	4	nmod
6	(	CH	O	4	punct
7	1997	M	O	1	det
8	)	CH	O	1	punct
9	là	V	O	0	root
10	vai	N	O	9	dob
11	diễn	V	O	10	nmod
12	bước_ngoặt	N	O	11	dob
13	của	E	O	12	nmod
14	Affleck	Np	B-PER	13	pob
15	.	CH	O	9	punct
1	Affleck	Np	B-PER	2	sub
2	chớp_nhoáng	A	O	0	root
3	được	V	O	2	vmod
4	giới	N	O	9	sub
5	phê_bình	V	O	4	nmod
6	đánh_giá	V	O	5	vmod
7	cao	A	O	6	vmod
8	và	Cc	O	3	coord
9	tôn_vinh	V	O	8	conj
10	tại	E	O	9	loc
11	Liên_hoan_phim	N	O	10	pob
12	tư_nhân	N	O	11	nmod
13	và	Cc	O	11	coord
14	độc_lập	N	O	13	conj
15	Sundance	Np	O	14	nmod
16	.	CH	O	2	punct
1	Cùng	A	O	11	tmp
2	thời_gian	N	O	1	amod
3	,	CH	O	6	punct
4	với	E	O	1	amod
5	sự	N	O	4	pob
6	trợ_giúp	V	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	Matt_Damon	Np	B-PER	7	pob
9	,	CH	O	11	punct
10	Affleck	Np	B-PER	11	sub
11	viết	V	O	0	root
12	kịch_bản_phim	N	O	11	dob
13	Good_Will_Hunting	Np	O	12	nmod
14	(	CH	O	12	punct
15	1997	M	O	12	nmod
16	)	CH	O	11	punct
17	,	CH	O	11	punct
18	tác_phẩm	N	O	13	nmod
19	đoạt	V	O	18	nmod
20	tượng	N	O	19	dob
21	vàng	N	O	20	nmod
22	Oscar	Np	O	20	nmod
23	hạng_mục	N	O	20	nmod
24	kịch_bản	N	O	23	nmod
25	hay	A	O	23	nmod
26	nhất	R	O	25	amod
27	.	CH	O	11	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	2	dep
2	mang	V	O	0	root
3	lại	R	O	2	adv
4	vinh_quang	A	O	2	vmod
5	lớn	A	O	4	amod
6	nhất	R	O	5	amod
7	cho	E	O	2	vmod
8	Affleck	Np	B-PER	7	pob
9	lại	R	O	10	adv
10	là	V	O	2	vmod
11	vai	N	O	10	dob
12	chính	A	O	11	nmod
13	trong	E	O	11	nmod
14	phim	N	O	13	pob
15	Batman_V_Superman	Np	O	14	nmod
16	:	CH	O	11	punct
17	Dawn	Np	O	11	nmod
18	of	E	O	11	nmod
19	Justice	Np	B-PER	18	pob
20	(	CH	O	10	punct
21	2016	M	O	19	tmp
22	)	CH	O	2	punct
23	.	CH	O	2	punct
1	Thời	N	O	9	sub
2	toả	N	O	1	nmod
3	sáng	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	đời	N	O	1	nmod
6	tư	M	O	7	det
7	người	N	O	5	nmod
8	nổi_tiếng	A	O	7	nmod
9	thu_hút	V	O	0	root
10	khá	R	O	12	nmod
11	nhiều	A	O	12	nmod
12	sự	N	O	9	dob
13	quan_tâm	V	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	công_chúng	N	O	14	pob
16	.	CH	O	9	punct
1	Đến	E	O	5	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2015	M	O	2	det
4	Affleck	Np	B-PER	5	sub
5	là	V	O	0	root
6	chồng	N	O	5	dob
7	minh_tinh	N	O	6	nmod
8	Hollywood	Np	B-LOC	7	nmod
9	xinh_đẹp	A	O	6	nmod
10	Jennifer_Garner	Np	B-PER	6	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	người	N	O	14	sub
13	đã	R	O	14	adv
14	sinh_hạ	V	O	5	dep
15	hai	M	O	16	det
16	con	Nc	O	14	dob
17	gái	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	5	punct
1	Tiếc	V	O	0	root
2	rằng	C	O	5	dep
3	cặp	N	O	5	sub
4	đôi	M	O	3	det
5	chia_tay	V	O	1	vmod
6	nhau	N	O	5	vmod
7	ba	M	O	8	det
8	năm	N	O	5	tmp
9	sau	E	O	8	nmod
10	đó	P	O	9	pob
11	.	CH	O	1	punct
1	Hiện	N	O	7	tmp
2	“	M	O	3	det
3	Batman	Np	O	7	sub
4	”	CH	O	7	punct
5	Ben_Affleck	Np	B-PER	3	nmod
6	thường_xuyên	A	O	7	vmod
7	cặp_kè	V	O	0	root
8	với	E	O	7	vmod
9	người	N	O	8	pob
10	đẹp	A	O	9	nmod
11	mới	A	O	10	amod
12	.	CH	O	7	punct
1	Gần	A	O	6	tmp
2	đây	P	O	1	det
3	đám	Nc	O	6	sub
4	thợ_săn	N	O	3	nmod
5	ảnh	N	O	3	nmod
6	chộp	V	O	0	root
7	được	R	O	6	adv
8	thời_khắc	N	O	6	dob
9	người	N	O	8	nmod
10	nổi_tiếng	A	O	8	nmod
11	lượn	V	O	8	nmod
12	siêu_thị	N	O	11	vmod
13	cùng	A	O	12	nmod
14	thiếu_nữ	N	O	13	amod
15	.	CH	O	6	punct
1	Hình_ảnh	N	O	9	sub
2	ghi	V	O	1	nmod
3	được	V	O	2	vmod
4	cho	V	O	3	vmod
5	thấy	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	9	punct
7	Affleck	Np	B-PER	9	sub
8	không_thể	R	O	9	adv
9	kìm	V	O	0	root
10	chế	V	O	9	vmod
11	tình_cảm	N	O	10	dob
12	nồng_nàn	A	O	11	nmod
13	với	E	O	10	vmod
14	bóng	N	O	13	pob
15	hồng	A	O	14	nmod
16	.	CH	O	9	punct
1	Ngọc_Báu	Np	B-PER	0	root
