1	Mỗi	M	O	2	det
2	năm	N	O	4	tmp
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	nmod
4	có	V	O	0	root
5	khoảng	N	O	7	nmod
6	165.000	M	O	7	det
7	ca	N	O	4	dob
8	ung_thư	N	O	7	nmod
9	mắc	V	O	7	nmod
10	mớiMỗi	Np	O	7	nmod
11	năm	N	O	7	nmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	nmod
13	có	V	O	7	nmod
14	khoảng	N	O	16	nmod
15	165.000	M	O	16	det
16	ca	N	O	13	dob
17	ung_thư	N	O	16	nmod
18	mắc	V	O	16	nmod
19	mới	R	O	20	nmod
20	Suckhoedoisong.vn	Np	O	16	nmod
21	-	CH	O	16	punct
22	Tại	E	O	16	loc
23	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	pob
24	,	CH	O	16	punct
25	mỗi	M	O	26	det
26	năm	N	O	16	nmod
27	có	V	O	16	nmod
28	khoảng	N	O	32	nmod
29	165	M	O	32	det
30	.	CH	O	4	punct
31	000	M	O	32	det
32	ca	N	O	35	sub
33	ung_thư	N	O	32	nmod
34	mới	R	O	35	adv
35	mắc	V	O	4	dep
36	,	CH	O	4	punct
37	gần	A	O	39	nmod
38	115,000	M	O	39	det
39	trường_hợp	N	O	35	dob
40	bệnh_nhân	N	O	39	nmod
41	tử_vong	V	O	40	nmod
42	và	Cc	O	4	coord
43	hơn	A	O	45	nmod
44	300,000	M	O	45	det
45	người_bệnh	N	O	47	sub
46	đang	R	O	47	adv
47	phải	V	O	42	conj
48	chung	A	O	47	vmod
49	sống	V	O	47	vmod
50	với	E	O	49	vmod
51	căn_bệnh	N	O	50	pob
52	này	P	O	51	det
53	.	CH	O	4	punct
1	Ung_thư	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	nguyên_nhân	N	O	2	vmod
4	gây	V	O	3	nmod
5	tử_vong	V	O	4	vmod
6	hàng_đầu	N	O	4	dob
7	,	CH	O	2	punct
8	chỉ	R	O	9	adv
9	đứng	V	O	2	vmod
10	sau	E	O	9	loc
11	bệnh_lý	N	O	10	pob
12	về	E	O	9	vmod
13	tim	N	O	12	pob
14	mạch.Hiện	N	O	13	nmod
15	nay	P	O	14	det
16	trên	E	O	13	loc
17	thế_giới	N	O	16	pob
18	,	CH	O	2	punct
19	phổ_biến	V	O	2	vmod
20	nhất	R	O	19	adv
21	là	V	O	19	vmod
22	ung_thư	N	O	21	dob
23	phổi	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	22	punct
25	ung_thư	N	O	22	nmod
26	vú	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	22	punct
28	ung_thư	N	O	22	nmod
29	đại	Z	O	30	amod
30	trực_tràng	A	O	28	nmod
31	,	CH	O	22	punct
32	ung_thư	N	O	22	nmod
33	gan	N	O	32	nmod
34	…	CH	O	22	punct
35	trong	E	O	22	nmod
36	hơn	A	O	38	nmod
37	100	M	O	38	det
38	bệnh	N	O	35	pob
39	ung_thư	N	O	38	nmod
40	khác	A	O	38	nmod
41	nhau	N	O	40	amod
42	.	CH	O	2	punct
1	Tại	E	O	6	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	mỗi	M	O	5	det
5	năm	N	O	6	tmp
6	có	V	O	0	root
7	khoảng	N	O	11	nmod
8	165	M	O	11	det
9	.	CH	O	6	punct
10	000	M	O	11	det
11	ca	N	O	14	sub
12	ung_thư	N	O	11	nmod
13	mới	R	O	14	adv
14	mắc	V	O	6	dep
15	,	CH	O	6	punct
16	gần	A	O	18	nmod
17	115,000	M	O	18	det
18	trường_hợp	N	O	14	dob
19	bệnh_nhân	N	O	18	nmod
20	tử_vong	V	O	19	nmod
21	và	Cc	O	6	coord
22	hơn	A	O	24	nmod
23	300,000	M	O	24	det
24	người_bệnh	N	O	26	sub
25	đang	R	O	26	adv
26	phải	V	O	21	conj
27	chung	A	O	26	vmod
28	sống	V	O	26	vmod
29	với	E	O	28	vmod
30	căn_bệnh	N	O	29	pob
31	này	P	O	30	det
32	.	CH	O	6	punct
1	Thông_tin	N	O	3	sub
2	trên	N	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	đưa	V	O	3	vmod
5	ra	V	O	4	adv
6	tại	E	O	4	loc
7	lễ	N	O	6	pob
8	ký_kết	V	O	7	nmod
9	Thoả_thuận	Np	O	7	nmod
10	hợp_tác	V	O	4	vmod
11	liên_quan	V	O	10	vmod
12	đến	E	O	11	vmod
13	việc	N	O	12	pob
14	triển_khai	V	O	13	nmod
15	một_số	L	O	16	det
16	hoạt_động	N	O	14	dob
17	phối_hợp	V	O	16	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	tài_trợ	V	O	18	conj
20	trong	E	O	19	tmp
21	năm	N	O	20	pob
22	2020	M	O	21	det
23	trong	E	O	19	tmp
24	lĩnh_vực	N	O	23	pob
25	điều_trị	V	O	24	nmod
26	và	Cc	O	17	coord
27	chăm_sóc	V	O	26	conj
28	sức_khoẻ	N	O	27	dob
29	cho	E	O	27	vmod
30	bệnh_nhân	N	O	29	pob
31	ung_thư	N	O	30	nmod
32	của	E	O	30	nmod
33	Bệnh_viện	N	B-ORG	32	pob
34	Ung_Bướu	Np	I-ORG	33	nmod
35	Thành_phố	N	I-ORG	33	nmod
36	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	35	nmod
37	Buổi	N	O	33	tmp
38	lễ	N	O	37	nmod
39	Ký_kết	Np	O	38	nmod
40	Thoả_thuận	V	O	37	nmod
41	hợp_tác	V	O	40	vmod
42	giữa	N	O	41	loc
43	Bệnh_viện	N	B-ORG	42	nmod
44	Ung_Bướu	Np	I-ORG	43	nmod
45	Thành_phố	N	I-ORG	42	nmod
46	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	45	nmod
47	Dự_án	N	O	45	nmod
48	hợp_tác	V	O	47	nmod
49	của	E	O	47	nmod
50	Bệnh_viện	N	B-ORG	49	pob
51	Ung_Bướu	Np	I-ORG	50	nmod
52	Thành_phố	N	I-ORG	50	nmod
53	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	52	nmod
54	thực_hiện	V	O	16	nmod
55	trong	E	O	54	tmp
56	năm	N	O	55	pob
57	2020	M	O	56	det
58	sẽ	R	O	59	adv
59	tập_trung	V	O	3	dob
60	vào	E	O	59	loc
61	các	L	O	62	det
62	lĩnh_vực	N	O	60	pob
63	quan_trọng	A	O	62	nmod
64	,	CH	O	59	punct
65	gồm	V	O	59	vmod
66	:	CH	O	65	punct
67	Tổ_chức	V	O	65	vmod
68	các	L	O	69	det
69	chương_trình	N	O	67	dob
70	hội_thảo	V	O	69	nmod
71	về	E	O	69	nmod
72	những	L	O	73	det
73	cập_nhật	N	O	71	pob
74	mới	A	O	73	nmod
75	và	Cc	O	67	coord
76	chia_sẻ	V	O	75	conj
77	,	CH	O	67	punct
78	trao_đổi	V	O	67	vmod
79	kinh_nghiệm	N	O	78	dob
80	trong	E	O	79	nmod
81	điều_trị	V	O	80	vmod
82	ung_thư	N	O	81	dob
83	với	E	O	81	vmod
84	sự	N	O	83	pob
85	tham_gia	V	O	84	nmod
86	của	E	O	84	nmod
87	các	L	O	88	det
88	báo	N	O	86	pob
89	viên	Nc	O	88	nmod
90	quốc_tế	N	O	89	nmod
91	và	Cc	O	88	nmod
92	Việt_Nam	Np	B-LOC	88	nmod
93	;	CH	O	3	punct
94	Truyền	Np	O	89	nmod
95	trực_tuyến	A	O	97	nmod
96	các	L	O	97	det
97	chương_trình	N	O	94	dob
98	hội_thảo	V	O	97	nmod
99	đến	E	O	97	nmod
100	các	L	O	101	det
101	bệnh_viện	N	O	99	pob
102	vệ_tinh	N	O	101	nmod
103	tuyến	N	O	101	nmod
104	dưới	A	O	103	nmod
105	;	CH	O	3	punct
106	Phối_hợp	N	O	107	sub
107	tổ_chức	V	O	3	vmod
108	chương_trình	N	O	107	dob
109	Hội_nghị	N	O	108	nmod
110	khoa_học	N	O	108	nmod
111	Phòng_Chống	Np	O	108	nmod
112	Ung_Thư	Np	O	108	nmod
113	thường_niên	A	O	108	nmod
114	của	E	O	108	nmod
115	bệnh_viện	N	O	114	pob
116	,	CH	O	3	punct
117	các	L	O	118	det
118	hội_thảo	N	O	121	sub
119	vệ_tinh	N	O	118	nmod
120	,	CH	O	3	punct
121	tài_trợ	V	O	3	vmod
122	cho	E	O	121	vmod
123	các	L	O	124	det
124	bác_sĩ	N	O	122	pob
125	từ	E	O	124	loc
126	nhiều	A	O	127	nmod
127	tỉnh_thành	N	O	125	pob
128	trong	E	O	127	loc
129	nước	N	O	128	pob
130	đến	E	O	125	pmod
131	tham_dự	V	O	130	vmod
132	...	CH	O	3	punct
1	Đồng_thời	R	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	nhà_tài_trợ	N	O	5	sub
4	sẽ	R	O	5	adv
5	đồng_hành	V	O	0	root
6	cùng	A	O	5	vmod
7	các	L	O	8	det
8	chuyên_gia	N	O	6	amod
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	trực_thuộc	V	O	8	nmod
11	bệnh_viện	N	O	10	vmod
12	tham_dự	V	O	10	vmod
13	các	L	O	14	det
14	Hội_thảo	N	O	12	dob
15	trong	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	ngoài	N	O	16	conj
18	nước	N	O	17	pob
19	.	CH	O	5	punct
1	Công_tác	N	O	9	sub
2	truyền_thông	N	O	1	nmod
3	giáo_dục	N	O	2	nmod
4	về	E	O	1	nmod
5	bệnh	N	O	4	pob
6	ung_thư	N	O	5	nmod
7	cũng	R	O	9	adv
8	sẽ	R	O	9	adv
9	được	V	O	0	root
10	quan_tâm	V	O	9	vmod
11	bằng	E	O	10	mnr
12	cách	N	O	11	pob
13	triển_khai	V	O	12	nmod
14	nâng_cấp	V	O	13	vmod
15	website	Ny	O	13	dob
16	thông_tin	N	O	15	nmod
17	truyền_thông	N	O	16	nmod
18	sức_khoẻ	N	O	16	nmod
19	cho	E	O	13	iob
20	bệnh_nhân	N	O	19	pob
21	,	CH	O	9	punct
22	thực_hiện	V	O	9	vmod
23	tài_liệu	N	O	22	dob
24	hướng_dẫn	V	O	23	nmod
25	chăm_sóc	V	O	24	vmod
26	giảm	V	O	25	vmod
27	nhẹ	A	O	26	vmod
28	cho	E	O	26	vmod
29	điều_dưỡng	V	O	28	vmod
30	.	CH	O	9	punct
1	TS.BS	Ny	O	9	sub
2	Phan_Xuân_Dũng	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	nmod
6	Ung_Bướu	Np	I-ORG	5	nmod
7	Thành_phố	N	I-ORG	4	nmod
8	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	7	nmod
9	chia_sẻ	V	O	0	root
10	:	CH	O	9	punct
11	Ung_thư	N	O	12	sub
12	là	V	O	9	vmod
13	mối	N	O	12	dob
14	đe_doạ	V	O	13	nmod
15	hàng_đầu	N	O	13	nmod
16	đối_với	E	O	13	nmod
17	người	Nc	B-MISC	16	pob
18	Việt	Np	I-MISC	17	nmod
19	và	Cc	O	9	coord
20	cũng	R	O	21	adv
21	là	V	O	19	conj
22	gánh	N	O	21	vmod
23	nặng	A	O	22	nmod
24	của	E	O	22	nmod
25	ngành	N	O	24	pob
26	y_tế	N	O	25	nmod
27	khi	N	O	22	tmp
28	bệnh	N	O	31	sub
29	đang	R	O	31	adv
30	ngày_càng	X	O	31	x
31	có	V	O	27	nmod
32	xu_hướng	N	O	31	dob
33	gia_tăng	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	9	punct
35	được	V	O	9	vmod
36	phát_hiện	V	O	35	vmod
37	muộn	A	O	36	vmod
38	nên	C	O	42	dep
39	việc	N	O	42	sub
40	điều_trị	V	O	39	nmod
41	vô_cùng	R	O	42	amod
42	phức_tạp	A	O	44	sub
43	và	Cc	O	9	coord
44	tốn	V	O	43	conj
45	nhiều	A	O	46	nmod
46	chi_phí	N	O	44	dob
47	.	CH	O	9	punct
1	Chính	T	O	4	dep
2	vì_thế	C	O	4	dep
3	,	CH	O	4	punct
4	nâng	V	O	0	root
5	cao	A	O	4	vmod
6	năng_lực	N	O	4	dob
7	điều_trị	V	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	các	L	O	10	det
10	chuyên_gia	N	O	8	pob
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	trong	E	O	10	loc
13	lĩnh_vực	N	O	12	pob
14	Ung_thư	Np	O	13	nmod
15	là	V	O	4	vmod
16	một	M	O	15	dob
17	trong	E	O	16	pmod
18	những	L	O	19	det
19	nhiệm_vụ	N	O	17	pob
20	cấp_thiết	A	O	19	nmod
21	hàng_đầu	N	O	19	nmod
22	và	Cc	O	4	coord
23	phải	V	O	22	conj
24	được	V	O	23	vmod
25	duy_trì	V	O	24	vmod
26	liên_tục	A	O	25	vmod
27	.	CH	O	4	punct
1	Việc	N	O	7	sub
2	đẩy_mạnh	V	O	1	nmod
3	công_tác	N	O	2	dob
4	đào_tạo	V	O	3	nmod
5	y_khoa	N	O	4	vmod
6	,	CH	O	7	punct
7	tổ_chức	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	buổi	N	O	7	dob
10	hội_thảo	V	O	9	nmod
11	và	Cc	O	7	coord
12	hỗ_trợ	V	O	11	conj
13	truyền_thông	N	O	12	dob
14	giáo_dục	N	O	13	nmod
15	sức_khoẻ	N	O	13	nmod
16	sẽ	R	O	17	adv
17	giúp	V	O	7	vmod
18	các	L	O	19	det
19	cán_bộ	N	O	17	dob
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	có	V	O	19	nmod
22	cơ_hội	N	O	21	dob
23	được	V	O	19	nmod
24	học_tập	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	17	punct
26	đào_tạo	V	O	17	vmod
27	y_khoa	N	O	26	vmod
28	liên_tục	A	O	26	vmod
29	,	CH	O	7	punct
30	cập_nhật	V	O	7	vmod
31	hướng_dẫn	V	O	30	vmod
32	điều_trị	V	O	31	vmod
33	bệnh	N	O	32	dob
34	ung_thư	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	7	punct
36	từ	E	O	38	tmp
37	đó	P	O	36	pob
38	đem	V	O	7	vmod
39	đến	E	O	38	vmod
40	những	L	O	41	det
41	đóng_góp	N	O	39	pob
42	thiết_thực	A	O	41	nmod
43	trong	E	O	41	tmp
44	chăm_sóc	V	O	43	vmod
45	và	Cc	O	44	coord
46	điều_trị	V	O	45	conj
47	cho	E	O	46	iob
48	bệnh_nhân	N	O	47	pob
49	trong	E	O	48	nmod
50	lĩnh_vực	N	O	49	pob
51	ung_thư	N	O	50	nmod
52	Nguyễn_Hoàng	Np	B-PER	50	nmod
