1	Nghệ_nhân	N	O	20	sub
2	phở	N	O	1	nmod
3	Cồ	Np	O	2	nmod
4	cao_tuổi	A	O	1	nmod
5	nhất	R	O	4	amod
6	ở	E	O	1	loc
7	Hà_NộiNghệ	Np	B-LOC	6	pob
8	nhân	E	O	1	nmod
9	phở	N	O	8	pob
10	Cồ	Np	O	9	nmod
11	cao_tuổi	A	O	9	nmod
12	nhất	R	O	11	amod
13	ở	E	O	9	loc
14	Hà_Nội	Np	B-LOC	13	pob
15	Suckhoedoisong.vn	Np	O	14	nmod
16	-	CH	O	1	punct
17	Lần	N	O	1	nmod
18	đầu_tiên	A	O	17	nmod
19	tôi	P	O	20	sub
20	được	V	O	0	root
21	gặp	V	O	20	vmod
22	ông	Nc	O	21	dob
23	phở	N	O	22	nmod
24	Hùng	Np	O	22	nmod
25	là	V	O	20	vmod
26	tại	E	O	25	loc
27	Tuần_lễ	N	O	26	pob
28	Văn_hoá	N	O	27	nmod
29	ẩm_thực	V	O	27	nmod
30	Hà_Nội	Np	B-LOC	27	nmod
31	do	E	O	25	prp
32	câu_lạc_bộ	N	B-ORG	37	sub
33	UNESCO	Ny	I-ORG	32	nmod
34	văn_hoá	N	I-ORG	33	nmod
35	ẩm_thực	V	I-ORG	32	nmod
36	Hà_Nội	Np	I-ORG	32	nmod
37	phối_hợp	V	O	31	dep
38	với	E	O	37	vmod
39	tạp_chí	N	O	38	pob
40	Văn_hoá	N	O	39	nmod
41	nghệ_thuật	N	O	39	nmod
42	ăn_uống	V	O	37	vmod
43	tổ_chức	V	O	42	vmod
44	vào	E	O	43	tmp
45	dịp	N	O	44	pob
46	tháng	N	O	45	nmod
47	12	M	O	48	det
48	năm	N	O	43	tmp
49	2003	M	O	48	det
50	.	CH	O	20	punct
1	Năm	N	O	15	tmp
2	ấy	P	O	1	det
3	ở	E	O	0	root
4	độ	N	O	3	pob
5	tuổi	N	O	4	nmod
6	đã	R	O	7	amod
7	ngoại	A	O	4	nmod
8	70	M	O	4	det
9	,	CH	O	15	punct
10	ông	N	O	15	sub
11	phở	N	O	10	nmod
12	Hùng	Np	B-PER	11	nmod
13	hãy	R	O	15	amod
14	còn	R	O	15	amod
15	mạnh_khoẻ	A	O	0	root
16	,	CH	O	15	punct
17	tinh_tường	A	O	15	amod
18	.	CH	O	15	punct
1	Tóc	N	O	9	sub
2	bạc	A	O	1	nmod
3	trắng	A	O	2	amod
4	,	CH	O	1	punct
5	nước_da	N	O	1	nmod
6	đỏ_au	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	giọng	N	O	1	nmod
9	nói	V	O	0	root
10	sang_sảng	A	O	9	vmod
11	.	CH	O	9	punct
1	Cứ	R	O	2	adv
2	nom	V	O	0	root
3	đôi	M	O	4	det
4	bàn_tay	N	O	2	dob
5	thái	V	O	4	nmod
6	thịt	N	O	4	nmod
7	thoăn_thoắt	A	O	4	nmod
8	,	CH	O	7	punct
9	mềm_mại	A	O	7	amod
10	và	Cc	O	2	coord
11	còn	R	O	13	amod
12	rất	R	O	13	amod
13	linh_hoạt	A	O	2	prd
14	của	E	O	13	amod
15	ông	N	O	14	pob
16	,	CH	O	2	punct
17	nhiều	A	O	18	nmod
18	người	N	O	20	sub
19	không	R	O	20	adv
20	nghĩ	V	O	2	vmod
21	ông	N	O	23	sub
22	đã	R	O	23	adv
23	ở	V	O	20	vmod
24	tuổi	N	O	23	dob
25	đại_lão	N	O	24	nmod
26	niên	N	O	25	nmod
27	.	CH	O	2	punct
1	Miếng	Nc	O	0	root
2	thịt	N	O	1	nmod
3	to	A	O	1	nmod
4	bản	N	O	3	amod
5	mà	C	O	3	coord
6	mỏng_tang	A	O	5	conj
7	,	CH	O	3	punct
8	sợi	Nc	O	3	amod
9	gừng	N	O	8	nmod
10	nhỏ	A	O	8	nmod
11	tắp	A	O	10	amod
12	,	CH	O	3	punct
13	mềm	A	O	3	amod
14	như	C	O	3	amod
15	sợi	Nc	O	3	amod
16	tơ	N	O	15	nmod
17	.	CH	O	14	punct
1	Thái	Np	O	4	sub
2	thịt	N	O	4	sub
3	mỏng	A	O	2	nmod
4	là	V	O	0	root
5	một	M	O	6	det
6	yêu_cầu	N	O	4	dob
7	nhất_thiết	V	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	nghề	N	O	8	pob
10	bán	V	O	9	nmod
11	phở	N	O	10	dob
12	,	CH	O	4	punct
13	không	R	O	14	adv
14	phải	V	O	4	vmod
15	để	E	O	14	prp
16	tiết_kiệm	V	O	15	vmod
17	thịt	N	O	16	dob
18	.	CH	O	4	punct
1	Mà	C	O	6	dep
2	trước_nhất	N	O	3	sub
3	là	C	O	0	root
4	để	E	O	2	prp
5	khi	N	O	4	tmp
6	chan	V	O	5	nmod
7	nước	N	O	6	dob
8	dùng	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	15	punct
10	miếng	Nc	O	15	sub
11	thịt	N	O	10	nmod
12	mỏng	A	O	10	nmod
13	mới	R	O	15	adv
14	có_thể	R	O	15	adv
15	ngấm	V	O	4	vmod
16	độ	N	O	15	vmod
17	nóng	A	O	16	nmod
18	và	Cc	O	15	coord
19	hơi_nước	N	O	22	sub
20	dùng	V	O	19	nmod
21	mà	C	O	15	coord
22	dậy	V	O	21	conj
23	lên	R	O	22	adv
24	hương_vị	N	O	22	loc
25	thơm	A	O	24	nmod
26	ngon	A	O	25	amod
27	.	CH	O	25	punct
1	Thực_khách	N	O	3	sub
2	vừa	R	O	3	adv
3	chạm	V	O	0	root
4	lưỡi	N	O	3	dob
5	là	C	O	3	coord
6	đã	R	O	8	adv
7	có_thể	R	O	8	adv
8	thưởng_thức	V	O	5	conj
9	toàn_diện	A	O	8	vmod
10	bằng	E	O	8	mnr
11	cả	T	O	12	nmod
12	ngũ_giác	N	O	10	pob
13	.	CH	O	3	punct
1	Gánh	N	O	49	sub
2	phở	N	O	1	nmod
3	cổ_truyền	A	O	1	nmod
4	của	E	O	1	nmod
5	dòng_họ	N	O	4	pob
6	Cồ	Np	O	5	nmod
7	tại	E	O	1	loc
8	Hà_Nội	Np	B-LOC	7	pob
9	những	L	O	10	det
10	năm	N	O	1	tmp
11	đầu	N	O	10	nmod
12	thế_kỷ	N	O	11	nmod
13	XX	Np	O	11	nmod
14	Đôi	M	O	15	det
15	quang_gánh	N	O	10	nmod
16	phở	N	O	15	nmod
17	được	V	O	10	nmod
18	Câu_lạc_bộ	N	B-ORG	23	sub
19	UNESCO	Ny	I-ORG	18	nmod
20	Văn_hoá	N	I-ORG	19	nmod
21	ẩm_thực	V	I-ORG	18	nmod
22	Hà_Nội	Np	I-ORG	18	nmod
23	phục_chế	V	O	17	vmod
24	theo	V	O	23	vmod
25	mẫu	N	O	24	pob
26	gánh	N	O	25	nmod
27	phở	N	O	26	nmod
28	cổ_truyền	A	O	25	nmod
29	của	E	O	25	nmod
30	dòng_họ	N	O	29	pob
31	Cồ	Np	O	30	nmod
32	tại	E	O	25	loc
33	Hà_Nội	Np	B-LOC	32	pob
34	những	L	O	35	det
35	năm	N	O	24	tmp
36	đầu	N	O	35	nmod
37	thế_kỷ	N	O	36	nmod
38	XX	Np	O	36	nmod
39	,	CH	O	1	punct
40	theo	V	O	1	nmod
41	ký_ức	N	O	40	pob
42	của	E	O	41	nmod
43	ông	Nc	O	42	pob
44	Phở_Hùng	Np	B-PER	43	nmod
45	một	M	O	46	det
46	thuở	N	O	40	tmp
47	ấu_thơ	A	O	46	nmod
48	từng	R	O	49	adv
49	theo	V	O	0	root
50	cha	N	O	49	dob
51	đi	V	O	49	vmod
52	bán	V	O	51	vmod
53	hàng	N	O	52	dob
54	trên	E	O	52	loc
55	các	L	O	56	det
56	vỉa_hè	N	O	54	pob
57	phố	N	O	56	nmod
58	cổ	N	O	57	nmod
59	Hà_Nội	Np	B-LOC	57	nmod
60	khấp_khểnh	V	O	56	nmod
61	,	CH	O	49	punct
62	rêu_phong	N	O	49	dep
63	.	CH	O	49	punct
1	Rồi	C	O	7	dep
2	chiếc	Nc	O	7	sub
3	ống	N	O	2	nmod
4	rắc	V	O	2	nmod
5	hạt_tiêu	N	O	4	dob
6	vốn	R	O	7	adv
7	là	V	O	0	root
8	một	M	O	9	det
9	khúc	Nc	O	7	dob
10	tre	N	O	9	nmod
11	khô	A	O	9	nmod
12	gầy_guộc	A	O	9	nmod
13	thân	N	O	12	amod
14	màu	N	O	13	nmod
15	nâu	A	O	14	nmod
16	bóng	N	O	13	nmod
17	.	CH	O	7	punct
1	Hương	Np	B-PER	2	sub
2	hạt_tiêu	V	O	0	root
3	bắc	N	O	2	dob
4	,	CH	O	2	punct
5	hoà	V	O	2	vmod
6	cùng	A	O	5	vmod
7	hương_vị	N	O	6	amod
8	của	E	O	7	nmod
9	vỏ	N	O	8	pob
10	quế	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	hoa	N	O	9	nmod
13	hồi	N	O	2	tmp
14	,	CH	O	2	punct
15	gừng	N	O	13	nmod
16	tươi	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	hành	V	O	2	vmod
19	nướng	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	2	punct
21	đã	R	O	22	adv
22	theo	V	O	2	vmod
23	cùng	C	O	22	vmod
24	ông	N	O	22	dob
25	hầu_như	R	O	26	amod
26	suốt	A	O	22	tmp
27	một	M	O	28	det
28	cuộc_đời	N	O	26	amod
29	.	CH	O	2	punct
1	Chúng	P	O	3	sub
2	hằng	R	O	3	adv
3	gợi	V	O	0	root
4	nỗi	Nc	O	3	dob
5	nhớ	V	O	4	nmod
6	diết	N	O	4	nmod
7	da	N	O	6	nmod
8	trong	E	O	4	loc
9	ông	N	O	8	pob
10	về	E	O	4	nmod
11	những	L	O	12	det
12	tháng	N	O	10	pob
13	năm	M	O	12	det
14	mưu_sinh	V	O	4	nmod
15	vất_vả	A	O	14	vmod
16	song	C	O	3	coord
17	cũng	R	O	19	adv
18	rất	R	O	19	adv
19	đáng	V	O	16	conj
20	tự_hào	A	O	19	vmod
21	của	E	O	19	vmod
22	cha_mẹ	N	O	21	pob
23	ông	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	3	punct
25	những	L	O	26	det
26	người	N	O	28	sub
27	đã	R	O	28	adv
28	mang	V	O	3	dep
29	đến	R	O	28	adv
30	cho	E	O	28	iob
31	đất	N	O	30	pob
32	Hà_Nội	Np	B-LOC	31	nmod
33	một	M	O	34	det
34	món	Nc	O	28	dob
35	quà	N	O	34	nmod
36	hiếm	A	O	34	nmod
37	có	V	O	34	nmod
38	vang	V	O	37	vmod
39	danh	N	O	38	dob
40	khắp	A	O	38	loc
41	đất_nước	N	O	40	amod
42	và	Cc	O	28	coord
43	cả	P	O	44	dep
44	trên	E	O	42	conj
45	thế_giới	N	O	44	pob
46	.	CH	O	3	punct
1	Tác_giả	N	O	2	sub
2	thăm	V	O	0	root
3	vợ_chồng	N	O	2	dob
4	ông	Nc	O	3	nmod
5	phở	N	O	4	nmod
6	Hùng	Np	O	4	nmod
7	Vào	V	O	2	adv
8	những	L	O	9	det
9	năm	N	O	2	tmp
10	đầu	N	O	9	nmod
11	thế_kỷ	N	O	10	nmod
12	XX	M	O	11	det
13	,	CH	O	30	punct
14	cha	N	O	30	sub
15	của	E	O	14	nmod
16	ông	Nc	O	15	pob
17	phở	N	O	16	nmod
18	Hùng	Np	B-PER	16	nmod
19	,	CH	O	16	punct
20	cụ	Nc	O	30	sub
21	Cồ_Như_Thấn	Np	B-PER	20	nmod
22	đã	R	O	23	dep
23	từ	E	O	20	loc
24	quê_hương	N	O	23	pob
25	Vân_Cù	Np	B-LOC	24	nmod
26	,	CH	O	24	punct
27	Nam_Trực	Np	B-LOC	24	nmod
28	,	CH	O	24	punct
29	Nam_Định	Np	B-LOC	24	nmod
30	khăn_gói	V	O	0	root
31	lên	V	O	30	vmod
32	Hà_Nội	Np	B-LOC	31	loc
33	lập_nghiệp	V	O	30	vmod
34	bằng	E	O	33	mnr
35	gánh	N	O	34	pob
36	phở	N	O	35	nmod
37	bò	N	O	36	nmod
38	bán_rong	V	O	35	nmod
39	đi	V	O	38	vmod
40	khắp	A	O	39	loc
41	phố_phường	N	O	40	amod
42	Hà_Nội	Np	B-LOC	41	nmod
43	.	CH	O	39	punct
1	Năm	M	O	2	det
2	anh_em	N	O	3	sub
3	thuộc	V	O	0	root
4	thế_hệ	N	O	3	dob
5	thứ	N	O	4	nmod
6	hai	M	O	5	det
7	của	E	O	4	nmod
8	gia_tộc	N	O	7	pob
9	phở	N	O	8	nmod
10	Cồ	Np	O	9	nmod
11	ở	E	O	4	loc
12	Hà_Nội	Np	B-LOC	11	pob
13	là	V	O	3	vmod
14	các	L	O	15	det
15	ông	Nc	O	13	dob
16	Cồ_Như_Chiêu	Np	B-PER	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	Cồ_Như_Kiểm	Np	B-PER	15	nmod
19	,	CH	O	15	punct
20	Cồ_Như_Vu	Np	B-PER	15	nmod
21	,	CH	O	15	punct
22	Cồ_Như_Ánh	Np	B-PER	15	nmod
23	,	CH	O	15	punct
24	Cồ_Như_Hùng	Np	B-PER	15	nmod
25	(	CH	O	15	punct
26	Việt_Hùng	Np	B-PER	15	nmod
27	)	CH	O	3	punct
28	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	một	M	O	5	det
5	ông	N	O	7	sub
6	chuyên	A	O	7	vmod
7	làm	V	O	0	root
8	bánh_phở	N	O	7	dob
9	là	V	O	7	vmod
10	ông	Nc	O	9	vmod
11	Cồ_Như_Ánh	Np	B-PER	10	nmod
12	.	CH	O	7	punct
1	Bốn	M	O	2	det
2	ông	Nc	O	13	sub
3	Chiêu	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Kiểm	Np	O	2	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	Vu	Np	O	2	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	Hùng	Np	B-PER	2	nmod
10	đều	R	O	13	adv
11	đã	R	O	13	adv
12	từng	R	O	13	adv
13	là	V	O	0	root
14	chuyên_gia	N	O	13	dob
15	nấu	V	O	14	nmod
16	phở	N	O	15	dob
17	bậc	N	O	16	nmod
18	trên	E	O	14	loc
19	7	M	O	25	det
20	của	E	O	14	nmod
21	ngành	N	O	20	pob
22	ăn_uống	V	O	21	nmod
23	Hà_Nội	Np	B-LOC	21	nmod
24	những	L	O	25	det
25	năm	N	O	14	tmp
26	60-70	M	O	25	det
27	-80	Nu	O	25	nmod
28	của	E	O	14	nmod
29	thế_kỷ	N	O	28	pob
30	trước	A	O	29	nmod
31	,	CH	O	13	punct
32	từ	E	O	28	pmod
33	cái	Nc	O	32	pob
34	thời	N	O	33	nmod
35	mà	C	O	52	dep
36	phở	N	O	52	sub
37	bò	N	O	36	nmod
38	ba	M	O	39	det
39	hào	N	O	36	nmod
40	một	M	O	41	det
41	bát	N	O	39	nmod
42	tú_hụ	V	O	41	nmod
43	sang	V	O	42	vmod
44	cái	Nc	O	42	dob
45	thời	N	O	44	nmod
46	phở	N	O	44	nmod
47	không	R	O	48	nmod
48	người	N	O	44	nmod
49	lái	V	O	48	nmod
50	,	CH	O	13	punct
51	vẫn	R	O	52	amod
52	đầy	A	O	13	dep
53	khách	N	O	52	amod
54	xếp_hàng	V	O	52	vmod
55	chờ	V	O	54	vmod
56	ăn	V	O	55	vmod
57	.	CH	O	13	punct
1	Lần_lượt	R	O	3	nmod
2	ba	M	O	3	det
3	ông	N	O	5	sub
4	anh_trai	N	O	3	nmod
5	khuất_núi	V	O	0	root
6	.	CH	O	5	punct
1	Chỉ	R	O	2	adv
2	còn	V	O	0	root
3	lại	R	O	2	adv
4	ông	N	O	2	dob
5	út	A	O	4	nmod
6	là	V	O	2	vmod
7	ông	Nc	O	6	vmod
8	phở	N	O	7	nmod
9	Hùng	Np	O	7	nmod
10	.	CH	O	2	punct
1	Linh_hồn	N	O	7	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	phở	N	O	2	pob
4	Hà_Nội	Np	B-LOC	3	nmod
5	vẫn	R	O	7	adv
6	chính	T	O	7	vmod
7	là	V	O	0	root
8	nồi	N	O	7	dob
9	nước	N	O	8	nmod
10	dùng	V	O	8	nmod
11	với	E	O	10	vmod
12	hương_vị	N	O	11	pob
13	đặc_biệt	A	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	nó	P	O	14	pob
16	.	CH	O	7	punct
1	Theo	E	O	6	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	phở	N	O	2	nmod
4	Hùng	Np	B-PER	2	nmod
5	,	CH	O	6	punct
6	muốn	V	O	0	root
7	có	V	O	6	vmod
8	được	R	O	7	adv
9	nồi	N	O	7	dob
10	nước	N	O	9	nmod
11	dùng	V	O	9	nmod
12	ngon	A	O	11	vmod
13	,	CH	O	9	punct
14	xương	N	O	9	nmod
15	bò	N	O	14	nmod
16	phải	V	O	6	vmod
17	tươi	A	O	16	vmod
18	,	CH	O	16	punct
19	chắc	A	O	16	vmod
20	,	CH	O	6	punct
21	đem	V	O	6	vmod
22	về	E	O	21	vmod
23	ngâm	V	O	22	vmod
24	rửa	V	O	23	vmod
25	cho	E	O	23	vmod
26	sạch	A	O	25	dep
27	,	CH	O	6	punct
28	luộc	V	O	6	vmod
29	bỏ_qua	V	O	28	vmod
30	một	M	O	31	det
31	nước	N	O	29	dob
32	,	CH	O	6	punct
33	rồi	C	O	6	coord
34	cho	V	O	33	conj
35	vào	E	O	34	loc
36	ninh	N	O	35	pob
37	kỹ	A	O	36	nmod
38	qua	E	O	34	mnr
39	đêm	N	O	38	pob
40	.	CH	O	6	punct
1	Khi	N	O	0	root
2	ninh	N	O	3	sub
3	phải	V	O	1	nmod
4	mở	V	O	3	vmod
5	vung	N	O	4	dob
6	và	Cc	O	3	coord
7	giữ	V	O	6	conj
8	đều	R	O	9	nmod
9	lửa	N	O	7	dob
10	.	CH	O	7	punct
1	Cứ	R	O	3	adv
2	hễ	C	O	3	dep
3	đậy	V	O	0	root
4	vung	N	O	3	dob
5	là	V	O	3	vmod
6	nước	N	O	5	vmod
7	dùng	V	O	6	nmod
8	đục	A	O	7	vmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	nồng	A	O	9	conj
11	.	CH	O	3	punct
1	Hớt	V	O	0	root
2	bọt	N	O	1	dob
3	sạch_sẽ	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	cho	E	O	1	vmod
6	hương_liệu	N	O	5	pob
7	vừa_phải	A	O	6	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Và	Cc	O	3	dep
2	nhất_thiết	R	O	3	adv
3	phải	V	O	0	root
4	tra	V	O	3	vmod
5	nước_mắm	N	O	4	dob
6	ngon	A	O	5	nmod
7	.	CH	O	3	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	có	V	O	0	root
3	nước_mắm	N	O	2	dob
4	ngon	A	O	3	nmod
5	thì	C	O	2	coord
6	dẫu	C	O	7	dep
7	có	V	O	5	conj
8	cho	E	O	7	vmod
9	bao_nhiêu	P	O	10	nmod
10	gia_vị	N	O	8	pob
11	,	CH	O	10	punct
12	mì_chính	N	O	10	nmod
13	cũng	R	O	14	amod
14	bằng_không	A	O	7	prd
15	.	CH	O	2	punct
1	Nước	N	O	3	sub
2	phở	N	O	1	nmod
3	phải	V	O	0	root
4	nóng	A	O	3	vmod
5	sôi	A	O	4	amod
6	,	CH	O	3	punct
7	sôi	V	O	3	vmod
8	“	CH	O	3	punct
9	réo	V	O	3	vmod
10	lá	N	O	9	dob
11	đề	N	O	10	nmod
12	”	CH	O	3	punct
13	.	CH	O	3	punct
1	Để	E	O	3	dep
2	cứ	R	O	4	nmod
3	mỗi	M	O	4	det
4	khi	N	O	0	root
5	chan	V	O	4	nmod
6	muôi	N	O	5	dob
7	nước	N	O	6	nmod
8	dùng	V	O	4	nmod
9	lên	R	O	8	adv
10	,	CH	O	8	punct
11	lát	V	O	8	vmod
12	thịt	N	O	11	vmod
13	bò	N	O	12	nmod
14	tái	Z	O	15	vmod
15	phủ	V	O	11	vmod
16	trên	E	O	15	loc
17	mặt	N	O	16	pob
18	bát	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	21	punct
20	sẽ	R	O	22	adv
21	lập_tức	R	O	22	adv
22	chuyển	V	O	4	nmod
23	màu	N	O	22	dob
24	chín_tới	V	O	23	nmod
25	vì	E	O	22	prp
26	sức	N	O	25	pob
27	nóng	A	O	26	nmod
28	trăm	M	O	29	det
29	độ	N	O	26	nmod
30	.	CH	O	25	punct
1	Trông	V	O	0	root
2	thì	C	O	1	coord
3	đẹp_mắt	A	O	1	vmod
4	,	CH	O	1	punct
5	mà	C	O	1	coord
6	ăn	V	O	5	conj
7	thì	C	O	1	coord
8	mềm_mại	A	O	1	prd
9	và	Cc	O	8	coord
10	ngọt_sắc	A	O	9	conj
11	.	CH	O	1	punct
1	Bởi	E	O	19	prp
2	thịt	N	O	1	pob
3	bò	N	O	2	nmod
4	không_chỉ	C	O	5	vmod
5	nuôi	V	O	2	nmod
6	bằng	E	O	5	mnr
7	cỏ	N	O	6	pob
8	tươi	A	O	7	nmod
9	tự_nhiên	A	O	8	amod
10	,	CH	O	6	punct
11	thân	N	O	19	sub
12	ngô	N	O	11	nmod
13	thanh_sạch	A	O	11	nmod
14	như	C	O	13	amod
15	xưa	N	O	13	amod
16	,	CH	O	18	punct
17	nên	C	O	19	dep
18	thật	R	O	19	amod
19	kém	A	O	0	root
20	ngọt	A	O	19	amod
21	và	Cc	O	20	coord
22	mềm	A	O	21	conj
23	.	CH	O	19	punct
1	Bánh_phở	N	O	2	sub
2	tráng	V	O	0	root
3	cải_tiến	V	O	2	vmod
4	kiểu	N	O	3	dob
5	gì	P	O	4	nmod
6	mà	C	O	2	coord
7	ngày_càng	X	O	8	x
8	ít	A	O	2	prd
9	bột	N	O	8	amod
10	,	CH	O	2	punct
11	nhiều	A	O	12	nmod
12	nước	N	O	8	amod
13	,	CH	O	2	punct
14	nên	C	O	2	coord
15	bánh	N	O	23	sub
16	nát	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	chan	V	O	2	vmod
19	nước	N	O	18	dob
20	dùng	V	O	18	vmod
21	vào	E	O	20	adv
22	chưa	R	O	23	adv
23	ngấm	V	O	2	vmod
24	được	R	O	23	adv
25	vị	N	O	23	dob
26	ngon	A	O	25	nmod
27	đã	R	O	28	adv
28	bở	V	O	25	nmod
29	toẹt	A	O	28	vmod
30	.	CH	O	2	punct
1	Xưa	N	O	5	tmp
2	một	M	O	3	det
3	tạ	Nu	O	7	sub
4	bột	N	O	3	nmod
5	tráng	V	O	0	root
6	ra	R	O	5	adv
7	tạ	V	O	5	vmod
8	rưỡi	M	O	9	det
9	bánh	N	O	7	dob
10	.	CH	O	5	punct
1	Nay	P	O	5	tmp
2	một	M	O	3	det
3	tạ	Nu	O	5	sub
4	bột	N	O	3	nmod
5	tráng	V	O	0	root
6	ra	R	O	5	adv
7	hai	M	O	8	det
8	tạ	Nu	O	5	dob
9	rưỡi	M	O	8	det
10	bánh	N	O	8	nmod
11	.	CH	O	5	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	nhà_hàng	N	O	5	sub
3	phở	N	O	2	nmod
4	lại	R	O	5	adv
5	muốn	V	O	0	root
6	kiếm	V	O	5	vmod
7	lời	N	O	6	dob
8	nhiều	A	O	13	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	đã	R	O	11	adv
11	giảm	V	O	5	vmod
12	bớt	V	O	11	vmod
13	xương	N	O	12	dob
14	,	CH	O	5	punct
15	tăng	V	O	5	vmod
16	thêm	V	O	15	vmod
17	mì_chính	N	O	15	dob
18	với	E	O	15	vmod
19	đường	N	O	18	pob
20	,	CH	O	5	punct
21	nên	C	O	5	coord
22	nước	N	O	23	sub
23	dùng	V	O	21	conj
24	không_thể	R	O	27	amod
25	chất	N	O	23	dob
26	thật	T	O	27	amod
27	như	C	O	25	vmod
28	xưa	N	O	25	nmod
29	.	CH	O	5	punct
1	Dân	N	O	7	sub
2	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	nmod
3	gốc	N	O	1	nmod
4	lại	R	O	7	adv
5	vốn	R	O	7	adv
6	rất	R	O	7	adv
7	ghét	V	O	0	root
8	vị	N	O	7	dob
9	ngọt	A	O	8	nmod
10	đường	N	O	9	amod
11	trong	E	O	8	nmod
12	nước	N	O	11	pob
13	phở	N	O	12	nmod
14	.	CH	O	7	punct
1	Nhà_hàng	N	O	3	sub
2	nào	P	O	1	nmod
3	nấu	V	O	0	root
4	khéo	A	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	có	V	O	3	vmod
7	cho	E	O	6	iob
8	tí	N	O	7	pob
9	đường	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	3	punct
11	chỉ	R	O	12	adv
12	là	V	O	3	vmod
13	thoảng	V	O	12	vmod
14	qua	R	O	13	adv
15	,	CH	O	3	punct
16	không	R	O	17	nmod
17	ai	P	O	18	sub
18	nhận	V	O	3	dep
19	rõ	A	O	18	vmod
20	,	CH	O	3	punct
21	mới	R	O	22	adv
22	là	V	O	3	dep
23	điệu_nghệ	A	O	22	vmod
24	.	CH	O	3	punct
1	Hơn	A	O	3	nmod
2	70	M	O	3	det
3	năm	N	O	11	tmp
4	trong	E	O	3	nmod
5	nghề	N	O	4	pob
6	,	CH	O	11	punct
7	ông	Nc	O	11	sub
8	phở	N	O	7	nmod
9	Hùng	Np	B-PER	7	nmod
10	từng	R	O	11	adv
11	nói	V	O	0	root
12	rất	R	O	13	amod
13	thật	A	O	11	mnr
14	:	CH	O	11	punct
15	-	CH	O	11	punct
16	Phở	V	O	11	vmod
17	càng_ngày_càng	X	O	19	x
18	không	R	O	19	amod
19	ngon	A	O	16	vmod
20	như	C	O	19	amod
21	ngày	N	O	19	amod
22	trước	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	11	punct
1	Trong	E	O	9	loc
2	số	N	O	1	pob
3	9	M	O	4	det
4	người	N	O	2	nmod
5	con	N	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	ông	N	O	6	pob
8	,	CH	O	9	punct
9	có	V	O	0	root
10	3	M	O	11	det
11	người	N	O	9	dob
12	từng	R	O	13	adv
13	theo	V	O	11	nmod
14	nghề	N	O	13	dob
15	gia_truyền	A	O	14	nmod
16	.	CH	O	9	punct
1	Nhưng	C	O	3	dep
2	rốt	A	O	0	root
3	cùng	A	O	2	amod
4	vì	E	O	2	prp
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	lý_do	N	O	8	sub
7	đều	R	O	8	adv
8	bỏ	V	O	4	dep
9	nghề	N	O	8	dob
10	.	CH	O	7	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	những	L	O	4	det
4	người	N	O	6	sub
5	cháu	N	O	4	nmod
6	gọi	V	O	0	root
7	ông	Nc	O	6	dob
8	phở	N	O	7	nmod
9	Hùng	Np	O	7	nmod
10	bằng	E	O	6	mnr
11	chú	N	O	10	pob
12	ruột	N	O	11	nmod
13	thì	C	O	6	coord
14	nay	P	O	16	tmp
15	vẫn	R	O	16	adv
16	là	V	O	13	conj
17	chủ	N	O	16	dob
18	những	L	O	19	det
19	cửa_hàng	N	O	17	nmod
20	phở	N	O	19	nmod
21	nổi_danh	A	O	19	nmod
22	ở	E	O	19	loc
23	Hà_Nội	Np	B-LOC	22	pob
24	.	CH	O	6	punct
1	Ông	Nc	O	0	root
2	Cồ_Như_Việt	Np	B-PER	1	nmod
3	chủ	N	O	1	nmod
4	hiệu	N	O	3	nmod
5	phở	N	O	3	nmod
6	Hàng	N	O	5	nmod
7	Đồng	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	cô	Nc	O	1	nmod
10	Cồ_Thị_Xuân	Np	B-PER	9	nmod
11	chủ	N	O	9	nmod
12	hiệu	N	O	11	nmod
13	phở	N	O	11	nmod
14	Bát_Đàn	Np	O	11	nmod
15	…	CH	O	1	punct
1	Con_cháu	N	O	10	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	họ_hàng	N	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	đồng_hương	N	O	1	nmod
6	của	E	O	1	nmod
7	ông	N	O	6	pob
8	cũng	R	O	10	adv
9	đã	R	O	10	adv
10	đi	V	O	0	root
11	khắp	A	O	10	loc
12	trong	N	O	11	amod
13	và	Cc	O	12	coord
14	ngoài	N	O	13	conj
15	nước	N	O	13	conj
16	mở	V	O	10	prp
17	cửa_hàng	N	O	16	dob
18	phở	N	O	17	nmod
19	làm	V	O	16	prp
20	kế	N	O	19	dob
21	sinh_nhai	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	10	coord
23	làm_giàu	V	O	22	conj
24	chính_đáng	A	O	23	vmod
25	góp_phần	V	O	10	vmod
26	tạo_lập	V	O	25	vmod
27	và	Cc	O	10	coord
28	duy_trì	V	O	27	conj
29	phát_triển	V	O	28	vmod
30	thương_hiệu	N	O	28	dob
31	Phở_Cồ_Nam_Định	Np	O	30	nmod
32	.	CH	O	10	punct
1	Có_điều	X	O	3	x
2	,	CH	O	3	punct
3	phải	V	O	0	root
4	nói	V	O	3	vmod
5	thật	A	O	4	vmod
6	,	CH	O	3	punct
7	phần_lớn	N	O	12	sub
8	các	L	O	9	det
9	hàng	N	O	7	nmod
10	phở	N	O	9	nmod
11	Nam_Định	Np	B-LOC	10	nmod
12	trông	V	O	3	dep
13	luộm_thuộm	A	O	12	vmod
14	.	CH	O	3	punct
1	Từ	E	O	0	root
2	người	N	O	1	pob
3	bán	V	O	2	nmod
4	đến	E	O	3	vmod
5	khung_cảnh	N	O	4	pob
6	,	CH	O	1	punct
7	lề_lối	N	O	2	nmod
8	làm_ăn	V	O	7	nmod
9	.	CH	O	8	punct
1	Thời_buổi	N	O	9	sub
2	này	P	O	1	det
3	,	CH	O	8	punct
4	ở	E	O	9	loc
5	đất	N	O	4	pob
6	Hà_Nội	Np	B-LOC	5	nmod
7	thật	R	O	9	amod
8	chưa	R	O	9	amod
9	ổn	A	O	0	root
10	.	CH	O	9	punct
1	Ông	Nc	O	5	sub
2	phở	N	O	1	nmod
3	Hùng	Np	O	1	nmod
4	cũng	R	O	5	adv
5	biết	V	O	0	root
6	thế	P	O	5	dob
7	,	CH	O	5	punct
8	nhưng	C	O	5	coord
9	ngặt	A	O	5	dep
10	nỗi	N	O	9	amod
11	,	CH	O	14	punct
12	nếp	N	O	14	sub
13	quê	N	O	12	nmod
14	ăn	V	O	8	conj
15	sâu	A	O	14	vmod
16	lắm	R	O	15	amod
17	.	CH	O	5	punct
1	Dù	C	O	2	dep
2	là	V	O	0	root
3	mới	A	O	2	vmod
4	từ	E	O	2	loc
5	quê	N	O	4	pob
6	lên	V	O	4	pmod
7	ít_lâu	N	O	6	pob
8	,	CH	O	2	punct
9	hay	Cc	O	2	coord
10	đã	R	O	11	adv
11	sống	V	O	9	conj
12	ở	E	O	11	loc
13	Hà_Nội	Np	B-LOC	12	pob
14	từ	E	O	11	tmp
15	lúc	N	O	14	pob
16	lọt_lòng	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	hầu_hết	R	O	20	nmod
19	những	L	O	20	det
20	người	N	O	27	sub
21	bán	V	O	20	nmod
22	hàng	N	O	21	dob
23	phở	N	O	22	nmod
24	Nam_Định	Np	B-LOC	22	nmod
25	hầu_như	R	O	27	adv
26	vẫn	R	O	27	adv
27	giữ	V	O	2	dep
28	nguyên	A	O	27	vmod
29	cái	Nc	O	28	amod
30	dáng_vẻ	N	O	29	nmod
31	cần_cù	A	O	29	nmod
32	,	CH	O	31	punct
33	lam_lũ	A	O	31	amod
34	,	CH	O	2	punct
35	có	V	O	2	vmod
36	phần	N	O	35	dob
37	hơi	R	O	38	amod
38	nhếch_nhác	A	O	36	nmod
39	của	E	O	36	nmod
40	người	N	O	39	pob
41	lao_động	V	O	40	nmod
42	chân_quê	A	O	40	nmod
43	.	CH	O	2	punct
1	Tại	E	O	37	loc
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	làm	V	O	2	nmod
4	bánh_phở	N	O	3	dob
5	lớn	A	O	4	nmod
6	nhất	A	O	5	amod
7	Hà_Nội	Np	B-LOC	5	amod
8	Khi	N	O	5	tmp
9	phim	N	O	26	sub
10	phóng_sự	N	O	9	nmod
11	Gia_tộc	Np	O	10	nmod
12	phở	N	O	9	nmod
13	Cồ	Np	O	12	nmod
14	ở	E	O	8	nmod
15	Hà_Nội	Np	B-LOC	14	pob
16	của	E	O	9	nmod
17	tôi	P	O	16	pob
18	và	Cc	O	4	coord
19	nhóm	N	O	18	conj
20	cộng_sự	N	O	19	nmod
21	tại	E	O	2	loc
22	Đài_Phát_thanh	Np	B-ORG	21	pob
23	-	CH	I-ORG	22	punct
24	Truyền_hình	N	I-ORG	22	nmod
25	Hà_Nội	Np	I-ORG	24	nmod
26	thắng	V	O	2	nmod
27	giải	N	O	26	dob
28	Tuyển_chọn	Np	O	27	nmod
29	tại	E	O	26	loc
30	Liên_hoan_Phim	N	O	29	pob
31	quốc_tế	N	O	30	nmod
32	JVC	Ny	B-ORG	30	nmod
33	Nhật_Bản	Np	I-ORG	30	nmod
34	năm	N	O	26	tmp
35	2007	M	O	34	det
36	,	CH	O	37	punct
37	có	V	O	0	root
38	phần_thưởng	N	O	37	dob
39	lớn	A	O	38	nmod
40	nhất	A	O	39	amod
41	là	V	O	38	nmod
42	chiếc	Nc	O	41	vmod
43	TV	Ny	O	42	nmod
44	màu	N	O	42	nmod
45	màn_hình	N	O	44	nmod
46	cỡ	N	O	44	nmod
47	trung	A	O	46	nmod
48	,	CH	O	37	punct
49	tôi	P	O	51	sub
50	đã	R	O	51	amod
51	cùng	A	O	37	dep
52	các	L	O	53	det
53	cộng_sự	N	O	51	amod
54	hội_ý	V	O	53	nmod
55	và	Cc	O	37	coord
56	quyết_định	V	O	55	conj
57	chuyển	V	O	56	vmod
58	đến	E	O	57	adv
59	tặng	V	O	57	prp
60	lại	R	O	59	adv
61	gia_đình	N	O	59	dob
62	cụ	N	O	61	nmod
63	phở	N	O	61	nmod
64	Hùng	Np	O	63	nmod
65	đáng	V	O	61	nmod
66	kính	V	O	65	vmod
67	.	CH	O	37	punct
1	Những	L	O	2	det
2	năm	N	O	11	tmp
3	đầu	N	O	2	nmod
4	thế_kỷ	N	O	3	nmod
5	XXI	M	O	4	det
6	,	CH	O	11	punct
7	ông	N	O	11	sub
8	phở	N	O	7	nmod
9	Hùng	Np	O	7	nmod
10	vẫn	R	O	11	adv
11	nắm	V	O	0	root
12	vai_trò	N	O	11	dob
13	là	V	O	12	nmod
14	Chủ_tịch	N	O	13	vmod
15	Hội_đồng	N	O	14	nmod
16	hương	N	O	15	nmod
17	làng_nghề	N	O	15	nmod
18	nấu	V	O	15	nmod
19	phở	N	O	18	dob
20	Vân_Cù	Np	O	19	nmod
21	,	CH	O	11	punct
22	Đồng	Np	B-LOC	11	sub
23	Sơn	Np	I-LOC	11	dob
24	,	CH	O	23	punct
25	Nam_Trực	Np	B-LOC	23	nmod
26	,	CH	O	23	punct
27	Nam_Định	Np	B-LOC	23	nmod
28	,	CH	O	11	punct
29	với	E	O	11	vmod
30	số_lượng	N	O	29	pob
31	gần	A	O	33	nmod
32	trăm	M	O	33	det
33	gia_đình	N	O	30	nmod
34	hội_viên	N	O	33	nmod
35	đang	R	O	36	adv
36	sinh_sống	V	O	30	nmod
37	và	Cc	O	36	coord
38	hành_nghề	V	O	37	conj
39	tại	E	O	38	loc
40	Hà_Nội	Np	B-LOC	39	pob
41	.	CH	O	11	punct
1	Gần	A	O	10	tmp
2	đây	P	O	1	amod
3	,	CH	O	10	punct
4	do	E	O	10	prp
5	tuổi	N	O	2	nmod
6	cao	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	10	punct
8	ông	N	O	10	sub
9	đã	R	O	10	adv
10	chuyển	V	O	0	root
11	vai_trò	N	O	10	dob
12	Chủ_tịch	N	O	11	nmod
13	hội	N	O	12	nmod
14	cho	E	O	10	iob
15	ông	Nc	O	14	pob
16	Cồ_Khắc_Hà	Np	B-PER	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	một	M	O	19	det
19	người	Nc	O	10	dob
20	cháu	N	O	19	nmod
21	trong	E	O	19	loc
22	dòng_họ	N	O	21	pob
23	.	CH	O	10	punct
1	Năm	N	O	8	tmp
2	2019	M	O	1	det
3	,	CH	O	8	punct
4	ông	N	O	8	sub
5	phở	N	O	4	nmod
6	Hùng	Np	B-PER	4	nmod
7	cũng	R	O	8	adv
8	thêm	V	O	0	root
9	một	M	O	10	det
10	lần	N	O	8	dob
11	xuất_hiện	V	O	10	nmod
12	tại	E	O	11	loc
13	Ngày	N	O	12	pob
14	hội	N	O	13	nmod
15	Phở	Np	O	14	nmod
16	do	E	O	10	prp
17	báo	N	B-ORG	19	sub
18	Tuổi_trẻ	N	I-ORG	17	nmod
19	tổ_chức	V	O	16	dep
20	tại	E	O	19	loc
21	siêu_thị	N	B-LOC	20	pob
22	Aeon_Long_Biên	Np	I-LOC	21	nmod
23	như	C	O	19	vmod
24	một	M	O	25	det
25	vị	Nc	O	19	vmod
26	khách	N	O	25	nmod
27	mời	V	O	25	nmod
28	đặc_biệt	A	O	27	vmod
29	.	CH	O	8	punct
1	Báo_chí	N	O	2	sub
2	quây	V	O	0	root
3	đến	E	O	2	vmod
4	phỏng_vấn	V	O	3	vmod
5	.	CH	O	2	punct
1	Ông	N	O	2	sub
2	trả_lời	V	O	0	root
3	vẫn	R	O	4	adv
4	mạch_lạc	V	O	2	vmod
5	,	CH	O	2	punct
6	đâu_ra_đấy	X	O	2	x
7	.	CH	O	2	punct
1	Hiện_giờ	N	O	8	tmp
2	thì	C	O	8	dep
3	ông	Nc	O	8	sub
4	phở	N	O	3	nmod
5	Hùng	Np	O	3	nmod
6	cũng	R	O	8	adv
7	sắp	R	O	8	adv
8	bước	V	O	0	root
9	vào	R	O	8	adv
10	tuổi	N	O	8	dob
11	90	M	O	10	det
12	.	CH	O	8	punct
1	Bà	Nc	O	6	sub
2	vợ	N	O	1	nmod
3	ông	N	O	1	nmod
4	cũng	R	O	6	amod
5	đã	R	O	6	amod
6	ngoại	A	O	0	root
7	80	M	O	8	det
8	tuổi	N	O	6	amod
9	,	CH	O	6	punct
10	đang	R	O	11	adv
11	sống	V	O	6	dep
12	tại	E	O	11	loc
13	nhà	N	O	12	pob
14	107	M	O	13	det
15	ngõ	N	O	13	nmod
16	Linh_Quang	Np	O	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	quận	N	B-LOC	15	nmod
19	Đống_Đa	Np	I-LOC	18	nmod
20	(	CH	O	6	punct
21	trước	E	O	18	loc
22	cửa	N	O	21	pob
23	UBND	Ny	B-ORG	22	nmod
24	phường	N	I-ORG	23	nmod
25	Văn_Chương	Np	I-ORG	24	nmod
26	)	CH	O	6	punct
27	...	CH	O	6	punct
1	Tết	N	O	5	tmp
2	năm	N	O	1	nmod
3	vừa_rồi	X	O	2	x
4	tôi	P	O	5	sub
5	có	V	O	0	root
6	đến	V	O	5	vmod
7	thăm	V	O	6	vmod
8	và	Cc	O	6	coord
9	mừng_tuổi	V	O	8	conj
10	ông_bà	N	O	9	dob
11	.	CH	O	5	punct
1	Rất	R	O	2	amod
2	vui	A	O	0	root
3	vì	E	O	2	prp
4	thấy	V	O	3	vmod
5	ông_bà	N	O	8	sub
6	vẫn	R	O	8	amod
7	còn	R	O	8	amod
8	mạnh_khoẻ	A	O	4	vmod
9	,	CH	O	8	punct
10	minh_mẫn	A	O	8	amod
11	.	CH	O	2	punct
1	Ông	N	O	3	sub
2	còn	R	O	3	adv
3	dẫn	V	O	0	root
4	tôi	P	O	3	dob
5	đi	V	O	3	iob
6	thăm	V	O	5	vmod
7	cơ_sở	N	O	6	dob
8	làm	V	O	7	nmod
9	bánh_phở	N	O	8	dob
10	lớn	A	O	9	nmod
11	nhất	R	O	10	amod
12	Hà_Nội	Np	B-LOC	9	nmod
13	do	E	O	7	prp
14	người	N	O	23	sub
15	cháu	N	O	14	nmod
16	họ	N	O	14	nmod
17	Cồ	Np	O	16	nmod
18	gốc	N	O	14	nmod
19	làng	N	O	18	nmod
20	Vân_Cù	Np	O	19	nmod
21	của	E	O	18	nmod
22	ông	N	O	21	pob
23	đứng	V	O	13	dep
24	chủ	N	O	23	vmod
25	tại	E	O	23	loc
26	ngõ	N	B-LOC	25	pob
27	Linh_Quang	Np	I-LOC	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	quận	N	B-LOC	26	nmod
30	Đống_Đa	Np	I-LOC	29	nmod
31	.	CH	O	3	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	ngày	N	O	9	tmp
3	từ	E	O	2	loc
4	lò	N	O	3	pob
5	tráng	V	O	4	nmod
6	bánh	N	O	5	dob
7	này	P	O	6	det
8	đã	R	O	9	adv
9	cho	V	O	0	root
10	ra_đời	V	O	9	vmod
11	vài_ba	L	O	12	det
12	tấn	Nu	O	10	dob
13	bánh_phở	N	O	12	nmod
14	rải	V	O	12	nmod
15	khắp	A	O	14	vmod
16	Hà_Nội	Np	B-LOC	14	loc
17	và	Cc	O	9	coord
18	các	L	O	19	det
19	vùng	N	O	17	conj
20	lân_cận	A	O	19	nmod
21	.	CH	O	9	punct
1	Vũ_Thị_Tuyết_Nhung	Np	O	0	root
