1	Nghịch	N	O	13	sub
2	bật_lửa	V	O	1	nmod
3	2	M	O	4	det
4	bé	N	O	2	dob
5	trai	N	O	4	nmod
6	3	M	O	7	det
7	tuổi	N	O	4	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	bỏng	A	O	1	nmod
10	do	E	O	9	prp
11	cháy	V	O	10	vmod
12	nhàNghịch	N	O	11	dob
13	bật_lửa	V	O	0	root
14	2	M	O	15	det
15	bé	N	O	34	sub
16	trai	N	O	15	nmod
17	3	M	O	18	det
18	tuổi	N	O	15	nmod
19	,	CH	O	15	punct
20	bỏng	A	O	15	nmod
21	do	E	O	20	prp
22	cháy	V	O	21	vmod
23	nhà	N	O	22	dob
24	Suckhoedoisong.vn	Np	O	23	nmod
25	-	CH	O	15	punct
26	Khoa_Chấn	Np	B-PER	15	nmod
27	thương	V	O	15	nmod
28	Chỉnh_hình	Np	O	27	dob
29	-	CH	O	28	punct
30	Bỏng	Np	O	28	nmod
31	,	CH	O	15	punct
32	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	nmod
33	Sản_Nhi_Nghệ_An	Np	I-ORG	32	nmod
34	tiếp_nhận	V	O	13	vmod
35	hai	M	O	36	det
36	anh_em	N	O	34	dob
37	họ	P	O	36	nmod
38	L.M.K	Ny	B-PER	36	nmod
39	(	CH	O	34	punct
40	sinh	V	O	34	vmod
41	18/1/2017	M	O	40	vmod
42	)	CH	O	34	punct
43	và	Cc	O	34	coord
44	B.M.Q	Ny	O	43	conj
45	(	CH	O	34	punct
46	sinh	V	O	34	vmod
47	15/6/2017	M	O	46	vmod
48	)	CH	O	44	punct
49	xã	N	B-LOC	44	nmod
50	Quỳnh_Long	Np	I-LOC	49	nmod
51	,	CH	O	49	punct
52	huyện	N	B-LOC	49	nmod
53	Quỳnh_Lưu	Np	I-LOC	52	nmod
54	(	CH	O	52	punct
55	Nghệ_An	Np	B-LOC	52	nmod
56	)	CH	O	49	punct
57	trong	E	O	62	loc
58	tình_trạng	N	O	57	pob
59	bỏng	A	O	58	nmod
60	nặng	A	O	59	amod
61	,	CH	O	34	punct
62	ngạt	V	O	34	vmod
63	khói	N	O	62	dob
64	.	CH	O	13	punct
1	Qua	V	O	0	root
2	tìm	V	O	1	vmod
3	hiều	N	O	2	dob
4	được	V	O	1	vmod
5	biết	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	1	punct
7	2	M	O	8	det
8	cháu	N	O	3	nmod
9	K.	Ny	B-PER	8	nmod
10	và	Cc	O	1	coord
11	Q.	Ny	B-PER	10	conj
12	ở	E	O	8	loc
13	trong	E	O	12	pmod
14	phòng	N	O	13	pob
15	ngủ	V	O	14	nmod
16	và	Cc	O	1	coord
17	lấy	V	O	16	conj
18	bật_lửa	N	O	17	dob
19	đốt	V	O	17	prp
20	giấy	N	O	19	dob
21	để	E	O	19	prp
22	chơi	V	O	21	vmod
23	.	CH	O	1	punct
1	Do	E	O	5	prp
2	bất_cẩn	A	O	1	dep
3	,	CH	O	5	punct
4	đã	R	O	5	adv
5	để	V	O	0	root
6	lửa	N	O	5	dob
7	cháy	V	O	6	nmod
8	chăn	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	5	punct
10	đệm	V	O	5	vmod
11	rồi	C	O	5	coord
12	lan	V	O	11	conj
13	vào	E	O	12	loc
14	dây_điện	N	O	13	pob
15	làm	V	O	12	prp
16	cháy	V	O	15	vmod
17	cả	P	O	18	nmod
18	quạt	N	O	15	dob
19	và	Cc	O	18	coord
20	điều_hoà	N	O	19	conj
21	.	CH	O	5	punct
1	Do	E	O	0	root
2	phòng	N	O	3	sub
3	đóng_cửa	V	O	1	dep
4	nên	C	O	3	coord
5	hai	M	O	6	det
6	bé	N	O	7	sub
7	bị	V	O	4	conj
8	mắc_kẹt	V	O	7	vmod
9	bên	N	O	8	loc
10	trong	A	O	9	nmod
11	.	CH	O	7	punct
1	Phát_hiện	V	O	0	root
2	đám	Nc	O	1	dob
3	cháy	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	những	L	O	6	det
6	người	N	O	10	sub
7	trong	E	O	6	loc
8	gia_đình	N	O	7	pob
9	lập_tức	R	O	10	adv
10	chạy	V	O	1	vmod
11	đến	R	O	10	adv
12	tìm	V	O	10	prp
13	cách	N	O	12	dob
14	dập	V	O	13	nmod
15	lửa	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	10	coord
17	cứu	V	O	16	conj
18	2	M	O	19	det
19	cháu	N	O	17	dob
20	ra	V	O	17	dir
21	ngoài	N	O	20	pob
22	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	cả	P	O	5	nmod
4	2	M	O	5	det
5	cháu	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	bị	V	O	0	root
8	bỏng	A	O	7	vmod
9	nặng	A	O	8	amod
10	vùng	N	O	8	amod
11	đầu	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	11	punct
13	mặt	N	O	10	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	cổ	N	O	10	nmod
16	và	Cc	O	10	coord
17	tay_chân	N	O	16	conj
18	.	CH	O	7	punct
1	TS.BS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	CKII	Nc	O	13	sub
2	Thái_Văn_Bình	Np	B-PER	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	khoa	N	O	4	nmod
6	Chấn_thương	V	O	4	nmod
7	chỉnh_hình	N	O	6	dob
8	-	CH	O	4	punct
9	Bỏng	Np	O	4	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	nmod
12	Sản_Nhi_Nghệ_An	Np	I-ORG	11	nmod
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	:	CH	O	13	punct
16	Tình_trạng	N	O	21	sub
17	của	E	O	16	nmod
18	hai	M	O	19	det
19	bệnh_nhi	N	O	17	pob
20	lúc	N	O	19	nmod
21	nhập_viện	V	O	13	vmod
22	khá	R	O	23	amod
23	nặng	A	O	21	vmod
24	,	CH	O	13	punct
25	bị	V	O	13	vmod
26	bỏng	A	O	25	vmod
27	độ	N	O	26	amod
28	II	M	O	27	det
29	,	CH	O	13	punct
30	độ	N	O	27	nmod
31	III	M	O	30	det
32	,	CH	O	13	punct
33	diện_tích	N	O	30	nmod
34	bỏng	A	O	33	nmod
35	30%	M	O	36	det
36	cơ_thể	N	O	34	amod
37	.	CH	O	13	punct
1	Lúc	N	O	8	tmp
2	nhập_viện	V	O	1	nmod
3	trẻ	A	O	1	nmod
4	tỉnh	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	đau	V	O	1	nmod
7	,	CH	O	8	punct
8	khóc	V	O	0	root
9	nhiều	A	O	8	vmod
10	,	CH	O	8	punct
11	tinh_thần	N	O	8	prd
12	hoảng_hốt	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	da	N	O	19	sub
15	rộp	V	O	14	nmod
16	phỏng	C	O	20	dep
17	nước	N	O	20	sub
18	diện_tích	N	O	17	nmod
19	khá	R	O	20	amod
20	nhiều	A	O	8	vmod
21	,	CH	O	8	punct
22	có	V	O	8	vmod
23	nhiều	A	O	24	nmod
24	chỗ	N	O	22	dob
25	trầy	A	O	24	nmod
26	da	N	O	25	amod
27	,	CH	O	8	punct
28	sưng	V	O	8	vmod
29	nề	V	O	28	vmod
30	.	CH	O	8	punct
1	Hiện_tại	N	O	7	tmp
2	,	CH	O	7	punct
3	cả	P	O	5	nmod
4	2	M	O	5	det
5	bệnh_nhi	N	O	7	sub
6	đang	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	theo_dõi	V	O	7	vmod
9	và	Cc	O	7	coord
10	điều_trị	V	O	9	conj
11	tại	E	O	10	loc
12	khoa	N	O	11	pob
13	Chấn_thương	V	O	12	nmod
14	chỉnh_hình	N	O	13	dob
15	-	CH	O	12	punct
16	Bỏng	Np	O	12	nmod
17	,	CH	O	12	punct
18	tinh_thần	N	O	12	nmod
19	và	Cc	O	12	coord
20	sức_khoẻ	N	O	19	conj
21	của	E	O	12	nmod
22	các	L	O	23	det
23	cháu	N	O	21	pob
24	đã	R	O	25	amod
25	ổn_định	A	O	7	prd
26	,	CH	O	7	punct
27	2	M	O	28	det
28	bệnh_nhi	N	O	33	sub
29	K	Ny	O	28	nmod
30	và	Cc	O	7	coord
31	Q	Ny	O	33	sub
32	đã	R	O	33	adv
33	được	V	O	30	conj
34	các	L	O	35	det
35	bác_sỹ	N	O	48	sub
36	cho	E	O	33	vmod
37	sử_dụng	V	O	36	vmod
38	thuốc	N	O	37	dob
39	giảm	V	O	38	nmod
40	đau	V	O	39	vmod
41	,	CH	O	7	punct
42	dùng	V	O	7	vmod
43	kháng_sinh	N	O	42	dob
44	ngăn_ngừa	N	O	43	nmod
45	bội_nhiễm	V	O	43	nmod
46	vi_khuẩn	N	O	45	dob
47	,	CH	O	7	punct
48	làm	V	O	7	vmod
49	sạch	A	O	48	vmod
50	và	Cc	O	48	coord
51	băng_bó	V	O	50	conj
52	vết_thương	N	O	51	dob
53	.	CH	O	7	punct
1	Khánh_Tâm	Np	B-PER	0	root
2	-	CH	O	1	punct
3	Trần_Hiền	Np	B-PER	1	nmod
