1	Những	L	O	2	det
2	hệ_quả	N	O	34	sub
3	sức_khoẻ	N	O	2	nmod
4	do	E	O	2	prp
5	thiếu	A	O	4	dep
6	máu	N	O	5	amod
7	,	CH	O	2	punct
8	thiếu	A	O	2	nmod
9	sắt	N	O	8	amod
10	ở	E	O	2	loc
11	tuổi	N	O	10	pob
12	50	M	O	11	det
13	+	CH	O	2	punct
14	và	Cc	O	2	coord
15	giải_pháp	N	O	14	conj
16	dinh_dưỡng	N	O	15	nmod
17	phù	V	O	15	nmod
18	hợpNhững	Np	O	15	nmod
19	hệ_quả	N	O	15	nmod
20	sức_khoẻ	N	O	19	nmod
21	do	E	O	2	prp
22	thiếu	A	O	21	dep
23	máu	N	O	22	amod
24	,	CH	O	2	punct
25	thiếu	A	O	2	nmod
26	sắt	N	O	25	amod
27	ở	E	O	2	loc
28	tuổi	N	O	27	pob
29	50	M	O	28	det
30	+	CH	O	2	punct
31	và	Cc	O	2	coord
32	giải_pháp	N	O	31	conj
33	dinh_dưỡng	N	O	32	nmod
34	phù_hợp	V	O	0	root
35	01:05	M	O	37	det
36	12/06/2020	M	O	37	det
37	GMT	Ny	O	34	dob
38	+7	M	O	37	det
39	Suckhoedoisong.vn	Np	O	37	nmod
40	-	CH	O	34	punct
41	Báo_điện_tử	N	B-ORG	45	sub
42	Sức_khoẻ	N	I-ORG	41	nmod
43	&	Ny	I-ORG	41	nmod
44	Đời_sống	Np	I-ORG	41	nmod
45	tổ_chức	V	O	34	dep
46	buổi	N	O	45	tmp
47	tư_vấn	V	O	46	nmod
48	truyền_hình	N	O	47	dob
49	trực_tuyến	A	O	46	nmod
50	với	E	O	46	nmod
51	chủ_đề	N	O	50	pob
52	"	CH	O	51	punct
53	Những	L	O	54	det
54	hệ_quả	N	O	51	nmod
55	sức_khoẻ	N	O	54	nmod
56	do	E	O	45	prp
57	thiếu	A	O	56	dep
58	máu	N	O	57	amod
59	,	CH	O	45	punct
60	thiếu	A	O	45	vmod
61	sắt	N	O	60	amod
62	ở	E	O	61	nmod
63	tuổi	N	O	62	pob
64	50	M	O	63	det
65	+	CH	O	45	punct
66	và	Cc	O	45	coord
67	giải_pháp	N	O	69	sub
68	dinh_dưỡng	N	O	67	nmod
69	phù_hợp	V	O	66	conj
70	”	N	O	69	dob
71	vào	E	O	69	loc
72	9h30	N	O	71	pob
73	,	CH	O	34	punct
74	thứ	Nc	O	72	nmod
75	Năm	Np	O	74	nmod
76	,	CH	O	74	punct
77	ngày	N	O	74	nmod
78	11/06/2020	M	O	77	det
79	.	CH	O	34	punct
1	Chương_trình	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	phát	V	O	2	vmod
4	trực_tiếp	A	O	3	vmod
5	trên	E	O	3	loc
6	báo_điện_tử	N	O	5	pob
7	Suckhoedoisong.vn	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	trên	E	O	5	pmod
10	kênh	N	O	9	pob
11	Youtube	Np	O	10	nmod
12	và	Cc	O	2	coord
13	fanpage	N	O	12	conj
14	của	E	O	10	nmod
15	báo	N	B-ORG	14	pob
16	Sức_khoẻ	N	I-ORG	15	nmod
17	&	Y	I-ORG	2	coord
18	Đời_sống	Np	I-ORG	15	nmod
19	.	CH	O	2	punct
1	Khách	N	O	2	sub
2	mời	V	O	0	root
3	tham_gia	V	O	2	vmod
4	chương_trình	N	O	3	dob
5	gồm	V	O	4	nmod
6	:	CH	O	4	punct
7	PGS.TS.BS.	Ny	O	4	nmod
8	Nguyễn_Hà_Thanh	Np	B-PER	7	nmod
9	–	CH	O	4	punct
10	Phó	Z	O	11	nmod
11	Viện	N	O	4	nmod
12	trưởng	N	O	11	nmod
13	Viện	N	B-ORG	11	nmod
14	Huyết_học	N	I-ORG	13	nmod
15	Truyền	Np	I-ORG	13	nmod
16	máu	N	I-ORG	15	dob
17	Trung_ương	Np	I-ORG	16	nmod
18	;	CH	O	2	punct
19	Trưởng	N	O	16	nmod
20	Bộ_môn	N	O	19	nmod
21	Huyết_học	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	19	punct
23	Trường	N	B-ORG	19	nmod
24	Đại_học	N	I-ORG	23	nmod
25	Y	Ny	I-ORG	23	nmod
26	Hà_Nội	Np	I-ORG	23	nmod
27	P	Ny	I-ORG	23	nmod
28	GS.TS	Ny	O	23	nmod
29	.	CH	O	2	punct
1	BS	Ny	O	0	vmod
2	Lê_Bạch_Mai	Np	B-PER	1	nmod
3	-	CH	O	2	punct
4	Nguyên	Np	O	2	nmod
5	Phó	Z	O	6	nmod
6	Viện	N	O	1	nmod
7	trưởng	Z	O	6	nmod
8	Viện	N	B-ORG	6	nmod
9	Dinh_dưỡng	Np	I-ORG	8	nmod
10	Quốc_gia	Np	I-ORG	8	nmod
