1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Chủ_tịch	N	O	5	sub
3	nước	N	O	2	nmod
4	Đặng_Thị_Ngọc_Thịnh	Np	B-PER	3	nmod
5	động_viên	V	O	0	root
6	,	CH	O	5	punct
7	trao	V	O	5	vmod
8	quà	N	O	7	dob
9	bệnh_nhi	N	O	8	nmod
10	ung_thư	N	O	9	nmod
11	tại	E	O	7	loc
12	Bệnh_viện	N	O	11	pob
13	K	Ny	O	12	nmod
14	nhân_dịp	E	O	7	tmp
15	Quốc_tế	N	O	14	pob
16	thiếu_nhi	N	O	15	nmod
17	01/6	M	O	15	det
18	Nhân_dịp	Np	O	15	nmod
19	Tết	Np	O	18	nmod
20	thiếu_nhi	N	O	24	sub
21	01/6	M	O	20	det
22	,	CH	O	5	punct
23	nhằm	V	O	5	vmod
24	chia_sẻ	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	5	punct
26	động_viên	V	O	5	vmod
27	tinh_thần	N	O	26	dob
28	các	L	O	29	det
29	bệnh_nhi	N	O	27	nmod
30	đang	R	O	31	adv
31	điều_trị	V	O	29	nmod
32	tại	E	O	31	loc
33	Bệnh_viện	N	O	32	pob
34	,	CH	O	5	punct
35	Bệnh_viện	N	B-ORG	37	sub
36	K	Ny	I-ORG	35	nmod
37	phối_hợp	V	O	5	dep
38	với	E	O	37	vmod
39	Quỹ_Hỗ_trợ	N	O	38	pob
40	bệnh_nhân	N	O	39	nmod
41	ung_thư	N	O	40	nmod
42	–	CH	O	39	punct
43	Ngày_mai	N	O	39	nmod
44	tươi_sáng	A	O	45	vmod
45	tổ_chức	V	O	37	vmod
46	chương_trình	N	O	45	dob
47	trao	V	O	46	nmod
48	quà	N	O	47	dob
49	cho	E	O	45	iob
50	các	L	O	51	det
51	bệnh_nhi	N	O	49	pob
52	đang	R	O	53	adv
53	điều_trị	V	O	51	nmod
54	tại	E	O	53	loc
55	cơ_sở	N	O	54	pob
56	Tân_Triều	Np	B-LOC	55	nmod
57	.	CH	O	5	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	chương_trình	N	O	1	dob
3	có	V	O	2	nmod
4	đồng_chí	N	O	3	dob
5	Đặng	Np	B-ORG	4	nmod
6	Thị	Np	I-ORG	4	nmod
7	Ngọc	Np	I-ORG	4	nmod
8	Thịnh	Np	I-ORG	4	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	Uỷ_viên	N	O	4	nmod
11	Trung_ương	N	O	10	nmod
12	Đảng	Np	B-PER	10	nmod
13	,	CH	O	4	punct
14	Phó	Np	B-LOC	4	nmod
15	Chủ	Np	I-LOC	4	nmod
16	tịch	N	O	4	nmod
17	Nước	Np	B-LOC	16	nmod
18	Cộng	Np	I-LOC	4	nmod
19	hòa	N	I-LOC	4	nmod
20	Xã	Np	I-LOC	19	nmod
21	hội	V	O	1	vmod
22	Chủ	Np	B-LOC	21	dob
23	nghĩa	V	O	21	iob
24	Việt	Np	B-LOC	23	loc
25	Nam	Np	I-LOC	24	nmod
26	;	CH	O	1	punct
27	đồng_chí	N	O	24	nmod
28	Phạm_Thị_Kim_Oanh	Np	B-PER	27	nmod
29	,	CH	O	27	punct
30	Phó	Z	O	31	nmod
31	Chủ_nhiệm	V	O	27	nmod
32	Văn_phòng	N	O	31	dob
33	Chủ_tịch	N	O	32	nmod
34	Nước	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	27	punct
36	PGS.TS	Ny	O	27	nmod
37	Nguyễn_Thị_Xuyên	Np	B-PER	36	nmod
38	,	CH	O	27	punct
39	Chủ_tịch	N	O	27	nmod
40	Tổng_hội	N	B-ORG	39	nmod
41	Y_học	N	I-ORG	40	nmod
42	Việt_Nam	Np	I-ORG	41	nmod
43	,	CH	O	27	punct
44	Chủ_tịch	N	O	27	nmod
45	Quỹ_Hỗ_trợ	V	O	44	nmod
46	bệnh_nhân	N	O	45	dob
47	ung_thư	N	O	46	nmod
48	-	CH	O	46	punct
49	Ngày_mai	N	O	46	nmod
50	tươi_sáng	A	O	46	nmod
51	;	CH	O	27	punct
52	GS.TS	Ny	O	75	sub
53	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	52	nmod
54	,	CH	O	27	punct
55	Thứ_trưởng	N	O	27	nmod
56	Bộ	N	B-ORG	55	nmod
57	Y_tế	N	I-ORG	56	nmod
58	cùng	A	O	55	nmod
59	Ban	N	O	58	amod
60	Giám_đốc	N	O	59	nmod
61	Bệnh_viện	N	B-ORG	59	nmod
62	K	Ny	I-ORG	61	nmod
63	và	Cc	O	1	coord
64	đại_diện	V	O	63	conj
65	lãnh_đạo	N	O	52	nmod
66	các	L	O	67	det
67	đơn_vị	N	O	64	dob
68	thuộc	V	O	67	nmod
69	bệnh_viện	N	O	68	vmod
70	và	Cc	O	52	nmod
71	các	L	O	72	det
72	bé	N	O	75	sub
73	bệnh_nhi	N	O	72	nmod
74	đang	R	O	75	adv
75	điều_trị	V	O	1	vmod
76	tại	E	O	75	loc
77	bệnh_viện	N	O	76	pob
78	.	CH	O	1	punct
1	PGS.TS	Ny	O	33	sub
2	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Giám_đốc	N	O	1	nmod
6	thường_trực	V	O	5	nmod
7	báo_cáo	V	O	6	vmod
8	kết_quả	N	O	7	dob
9	hoạt_động	V	O	8	nmod
10	của	E	O	9	vmod
11	Bệnh_viện	N	O	10	pob
12	K	Ny	O	11	nmod
13	Sau	E	O	9	tmp
14	khi	N	O	13	pob
15	nghe	V	O	14	nmod
16	PGS.TS	Ny	O	15	vmod
17	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	16	nmod
18	,	CH	O	33	punct
19	Phó	Z	O	20	nmod
20	Giám_đốc	N	O	33	sub
21	thường_trực	V	O	20	nmod
22	báo_cáo	V	O	21	vmod
23	kết_quả	N	O	22	dob
24	hoạt_động	V	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	Bệnh_viện	N	B-ORG	25	pob
27	K	Np	I-ORG	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	Phó	Z	O	30	nmod
30	Chủ_tịch	N	O	26	nmod
31	nước	N	O	30	nmod
32	Đặng_Thị_Ngọc_Thịnh	Np	B-PER	31	nmod
33	đánh_giá	V	O	0	root
34	cao	A	O	33	vmod
35	những	L	O	36	det
36	thành_công	N	O	33	dob
37	của	E	O	36	nmod
38	bệnh_viện	N	O	37	pob
39	“	CH	O	33	punct
40	Trải	V	O	33	vmod
41	qua	V	O	40	adv
42	gần	A	O	44	nmod
43	100	M	O	44	det
44	năm	N	O	40	tmp
45	hình_thành	V	O	44	nmod
46	,	CH	O	33	punct
47	50	M	O	48	det
48	năm	N	O	44	nmod
49	xây_dựng	V	O	48	nmod
50	và	Cc	O	49	coord
51	phát_triển	V	O	50	conj
52	,	CH	O	33	punct
53	Bệnh_viện	N	B-ORG	56	sub
54	K	Ny	I-ORG	53	nmod
55	đã	R	O	56	adv
56	xây_dựng	V	O	33	vmod
57	chiến_lược	N	O	56	dob
58	phát_triển	V	O	57	nmod
59	bền_vững	A	O	57	nmod
60	và	Cc	O	56	coord
61	hội_nhập	V	O	60	conj
62	mạnh_mẽ	A	O	61	vmod
63	,	CH	O	56	punct
64	trở_thành	V	O	56	vmod
65	cơ_sở	N	O	64	dob
66	khám_chữa	V	O	65	nmod
67	bệnh	N	O	66	dob
68	hàng_đầu	N	O	67	nmod
69	của	E	O	65	nmod
70	cả	P	O	71	nmod
71	nước	N	O	69	pob
72	với	E	O	64	vmod
73	3	M	O	74	det
74	cơ_sở	N	O	72	pob
75	khang_trang	A	O	74	nmod
76	hiện_đại	A	O	75	amod
77	,	CH	O	33	punct
78	quy_mô	N	O	107	sub
79	2400	M	O	80	det
80	giường_bệnh	N	O	78	nmod
81	,	CH	O	33	punct
82	hơn	A	O	84	nmod
83	1700	M	O	84	det
84	cán_bộ	N	O	80	nmod
85	nhân_viên	N	O	84	nmod
86	,	CH	O	33	punct
87	76	M	O	88	det
88	viện	N	O	84	nmod
89	,	CH	O	84	punct
90	trung_tâm	N	O	84	nmod
91	,	CH	O	84	punct
92	khoa	N	O	84	nmod
93	phòng	N	O	92	nmod
94	và	Cc	O	33	coord
95	bộ_phận	N	O	94	conj
96	trực_thuộc	V	O	95	nmod
97	với	E	O	96	vmod
98	trình_độ	N	O	97	pob
99	khám_chữa	V	O	98	nmod
100	bệnh	N	O	99	vmod
101	tiên_tiến	A	O	100	nmod
102	,	CH	O	33	punct
103	trang_thiết_bị	N	O	107	sub
104	y_tế	N	O	103	nmod
105	hiện_đại	A	O	103	nmod
106	,	CH	O	33	punct
107	triển_khai	V	O	33	vmod
108	nhiều	A	O	109	nmod
109	kĩ_thuật	N	O	107	dob
110	cao	A	O	109	nmod
111	ngang	A	O	110	amod
112	tầm	N	O	110	amod
113	với	E	O	109	nmod
114	các	L	O	115	det
115	nước	N	O	113	pob
116	phát_triển	V	O	115	nmod
117	trong	E	O	115	loc
118	khu_vực	N	O	117	pob
119	và	Cc	O	33	coord
120	trên	E	O	116	loc
121	thế_giới	N	O	120	pob
122	,	CH	O	33	punct
123	đáp_ứng	V	O	33	vmod
124	nhu_cầu	N	O	123	dob
125	ngày_càng	X	O	126	x
126	cao	A	O	124	nmod
127	về	E	O	124	nmod
128	khám_chữa	V	O	127	vmod
129	bệnh	N	O	128	dob
130	ung_bướu	N	O	129	nmod
131	cho	E	O	128	iob
132	người_dân	N	O	131	pob
133	.	CH	O	33	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	K	Ny	I-ORG	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	áp_dụng	V	O	0	root
5	thành_công	V	O	4	vmod
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	thành_tựu	N	O	5	dob
8	khoa_học	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	kỹ_thuật	N	O	7	nmod
11	điều_trị	V	O	7	nmod
12	tiên_tiến	A	O	11	vmod
13	,	CH	O	7	punct
14	công_nghệ_cao	N	O	7	nmod
15	,	CH	O	4	punct
16	nâng	V	O	4	vmod
17	cao	A	O	16	vmod
18	hiệu_quả	N	O	16	dob
19	điều_trị	V	O	18	nmod
20	,	CH	O	4	punct
21	kéo_dài	V	O	4	vmod
22	cuộc_sống	N	O	21	dob
23	cho	E	O	21	iob
24	nhiều	A	O	25	nmod
25	bệnh_nhân	N	O	23	pob
26	.	CH	O	4	punct
1	Trường_hợp	N	O	14	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	người_bệnh	N	O	2	pob
4	Nguyễn_Thị_Liên	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	bị	V	O	1	nmod
7	ung_thư	N	O	6	dob
8	giai_đoạn	N	O	7	nmod
9	cuối	N	O	7	nmod
10	quyết_tâm	N	O	9	nmod
11	sinh	V	O	1	nmod
12	con	N	O	11	dob
13	đã	R	O	14	adv
14	được	V	O	0	root
15	các	L	O	16	det
16	bác_sĩ	N	O	20	sub
17	bệnh_viện	N	B-ORG	16	nmod
18	K	Np	I-ORG	16	nmod
19	vừa	R	O	20	adv
20	chữa_trị	V	O	14	vmod
21	cho	E	O	20	vmod
22	mẹ	N	O	21	pob
23	,	CH	O	14	punct
24	vừa	R	O	25	adv
25	giữ	V	O	14	vmod
26	được	R	O	25	adv
27	thai_nhi	V	O	25	vmod
28	và	Cc	O	14	coord
29	đã	R	O	30	adv
30	sinh	V	O	28	conj
31	con	N	O	30	dob
32	thành_công	V	O	31	nmod
33	hay	Cc	O	31	coord
34	trường_hợp	N	O	33	conj
35	của	E	O	34	nmod
36	người_bệnh	N	O	35	pob
37	Nguyễn_Thị_Hương	Np	B-PER	36	nmod
38	ở	E	O	31	loc
39	Bắc_Giang	Np	B-LOC	38	pob
40	bị	V	O	30	vmod
41	ung_thư	N	O	40	dob
42	vú	N	O	41	nmod
43	di_căn	V	O	41	nmod
44	não	N	O	43	dob
45	mang	V	O	44	nmod
46	thai	N	O	45	dob
47	,	CH	O	14	punct
48	phải	V	O	14	vmod
49	mổ	V	O	48	vmod
50	bắt	V	O	49	vmod
51	thai	N	O	50	dob
52	trong	E	O	50	loc
53	tình_trạng	N	O	52	pob
54	hôn_mê	V	O	53	nmod
55	,	CH	O	14	punct
56	mất	V	O	14	vmod
57	trí_nhớ	N	O	56	dob
58	nhưng	C	O	14	coord
59	đã	R	O	60	adv
60	được	V	O	58	conj
61	các	L	O	62	det
62	bác_sĩ	N	O	65	sub
63	bệnh_viện	N	O	62	nmod
64	K	Ny	O	62	nmod
65	điều_trị	V	O	60	vmod
66	hoá_chất	N	O	65	dob
67	và	Cc	O	66	coord
68	xạ_phẫu	N	O	67	conj
69	Gamma	Np	O	68	nmod
70	knife	V	O	65	vmod
71	,	CH	O	14	punct
72	người_bệnh	N	O	75	sub
73	Nguyễn_Thị_Hương	Np	B-PER	72	nmod
74	đã	R	O	75	adv
75	khôi_phục	V	O	14	dep
76	hoàn_toàn	A	O	75	vmod
77	ký_ức	N	O	75	dob
78	của	E	O	77	nmod
79	mình	P	O	78	pob
80	,	CH	O	14	punct
81	dần	R	O	82	amod
82	khoẻ	A	O	86	prd
83	lại	R	O	82	amod
84	và	Cc	O	14	coord
85	giờ_đây	P	O	86	tmp
86	được	V	O	84	conj
87	sống	V	O	86	vmod
88	hạnh_phúc	A	O	87	vmod
89	của	E	O	87	loc
90	người	Nc	O	89	pob
91	mẹ	N	O	90	nmod
92	được	V	O	90	nmod
93	vỗ_về	V	O	92	vmod
94	,	CH	O	14	punct
95	ôm	V	O	14	vmod
96	con	N	O	95	dob
97	trong	E	O	95	loc
98	vòng_tay	N	O	97	pob
99	sau	E	O	95	tmp
100	bao	N	O	99	pob
101	năm_tháng	N	O	100	nmod
102	mong_ước	V	O	100	nmod
103	,	CH	O	102	punct
104	đợi_chờ	V	O	102	vmod
105	..	CH	O	14	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	ví_dụ	N	O	2	dob
5	điển_hình	N	O	4	nmod
6	cho	E	O	2	vmod
7	sự	N	O	6	pob
8	thành_công	V	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	điều_trị	V	O	9	vmod
11	ung_thư	N	O	10	dob
12	,	CH	O	2	punct
13	là	V	O	2	vmod
14	câu_chuyện	N	O	13	dob
15	cổ_tích	N	O	14	nmod
16	đời_thường	A	O	14	nmod
17	tại	E	O	14	loc
18	bệnh_viện	N	O	17	pob
19	K.	Ny	O	18	nmod
20	Tỉ_lệ	N	O	18	nmod
21	điều_trị	V	O	14	nmod
22	khỏi	V	O	21	vmod
23	một_số	L	O	24	det
24	bệnh	N	O	21	dob
25	ung_thư	N	O	24	nmod
26	ngang	A	O	25	nmod
27	tầm	N	O	26	amod
28	các	L	O	29	det
29	nước	N	O	27	nmod
30	tiên_tiến	A	O	29	nmod
31	trên	E	O	29	loc
32	thế_giới	N	O	31	pob
33	(	CH	O	2	punct
34	tỉ_lệ	N	O	39	sub
35	điều_trị	V	O	34	nmod
36	thành_công	V	O	35	vmod
37	ung_thư	N	O	36	dob
38	vú	N	O	37	nmod
39	đạt	V	O	2	dep
40	75%	M	O	39	vmod
41	,	CH	O	2	punct
42	ngang	A	O	2	dep
43	với	E	O	42	amod
44	Singapore	Np	B-LOC	43	pob
45	)	CH	O	2	punct
46	và	Cc	O	2	coord
47	Bệnh_viện	N	O	50	sub
48	K	Ny	O	47	nmod
49	đã	R	O	50	adv
50	trở_thành	V	O	46	conj
51	thương_hiệu	N	O	50	dob
52	uy_tín	N	O	51	nmod
53	không_chỉ	C	O	50	coord
54	đối_với	E	O	53	conj
55	người_bệnh	N	O	54	pob
56	cả	P	O	57	nmod
57	nước	N	O	55	nmod
58	mà_còn	C	O	54	coord
59	với	E	O	58	conj
60	các	L	O	61	det
61	đồng_nghiệp	N	O	59	pob
62	và	Cc	O	61	coord
63	bạn_bè	N	O	62	conj
64	quốc_tế	N	O	63	nmod
65	.	CH	O	2	punct
66	”	CH	O	2	punct
67	Phó	Z	O	68	nmod
68	Chủ_tịch	N	O	71	sub
69	nước	N	O	68	nmod
70	Đặng_Thị_Ngọc_Thịnh	Np	B-PER	69	nmod
71	phát_biểu	V	O	2	dep
72	tại	E	O	71	loc
73	buổi	N	O	72	pob
74	làm_việc	V	O	73	nmod
75	Cùng	A	O	74	vmod
76	với	E	O	75	amod
77	đó	P	O	76	pob
78	Phó	Z	O	79	nmod
79	Chủ_tịch	N	O	82	sub
80	nước	N	O	79	nmod
81	Đặng_Thị_Ngọc_Thịnh	Np	B-PER	80	nmod
82	khẳng_định	V	O	71	vmod
83	hoạt_động	V	O	82	vmod
84	của	E	O	83	vmod
85	Quỹ_Hỗ_trợ	N	O	84	pob
86	bệnh_nhân	N	O	85	nmod
87	ung_thư	N	O	86	nmod
88	–	CH	O	82	punct
89	Ngày_mai	N	O	92	tmp
90	tươi_sáng	A	O	85	nmod
91	đã	R	O	92	adv
92	mang	V	O	82	vmod
93	lại	R	O	92	adv
94	những	L	O	95	det
95	liều	N	O	92	dob
96	thuốc	N	O	95	nmod
97	tinh_thần	N	O	95	nmod
98	vô_giá	A	O	95	nmod
99	,	CH	O	82	punct
100	giúp	V	O	82	vmod
101	ệã	N	O	100	dob
102	hội	N	O	101	nmod
103	thấy	V	O	100	iob
104	ấm	A	O	103	vmod
105	lòng	N	O	104	amod
106	,	CH	O	82	punct
107	giúp	V	O	82	vmod
108	những	L	O	109	det
109	người_bệnh	N	O	107	dob
110	nghèo	A	O	109	nmod
111	vững	A	O	109	nmod
112	tin	N	O	111	amod
113	,	CH	O	82	punct
114	ấm_áp	A	O	82	vmod
115	vì	E	O	114	prp
116	thấy	V	O	115	vmod
117	mình	P	O	119	sub
118	không	R	O	119	adv
119	còn	V	O	116	vmod
120	cô_độc	A	O	119	vmod
121	trong	E	O	119	loc
122	cuộc_chiến	N	O	121	pob
123	cam_go	A	O	122	nmod
124	chống_chọi	V	O	119	prp
125	lại	R	O	124	adv
126	bệnh_tật	N	O	124	dob
127	hiểm_nghèo	A	O	126	nmod
128	.	CH	O	2	punct
1	Điều	N	O	3	sub
2	đó	P	O	1	det
3	được	V	O	0	root
4	chứng_minh	V	O	3	vmod
5	cụ_thể	A	O	4	vmod
6	sau	E	O	4	tmp
7	08	M	O	8	det
8	năm	N	O	6	pob
9	hoạt_động	V	O	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	có	V	O	3	vmod
12	hơn	A	O	14	nmod
13	26.000	M	O	14	det
14	bệnh_nhân	N	O	11	dob
15	,	CH	O	18	punct
16	bệnh_nhi	N	O	18	sub
17	đã	R	O	18	adv
18	được	V	O	11	vmod
19	hỗ_trợ	V	O	18	vmod
20	bằng	E	O	19	mnr
21	tiền_mặt	N	O	20	pob
22	,	CH	O	18	punct
23	thuốc	N	O	41	sub
24	điều_trị	V	O	23	nmod
25	ung_thư	N	O	24	dob
26	,	CH	O	3	punct
27	hơn	A	O	29	nmod
28	70.000	M	O	29	det
29	người_dân	N	O	30	sub
30	được	V	O	3	dep
31	khám	V	O	30	vmod
32	sàng_lọc	V	O	31	vmod
33	ung_thư	N	O	32	dob
34	miễn_phí	V	O	33	nmod
35	…	CH	O	3	punct
36	trị_giá	V	O	3	vmod
37	hơn	A	O	40	nmod
38	800	M	O	40	det
39	tỷ	M	O	40	det
40	đồng	Nu	O	36	dob
41	là	V	O	3	dep
42	những	L	O	43	det
43	con_số	N	O	41	dob
44	rất	R	O	45	amod
45	ấn_tượng	A	O	43	nmod
46	,	CH	O	43	punct
47	ý_nghĩa	N	O	43	nmod
48	thể_hiện	V	O	47	nmod
49	tình_cảm	N	O	48	dob
50	,	CH	O	49	punct
51	trách_nhiệm	N	O	49	nmod
52	của	E	O	49	nmod
53	cán_bộ	N	O	52	pob
54	ngành	N	O	53	nmod
55	Y_tế	N	O	54	nmod
56	dành	V	O	47	nmod
57	cho	E	O	56	vmod
58	người_bệnh	N	O	57	pob
59	ung_thư	N	O	58	nmod
60	nghèo	A	O	59	nmod
61	.	CH	O	3	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Chủ_tịch	N	O	5	sub
3	nước	N	O	2	nmod
4	Đặng_Thị_Ngọc_Thịnh	Np	B-PER	3	nmod
5	mong	V	O	0	root
6	rằng	C	O	15	dep
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	sub
8	K	Np	I-ORG	7	nmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	Quỹ_Ngày	Np	O	9	conj
11	mai	N	O	15	sub
12	tươi_sáng	A	O	17	vmod
13	sẽ	R	O	15	adv
14	ngày_càng	X	O	15	x
15	phát_triển	V	O	5	vmod
16	,	CH	O	15	punct
17	hoạt_động	V	O	15	vmod
18	hiệu_quả	N	O	17	dob
19	hơn_nữa	C	O	15	coord
20	đóng_góp	V	O	19	conj
21	vào	E	O	20	vmod
22	sự_nghiệp	N	O	21	pob
23	bảo_vệ	V	O	22	nmod
24	,	CH	O	15	punct
25	chăm_sóc	V	O	15	vmod
26	và	Cc	O	15	coord
27	nâng	V	O	26	conj
28	cao	A	O	27	vmod
29	sức_khoẻ	N	O	27	dob
30	Nhân_dân	N	O	29	nmod
31	.	CH	O	5	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Chủ_tịch	N	O	5	sub
3	nước	N	O	2	nmod
4	Đặng_Thị_Ngọc_Thịnh	Np	B-PER	3	nmod
5	tặng	V	O	0	root
6	quà	N	O	5	dob
7	Ban	N	O	6	nmod
8	lãnh_đạo	N	O	7	nmod
9	Bệnh_viện	N	O	7	nmod
10	K	Ny	O	9	nmod
11	Phó	Z	O	12	nmod
12	Chủ_tịch	N	O	9	nmod
13	nước	N	O	12	nmod
14	Đặng_Thị_Ngọc_Thịnh	Np	B-PER	13	nmod
15	và	Cc	O	5	coord
16	đồng_chí	N	O	53	sub
17	Phạm_Thị_Kim_Oanh	Np	B-PER	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	Phó	Z	O	20	nmod
20	Chủ_nhiệm	V	O	16	nmod
21	Văn_phòng	N	O	20	dob
22	Chủ_tịch	N	O	21	nmod
23	Nước	N	O	22	nmod
24	;	CH	O	16	punct
25	PGS.TS	Ny	O	16	nmod
26	Nguyễn_Thị_Xuyên	Np	B-PER	25	nmod
27	,	CH	O	16	punct
28	Chủ_tịch	N	O	16	nmod
29	Tổng_hội	N	B-ORG	28	nmod
30	Y_học	N	I-ORG	29	nmod
31	Việt_Nam	Np	I-ORG	30	nmod
32	,	CH	O	16	punct
33	Chủ_tịch	N	O	16	nmod
34	Quỹ_Hỗ_trợ	V	O	33	nmod
35	bệnh_nhân	N	O	34	dob
36	ung_thư	N	O	35	nmod
37	-	CH	O	35	punct
38	Ngày_mai	N	O	35	nmod
39	tươi_sáng	A	O	35	nmod
40	;	CH	O	16	punct
41	GS.TS	Ny	O	53	sub
42	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	41	nmod
43	,	CH	O	16	punct
44	Thứ_trưởng	N	O	16	nmod
45	Bộ	N	B-ORG	44	nmod
46	Y_tế	N	I-ORG	45	nmod
47	cùng	A	O	44	nmod
48	Ban	N	O	47	amod
49	Giám_đốc	N	O	48	nmod
50	Bệnh_viện	N	B-ORG	48	nmod
51	K	Ny	I-ORG	50	nmod
52	đã	R	O	53	adv
53	trao_tặng	V	O	15	conj
54	quà	N	O	53	dob
55	gồm	V	O	54	nmod
56	bánh	N	O	55	dob
57	và	Cc	O	56	coord
58	tiền_mặt	N	O	57	conj
59	1	M	O	61	det
60	triệu	M	O	61	det
61	đồng	Nu	O	56	nmod
62	/	CH	O	61	punct
63	suất	N	O	61	nmod
64	cho	E	O	55	iob
65	gần	A	O	67	nmod
66	100	M	O	67	det
67	bệnh_nhi	N	O	64	pob
68	đang	R	O	69	adv
69	điều_trị	V	O	67	nmod
70	tại	E	O	69	loc
71	cơ_sở	N	O	70	pob
72	Tân_Triều	Np	B-LOC	71	nmod
73	;	CH	O	5	punct
74	thăm	V	O	5	vmod
75	,	CH	O	5	punct
76	tặng	V	O	5	vmod
77	quà	N	O	76	dob
78	cho	E	O	76	iob
79	02	M	O	80	det
80	mẹ_con	N	O	78	pob
81	người_bệnh	N	O	80	nmod
82	Nguyễn_Thị_Liên	Np	B-PER	81	nmod
83	,	CH	O	80	punct
84	Nguyễn_Thị_Hương	Np	B-PER	80	nmod
85	mỗi	M	O	86	det
86	mẹ_con	N	O	84	dob
87	10	M	O	89	det
88	triệu	M	O	89	det
89	đồng	Nu	O	86	nmod
90	.	CH	O	5	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Chủ_tịch	N	O	5	sub
3	nước	N	O	2	nmod
4	Đặng_Thị_Ngọc_Thịnh	Np	B-PER	3	nmod
5	ân_cần	A	O	0	root
6	thăm_hỏi	V	O	5	vmod
7	bệnh_nhân	N	O	6	dob
8	Đến	E	O	6	vmod
9	từng	P	O	10	det
10	giường_bệnh	N	O	8	pob
11	thăm	V	O	10	nmod
12	và	Cc	O	6	coord
13	trao	V	O	12	conj
14	quà	N	O	13	dob
15	động_viên	V	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	bệnh_nhi	N	O	15	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	Phó	Z	O	20	nmod
20	Chủ_tịch	N	O	17	nmod
21	nước	N	O	20	nmod
22	Đặng_Thị_Ngọc_Thịnh	Np	B-PER	21	nmod
23	bàu	V	O	5	vmod
24	tỏ	V	O	23	vmod
25	sự	Nc	O	24	dob
26	xúc_động	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	25	punct
28	nghẹn_ngào	V	O	25	nmod
29	khi	N	O	28	tmp
30	chứng_kiến	V	O	29	nmod
31	nhiều	A	O	32	nmod
32	bạn	N	O	37	sub
33	nhỏ	A	O	32	nmod
34	mới	R	O	35	amod
35	chập_chững	A	O	32	nmod
36	tuổi	N	O	35	amod
37	lên	V	O	30	vmod
38	2	M	O	37	vmod
39	,	CH	O	5	punct
40	lên	V	O	5	vmod
41	3	M	O	36	det
42	không	R	O	43	amod
43	may	A	O	40	vmod
44	mắc	V	O	43	vmod
45	bệnh	N	O	44	dob
46	hiểm_nghèo	A	O	45	nmod
47	.	CH	O	5	punct
1	“	Nc	O	3	sub
2	Con	Np	O	1	nmod
3	có	V	O	0	root
4	đau	V	O	3	vmod
5	lắm	R	O	4	adv
6	không	R	O	4	adv
7	,	CH	O	3	punct
8	cố_gắng	V	O	3	vmod
9	ăn	V	O	8	vmod
10	nhiều	A	O	9	vmod
11	chóng	A	O	9	vmod
12	khoẻ	A	O	11	amod
13	nha	T	O	11	amod
14	con	Nc	O	11	amod
15	”	Np	O	14	nmod
16	–	CH	O	14	punct
17	Phó	Z	O	18	nmod
18	Chủ_tịch	N	O	14	nmod
19	nước	N	O	18	nmod
20	Đặng_Thị_Ngọc_Thịnh	Np	B-PER	19	nmod
21	động_viên	V	O	14	nmod
22	các	L	O	23	det
23	bệnh_nhi	N	O	21	dob
24	.	CH	O	3	punct
1	Bé	N	O	3	sub
2	Nguyễn_Hữu	Np	B-PER	1	nmod
3	Đ.mới	V	O	0	root
4	hơn	R	O	3	adv
5	3	M	O	6	det
6	tuổi	N	O	3	dob
7	dù	C	O	8	dep
8	còn_mệt	A	O	3	dep
9	vì	E	O	8	prp
10	đang	R	O	11	adv
11	truyền	V	O	9	vmod
12	hoá_chất	N	O	11	dob
13	để	E	O	11	prp
14	điều_trị	V	O	13	vmod
15	ung_thư	N	O	14	dob
16	xương	N	O	15	nmod
17	vẫn	R	O	18	adv
18	cố_gắng	V	O	3	vmod
19	nói	V	O	18	vmod
20	lời	N	O	19	dob
21	cảm_ơn	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	3	coord
23	hứa	V	O	22	conj
24	sẽ	R	O	25	adv
25	ăn	V	O	23	vmod
26	ngoan	A	O	25	vmod
27	,	CH	O	8	punct
28	nhanh	A	O	8	amod
29	khoẻ	A	O	28	amod
30	lại	R	O	28	amod
31	để	E	O	3	prp
32	có_thể	R	O	33	adv
33	trở	V	O	31	vmod
34	về	V	O	33	vmod
35	nhà	N	O	33	dob
36	.	CH	O	3	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	nhân_dịp	E	O	8	tmp
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	8	punct
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	sub
6	K	Ny	I-ORG	5	nmod
7	sẽ	R	O	8	adv
8	tổ_chức	V	O	0	root
9	khai_giảng	V	O	8	vmod
10	Lớp_học	N	O	9	dob
11	hạnh_phúc	A	O	10	nmod
12	ngay	T	O	13	dep
13	tại	E	O	9	loc
14	Khoa_Nhi	Np	O	13	pob
15	để	E	O	9	prp
16	các	L	O	17	det
17	bệnh_nhi	N	O	19	sub
18	có_thể	R	O	19	adv
19	tham_gia	V	O	15	dep
20	học_tập	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	8	punct
22	giao_lưu	V	O	8	vmod
23	cùng	A	O	22	vmod
24	các	L	O	25	det
25	bạn	N	O	23	pob
26	.	CH	O	8	punct
1	Những	L	O	2	det
2	giờ	N	O	18	sub
3	học	V	O	2	nmod
4	bổ_ích	A	O	2	nmod
5	vào	E	O	2	tmp
6	buổi	N	O	5	pob
7	chiều	N	O	6	nmod
8	các	L	O	9	det
9	ngày	N	O	6	nmod
10	thứ	N	O	9	nmod
11	3	M	O	10	det
12	đến	E	O	15	nmod
13	thứ	N	O	12	pob
14	6	M	O	13	det
15	hàng	N	O	17	tpc
16	tuần	N	O	15	nmod
17	sẽ	R	O	18	adv
18	giúp	V	O	0	root
19	các	L	O	20	det
20	con	N	O	18	dob
21	quên	V	O	20	nmod
22	đi	R	O	21	adv
23	mọi	L	O	24	det
24	nỗi	Nc	O	21	dob
25	đau	V	O	24	nmod
26	của	E	O	24	nmod
27	đợt	N	O	26	pob
28	điều_trị	V	O	27	nmod
29	,	CH	O	18	punct
30	để	E	O	18	prp
31	Bệnh_viện	N	O	34	sub
32	K	Ny	O	31	nmod
33	sẽ	R	O	34	adv
34	trở_thành	V	O	30	dep
35	là	V	O	34	vmod
36	ngôi	Nc	O	35	dob
37	nhà	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	36	punct
39	ngôi	Nc	O	36	nmod
40	trường	N	O	39	nmod
41	thứ	N	O	39	nmod
42	2	M	O	41	det
43	của	E	O	36	nmod
44	các	L	O	45	det
45	con	N	O	43	pob
46	.	CH	O	18	punct
1	Nhìn	V	O	0	root
2	những	L	O	3	det
3	ánh	Nc	O	1	dob
4	mắt	N	O	3	nmod
5	ngây_thơ	A	O	3	nmod
6	của	E	O	3	nmod
7	các	L	O	8	det
8	em	N	O	6	pob
9	nhỏ	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	giọng	N	O	14	sub
12	nói	V	O	11	nmod
13	trong_trẻo	A	O	12	vmod
14	hỏi	V	O	1	vmod
15	ba_mẹ	N	O	14	dob
16	khi	N	O	14	tmp
17	nào	P	O	16	nmod
18	sẽ	R	O	19	adv
19	khỏi	V	O	14	vmod
20	bệnh	N	O	19	dob
21	...	CH	O	14	punct
22	khiến	V	O	14	vmod
23	ai	P	O	25	sub
24	cũng	R	O	25	amod
25	xót_xa	A	O	22	vmod
26	.	CH	O	1	punct
1	Nhưng	C	O	24	dep
2	với	E	O	24	pmod
3	sự	Nc	O	2	pob
4	động_viên	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	đồng_hành	V	O	3	nmod
7	của	E	O	3	nmod
8	lãnh_đạo	N	O	7	pob
9	Đảng	Np	O	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	Nhà_nước	N	O	8	nmod
12	;	CH	O	8	punct
13	của	E	O	8	nmod
14	Bệnh_viện	N	O	13	pob
15	cùng	A	O	14	nmod
16	Quỹ_Ngày	Np	O	14	nmod
17	mai	N	O	18	amod
18	tươi_sáng	A	O	20	prd
19	và	Cc	O	2	dep
20	các	L	O	21	det
21	đoàn	N	O	2	pob
22	từ_thiện	A	O	21	nmod
23	thì	C	O	24	dep
24	chắn	V	O	0	root
25	chắn	V	O	24	vmod
26	các	L	O	27	det
27	bệnh_nhi	N	O	29	sub
28	sẽ	R	O	29	adv
29	có	V	O	24	dep
30	thêm	V	O	29	vmod
31	nghị_lực	N	O	29	dob
32	,	CH	O	24	punct
33	kiên_cường	A	O	24	prd
34	chiến_đấu	V	O	33	vmod
35	với	E	O	34	vmod
36	bệnh_tật	N	O	35	pob
37	,	CH	O	24	punct
38	để	E	O	24	prp
39	sớm	A	O	38	dep
40	có	V	O	38	vmod
41	được	R	O	40	adv
42	quây_quần	V	O	40	vmod
43	bên	N	O	42	loc
44	gia_đình	N	O	43	nmod
45	nhỏ	A	O	43	nmod
46	thân_yêu	A	O	45	amod
47	.	CH	O	24	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
