1	Quy_chế	N	O	14	sub
2	phát	V	O	1	nmod
3	ng​ôn	V	O	2	vmod
4	và	Cc	O	2	coord
5	cung_cấp	V	O	4	conj
6	thông_tin	N	O	5	dob
7	cho	E	O	5	vmod
8	báo	N	O	7	pob
9	chí​	N	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	Sở	N	B-ORG	10	pob
12	Y	Ny	I-ORG	11	nmod
13	tếNgười	Np	I-ORG	11	nmod
14	phát_ngôn	V	O	0	root
15	và	Cc	O	14	coord
16	chế_độ	N	O	15	conj
17	phát_ngôn	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	17	punct
19	cung_cấp	V	O	17	vmod
20	thông_tin	N	O	19	dob
21	cho	E	O	19	iob
22	Báo_chí	N	O	21	pob
23	của	E	O	22	nmod
24	Sở	N	B-ORG	23	pob
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	Thành_phố	N	I-ORG	24	nmod
27	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	26	nmod
28	1	M	I-ORG	26	det
29	.	CH	O	14	punct
1	Người_phát_ngôn	N	O	0	root
2	và	Cc	O	1	coord
3	cung_cấp	V	O	2	conj
4	thông_tin	N	O	3	dob
5	cho	E	O	3	vmod
6	báo	N	O	5	pob
7	của	E	O	6	nmod
8	Sở	N	O	7	pob
9	Y_tế	N	O	8	nmod
10	:	CH	O	3	punct
11	a	Ni	O	1	nmod
12	)	CH	O	8	punct
13	Giám_đốc	N	O	8	nmod
14	Sở	N	B-ORG	13	nmod
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	b	Ni	I-ORG	13	nmod
17	)	CH	O	1	punct
18	Người	N	O	13	nmod
19	được	V	O	18	nmod
20	Giám_đốc	N	O	23	sub
21	Sở	N	O	20	nmod
22	Y_tế	N	O	21	nmod
23	giao	V	O	19	vmod
24	nhiệm_vụ	N	O	23	dob
25	phát_ngôn	V	O	24	nmod
26	:	CH	O	24	punct
27	-	CH	O	24	punct
28	Họ	P	O	24	nmod
29	tên	N	O	24	nmod
30	:	CH	O	24	punct
31	Bà	Nc	O	24	nmod
32	Nguyễn_Thị_Huỳnh_Mai	Np	B-PER	31	nmod
33	.	CH	O	1	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Chức_vụ	N	O	0	root
3	:	CH	O	2	punct
4	Chánh	Np	O	2	nmod
5	Văn_phòng	N	O	4	nmod
6	Sở	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	Np	I-ORG	6	nmod
8	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	3	punct
2	Số	N	O	0	root
3	điện_thoại_di_động	N	O	2	nmod
4	:	CH	O	2	punct
1	0903665540	M	O	4	det
2	.	CH	O	5	punct
3	-	CH	O	15	punct
4	Địa_chỉ	N	O	15	sub
5	email	Nb	O	4	nmod
6	:	CH	O	4	punct
7	nthmai.syt@tphcm.gov.vn	V	O	4	nmod
8	Trường_hợp	N	O	7	dob
9	cần_thiết	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	Giám_đốc	N	O	4	nmod
12	Sở	N	B-ORG	11	nmod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	sẽ	R	O	15	adv
15	uỷ_quyền	V	O	0	root
16	bằng	E	O	15	mnr
17	văn_bản	N	O	16	pob
18	cho	E	O	16	pmod
19	Phó	N	O	18	pob
20	Giám_đốc	N	O	19	nmod
21	Sở	N	O	20	nmod
22	hoặc	Cc	O	19	coord
23	Thủ_trưởng	N	O	22	conj
24	các	L	O	25	det
25	phòng_ban	N	O	23	nmod
26	,	CH	O	15	punct
27	đơn_vị	N	O	31	sub
28	trực_thuộc	V	O	27	nmod
29	Sở	N	O	28	dob
30	Y_tế	N	O	29	nmod
31	phát_ngôn	V	O	15	dep
32	và	Cc	O	31	coord
33	cung_cấp	V	O	32	conj
34	thông_tin	N	O	33	dob
35	cho	E	O	33	iob
36	báo_chí	N	O	35	pob
37	đối_với	E	O	33	vmod
38	từng	P	O	39	det
39	lĩnh_vực	N	O	37	pob
40	chuyên_môn	N	O	39	nmod
41	cụ_thể	A	O	39	nmod
42	.	CH	O	15	punct
1	Khi	N	O	17	tmp
2	thực_hiện	V	O	1	nmod
3	uỷ_quyền	V	O	2	vmod
4	thì	C	O	17	dep
5	họ	P	O	6	nmod
6	tên	N	O	17	sub
7	,	CH	O	6	punct
8	chức_vụ	N	O	6	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	số	N	O	6	nmod
11	điện_thoại	N	O	10	nmod
12	và	Cc	O	6	coord
13	địa_chỉ	N	O	12	conj
14	e-mail	Nb	O	13	nmod
15	của	E	O	6	nmod
16	Người	Np	O	15	pob
17	được	V	O	0	root
18	uỷ_quyền	V	O	17	vmod
19	phát	V	O	18	vmod
20	gôn	N	O	19	dob
21	,	CH	O	17	punct
22	văn_bản	N	O	38	sub
23	uỷ_quyền	V	O	22	nmod
24	phải	V	O	23	vmod
25	được	V	O	24	vmod
26	đặng_tải	V	O	25	vmod
27	trên	E	O	26	loc
28	trang	N	O	27	pob
29	thông_tin	N	O	28	nmod
30	điện_tử	N	O	29	nmod
31	của	E	O	28	nmod
32	Sở	N	O	31	pob
33	Y_tế	N	O	32	nmod
34	trong	E	O	26	tmp
35	thời_hạn	N	O	34	pob
36	12	M	O	37	det
37	giờ	Nu	O	35	nmod
38	kể	V	O	17	dep
39	từ	E	O	38	vmod
40	khi	N	O	39	pob
41	ký	V	O	40	nmod
42	văn_bản	N	O	41	dob
43	uỷ_quyền	V	O	42	nmod
44	.	CH	O	17	punct
45	2	M	O	17	det
46	.	CH	O	17	punct
1	Địa_điểm	N	O	0	root
2	thực_hiện	V	O	1	nmod
3	công_tác	N	O	2	dob
4	phát_ngôn	V	O	3	nmod
5	và	Cc	O	2	coord
6	cung_cấp	V	O	5	conj
7	thông_tin	N	O	6	dob
8	cho	E	O	6	iob
9	báo_chí	N	O	8	pob
10	:	CH	O	6	punct
11	Phòng	N	O	7	nmod
12	họp	V	O	11	nmod
13	1.4	M	O	16	det
14	-	CH	O	9	punct
15	Sở	N	B-ORG	11	nmod
16	Y_tế	Np	I-ORG	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	59	M	B-LOC	19	det
19	Nguyễn_Thị_Minh_Khai	Np	I-LOC	15	nmod
20	,	CH	O	15	punct
21	Phường	Np	B-LOC	15	nmod
22	Bến_Thành	Np	I-LOC	21	nmod
23	,	CH	O	15	punct
24	Quận	Np	B-LOC	15	nmod
25	1	M	I-LOC	15	det
26	.	CH	O	15	punct
27	3	M	O	15	det
28	.	CH	O	27	punct
1	Định_kỳ	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	Sở	N	B-ORG	5	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	tổ_chức	V	O	0	root
6	cung_cấp	V	O	5	vmod
7	thông_tin	N	O	6	dob
8	cho	E	O	6	iob
9	báo_chí	N	O	8	pob
10	về	E	O	6	vmod
11	hoạt_động	N	O	10	pob
12	của	E	O	11	nmod
13	Sở	N	O	12	pob
14	Y_tế	N	O	13	nmod
15	qua	E	O	6	mnr
16	các	L	O	17	det
17	hình_thức	N	O	15	pob
18	sau	N	O	17	nmod
19	:	CH	O	17	punct
20	a	Ni	O	17	nmod
21	.	CH	O	5	punct
1	Cung_cấp	V	O	0	root
2	thông_tin	N	O	1	dob
3	định_kỳ	N	O	2	nmod
4	hàng	N	O	2	nmod
5	tháng	N	O	4	nmod
6	cho	E	O	2	nmod
7	báo_chí	N	O	6	pob
8	và	Cc	O	1	coord
9	cập_nhật	V	O	8	conj
10	thông_tin	N	O	9	dob
11	trên	E	O	9	loc
12	trang	N	O	11	pob
13	tin	N	O	12	nmod
14	điện_tử	N	O	13	nmod
15	của	E	O	12	nmod
16	Sở	N	O	15	pob
17	Y_tế	Np	O	16	nmod
18	.	CH	O	1	punct
19	b	Ni	O	1	punct
20	.	CH	O	1	punct
1	Hàng	N	O	3	sub
2	quý	N	O	1	nmod
3	tổ_chức	V	O	0	root
4	họp_báo	V	O	3	vmod
5	một	M	O	6	det
6	lần	N	O	4	ext
7	để	E	O	4	prp
8	cung_cấp	V	O	7	vmod
9	thông_tin	N	O	8	dob
10	định_kỳ	N	O	9	nmod
11	cho	E	O	8	iob
12	báo_chí	N	O	11	pob
13	.	CH	O	3	punct
14	c	N	O	9	nmod
15	.	CH	O	3	punct
1	Trường_hợp	N	O	6	adv
2	cần_thiết	A	O	1	nmod
3	,	CH	O	6	punct
4	Sở	N	B-ORG	6	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	tổ_chức	V	O	0	root
7	cung_cấp	V	O	6	vmod
8	thông_tin	N	O	7	dob
9	định_kỳ	N	O	8	nmod
10	cho	E	O	7	iob
11	báo_chí	N	O	10	pob
12	bằng	E	O	7	mnr
13	văn_bản	N	O	12	pob
14	.	CH	O	6	punct
1	Sở	N	B-ORG	0	root
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	TP.	Ny	I-ORG	1	nmod
4	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	1	nmod
