1	Quân_y	N	O	5	sub
2	các	L	O	3	det
3	nước	N	O	1	nmod
4	ASEAN	Ny	B-ORG	3	nmod
5	diễn_tập	V	O	0	root
6	trực_tuyến	A	O	5	vmod
7	về	E	O	5	vmod
8	phòng	N	O	7	pob
9	,	CH	O	5	punct
10	chống	V	O	5	vmod
11	dịch	N	O	10	vmod
12	Covid-19	M	O	13	det
13	nhandan.com.vn-Ngày	Nu	O	5	tmp
14	27/5/2020	M	O	13	det
15	,	CH	O	5	punct
16	tại	E	O	5	loc
17	Hà_Nội	Np	B-LOC	16	pob
18	,	CH	O	5	punct
19	Cục	N	B-ORG	17	nmod
20	Quân_y	Np	I-ORG	19	nmod
21	-	CH	O	19	punct
22	Tổng_cục	N	B-ORG	19	nmod
23	Hậu_cần	Np	I-ORG	22	nmod
24	(	CH	O	19	punct
25	Bộ	N	B-ORG	19	nmod
26	Quốc_phòng	N	I-ORG	25	nmod
27	)	CH	O	19	punct
28	tổ_chức	V	O	19	nmod
29	diễn_tập	V	O	28	vmod
30	trực_tuyến	A	O	29	vmod
31	cơ_chế	N	O	29	dob
32	xử_lý	V	O	31	nmod
33	tình_huống	N	O	32	vmod
34	về	E	O	32	vmod
35	phòng	N	O	34	pob
36	,	CH	O	5	punct
37	chống	V	O	5	vmod
38	dịch	N	O	37	dob
39	Covid-19	N	O	38	nmod
40	giữa	E	O	19	nmod
41	quân_y	N	O	40	pob
42	các	L	O	43	det
43	nước	N	O	41	nmod
44	ASEAN	Ny	B-ORG	43	nmod
45	.	CH	O	5	punct
1	Tới	V	O	0	root
2	dự	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	có	V	O	1	vmod
5	Thượng_tướng	N	O	4	dob
6	Nguyễn_Chí_Vịnh	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	Uỷ_viên	Np	O	5	nmod
9	T.Ư	Ny	O	5	nmod
10	Đảng	Np	O	9	nmod
11	,	CH	O	1	punct
12	Uỷ_viên	N	O	1	sub
13	Thường_vụ	N	O	12	nmod
14	Quân_uỷ	N	O	13	nmod
15	T.Ư	Ny	O	14	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
18	Quốc_phòng	Np	O	17	nmod
19	;	CH	O	1	punct
20	đại_diện	V	O	1	vmod
21	quân_y	N	O	20	dob
22	các	L	O	23	det
23	nước	N	O	21	nmod
24	ASEAN	Ny	B-ORG	23	nmod
25	+	CH	O	1	punct
26	(	CH	O	1	punct
27	gồm	V	O	1	vmod
28	:	CH	O	27	punct
29	Trung_Quốc	Np	B-LOC	24	nmod
30	,	CH	O	27	punct
31	Ấn_Độ	Np	B-LOC	27	vmod
32	,	CH	O	27	punct
33	Nhật_Bản	Np	B-LOC	31	nmod
34	,	CH	O	27	punct
35	Mỹ	Np	B-LOC	31	nmod
36	,	CH	O	27	punct
37	Ô-xtrây-li-a	Np	B-LOC	39	nmod
38	,	CH	O	27	punct
39	Nga	Np	B-LOC	44	prd
40	,	CH	O	27	punct
41	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	37	nmod
42	)	CH	O	27	punct
43	;	CH	O	27	punct
44	đại_biểu	N	O	42	cnc
45	một_số	L	O	46	det
46	bộ	N	O	44	nmod
47	,	CH	O	46	punct
48	ngành	N	O	46	nmod
49	và	Cc	O	46	coord
50	tuỳ_viên	N	O	49	conj
51	quân_sự	N	O	50	nmod
52	một_số	L	O	53	det
53	nước	N	O	50	nmod
54	tại	E	O	53	loc
55	Việt_Nam	Np	B-LOC	54	pob
56	.	CH	O	1	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	ý_kiến	N	O	1	dob
3	khai_mạc	V	O	2	nmod
4	diễn_tập	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	1	punct
6	thay_mặt	V	O	1	vmod
7	Bộ	N	B-ORG	6	dob
8	Quốc_phòng	N	I-ORG	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Thượng_tướng	N	O	1	sub
12	Nguyễn_Chí_Vịnh	Np	B-PER	11	nmod
13	cảm_ơn	V	O	1	vmod
14	Bộ	N	B-ORG	13	dob
15	Quốc_phòng	N	I-ORG	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	nước	N	O	14	nmod
18	ASEAN	Ny	B-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	13	punct
20	các	L	O	21	det
21	nước	N	O	25	sub
22	ASEAN	Ny	B-ORG	21	nmod
23	+	CH	O	21	punct
24	đã	R	O	25	adv
25	phối_hợp	V	O	13	dep
26	,	CH	O	25	punct
27	hỗ_trợ	V	O	25	vmod
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	loc
29	trong	E	O	27	tmp
30	cuộc_chiến	N	O	29	pob
31	chống	V	O	30	nmod
32	đại_dịch	N	O	31	dob
33	Covid-19	Ny	O	32	nmod
34	.	CH	O	1	punct
1	Đồng_thời	R	O	2	adv
2	nhấn_mạnh	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	diễn_tập	V	O	2	vmod
5	quân_y	N	O	4	dob
6	các	L	O	7	det
7	nước	N	O	5	nmod
8	ASEAN	Ny	B-ORG	7	nmod
9	trong	E	O	4	loc
10	phòng	N	O	9	pob
11	,	CH	O	2	punct
12	chống	V	O	2	vmod
13	dịch	N	O	12	dob
14	Covid-19	N	O	13	nmod
15	chính	T	O	16	vmod
16	là	V	O	2	vmod
17	sự	Nc	O	16	dob
18	phối_hợp	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	Bộ	N	B-ORG	19	pob
21	Quốc_phòng	N	I-ORG	20	nmod
22	các	L	O	23	det
23	nước	N	O	20	nmod
24	ASEAN	Ny	B-ORG	23	nmod
25	chống	V	O	20	nmod
26	lại	V	O	25	vmod
27	các	L	O	28	det
28	dịch_bệnh	N	O	25	dob
29	và	Cc	O	28	coord
30	thách_thức	N	O	29	conj
31	an_ninh	N	O	30	nmod
32	phi	Z	O	31	nmod
33	truyền_thống	A	O	30	nmod
34	;	CH	O	2	punct
35	đem	V	O	2	vmod
36	lại	V	O	35	adv
37	hiệu_quả	N	O	35	dob
38	thực_chất	N	O	37	nmod
39	cho	E	O	35	iob
40	từng	P	O	41	det
41	nước	N	O	39	pob
42	,	CH	O	2	punct
43	không_chỉ	C	O	2	coord
44	các	L	O	45	det
45	nước	N	O	57	sub
46	ASEAN	Np	B-ORG	45	nmod
47	mà_còn	C	O	2	coord
48	với	E	O	2	vmod
49	các	L	O	50	det
50	nước	N	O	48	pob
51	ASEAN	Ny	B-ORG	50	nmod
52	+	CH	O	2	punct
53	,	CH	O	2	punct
54	các	L	O	55	det
55	quốc_gia	N	O	57	sub
56	khác	A	O	55	nmod
57	có	V	O	2	dep
58	liên_quan	V	O	57	vmod
59	.	CH	O	2	punct
1	Với	E	O	11	prp
2	tư_cách	N	O	1	pob
3	là	V	O	2	nmod
4	nước	N	O	3	vmod
5	Chủ_tịch	N	O	4	nmod
6	ASEAN	Np	B-ORG	5	nmod
7	2020	M	O	5	nmod
8	,	CH	O	11	punct
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	sub
10	rất	R	O	11	adv
11	mong	V	O	0	root
12	sự	N	O	11	dob
13	hợp_tác	V	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	các	L	O	16	det
16	nước	N	O	14	pob
17	ASEAN	Ny	B-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	11	punct
19	các	L	O	20	det
20	nước	N	O	31	sub
21	ASEAN	Ny	B-ORG	20	nmod
22	+	CH	O	11	punct
23	để	E	O	11	prp
24	cùng	A	O	23	dep
25	nhau	N	O	24	amod
26	vượt	V	O	24	vmod
27	qua	V	O	26	vmod
28	khó_khăn	A	O	26	vmod
29	,	CH	O	11	punct
30	sớm	A	O	31	vmod
31	đẩy_lùi	V	O	11	vmod
32	dịch_bệnh	N	O	31	dob
33	và	Cc	O	31	coord
34	hợp_tác	V	O	33	conj
35	khu_vực	N	O	34	vmod
36	ngày_càng	X	O	37	x
37	tốt_đẹp	A	O	35	nmod
38	.	CH	O	11	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	diễn_tập	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	quân_y	N	O	9	sub
5	các	L	O	6	det
6	nước	N	O	4	nmod
7	ASEAN	Ny	B-ORG	6	nmod
8	đã	R	O	9	amod
9	cùng	A	O	0	root
10	nhau	N	O	9	amod
11	thảo_luận	V	O	9	vmod
12	,	CH	O	9	punct
13	thống_nhất	V	O	9	vmod
14	cách_thức	N	O	13	dob
15	xử_trí	V	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	tình_huống	N	O	15	dob
18	mô_phỏng	V	O	17	nmod
19	liên_tiếp	A	O	17	nmod
20	được	V	O	9	vmod
21	đưa	V	O	20	vmod
22	ra	R	O	21	adv
23	.	CH	O	9	punct
1	Thông_qua	V	O	0	root
2	diễn_tập	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	quân_y	N	O	9	sub
5	các	L	O	6	det
6	nước	N	O	4	nmod
7	ASEAN	Ny	B-ORG	6	nmod
8	sẽ	R	O	9	adv
9	đánh_giá	V	O	1	vmod
10	kinh_nghiệm	N	O	9	dob
11	ứng_phó	V	O	10	nmod
12	dịch	N	O	11	vmod
13	Covid-19	Ny	O	12	nmod
14	;	CH	O	1	punct
15	phân_tích	V	O	1	vmod
16	,	CH	O	15	punct
17	đánh_giá	V	O	15	vmod
18	lỗ_hổng	N	O	17	dob
19	của	E	O	18	nmod
20	hệ_thống	N	O	19	pob
21	phòng	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	15	punct
23	chống	V	O	15	vmod
24	dịch	N	O	23	vmod
25	của	E	O	24	nmod
26	nước	N	O	25	pob
27	mình	P	O	26	nmod
28	dựa	V	O	23	vmod
29	trên	E	O	28	vmod
30	kế_hoạch	N	O	29	pob
31	chuẩn_bị	V	O	30	nmod
32	chiến_lược	N	O	31	dob
33	và	Cc	O	15	coord
34	ứng_phó	V	O	33	conj
35	với	E	O	34	vmod
36	dịch	N	O	35	pob
37	Covid-19	N	O	36	nmod
38	của	E	O	36	nmod
39	Tổ_chức	N	B-ORG	38	pob
40	Y_tế	N	I-ORG	39	nmod
41	thế_giới	N	I-ORG	40	nmod
42	;	CH	O	1	punct
43	xây_dựng	V	O	1	vmod
44	kế_hoạch	N	O	43	dob
45	hành_động	V	O	44	nmod
46	để	E	O	44	prp
47	nâng	V	O	46	vmod
48	cao	A	O	47	vmod
49	mức_độ	N	O	47	dob
50	sẵn_sàng	A	O	49	nmod
51	của	E	O	49	nmod
52	quân_y	N	O	51	pob
53	ASEAN	Np	B-ORG	52	nmod
54	...	CH	O	1	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
