1	Sáp_nhập	V	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	trạm	N	O	1	dob
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	phường	N	O	3	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	xã	N	O	3	nmod
8	thuộc	V	O	3	nmod
9	trung_tâm	N	O	8	vmod
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	quận	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	huyện	N	O	9	nmod
14	trực_thuộc	V	O	13	nmod
15	Sở	N	O	14	vmod
16	Y	Ny	O	15	nmod
17	tếUBND	N	O	15	nmod
18	TP	Ny	O	20	sub
19	Hà_Nội	Np	O	18	nmod
20	ban_hành	V	O	9	nmod
21	Quyết_định	N	O	20	dob
22	số	N	O	21	nmod
23	2454	M	O	22	det
24	/	CH	O	21	punct
25	QĐ-UBND	Nu	O	21	nmod
26	ngày	N	O	25	tmp
27	15/6	M	O	26	det
28	về	E	O	21	nmod
29	việc	N	O	28	pob
30	sáp_nhập	V	O	29	nmod
31	các	L	O	32	det
32	trạm	N	O	30	dob
33	y_tế	N	O	32	nmod
34	phường	N	O	32	nmod
35	,	CH	O	32	punct
36	xã	N	O	32	nmod
37	thuộc	V	O	32	nmod
38	trung_tâm	N	O	37	vmod
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	quận	N	O	38	nmod
41	,	CH	O	38	punct
42	huyện	N	O	38	nmod
43	trực_thuộc	V	O	38	nmod
44	Sở	N	B-ORG	46	sub
45	Y_tế	Np	I-ORG	44	nmod
46	theo	V	O	43	vmod
47	sắp_xếp	V	O	29	nmod
48	các	L	O	49	det
49	đơn_vị	N	O	47	dob
50	hành_chính	N	O	49	nmod
51	cấp	N	O	49	nmod
52	xã	N	O	51	nmod
53	trên	E	O	49	loc
54	địa_bàn	N	O	53	pob
55	thành_phố	N	O	54	nmod
56	.	CH	O	1	punct
1	Việc	N	O	15	sub
2	sáp_nhập	V	O	1	nmod
3	trên	E	O	2	loc
4	cơ_sở	N	O	3	pob
5	sáp_nhập	V	O	4	nmod
6	nguyên_trạng	N	O	5	dob
7	cơ_sở	N	O	6	nmod
8	vật_chất	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	trang_thiết_bị	N	O	6	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	tài_chính	N	O	6	nmod
13	hiện	N	O	15	tmp
14	đang	R	O	15	adv
15	quản_lý	V	O	0	root
16	,	CH	O	15	punct
17	các	L	O	18	det
18	khoản	N	O	15	dob
19	công_nợ	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	19	punct
21	danh_sách	N	O	18	nmod
22	,	CH	O	15	punct
23	hồ_sơ	N	O	18	nmod
24	tài_liệu	N	O	23	nmod
25	công_chức	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	24	punct
27	viên_chức	N	O	24	nmod
28	và	Cc	O	24	coord
29	lao_động	N	O	28	conj
30	hợp_đồng	N	O	29	nmod
31	của	E	O	23	nmod
32	đơn_vị	N	O	31	pob
33	.	CH	O	15	punct
1	Giữ	V	O	0	root
2	nguyên	A	O	1	vmod
3	chức_năng	N	O	1	dob
4	,	CH	O	1	punct
5	nhiệm_vụ	N	O	1	vmod
6	theo	V	O	5	nmod
7	Thông_tư	N	O	6	pob
8	của	E	O	7	nmod
9	Bộ	N	B-ORG	8	pob
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	và	Cc	O	9	coord
12	vị_trí	N	O	11	conj
13	việc_làm	N	O	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	được	V	O	1	vmod
16	UBND	Ny	O	18	sub
17	Thành_phố	N	O	16	nmod
18	phê_duyệt	V	O	15	vmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Về	E	O	30	loc
2	trụ_sở	N	O	1	pob
3	trạm	N	O	2	nmod
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	:	CH	O	2	punct
6	trước_mắt	N	O	2	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	cho_phép	V	O	3	nmod
9	trạm	N	O	8	dob
10	t	Ny	O	9	nmod
11	tế	N	O	10	nmod
12	sau	N	O	11	nmod
13	sắp_xếp	V	O	9	nmod
14	được	R	O	13	adv
15	giữ	V	O	13	vmod
16	nguyên	A	O	18	nmod
17	2	M	O	18	det
18	cơ_sở	N	O	15	dob
19	và	Cc	O	18	coord
20	Sở	N	O	19	conj
21	Y_tế	Np	O	20	nmod
22	xác_định	V	O	18	nmod
23	là	V	O	22	vmod
24	cơ_sở	N	O	23	dob
25	1	M	O	24	det
26	và	Cc	O	24	coord
27	cơ_sở	N	O	26	conj
28	2	M	O	27	det
29	;	CH	O	30	punct
30	có	V	O	0	root
31	lộ_trình	N	O	30	dob
32	giảm	V	O	31	nmod
33	cơ_sở	N	O	32	dob
34	nhà_đất	N	O	33	nmod
35	và	Cc	O	30	coord
36	giảm	V	O	35	conj
37	nhân_sự	N	O	36	dob
38	phù_hợp	V	O	37	nmod
39	với	E	O	38	vmod
40	quy_mô	N	O	39	pob
41	,	CH	O	40	punct
42	tính_chất	N	O	40	nmod
43	của	E	O	42	nmod
44	trạm	N	O	43	pob
45	y_tế	N	O	44	nmod
46	cấp	N	O	44	nmod
47	xã	N	O	46	nmod
48	.	CH	O	30	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	sáp_nhập	V	O	1	vmod
5	trạm	N	O	4	dob
6	y_tế	N	O	5	nmod
7	thuộc	V	O	5	nmod
8	3	M	O	9	det
9	trung_tâm	N	O	7	dob
10	t	Ny	O	9	nmod
11	tế	N	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	các	L	O	14	det
14	quận	N	O	12	pob
15	,	CH	O	14	punct
16	huyện	N	B-LOC	14	nmod
17	Hai_Bà_Trưng	Np	I-LOC	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	Phúc_Thọ	Np	B-LOC	16	nmod
20	và	Cc	O	14	coord
21	Phú_Xuyên	Np	B-LOC	20	conj
22	.	CH	O	1	punct
1	Cụ_thể	A	O	8	adv
2	,	CH	O	8	punct
3	Trung_tâm	N	B-ORG	8	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	quận	N	I-ORG	3	nmod
6	Hai_Bà_Trưng	Np	I-ORG	5	nmod
7	:	CH	O	3	punct
8	sáp_nhập	V	O	0	root
9	Trạm	N	O	8	loc
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	phường	N	O	9	nmod
12	Nguyễn_Du	Np	O	11	nmod
13	và	Cc	O	8	coord
14	Trạm	N	B-ORG	13	conj
15	y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	phường	N	I-ORG	14	nmod
17	Bùi_Thị_Xuân	Np	I-ORG	16	nmod
18	thành	V	O	8	vmod
19	Trạm	N	B-ORG	18	dob
20	y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	phường	N	I-ORG	19	nmod
22	Nguyễn_Du	Np	I-ORG	21	nmod
23	;	CH	O	8	punct
24	sáp_nhập	V	O	8	vmod
25	Trạm	N	O	24	dob
26	y_tế	N	O	25	nmod
27	phường	N	O	25	nmod
28	Ngô_Thì	Np	O	27	nmod
29	Nhậm	Np	O	27	nmod
30	và	Cc	O	8	coord
31	Trạm	N	B-ORG	35	sub
32	y_tế	N	I-ORG	31	nmod
33	phường	N	I-ORG	31	nmod
34	Phạm_Đình_Hổ	Np	I-ORG	33	nmod
35	thành	V	O	30	conj
36	Trạm	N	B-ORG	35	dob
37	y_tế	N	I-ORG	36	nmod
38	phường	N	I-ORG	36	nmod
39	Phạm_Đình_Hổ	Np	I-ORG	38	nmod
40	.	CH	O	8	punct
1	Đối_với	E	O	17	mnr
2	Trung_tâm	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	huyện	N	I-ORG	2	nmod
5	Phúc_Thọ	Np	I-ORG	4	nmod
6	:	CH	O	4	punct
7	sáp_nhập	V	O	2	nmod
8	Trạm	N	O	7	loc
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	xã	N	B-LOC	8	nmod
11	Phương_Độ	Np	I-LOC	10	nmod
12	và	Cc	O	2	coord
13	Trạm	N	B-ORG	12	conj
14	y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	xã	N	I-ORG	13	nmod
16	Sen_Chiểu	Np	I-ORG	15	nmod
17	thành	V	O	0	root
18	Trạm	N	B-ORG	17	dob
19	y_tế	N	I-ORG	18	nmod
20	xã	N	I-ORG	18	nmod
21	Sen_Phương	Np	I-ORG	20	nmod
22	;	CH	O	17	punct
23	sáp_nhập	V	O	17	vmod
24	Trạm	N	O	23	dob
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	xã	N	B-LOC	24	nmod
27	Cẩm_Đình	Np	I-LOC	26	nmod
28	và	Cc	O	17	coord
29	Trạm	N	B-ORG	33	sub
30	y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	xã	N	I-ORG	29	nmod
32	Xuân_Phú	Np	I-ORG	31	nmod
33	thành	V	O	28	conj
34	Trạm	N	B-ORG	33	dob
35	y_tế	N	I-ORG	34	nmod
36	xã	N	I-ORG	34	nmod
37	Xuân_Đình	Np	I-ORG	36	nmod
38	.	CH	O	17	punct
1	Trung_tâm	N	B-ORG	6	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	huyện	N	I-ORG	1	nmod
4	Phú_Xuyên	Np	I-ORG	3	nmod
5	:	CH	O	3	punct
6	sáp_nhập	V	O	0	root
7	Trạm	N	O	6	loc
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	xã	N	O	7	nmod
10	Thuỵ_Phú	Np	O	9	nmod
11	và	Cc	O	6	coord
12	Trạm	N	B-ORG	16	sub
13	y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	xã	N	I-ORG	12	nmod
15	Văn_Nhân	Np	I-ORG	14	nmod
16	thành	V	O	11	conj
17	Trạm	N	B-ORG	16	dob
18	y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	xã	N	I-ORG	17	nmod
20	Nam_Tiến	Np	I-ORG	19	nmod
21	.	CH	O	6	punct
1	UBND	Ny	B-ORG	4	sub
2	TP	Ny	I-ORG	1	nmod
3	Hà_Nội	Np	I-ORG	1	nmod
4	giao	V	O	0	root
5	Giám_đốc	N	O	4	dob
6	Sở	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	chỉ_đạo	V	O	4	vmod
9	các	L	O	10	det
10	Trung_tâm	N	O	8	dob
11	Y_tế	N	O	10	nmod
12	sáp_nhập	V	O	10	nmod
13	các	L	O	14	det
14	Trạm	N	O	12	dob
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	theo	V	O	14	nmod
17	đúng	A	O	16	vmod
18	quy_định	V	O	10	nmod
19	sau	E	O	18	tmp
20	khi	N	O	19	pob
21	được	V	O	20	nmod
22	cơ_quan	N	O	23	sub
23	có	V	O	21	vmod
24	thẩm_quyền	N	O	23	dob
25	phê_duyệt	V	O	24	nmod
26	.	CH	O	4	punct
1	Chủ_trì	V	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	phối_hợp	V	O	1	vmod
4	với	E	O	3	vmod
5	Sở	Np	O	4	pob
6	Xây_dựng	V	O	3	vmod
7	xây_dựng	V	O	6	vmod
8	phương_án	N	O	7	dob
9	sắp_xếp	V	O	8	nmod
10	các	L	O	11	det
11	cơ_sở	N	O	9	dob
12	nhà_đất	N	O	11	nmod
13	thuộc	V	O	11	nmod
14	các	L	O	15	det
15	Trạm	N	O	13	dob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	sau	N	O	15	nmod
18	sắp_xếp	V	O	15	nmod
19	,	CH	O	1	punct
20	báo_cáo	V	O	1	vmod
21	UBND	Ny	O	20	dob
22	TP.	Ny	O	21	nmod
23	Giám_đốc	N	O	22	nmod
24	các	L	O	25	det
25	Trung_tâm	N	B-ORG	23	nmod
26	Y_tế	N	I-ORG	25	nmod
27	quận	N	I-ORG	25	nmod
28	Hai_Bà_Trưng	Np	I-ORG	27	nmod
29	,	CH	O	27	punct
30	huyện	N	B-LOC	27	nmod
31	Phúc_Thọ	Np	I-LOC	30	nmod
32	,	CH	O	30	punct
33	huyện	N	B-LOC	30	nmod
34	Phú_Xuyên	Np	I-LOC	33	nmod
35	tổ_chức	V	O	20	vmod
36	thực_hiện	V	O	35	vmod
37	việc	N	O	36	dob
38	sáp_nhập	V	O	37	nmod
39	các	L	O	40	det
40	Trạm	N	O	38	dob
41	y_tế	N	O	40	nmod
42	;	CH	O	1	punct
43	sắp_xếp	V	O	1	vmod
44	,	CH	O	43	punct
45	ổn_định	V	O	43	vmod
46	tổ_chức	V	O	45	vmod
47	bộ_máy	N	O	46	dob
48	của	E	O	47	nmod
49	đơn_vị	N	O	48	pob
50	để	E	O	46	prp
51	mọi	L	O	52	det
52	hoạt_động	N	O	55	sub
53	của	E	O	52	nmod
54	Trung_tâm	N	O	53	pob
55	được	V	O	50	dep
56	ổn_định	V	O	55	vmod
57	.	CH	O	1	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	chế_độ	N	O	1	dob
4	có	V	O	5	adv
5	liên_quan	V	O	3	nmod
6	đến	E	O	5	vmod
7	con_người	N	O	6	pob
8	,	CH	O	1	punct
9	đảm_bảo	V	O	1	vmod
10	sự	N	O	9	dob
11	bình_đẳng	A	O	10	nmod
12	và	Cc	O	10	nmod
13	các	L	O	14	det
14	quyền_lợi	N	O	10	nmod
15	chính_đáng	A	O	14	nmod
16	của	E	O	10	nmod
17	mọi	L	O	18	det
18	cán_bộ	N	O	16	pob
19	,	CH	O	18	punct
20	viên_chức	N	O	18	nmod
21	,	CH	O	18	punct
22	lao_động	N	O	18	nmod
23	hợp_đồng	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Kiện_toàn	V	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	bổ_nhiệm	V	O	1	vmod
4	cán_bộ	N	O	3	dob
5	,	CH	O	1	punct
6	bố_trí	V	O	1	vmod
7	nhân_sự	N	O	6	dob
8	phù_hợp	V	O	7	nmod
9	với	E	O	8	vmod
10	chức_danh	N	O	9	pob
11	nghề_nghiệp	N	O	10	nmod
12	và	Cc	O	10	coord
13	vị_trí	N	O	12	conj
14	việc_làm	N	O	13	nmod
15	sau	E	O	8	tmp
16	khi	N	O	15	pob
17	sáp_nhập	V	O	16	nmod
18	trạm	N	O	17	loc
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Xuân_Phúc	Np	O	0	root
2	Nguyễn_Thị_Hạnh	Np	B-PER	1	nmod
