1	Sở	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	Hà_Nội	Np	I-ORG	1	nmod
4	bổ_sung	V	O	0	root
5	vận_hành	V	O	4	vmod
6	chính_thức	A	O	5	vmod
7	một_số	L	O	8	det
8	TTHC	Ny	O	5	dob
9	trực_tuyến	A	O	8	nmod
10	cấp_độ	N	O	8	nmod
11	3Sở	M	O	10	det
12	Y_tế	Np	O	10	nmod
13	Hà_Nội	Np	B-LOC	10	nmod
14	vừa	R	O	15	adv
15	ban_hành	V	O	8	nmod
16	Thông_báo	V	O	15	vmod
17	số	N	O	16	dob
18	2649	M	O	17	det
19	/	CH	O	17	punct
20	TB-SYT	Ny	O	17	nmod
21	về	E	O	16	vmod
22	việc	N	O	21	pob
23	bổ_sung	V	O	22	nmod
24	vận_hành	V	O	23	vmod
25	chính_thức	A	O	24	vmod
26	một_số	L	O	27	det
27	thủ_tục	N	O	24	dob
28	hành_chính	N	O	27	nmod
29	(	CH	O	27	punct
30	TTHC	Ny	O	27	nmod
31	)	CH	O	27	punct
32	trực_tuyến	A	O	27	nmod
33	cấp_độ	N	O	32	amod
34	3	M	O	33	det
35	.	CH	O	4	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	Kế_hoạch	N	O	1	dob
3	số	N	O	2	nmod
4	09	M	O	3	det
5	/	CH	O	2	punct
6	KH-UBND	Nu	O	2	nmod
7	ngày	N	O	2	tmp
8	12/01/2017	M	O	7	det
9	của	E	O	2	nmod
10	UBND	Ny	B-ORG	9	pob
11	thành_phố	N	I-ORG	10	nmod
12	Hà_Nội	Np	I-ORG	10	nmod
13	về	E	O	2	nmod
14	việc	N	O	13	pob
15	triển_khai	V	O	14	nmod
16	vận_hành	V	O	15	vmod
17	chính_thức	A	O	16	vmod
18	dịch_vụ	N	O	16	dob
19	công	A	O	18	nmod
20	trực_tuyến	A	O	18	nmod
21	mức_độ	N	O	18	nmod
22	3	M	O	21	det
23	đã	R	O	24	adv
24	xây_dựng	V	O	1	vmod
25	hoàn_thành	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	24	punct
27	nhằm	V	O	24	vmod
28	tạo	V	O	27	vmod
29	điều_kiện	N	O	28	dob
30	thuận_lợi	A	O	29	nmod
31	cho	E	O	28	iob
32	các	L	O	33	det
33	cơ_sở	N	O	31	pob
34	và	Cc	O	33	coord
35	cá_nhân	N	O	34	conj
36	trong	E	O	33	nmod
37	hoạt_động	N	O	36	pob
38	sản_xuất	V	O	37	nmod
39	,	CH	O	33	punct
40	kinh_doanh	V	O	33	nmod
41	mỹ_phẩm	N	O	40	dob
42	,	CH	O	33	punct
43	Sở	N	B-ORG	33	nmod
44	Y_tế	N	I-ORG	43	nmod
45	Hà_Nội	Np	I-ORG	43	nmod
46	thông_báo	V	O	1	vmod
47	:	CH	O	46	punct
48	Kể	V	O	46	vmod
49	từ	E	O	48	vmod
50	ngày	N	O	49	pob
51	5/6/2020	M	O	50	det
52	,	CH	O	56	punct
53	Sở	N	B-ORG	56	sub
54	Y_tế	N	I-ORG	53	nmod
55	Hà_Nội	Np	I-ORG	53	nmod
56	bổ_sung	V	O	51	prp
57	vận_hành	V	O	56	vmod
58	chính_thức	A	O	60	nmod
59	02	M	O	60	det
60	thủ_tục	N	O	57	dob
61	hành_chính	N	O	60	nmod
62	trực_tuyến	A	O	60	nmod
63	mức_độ	N	O	62	amod
64	3	M	O	63	det
65	:	CH	O	57	punct
66	Cấp	V	O	57	vmod
67	giấy	N	O	66	dob
68	xác_nhận	V	O	67	nmod
69	nội_dung	N	O	68	dob
70	quảng_cáo	V	O	69	nmod
71	mỹ_phẩm	N	O	70	dob
72	và	Cc	O	70	coord
73	Cấp	V	O	72	conj
74	giấy	N	O	73	dob
75	chứng_nhận	V	O	74	nmod
76	đủ	A	O	74	nmod
77	điều_kiện	N	O	76	dob
78	sản_xuất	V	O	77	nmod
79	mỹ_phẩm	N	O	78	dob
80	.	CH	O	1	punct
1	Thủ_tục	N	O	20	sub
2	đăng_ký	V	O	1	nmod
3	cấp	V	O	2	vmod
4	giấy	N	O	3	dob
5	xác_nhận	V	O	4	nmod
6	nội_dung	N	O	5	dob
7	quảng_cáo	V	O	6	nmod
8	mỹ_phẩm	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	7	coord
10	cấp	V	O	9	conj
11	giấy	N	O	10	dob
12	chứng_nhận	V	O	11	nmod
13	đủ	A	O	11	nmod
14	điều_kiện	N	O	13	dob
15	sản_xuất	V	O	14	nmod
16	mỹ_phẩm	N	O	15	dob
17	trực_tuyến	A	O	16	nmod
18	cấp_độ	N	O	14	loc
19	3	M	O	18	det
20	được	V	O	0	root
21	hướng_dẫn	V	O	20	vmod
22	và	Cc	O	20	coord
23	thực_hiện	V	O	22	conj
24	trên	E	O	23	loc
25	cổng	N	O	24	pob
26	thông_tin	N	O	25	nmod
27	dịch_vụ	N	O	25	nmod
28	công	A	O	27	nmod
29	trực_tuyến	A	O	28	amod
30	của	E	O	25	nmod
31	thành_phố	N	B-LOC	30	pob
32	Hà_Nội	Np	I-LOC	31	nmod
33	tại	E	O	20	loc
34	website	N	O	33	pob
35	:	CH	O	20	punct
36	https://dichvucong.hanoi.gov.vn/.	V	O	20	vmod
37	Trong	E	O	36	vmod
38	quá_trình	N	O	37	pob
39	thực_hiện	V	O	38	nmod
40	nếu	C	O	41	dep
41	có	V	O	38	nmod
42	khó_khăn	N	O	41	dob
43	,	CH	O	20	punct
44	vướng_mắc	N	O	45	sub
45	đề_nghị	V	O	41	dep
46	tổ_chức	V	O	45	vmod
47	,	CH	O	20	punct
48	cá_nhân	N	O	49	sub
49	liên_hệ	V	O	41	dep
50	trực_tiếp	A	O	49	vmod
51	để	E	O	49	prp
52	được	V	O	51	vmod
53	hướng_dẫn	V	O	52	vmod
54	theo	V	O	53	vmod
55	địa_chỉ	N	O	54	dob
56	:	CH	O	55	punct
57	Bộ_phận	N	O	55	nmod
58	tiếp_nhận	V	O	57	nmod
59	hồ_sơ	N	O	58	dob
60	và	Cc	O	49	coord
61	trả	V	O	60	conj
62	kết_quả	N	O	61	dob
63	thủ_tục	N	O	62	nmod
64	hành_chính	N	O	63	nmod
65	một	M	O	66	det
66	cửa	N	O	61	dob
67	Sở	N	B-ORG	66	nmod
68	Y_tế	Np	I-ORG	67	nmod
69	(	CH	O	67	punct
70	địa_chỉ	N	O	67	nmod
71	số	N	O	70	nmod
72	4	M	O	71	det
73	phố	N	O	71	nmod
74	Sơn_Tây	Np	B-LOC	73	nmod
75	,	CH	O	67	punct
76	Ba_Đình	Np	B-LOC	73	nmod
77	,	CH	O	73	punct
78	Hà_Nội	Np	B-LOC	73	nmod
79	-	CH	O	66	punct
80	Điện_thoại	N	O	66	nmod
81	:	CH	O	66	punct
82	0243.7343622	M	O	66	tmp
83	)	CH	O	20	punct
84	.	CH	O	20	punct
1	Đường_dây_nóng	N	O	4	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	Cổng	Np	O	2	pob
4	giao_tiếp	V	O	0	root
5	điện_tử	N	O	4	dob
6	Hệ_thống	N	O	5	nmod
7	dịch_vụ	N	O	6	nmod
8	công	A	O	7	nmod
9	trực_tuyến	A	O	7	nmod
10	của	E	O	6	nmod
11	thành_phố	N	O	10	pob
12	(	CH	O	4	punct
13	024	M	O	11	det
14	)	CH	O	13	punct
15	35	M	O	13	det
16	123	M	O	11	det
17	123	M	O	16	det
18	.	CH	O	4	punct
1	Thắng_Đạt	V	O	0	root
2	Nguyễn_Thị	Np	B-PER	1	dob
3	Vân	Np	I-PER	2	nmod
