1	Sở	N	B-ORG	5	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	TP.	Ny	I-ORG	1	nmod
4	HCM	Ny	I-ORG	3	nmod
5	tổ_chức	V	O	0	root
6	Lễ	Np	O	5	dob
7	công_bố	V	O	6	nmod
8	Giải	N	O	7	dob
9	chất_lượng	N	O	8	nmod
10	khám_chữa	V	O	8	nmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	cấp	N	O	11	nmod
13	Thành_phố	N	O	12	nmod
14	lần	N	O	10	vmod
15	thứ	N	O	14	nmod
16	nhất	M	O	15	det
17	,	CH	O	19	punct
18	năm	M	O	19	det
19	2016Tìm	Nu	O	20	sub
20	hiểu	V	O	5	prp
21	giải_pháp	N	O	20	vmod
22	định_vị	V	O	21	nmod
23	chính_xác	A	O	22	vmod
24	người	N	O	23	amod
25	gọi	V	O	20	vmod
26	số	N	O	25	dob
27	911	M	O	26	det
28	bằng	E	O	25	mnr
29	điện_thoại_di_động	N	O	28	pob
30	tại	E	O	26	loc
31	Mỹ	Np	B-LOC	30	pob
