1	Sở	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	Hà_Nội	Np	I-ORG	1	nmod
4	yêu_cầu	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	đơn_vị	N	O	4	iob
7	cần	V	O	6	nmod
8	tập_trung	V	O	7	vmod
9	vào	E	O	8	loc
10	những	L	O	11	det
11	nhiệm_vụ	N	O	9	pob
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	trọng	V	O	11	nmod
14	tâmSở	N	B-ORG	13	dob
15	Y_tế	Np	I-ORG	14	nmod
16	Hà_Nội	Np	I-ORG	14	nmod
17	vừa	R	O	18	adv
18	ban_hành	V	O	11	nmod
19	Thông_báo	V	O	18	vmod
20	số	N	O	19	dob
21	2648	M	O	20	det
22	/	CH	O	20	punct
23	TB-SYT	Nu	O	20	nmod
24	,	CH	O	4	punct
25	yêu_cầu	V	O	4	vmod
26	các	L	O	27	det
27	đơn_vị	N	O	25	dob
28	cần	V	O	27	nmod
29	tập_trung	V	O	28	vmod
30	vào	E	O	29	loc
31	những	L	O	32	det
32	nhiệm_vụ	N	O	30	pob
33	trọng_tâm	A	O	32	nmod
34	phòng	N	O	33	amod
35	,	CH	O	32	punct
36	chống	V	O	32	nmod
37	dịch	N	O	36	vmod
38	Covid-19	N	O	37	nmod
39	và	Cc	O	32	nmod
40	các	L	O	41	det
41	dịch_bệnh	N	O	32	nmod
42	khác	A	O	41	nmod
43	như	C	O	32	nmod
44	sốt	V	O	32	nmod
45	suất	N	O	44	dob
46	huyết	N	O	45	nmod
47	,	CH	O	45	punct
48	sởi	N	O	45	nmod
49	,	CH	O	32	punct
50	tay_chân	N	O	32	nmod
51	miệng	N	O	50	nmod
52	...	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đơn_vị	N	O	3	sub
3	tập_trung	V	O	0	root
4	công_tác	N	O	3	dob
5	phòng_chống	V	O	4	nmod
6	dịch_bệnh	N	O	5	dob
7	.	CH	O	3	punct
1	Theo	E	O	18	mnr
2	Sở	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Hà_Nội	Np	I-ORG	2	nmod
5	,	CH	O	18	punct
6	trong	E	O	18	tmp
7	5	M	O	8	det
8	tháng	N	O	6	pob
9	đầu	N	O	8	nmod
10	năm	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	13	punct
12	do	E	O	18	prp
13	chủ_động	V	O	12	vmod
14	triển_khai	V	O	13	vmod
15	nhiệm_vụ	N	O	14	dob
16	,	CH	O	15	punct
17	nỗ_lực	N	O	15	nmod
18	cố_gắng	V	O	0	root
19	vượt	V	O	18	vmod
20	qua	V	O	19	vmod
21	khó_khăn	N	O	19	dob
22	trong	E	O	21	nmod
23	bối_cảnh	N	O	22	pob
24	toàn	R	O	25	nmod
25	ngành	N	O	22	pob
26	tập_trung	V	O	25	nmod
27	cho	E	O	26	iob
28	công_tác	N	O	27	pob
29	phòng	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	26	punct
31	chống	V	O	26	vmod
32	dịch	N	O	31	dob
33	Covid-19	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	18	punct
35	trong	E	O	18	tmp
36	thời_gian	N	O	35	pob
37	tới	V	O	36	nmod
38	,	CH	O	18	punct
39	yêu_cầu	V	O	18	vmod
40	Phòng	N	O	39	dob
41	y_tế	N	O	40	nmod
42	phối_hợp	V	O	39	iob
43	với	E	O	42	vmod
44	TTYT	Ny	O	43	pob
45	tiếp_tục	V	O	44	nmod
46	tham_mưu	V	O	45	vmod
47	cho	E	O	46	iob
48	UBND	Ny	O	47	pob
49	quận	N	O	48	nmod
50	,	CH	O	49	punct
51	huyện	N	O	49	nmod
52	,	CH	O	18	punct
53	thị_xã	N	O	48	nmod
54	chỉ_đạo	V	O	53	nmod
55	thực_hiện	V	O	54	vmod
56	tốt	A	O	55	vmod
57	công_tác	N	O	56	amod
58	phòng_chống	V	O	57	nmod
59	dịch	N	O	58	vmod
60	Covid-19	N	O	59	nmod
61	,	CH	O	18	punct
62	đồng_thời	R	O	64	adv
63	,	CH	O	67	punct
64	chủ_động	V	O	18	vmod
65	phòng	N	O	64	dob
66	,	CH	O	18	punct
67	chống	V	O	18	vmod
68	các	L	O	69	det
69	dịch_bệnh	N	O	67	dob
70	khác	A	O	69	nmod
71	như	C	O	67	coord
72	sốt	V	O	71	conj
73	suất	N	O	72	dob
74	huyết	N	O	73	nmod
75	,	CH	O	73	punct
76	sởi	N	O	73	nmod
77	,	CH	O	18	punct
78	tay_chân	N	O	73	nmod
79	miệng	N	O	78	nmod
80	...	CH	O	18	punct
1	Chủ_động	V	O	0	root
2	trong	E	O	1	loc
3	công_tác	N	O	2	pob
4	vệ_sinh	V	O	3	nmod
5	môi_trường	N	O	3	nmod
6	phòng_chống	V	O	3	nmod
7	dịch_bệnh	N	O	6	vmod
8	,	CH	O	1	punct
9	rà_soát	V	O	1	vmod
10	máy_móc	N	O	9	dob
11	,	CH	O	1	punct
12	hoá_chất	N	O	14	sub
13	sẵn_sàng	A	O	1	dep
14	đáp_ứng	V	O	13	vmod
15	chống	V	O	14	vmod
16	dịch_bệnh	N	O	15	dob
17	.	CH	O	1	punct
1	Đối_với	E	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	quận	N	O	1	pob
4	/	CH	O	3	punct
5	huyện	N	O	3	nmod
6	/	CH	O	3	punct
7	thị_xã	N	O	3	nmod
8	chưa	R	O	9	adv
9	xây_dựng	V	O	1	vmod
10	đề_án	N	O	9	dob
11	phòng_chống	V	O	10	nmod
12	sốt_xuất_huyết	N	O	11	vmod
13	đề_nghị	V	O	9	vmod
14	Phòng	N	O	13	dob
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	chủ_động	V	O	13	vmod
17	tham_mưu	V	O	16	vmod
18	với	E	O	17	vmod
19	UBND	Ny	O	18	pob
20	quận	N	O	19	nmod
21	/	CH	O	20	punct
22	huyện	N	O	20	nmod
23	/	CH	O	20	punct
24	thị_xã	N	O	20	nmod
25	khẩn_trương	A	O	24	nmod
26	phê_duyệt	V	O	25	vmod
27	theo	V	O	26	vmod
28	chỉ_đạo	V	O	27	vmod
29	của	E	O	24	nmod
30	UBND	Ny	O	29	pob
31	thành_phố	N	O	30	nmod
32	.	CH	O	1	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	kiện_toàn	V	O	0	root
4	tổ	N	O	3	dob
5	xung_kích	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	tổ	N	O	12	sub
8	giám_sát	V	O	7	nmod
9	phòng_chống	V	O	8	vmod
10	dịch	N	O	9	vmod
11	;	CH	O	3	punct
12	tập_huấn	V	O	3	vmod
13	,	CH	O	12	punct
14	trang_bị	V	O	12	vmod
15	kiến_thức	N	O	14	dob
16	cho	E	O	14	iob
17	tổ	N	O	16	pob
18	xung_kích	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	3	punct
20	tổ	N	O	17	nmod
21	giám_sát	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	21	coord
23	phân_công	V	O	22	conj
24	chịu	V	O	23	vmod
25	trách_nhiệm	N	O	24	dob
26	giám_sát	V	O	25	nmod
27	cụ_thể	A	O	26	vmod
28	theo	V	O	26	vmod
29	hộ	N	O	28	dob
30	gia_đình	N	O	29	nmod
31	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	5	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	5	punct
5	nâng	V	O	0	root
6	cao	A	O	5	vmod
7	chất_lượng	N	O	5	dob
8	khám	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	chữa	V	O	9	nmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	tại	E	O	10	loc
13	các	L	O	14	det
14	phòng_khám	N	O	12	pob
15	đa_khoa	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	5	punct
17	trạm	N	O	5	sub
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	.	CH	O	5	punct
1	Triển_khai	V	O	0	root
2	thực_hiện	V	O	1	vmod
3	tốt	A	O	2	vmod
4	Kế_hoạch	N	O	2	dob
5	192	M	O	4	det
6	/	CH	O	4	punct
7	KH-SYT	Nu	O	4	nmod
8	ngày	N	O	4	tmp
9	10/01/2020	M	O	8	det
10	của	E	O	4	nmod
11	Sở	N	O	10	pob
12	Y_tế	N	O	11	nmod
13	về	E	O	2	vmod
14	việc	N	O	13	pob
15	nâng	V	O	14	nmod
16	cao	A	O	15	vmod
17	chất_lượng	N	O	15	dob
18	hoạt_động	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	trạm	N	O	19	pob
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	theo	V	O	1	vmod
23	nguyên_lý	N	O	22	pob
24	y_học	N	O	23	nmod
25	gia_đình	N	O	23	nmod
26	nhằm	V	O	22	prp
27	đảm_bảo	V	O	26	vmod
28	chất_lượng	N	O	27	dob
29	chuyên_môn	N	O	28	nmod
30	và	Cc	O	1	coord
31	chỉ_tiêu	N	O	33	sub
32	thành_phố	N	O	31	nmod
33	giao	V	O	30	conj
34	;	CH	O	1	punct
35	tăng_cường	V	O	1	vmod
36	kiểm_tra	V	O	35	vmod
37	giám_sát	V	O	36	vmod
38	thực_hiện	V	O	37	vmod
39	quy_chế	N	O	38	dob
40	chuyên_môn	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	1	punct
42	hạn_chế	V	O	1	vmod
43	thấp	A	O	42	vmod
44	nhất	R	O	43	amod
45	các	L	O	46	det
46	tai_biến	N	O	42	dob
47	xảy	V	O	46	nmod
48	ra	V	O	47	adv
49	do	E	O	47	prp
50	sai_sót	N	O	47	dob
51	vế	N	O	50	nmod
52	chuyên_môn	N	O	51	nmod
53	.	CH	O	1	punct
1	Bên	N	O	9	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	9	punct
5	Sở	N	B-ORG	9	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Hà_Nội	Np	I-ORG	5	nmod
8	cũng	R	O	9	adv
9	yêu_cầu	V	O	0	root
10	Giám_đốc	N	O	9	dob
11	các	L	O	12	det
12	TTYT	Ny	O	10	nmod
13	chỉ_đạo	V	O	9	vmod
14	rà_soát	V	O	13	vmod
15	kết_quả	N	O	14	dob
16	thực_hiện	V	O	15	nmod
17	các	L	O	18	det
18	chỉ_tiêu	N	O	16	dob
19	kế_hoạch	N	O	18	nmod
20	dân_số	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	9	punct
22	đối_với	E	O	9	vmod
23	một_số	L	O	24	det
24	quận	N	O	22	pob
25	,	CH	O	24	punct
26	huyện	N	O	24	nmod
27	có	V	O	9	vmod
28	chỉ_tiêu	N	O	27	dob
29	sinh	V	O	28	nmod
30	con	N	O	29	dob
31	thứ	N	O	30	nmod
32	3	M	O	31	det
33	còn	R	O	34	amod
34	cao	A	O	30	nmod
35	(	CH	O	9	punct
36	Sơn_Tây	Np	B-LOC	31	nmod
37	,	CH	O	34	punct
38	Sóc_Sơn	Np	B-LOC	36	nmod
39	,	CH	O	36	punct
40	Ứng_Hoà	Np	B-LOC	36	nmod
41	)	CH	O	9	punct
42	,	CH	O	9	punct
43	tỷ_lệ	N	O	40	nmod
44	sàng_lọc	V	O	43	nmod
45	sơ_sinh	A	O	44	vmod
46	thấp	A	O	45	amod
47	(	CH	O	43	punct
48	Mê_Linh	Np	B-LOC	43	nmod
49	,	CH	O	43	punct
50	Thanh_Oai	Np	B-LOC	43	nmod
51	,	CH	O	43	punct
52	Sóc_Sơn	Np	B-LOC	43	nmod
53	,	CH	O	43	punct
54	Long_Biên	Np	B-LOC	43	nmod
55	)	CH	O	43	punct
56	,	CH	O	9	punct
57	tỷ_lệ	N	O	78	sub
58	giới_tính	N	O	57	nmod
59	khi	N	O	57	tmp
60	sinh	V	O	59	nmod
61	cao	A	O	60	vmod
62	(	CH	O	57	punct
63	Chương_Mỹ	Np	B-LOC	67	sub
64	,	CH	O	63	punct
65	Gia_Lâm	Np	B-LOC	63	nmod
66	)	CH	O	67	punct
67	cần	V	O	9	vmod
68	tập_trung	V	O	67	vmod
69	các	L	O	70	det
70	giải_pháp	N	O	68	dob
71	để	E	O	68	prp
72	hoàn_thành	V	O	71	vmod
73	các	L	O	74	det
74	chỉ_tiêu	N	O	72	dob
75	kế_hoạch	N	O	74	nmod
76	năm	M	O	75	det
77	;	CH	O	9	punct
78	tăng_cường	V	O	9	vmod
79	các	L	O	80	det
80	hoạt_động	N	O	78	dob
81	chăm_sóc	V	O	80	nmod
82	sức_khoẻ	N	O	81	dob
83	người	N	O	82	nmod
84	cao_tuổi	A	O	83	nmod
85	,	CH	O	9	punct
86	tổ_chức	V	O	43	nmod
87	triển_khai	V	O	86	vmod
88	khám	V	O	87	vmod
89	sức_khoẻ	N	O	88	dob
90	cho	E	O	86	vmod
91	người	N	O	90	pob
92	cao_tuổi	A	O	91	nmod
93	.	CH	O	9	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	tăng_cường	V	O	0	root
4	kiểm_tra	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	4	punct
6	giám_sát	V	O	4	vmod
7	ATTP	Np	O	6	dob
8	,	CH	O	4	punct
9	tập_trung	V	O	3	vmod
10	vào	E	O	9	loc
11	các	L	O	12	det
12	trường_học	N	O	10	pob
13	,	CH	O	3	punct
14	các	L	O	15	det
15	khu	N	O	20	sub
16	/	CH	O	15	punct
17	cụm	N	O	15	nmod
18	công_nghiệp	N	O	17	nmod
19	;	CH	O	3	punct
20	đẩy_mạnh	V	O	3	vmod
21	các	L	O	22	det
22	hoạt_động	N	O	20	dob
23	phòng	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	20	punct
25	chống	V	O	20	vmod
26	ngộ_độc	V	O	25	vmod
27	thực_phẩm	N	O	26	dob
28	,	CH	O	3	punct
29	khẩn	A	O	25	vmod
30	truơng	N	O	29	amod
31	điều_tra	V	O	30	nmod
32	,	CH	O	3	punct
33	xử_lý	V	O	3	vmod
34	khi	N	O	33	tmp
35	xảy	V	O	34	nmod
36	ra	V	O	35	adv
37	ngộ_độc	V	O	35	vmod
38	thực_phẩm	N	O	37	dob
39	.	CH	O	3	punct
1	Giám_sát	V	O	0	root
2	hoạt_động	V	O	1	vmod
3	xây_dựng	V	O	2	vmod
4	tuyến	N	O	3	dob
5	phố	N	O	4	nmod
6	ATTP	Ny	O	4	nmod
7	có	V	O	1	vmod
8	kiểm_soát	V	O	7	vmod
9	;	CH	O	1	punct
10	Rà_soát	V	O	1	vmod
11	hoạt_động	N	O	10	dob
12	của	E	O	11	nmod
13	lực_lượng	N	O	12	pob
14	thanh_tra	V	O	13	nmod
15	chuyên_ngành	N	O	13	nmod
16	ATTP	Ny	O	15	nmod
17	tuyến	N	O	15	nmod
18	quận	N	O	17	nmod
19	/	CH	O	18	punct
20	huyện	N	O	18	nmod
21	,	CH	O	18	punct
22	xã	N	O	18	nmod
23	/	CH	O	15	punct
24	phường	N	O	15	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Đối_với	E	O	14	tmp
2	công_tác	N	O	1	pob
3	dược	N	O	2	nmod
4	và	Cc	O	2	nmod
5	quản_lý	V	O	4	conj
6	hành_nghề	V	O	5	vmod
7	y_dược	N	O	5	dob
8	tư_nhân	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	14	punct
10	Sở	N	B-ORG	14	sub
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	Hà_Nội	Np	I-ORG	10	nmod
13	đều	R	O	14	adv
14	nghị	V	O	0	root
15	các	L	O	16	det
16	TTYT	Ny	O	14	dob
17	quận	N	O	16	nmod
18	/	CH	O	17	punct
19	huyện	N	O	17	nmod
20	/	CH	O	17	punct
21	thị_xã	N	O	17	nmod
22	đảm_bảo	V	O	16	nmod
23	công_tác	N	O	22	dob
24	cung_ứng	V	O	23	nmod
25	thuốc	N	O	24	dob
26	cho	E	O	24	iob
27	công_tác	N	O	26	pob
28	điều_trị	V	O	27	nmod
29	;	CH	O	14	punct
30	Phòng	N	O	32	sub
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	kiểm_tra	V	O	14	dep
33	việc	N	O	32	dob
34	thực_hiện	V	O	33	nmod
35	kết_nối	V	O	34	vmod
36	của	E	O	33	nmod
37	các	L	O	38	det
38	Nhà_thuốc	N	O	36	pob
39	,	CH	O	38	punct
40	Quầy	N	O	38	nmod
41	thuốc	N	O	40	nmod
42	trên	E	O	40	loc
43	địa_bàn	N	O	42	pob
44	;	CH	O	14	punct
45	tăng_cường	V	O	14	vmod
46	kiểm_tra	V	O	45	vmod
47	hoạt_động	N	O	45	dob
48	của	E	O	47	nmod
49	các	L	O	50	det
50	cơ_sở	N	O	48	pob
51	,	CH	O	14	punct
52	xử_lý	V	O	14	vmod
53	nghiêm	A	O	52	vmod
54	những	L	O	55	det
55	vi_phạm	V	O	52	vmod
56	nhất	A	O	55	vmod
57	là	V	O	14	vmod
58	hoạt_động	V	O	57	vmod
59	không	R	O	60	nmod
60	phép	N	O	58	vmod
61	,	CH	O	57	punct
62	quảng_cáo	V	O	57	vmod
63	khám_chữa	V	O	62	vmod
64	bệnh	N	O	63	dob
65	quá	R	O	63	adv
66	phạm_vi	N	O	64	nmod
67	chuyên_môn	N	O	66	nmod
68	...	CH	O	14	punct
1	Thắng_Đạt	V	O	0	root
2	Nguyễn_Thị	Np	B-PER	1	dob
3	Vân	Np	I-PER	2	nmod
