1	Thanh_Hoá	N	B-LOC	24	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	Đưa	V	O	1	nmod
4	bác_sĩ	N	O	3	dob
5	tuyến	N	O	4	nmod
6	tỉnh	N	O	4	nmod
7	về	E	O	3	iob
8	hỗ_trợ	V	O	7	vmod
9	tuyến	N	O	8	vmod
10	dướiTừ	Np	O	9	nmod
11	ngày	N	O	8	tmp
12	1/10	M	O	11	det
13	,	CH	O	24	punct
14	đoàn	Nc	O	24	sub
15	bác_sĩ	N	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	bệnh_viện	N	B-ORG	16	pob
18	Đa_khoa	Np	I-ORG	17	nmod
19	tỉnh	N	I-ORG	17	nmod
20	Thanh_Hoá	Np	I-ORG	19	nmod
21	và	Cc	O	1	coord
22	bệnh_viện	N	O	21	conj
23	Phụ_sản	Np	O	22	nmod
24	Thanh_hoá	V	O	0	root
25	trực_tiếp	A	O	24	vmod
26	về	E	O	24	vmod
27	làm_việc	V	O	26	vmod
28	tại	E	O	27	loc
29	3	M	O	30	det
30	huyện	N	O	28	pob
31	vùng_cao	N	O	30	nmod
32	là	V	O	24	vmod
33	Mường_Lát	Np	B-LOC	32	vmod
34	,	CH	O	33	punct
35	Quan_Hoá	Np	B-LOC	33	nmod
36	và	Cc	O	33	coord
37	Quan_Sơn	Np	B-LOC	36	conj
38	.	CH	O	24	punct
1	Thanh_Hoá	N	B-LOC	25	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	Đưa	V	O	1	nmod
4	bác_sĩ	N	O	3	dob
5	tuyến	N	O	4	nmod
6	tỉnh	N	O	4	nmod
7	về	E	O	3	iob
8	hỗ_trợ	V	O	7	vmod
9	tuyến	N	O	8	vmod
10	dưới	E	O	9	nmod
11	Từ	Np	O	10	pob
12	ngày	N	O	8	tmp
13	1/10	M	O	12	det
14	,	CH	O	25	punct
15	đoàn	Nc	O	25	sub
16	bác_sĩ	N	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	bệnh_viện	N	B-ORG	17	pob
19	Đa_khoa	Np	I-ORG	18	nmod
20	tỉnh	N	I-ORG	18	nmod
21	Thanh_Hoá	Np	I-ORG	20	nmod
22	và	Cc	O	1	coord
23	bệnh_viện	N	O	22	conj
24	Phụ_sản	Np	O	23	nmod
25	Thanh_hoá	V	O	0	root
26	trực_tiếp	A	O	25	vmod
27	về	E	O	25	vmod
28	làm_việc	V	O	27	vmod
29	tại	E	O	28	loc
30	3	M	O	31	det
31	huyện	N	O	29	pob
32	vùng_cao	N	O	31	nmod
33	là	V	O	25	vmod
34	Mường_Lát	Np	B-LOC	33	vmod
35	,	CH	O	34	punct
36	Quan_Hoá	Np	B-LOC	34	nmod
37	và	Cc	O	34	coord
38	Quan_Sơn	Np	B-LOC	37	conj
39	.	CH	O	25	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	đoàn	Nc	O	2	dob
4	bác_sĩ	N	O	3	nmod
5	được	V	O	3	nmod
6	điều_động	V	O	5	vmod
7	trong	E	O	6	tmp
8	khuôn_khổ	N	O	7	pob
9	đề_án	N	O	8	nmod
10	:	CH	O	3	punct
11	“	CH	O	8	punct
12	Cử	N	O	8	nmod
13	cán_bộ	N	O	12	nmod
14	chuyên_môn	N	O	13	nmod
15	luân_phiên	N	O	14	nmod
16	từ	E	O	13	loc
17	bệnh_viện	N	O	16	pob
18	tuyến	N	O	17	nmod
19	trên	A	O	17	nmod
20	về	E	O	16	pmod
21	hỗ_trợ	V	O	20	vmod
22	các	L	O	23	det
23	bệnh_viện	N	O	21	dob
24	tuyến	N	O	23	nmod
25	dưới	N	O	24	nmod
26	nhằm	V	O	21	prp
27	nâng	V	O	26	vmod
28	cao	A	O	27	vmod
29	chất_lượng	N	O	27	dob
30	khám	V	O	29	nmod
31	,	CH	O	30	punct
32	chữa	V	O	30	vmod
33	bệnh	N	O	32	dob
34	”	CH	O	2	punct
35	do	E	O	33	prp
36	Bộ	Np	B-ORG	38	sub
37	Y_tế	N	I-ORG	36	nmod
38	phát_động	V	O	35	dep
39	.	CH	O	2	punct
1	Để	E	O	18	prp
2	việc	N	O	1	pob
3	điều_động	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	3	punct
5	tăng_cường	V	O	3	vmod
6	cán_bộ	N	O	5	dob
7	chuyên_môn	N	O	6	nmod
8	cho	E	O	5	iob
9	tuyến	N	O	8	pob
10	dưới	E	O	6	loc
11	thực_sự	A	O	10	dep
12	hiệu_quả	N	O	11	amod
13	,	CH	O	18	punct
14	Sở	N	B-ORG	18	sub
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	Thanh_Hoá	Np	I-ORG	15	nmod
17	đã	R	O	18	adv
18	căn_cứ	V	O	0	root
19	theo	V	O	18	vmod
20	nhu_cầu	N	O	19	dob
21	cấp_thiết	A	O	20	nmod
22	củatrung	N	O	20	nmod
23	tâm	N	O	22	nmod
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	tuyến	N	O	24	vmod
26	huyện	N	O	25	nmod
27	để	E	O	19	prp
28	cử	V	O	27	vmod
29	bác_sĩ	N	O	28	dob
30	.	CH	O	18	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	đợt	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	các	L	O	6	det
6	bác_sĩ	N	O	7	sub
7	thuộc	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	chuyên_khoa	N	O	7	dob
10	như	C	O	9	nmod
11	:	CH	O	9	punct
12	chuẩn	N	O	9	nmod
13	đoán	V	O	12	nmod
14	hình_ảnh	N	O	13	dob
15	,	CH	O	13	punct
16	gây_mê	V	O	13	vmod
17	hồi_sức	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	13	punct
19	hồi_sức	V	O	13	vmod
20	cấp_cứu	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	9	punct
22	sản_phụ	N	O	9	nmod
23	khoa	N	O	22	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	điều_động	V	O	7	vmod
26	tăng_cường	V	O	25	vmod
27	cho	E	O	26	iob
28	tuyến	N	O	27	pob
29	dưới	A	O	28	nmod
30	.	CH	O	7	punct
1	Việc	N	O	8	sub
2	các	L	O	3	det
3	bác_sĩ	N	O	1	nmod
4	có	V	O	3	nmod
5	chuyên_môn	N	O	4	dob
6	cao	A	O	5	nmod
7	trực_tiếp	A	O	8	vmod
8	xuống	V	O	0	root
9	làm_việc	V	O	8	vmod
10	tại	E	O	9	loc
11	tuyến	N	O	10	pob
12	cơ_sở	N	O	11	nmod
13	sẽ	R	O	14	adv
14	góp_phần	V	O	8	vmod
15	hỗ_trợ	V	O	14	vmod
16	đào_tạo	V	O	15	vmod
17	tại_chỗ	A	O	16	vmod
18	theo	V	O	14	vmod
19	phương_thức	N	O	18	dob
20	cầm	V	O	19	nmod
21	tay	N	O	20	vmod
22	chỉ	V	O	20	vmod
23	việc	N	O	22	dob
24	.	CH	O	8	punct
1	Qua	E	O	31	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	giúp	V	O	1	vmod
4	tuyến	N	O	3	dob
5	dưới	E	O	3	mnr
6	thực_hành	V	O	5	vmod
7	được	R	O	6	adv
8	các	L	O	9	det
9	phương_pháp	N	O	6	dob
10	,	CH	O	9	punct
11	kĩ_thuật	N	O	9	nmod
12	mới	A	O	11	nmod
13	trong	E	O	9	nmod
14	chuẩn	N	O	13	pob
15	đoán	V	O	14	nmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	điều_trị	V	O	16	conj
18	bệnh	N	O	17	dob
19	,	CH	O	15	punct
20	nâng	V	O	15	vmod
21	cao_tay	A	O	20	vmod
22	nghề	N	O	20	dob
23	,	CH	O	20	punct
24	hạn_chế	V	O	20	vmod
25	tình_trạng	N	O	24	dob
26	chuyển	V	O	25	nmod
27	tuyến	N	O	26	dob
28	không	R	O	29	amod
29	cần_thiết	A	O	24	mnr
30	,	CH	O	1	punct
31	giảm	V	O	0	root
32	tải	N	O	31	dob
33	cho	E	O	31	iob
34	tuyến	N	O	33	pob
35	trên	A	O	34	nmod
36	.	CH	O	31	punct
1	Quan_trọng	A	O	3	sub
2	hơn	R	O	1	amod
3	là	V	O	0	root
4	nâng	V	O	3	vmod
5	cao	A	O	4	vmod
6	chất_lượng	N	O	4	dob
7	khám	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	4	punct
9	chữa	V	O	4	vmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	ở	E	O	9	loc
12	tuyến	N	O	11	pob
13	cơ_sở	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	giúp	V	O	4	vmod
16	được	R	O	15	adv
17	người_dân	N	O	15	dob
18	ở	E	O	15	loc
19	những	L	O	20	det
20	vùng	N	O	18	pob
21	khó_khăn	A	O	20	nmod
22	,	CH	O	21	punct
23	vùng_sâu	N	O	21	amod
24	,	CH	O	3	punct
25	vùng_xa	N	O	26	sub
26	tiếp_cận	V	O	3	dep
27	với	E	O	26	vmod
28	phương_pháp	N	O	27	pob
29	mới	R	O	28	nmod
30	…	CH	O	3	punct
1	Mai_Huệ_Administrator	Np	B-PER	0	root
