1	Tiến_sĩ	N	O	21	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Bác_sĩ	Nc	O	1	nmod
4	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	Viện	N	O	3	nmod
7	trưởng	N	O	6	nmod
8	Viện	N	O	6	nmod
9	Y_dược_học	N	O	8	nmod
10	cổ_truyền	A	O	6	nmod
11	và	Cc	O	3	coord
12	ông	Nc	O	11	conj
13	Nguyễn_Quang_Hưng	Np	B-PER	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	Tổng_giám_đốc	N	O	12	nmod
16	công_ty	N	B-ORG	15	nmod
17	CP	Ny	I-ORG	16	nmod
18	Thuốc	N	I-ORG	16	nmod
19	dân_tộc	N	I-ORG	18	nmod
20	cùng	A	O	21	adv
21	đặt	V	O	0	root
22	bút	N	O	21	dob
23	ký_kết	V	O	22	nmod
24	thành_lập	V	O	23	vmod
25	Trung_tâm	N	B-ORG	24	dob
26	Nghiên_cứu	V	I-ORG	25	nmod
27	và	Cc	I-ORG	26	coord
28	Nuôi_trồng	V	I-ORG	27	conj
29	Dược_liệu	Np	I-ORG	26	dob
30	Vietfarm	Np	I-ORG	29	nmod
31	.	CH	O	21	punct
1	Những	L	O	2	det
2	ngày	N	O	11	tmp
3	vừa_qua	X	O	2	x
4	Trung_tâm	N	O	11	sub
5	Nghiên_cứu	V	O	4	nmod
6	và	Cc	O	5	coord
7	Ứng_dụng	V	O	6	conj
8	Thuốc	N	O	7	vmod
9	dân_tộc	N	O	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	phối_hợp	V	O	0	root
12	cùng	A	O	11	vmod
13	Viện	N	B-ORG	12	loc
14	Nghiên_cứu	V	I-ORG	13	nmod
15	và	Cc	I-ORG	14	coord
16	Phát_triển	V	I-ORG	15	conj
17	Y_dược_học	N	I-ORG	16	dob
18	cổ_truyền	A	O	17	nmod
19	dân_tộc	N	O	20	sub
20	tổ_chức	V	O	11	vmod
21	lễ	N	O	20	dob
22	ký_kết	V	O	21	nmod
23	thành_lập	V	O	22	vmod
24	Trung_tâm	N	B-ORG	23	dob
25	Nghiên_cứu	V	I-ORG	24	nmod
26	và	Cc	I-ORG	25	coord
27	Nuôi_trồng	V	I-ORG	26	conj
28	Dược_liệu	Np	I-ORG	25	dob
29	Vietfarm	Np	I-ORG	28	nmod
30	.	CH	O	11	punct
1	Buổi	N	O	3	sub
2	lễ	N	O	1	nmod
3	đánh_dấu	V	O	0	root
4	sự	N	O	3	dob
5	hợp_tác	V	O	4	nmod
6	thành_công	V	O	5	vmod
7	của	E	O	4	nmod
8	hai	M	O	9	det
9	đơn_vị	N	O	7	pob
10	cho	E	O	3	iob
11	ra_đời	V	O	10	vmod
12	cơ_sở	N	O	11	dob
13	phát_triển	V	O	12	nmod
14	và	Cc	O	11	coord
15	nuôi_trồng	V	O	14	conj
16	dược_liệu	N	O	15	dob
17	hàng_đầu	N	O	16	nmod
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	16	nmod
19	.	CH	O	3	punct
1	Tham_gia	V	O	0	root
2	buổi	N	O	1	tmp
3	lễ	N	O	2	nmod
4	ký_kết	V	O	2	nmod
5	có	V	O	1	vmod
6	các	L	O	7	det
7	vị	Nc	O	5	dob
8	khách	N	O	7	nmod
9	mời	V	O	7	nmod
10	–	CH	O	7	punct
11	những	L	O	12	det
12	chuyên_gia	N	O	7	nmod
13	hàng_đầu	N	O	12	nmod
14	trong	E	O	12	loc
15	lĩnh_vực	N	O	14	pob
16	y_dược_học	N	O	15	nmod
17	cổ_truyền	A	O	15	nmod
18	cùng	C	O	15	coord
19	đại_diện	N	O	18	conj
20	hai	M	O	21	det
21	bên	N	O	18	conj
22	đơn_vị	N	O	21	nmod
23	thành_lập	V	O	22	nmod
24	gồm	V	O	19	nmod
25	:	CH	O	24	punct
26	Tiến_sĩ	N	O	24	dob
27	–	CH	O	26	punct
28	Bác_sĩ	Nc	O	26	nmod
29	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	28	nmod
30	–	CH	O	28	punct
31	Viện	N	O	28	nmod
32	trưởng	N	O	31	nmod
33	Viện	N	B-ORG	31	nmod
34	Nghiên_cứu	V	I-ORG	33	nmod
35	và	Cc	I-ORG	34	coord
36	Phát_triển	V	I-ORG	35	conj
37	Y_dược_học	N	I-ORG	36	dob
38	cổ_truyền	A	O	37	nmod
39	dân_tộc	N	O	38	amod
40	,	CH	O	26	punct
41	ông	Nc	O	26	nmod
42	Nguyễn_Quang_Hưng	Np	B-PER	41	nmod
43	,	CH	O	26	punct
44	Tổng_giám_đốc	N	O	26	nmod
45	công_ty	N	O	44	nmod
46	CP	Ny	O	45	nmod
47	Nghiên_cứu	V	O	26	nmod
48	và	Cc	O	7	coord
49	Ứng_dụng	V	O	48	conj
50	Thuốc	N	O	49	dob
51	dân_tộc	N	O	50	nmod
52	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bác_sĩ	N	O	10	sub
3	và	Cc	O	2	coord
4	chuyên_gia	N	O	3	conj
5	hàng_đầu	N	O	4	nmod
6	của	E	O	2	nmod
7	hai	M	O	8	det
8	bên	N	O	6	pob
9	cũng	R	O	10	adv
10	góp_mặt	V	O	0	root
11	.	CH	O	10	punct
1	Dự_án	N	O	3	sub
2	Vietfarm	Np	B-ORG	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	thực_hiện	V	O	3	vmod
5	khi	N	O	4	tmp
6	chính	T	O	8	nmod
7	những	L	O	8	det
8	người	N	O	12	sub
9	thầy_thuốc	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	12	punct
11	lương_y	N	O	12	sub
12	nhận	V	O	5	nmod
13	thấy	V	O	12	vmod
14	trước	E	O	12	vmod
15	thực_trạng	N	O	14	pob
16	nguồn	N	O	15	nmod
17	dược_liệu	N	O	15	nmod
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	nmod
19	ngày_một	X	O	20	x
20	khan_hiếm	V	O	12	vmod
21	do	E	O	20	prp
22	thực_trạng	N	O	20	dob
23	khai_thác	V	O	22	nmod
24	quá	R	O	23	adv
25	mức	N	O	23	dob
26	.	CH	O	3	punct
1	Người	N	O	4	sub
2	tiêu_dùng	V	O	1	nmod
3	đang	R	O	4	adv
4	phải	V	O	0	root
5	sống	V	O	4	vmod
6	chung	A	O	5	vmod
7	với	E	O	5	vmod
8	rác	N	O	7	pob
9	dược_liệu	N	O	8	nmod
10	trôi_nổi	V	O	5	vmod
11	từ	E	O	5	loc
12	Trung_Quốc	Np	B-LOC	11	pob
13	và	Cc	O	4	coord
14	đặc_biệt	A	O	10	vmod
15	giá_thành	N	O	14	amod
16	quá	R	O	17	amod
17	cao	A	O	15	nmod
18	so	V	O	17	vmod
19	với	E	O	18	vmod
20	chất_lượng	N	O	19	pob
21	.	CH	O	4	punct
1	Vietfarm	N	O	2	sub
2	mang	V	O	0	root
3	theo	V	O	2	vmod
4	sứ_mệnh	N	O	3	dob
5	bảo_tồn	V	O	4	nmod
6	cũng	R	O	8	adv
7	như	C	O	5	coord
8	phát_triển	V	O	7	conj
9	tài_nguyên	N	O	8	nmod
10	dược_liệu	N	O	9	nmod
11	phong_phú	A	O	9	nmod
12	của	E	O	4	nmod
13	nước_nhà	N	O	12	pob
14	.	CH	O	2	punct
1	Đồng_thời	R	O	2	adv
2	đưa	V	O	0	root
3	tới	V	O	2	vmod
4	cho	E	O	3	iob
5	khách_hàng	N	O	4	pob
6	địa_chỉ	N	O	5	nmod
7	mua	V	O	2	vmod
8	hàng	N	O	7	dob
9	đáng	V	O	10	adv
10	tin_cậy	V	O	7	vmod
11	cả	P	O	12	dep
12	về	E	O	10	vmod
13	giá_thành	N	O	12	pob
14	cùng	A	O	13	nmod
15	chất_lượng	N	O	14	amod
16	sản_phẩm	N	O	15	nmod
17	.	CH	O	2	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Qua	E	O	9	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	Trung_tâm	N	B-ORG	9	sub
4	Nghiên_cứu	V	I-ORG	3	nmod
5	và	Cc	I-ORG	4	coord
6	Nuôi_trồng	V	I-ORG	5	conj
7	Dược_liệu	Np	I-ORG	4	dob
8	Vietfarm	Np	I-ORG	7	nmod
9	được	V	O	0	root
10	đưa	V	O	9	vmod
11	vào	R	O	10	adv
12	hoạt_động	V	O	10	prp
13	cùng	A	O	12	vmod
14	số	N	O	13	amod
15	vốn	N	O	14	nmod
16	đầu_tư	V	O	14	nmod
17	lên	V	O	12	vmod
18	tới	E	O	12	vmod
19	hơn	A	O	22	nmod
20	15	M	O	22	det
21	tỷ	M	O	22	det
22	đồng	Nu	O	18	pob
23	.	CH	O	9	punct
24	30%	M	O	25	det
25	vốn	N	O	26	sub
26	được	V	O	9	dep
27	sử_dụng	V	O	26	vmod
28	phục_vụ	V	O	27	vmod
29	các	L	O	30	det
30	công_trình	N	O	27	dob
31	nghiên_cứu	V	O	30	nmod
32	.	CH	O	9	punct
1	Ngoài_ra	X	O	7	x
2	cơ_sở	N	O	7	sub
3	vật_chất	N	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	Vietfarm	Np	B-ORG	4	pob
6	cũng	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	trang_bị	V	O	7	vmod
9	hiện_đại	A	O	8	vmod
10	.	CH	O	7	punct
1	Hơn	A	O	3	nmod
2	100	M	O	3	det
3	vùng	N	O	6	sub
4	dược_liệu	N	O	3	nmod
5	sạch	A	O	3	nmod
6	đạt	V	O	0	root
7	chuẩn	N	O	6	dob
8	GACP	Ny	O	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	chuỗi	N	O	7	nmod
11	nhà_máy	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	7	punct
13	dây_chuyền	N	O	7	nmod
14	sản_xuất	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	7	punct
16	đầy_đủ	A	O	7	nmod
17	máy_móc	N	O	16	amod
18	,	CH	O	7	punct
19	thiết_bị	N	O	7	nmod
20	ứng_dụng	V	O	19	nmod
21	công_nghệ	N	O	20	dob
22	hiện_đại	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	7	punct
24	thiết_bị	N	O	7	nmod
25	giám_sát	V	O	24	nmod
26	chặt_chẽ	A	O	24	nmod
27	…	CH	O	6	punct
1	Trình_độ	N	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	kỹ_thuật_viên	N	O	1	nmod
4	cao	A	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	quá_trình	N	O	9	sub
7	sản_xuất	V	O	6	nmod
8	được	R	O	7	adv
9	giám_sát	V	O	4	dep
10	trực_tiếp	A	O	9	vmod
11	bởi	E	O	9	prp
12	Bác_sĩ	N	O	11	pob
13	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	12	nmod
14	.	CH	O	12	punct
1	Tiến_sĩ	N	O	6	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Bác_sĩ	Nc	O	1	nmod
4	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	những	L	O	8	det
8	phát_biểu	V	O	6	vmod
9	trong	E	O	8	loc
10	lễ	N	O	9	pob
11	ký_kết	V	O	10	nmod
12	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	bác_sĩ	N	O	4	sub
4	đánh_giá	V	O	1	vmod
5	cao	A	O	4	vmod
6	sự	N	O	4	dob
7	phối_hợp	V	O	6	nmod
8	chặt_chẽ	A	O	6	nmod
9	của	E	O	6	nmod
10	hai	M	O	11	det
11	đơn_vị	N	O	9	pob
12	trong	E	O	11	nmod
13	dự_án	N	O	12	pob
14	thành_lập	V	O	13	nmod
15	lần	N	O	14	dob
16	này	P	O	15	det
17	.	CH	O	1	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	adv
2	cũng	R	O	3	adv
3	bày_tỏ	V	O	0	root
4	niềm	Nc	O	3	dob
5	tin_tưởng	V	O	4	nmod
6	về	E	O	4	nmod
7	sự	N	O	6	pob
8	phát_triển	V	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	Vietfarm	Np	B-ORG	9	pob
11	:	CH	O	4	punct
12	“	CH	O	3	punct
13	Tôi	P	O	15	sub
14	đã	R	O	15	adv
15	đồng_hành	V	O	3	vmod
16	cùng	A	O	15	vmod
17	Vietfarm	Np	B-PER	16	amod
18	trong	E	O	15	tmp
19	cả	P	O	20	nmod
20	quá_trình	N	O	18	pob
21	hình_thành	V	O	20	nmod
22	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	chuyên_gia	N	O	5	sub
3	đã	R	O	5	adv
4	không	R	O	5	adv
5	ngừng	V	O	0	root
6	nghiên_cứu	V	O	5	vmod
7	nhằm	V	O	6	vmod
8	xây_dựng	V	O	7	vmod
9	Vietfarm	Np	B-ORG	14	sub
10	hoàn_chỉnh	V	O	8	vmod
11	từng	R	O	12	nmod
12	bước_đi	N	O	10	dob
13	vào	E	O	10	tmp
14	hoạt_động	V	O	13	vmod
15	.	CH	O	5	punct
1	Tôi	P	O	2	sub
2	tin_tưởng	V	O	0	root
3	rằng	C	O	10	dep
4	trong	E	O	10	tmp
5	tương_lai	N	O	4	pob
6	,	CH	O	2	punct
7	đội_ngũ	N	O	10	sub
8	Vietfarm	Np	B-ORG	7	nmod
9	sẽ	R	O	10	adv
10	nỗ_lực	V	O	2	vmod
11	không	R	O	12	adv
12	ngừng_nghỉ	V	O	10	vmod
13	và	Cc	O	12	coord
14	cải_thiện	V	O	13	conj
15	về	E	O	14	vmod
16	mọi	L	O	17	det
17	mặt	N	O	15	pob
18	,	CH	O	2	punct
19	trong	E	O	15	pmod
20	tương_lai	N	O	19	pob
21	hướng	V	O	20	nmod
22	tới	E	O	21	dir
23	trở_thành	V	O	22	vmod
24	đơn_vị	N	O	23	dob
25	đi	V	O	24	nmod
26	đầu	N	O	25	vmod
27	trong	E	O	24	nmod
28	nuôi_trồng	V	O	27	vmod
29	và	Cc	O	28	coord
30	cung_cấp	V	O	29	conj
31	dược_liệu	N	O	30	dob
32	cho	E	O	30	vmod
33	người	N	O	32	pob
34	dùng	V	O	33	nmod
35	.	CH	O	2	punct
36	”	CH	O	2	punct
37	Đại_diện	N	O	34	vmod
38	phía	N	O	37	nmod
39	Thuốc	N	O	38	nmod
40	dân_tộc	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	2	punct
42	trong	E	O	37	tmp
43	buổi	N	O	42	pob
44	làm_việc	V	O	43	nmod
45	,	CH	O	2	punct
46	ông	Nc	O	49	sub
47	Nguyễn_Quang_Hưng	Np	B-PER	46	nmod
48	đã	R	O	49	adv
49	đưa	V	O	2	vmod
50	ra	V	O	49	adv
51	báo_cáo	V	O	49	vmod
52	chi_tiết	A	O	51	vmod
53	về	E	O	51	vmod
54	tình_hình	N	O	53	pob
55	hoạt_động	V	O	54	nmod
56	nuôi_trồng	V	O	55	vmod
57	;	CH	O	49	punct
58	công_tác	V	O	49	vmod
59	bào_chế	V	O	58	vmod
60	,	CH	O	58	punct
61	sản_xuất	V	O	58	vmod
62	dược_liệu	N	O	61	dob
63	.	CH	O	2	punct
1	Đồng_thời	R	O	2	adv
2	đưa	V	O	0	root
3	ra	V	O	2	vmod
4	lộ_trình	N	O	3	dob
5	chuyển_giao	V	O	4	nmod
6	chuyên_môn	N	O	5	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	kỹ_thuật	N	O	4	nmod
9	cho	E	O	3	iob
10	đội_ngũ	N	O	9	pob
11	y_bác_sĩ	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	nhân_viên	N	O	10	nmod
14	tại	E	O	2	loc
15	Vietfarm	Np	B-ORG	14	pob
16	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thoả_thuận	N	O	1	dob
3	ký_kết	V	O	2	nmod
4	giữa	E	O	2	nmod
5	hai	M	O	6	det
6	bên	N	O	4	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	các	L	O	9	det
9	hoạt_động	N	O	1	sub
10	nghiên_cứu	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	10	punct
12	đào_tạo	V	O	1	vmod
13	đội_ngũ	N	O	12	dob
14	kỹ_thuật	N	O	13	nmod
15	được	V	O	13	nmod
16	tổ_chức	V	O	15	vmod
17	thường_xuyên_viên	N	O	16	dob
18	nhằm	V	O	16	prp
19	nâng	V	O	18	vmod
20	cao	A	O	19	vmod
21	năng_lực	N	O	20	amod
22	,	CH	O	1	punct
23	đồng_thời	R	O	25	adv
24	liên_tục	A	O	25	vmod
25	cải_thiện	V	O	1	vmod
26	cơ_sở	N	O	25	dob
27	vật_chất	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	1	punct
29	cập_nhật	V	O	1	vmod
30	những	L	O	31	det
31	kỹ_thuật	N	O	29	dob
32	nuôi_trồng	V	O	31	nmod
33	và	Cc	O	32	coord
34	sản_xuất	V	O	33	conj
35	dược_liệu	N	O	34	dob
36	tiên_tiến	A	O	35	nmod
37	nhất	R	O	36	amod
38	từ	E	O	36	loc
39	trong	E	O	38	pmod
40	nước	N	O	39	pob
41	và	Cc	O	40	coord
42	thế_giới	N	O	41	conj
43	.	CH	O	1	punct
1	Thông_qua	V	O	0	root
2	sự	N	O	1	dob
3	phối_hợp	V	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	,	CH	O	1	punct
6	thực_thi	V	O	1	vmod
7	chính_sách	N	O	6	dob
8	trong	E	O	6	tmp
9	chuyên_môn	N	O	8	pob
10	được	V	O	9	nmod
11	giao	V	O	10	vmod
12	một_cách	N	O	11	dob
13	có	V	O	12	nmod
14	hiệu_quả	N	O	13	dob
15	,	CH	O	1	punct
16	phục_vụ	V	O	1	vmod
17	mục_tiêu	N	O	16	dob
18	phát_triển	V	O	17	nmod
19	Vietfarm	Np	B-ORG	17	nmod
20	theo	V	O	1	vmod
21	hướng	N	O	20	pob
22	bền_vững	A	O	21	nmod
23	và	Cc	O	1	coord
24	vươn	V	O	23	conj
25	xa	A	O	24	vmod
26	ra	V	O	24	adv
27	quốc_tế	N	O	24	loc
28	.	CH	O	1	punct
1	Buổi	N	O	6	sub
2	làm_việc	V	O	1	nmod
3	,	CH	O	2	punct
4	ký_kết	V	O	0	root
5	sẽ	R	O	6	adv
6	trở_thành	V	O	0	root
7	nguồn	N	O	6	dob
8	động_lực	N	O	7	nmod
9	to_lớn	A	O	7	nmod
10	để	E	O	7	loc
11	Trung_tâm	N	B-ORG	17	sub
12	Nghiên_cứu	V	I-ORG	11	nmod
13	và	Cc	I-ORG	12	coord
14	Nuôi_trồng	V	I-ORG	13	conj
15	Dược_liệu	Np	I-ORG	11	nmod
16	Vietfarm	Np	I-ORG	15	nmod
17	vững	A	O	10	dep
18	tin	V	O	17	vmod
19	trong	E	O	18	vmod
20	công_tác	N	O	19	pob
21	phát_triển	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	18	coord
23	phân_phối	V	O	22	conj
24	dược_liệu	N	O	23	dob
25	tới	V	O	20	nmod
26	tay	N	O	25	dob
27	người	N	O	26	nmod
28	dùng	V	O	26	nmod
29	.	CH	O	6	punct
1	Định_hướng	N	O	3	sub
2	sắp	R	O	3	adv
3	tới	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	Vietfarm	Np	B-ORG	3	sub
6	chú_trọng	V	O	3	vmod
7	vào	E	O	6	vmod
8	việc	N	O	7	pob
9	nâng	V	O	8	nmod
10	cao	A	O	9	vmod
11	chuyên_môn	N	O	9	dob
12	và	Cc	O	9	coord
13	mở_rộng	V	O	12	conj
14	vùng	N	O	13	dob
15	dược_liệu	N	O	14	nmod
16	sạch	A	O	14	nmod
17	để	E	O	13	prp
18	cung_ứng	V	O	17	vmod
19	cho	E	O	18	vmod
20	nhu_cầu	N	O	19	pob
21	sử_dụng	V	O	20	nmod
22	của	E	O	20	nmod
23	khách_hàng	N	O	22	pob
24	.	CH	O	3	punct
1	Buổi	N	O	4	sub
2	ký_kết	V	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	thực_hiện	V	O	4	vmod
6	trong	E	O	5	tmp
7	không_khí	N	O	6	pob
8	vui_vẻ	A	O	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	cở	N	O	11	sub
11	mở	V	O	4	dep
12	,	CH	O	11	punct
13	đánh_dấu	V	O	11	vmod
14	sự	N	O	13	dob
15	hợp_tác	V	O	14	nmod
16	tốt_đẹp	A	O	14	nmod
17	giữa	E	O	14	nmod
18	hai	M	O	19	det
19	bên	N	O	17	pob
20	đưa	V	O	19	nmod
21	mô_hình	N	O	20	dob
22	Vietfarm	Np	B-ORG	21	nmod
23	vào	V	O	20	iob
24	cung_ứng	V	O	23	vmod
25	dược_liệu	N	O	24	dob
26	cho	E	O	24	vmod
27	việc	N	O	26	pob
28	bào_chế	V	O	27	nmod
29	các	L	O	30	det
30	bài_thuốc	N	O	28	dob
31	Đông_y	Np	O	30	nmod
32	cho	E	O	28	iob
33	Trung_tâm	N	B-ORG	32	pob
34	Thuốc	N	I-ORG	33	nmod
35	dân_tộc	N	I-ORG	34	nmod
36	,	CH	O	20	punct
37	mở_rộng	V	O	20	vmod
38	để	E	O	33	nmod
39	người	Nc	B-MISC	42	sub
40	Việt	Np	I-MISC	39	nmod
41	có_thể	R	O	42	adv
42	sử_dụng	V	O	38	dep
43	thuốc_Nam	N	O	42	dob
44	chất_lượng	N	O	43	nmod
45	cao	A	O	43	nmod
46	.	CH	O	4	punct
