1	Thêm	V	O	0	root
2	7	M	O	3	det
3	ca	N	O	1	dob
4	mắc	V	O	3	nmod
5	mới	R	O	6	adv
6	COVID-19	V	O	1	vmod
7	từ	E	O	6	loc
8	Châu_Âu	Np	B-LOC	7	pob
9	trở	V	O	6	vmod
10	về	R	O	9	adv
11	,	CH	O	1	punct
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	sub
13	có	V	O	1	vmod
14	349	M	O	15	det
15	bệnh	N	O	13	dob
16	nhânThêm	N	O	15	nmod
17	7	M	O	18	det
18	ca	N	O	15	nmod
19	mắc	V	O	18	nmod
20	mới	R	O	21	adv
21	COVID-19	V	O	13	vmod
22	từ	E	O	21	loc
23	Châu_Âu	Np	B-LOC	22	pob
24	trở	V	O	21	vmod
25	về	R	O	24	adv
26	,	CH	O	1	punct
27	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	sub
28	có	V	O	1	vmod
29	349	M	O	30	det
30	bệnh_nhân	N	O	28	dob
31	Suckhoedoisong.vn	Np	O	30	nmod
32	-	CH	O	30	punct
33	Bản	Np	O	30	nmod
34	tin	V	O	1	vmod
35	lúc	N	O	34	tmp
36	18h	M	O	37	det
37	ngày	N	O	35	nmod
38	19/6	M	O	37	det
39	của	E	O	37	nmod
40	Ban	N	O	39	pob
41	Chỉ_đạo	N	O	40	nmod
42	Quốc_gia	Np	O	41	nmod
43	Phòng_chống	V	O	40	nmod
44	dịch	N	O	43	vmod
45	COVID-19	Ny	O	44	nmod
46	cho	V	O	43	iob
47	biết	V	O	46	vmod
48	đã	R	O	49	adv
49	phát_hiện	V	O	46	vmod
50	7	M	O	51	det
51	trường_hợp	N	O	49	dob
52	mắc	V	O	51	nmod
53	COVID-19	Ny	O	52	dob
54	là	V	O	49	vmod
55	người	N	O	54	vmod
56	trở	V	O	55	nmod
57	về	R	O	56	adv
58	từ	E	O	56	loc
59	Châu_Âu	Np	B-LOC	58	pob
60	(	CH	O	59	punct
61	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	59	nmod
62	,	CH	O	59	punct
63	Phần_Lan	Np	B-LOC	59	nmod
64	)	CH	O	59	punct
65	,	CH	O	1	punct
66	được	V	O	1	vmod
67	cách_ly	V	O	66	vmod
68	ngay	R	O	67	adv
69	khi	N	O	67	tmp
70	nhập_cảnh	V	O	69	nmod
71	,	CH	O	1	punct
72	không	R	O	73	adv
73	có	V	O	1	vmod
74	nguy_cơ	N	O	73	dob
75	lây_nhiễm	V	O	74	nmod
76	ra	R	O	75	adv
77	cộng_đồng	N	O	75	dob
78	.	CH	O	1	punct
1	Như_vậy	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	đến	E	O	7	tmp
4	thời_điểm	N	O	3	pob
5	này	P	O	4	det
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	sub
7	có	V	O	0	root
8	349	M	O	9	det
9	ca	N	O	7	dob
10	BN	Ny	O	9	nmod
11	343	M	O	10	det
12	:	CH	O	9	punct
13	bệnh_nhân	N	O	9	nmod
14	nữ	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	9	punct
16	27	M	O	17	det
17	tuổi	N	O	9	nmod
18	,	CH	O	9	punct
19	có	V	O	9	nmod
20	địa_chỉ	N	O	19	dob
21	tại	E	O	20	loc
22	Cẩm_Thuỷ	Np	B-LOC	21	pob
23	,	CH	O	22	punct
24	Cẩm_Phả	Np	B-LOC	22	nmod
25	,	CH	O	22	punct
26	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	22	nmod
27	BN	Ny	O	22	nmod
28	344	M	O	27	det
29	:	CH	O	20	punct
30	bệnh_nhân	N	O	20	nmod
31	nam	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	20	punct
33	52	M	O	34	det
34	tuổi	N	O	20	nmod
35	,	CH	O	20	punct
36	có	V	O	20	nmod
37	địa_chỉ	N	O	36	dob
38	tại	E	O	37	loc
39	Nghi_Thuỷ	Np	B-LOC	38	pob
40	,	CH	O	39	punct
41	Cửa_Lò	Np	B-LOC	39	nmod
42	,	CH	O	39	punct
43	Nghệ_An	Np	B-LOC	39	nmod
44	BN	Ny	O	39	nmod
45	345	M	O	44	det
46	:	CH	O	37	punct
47	bệnh_nhân	N	O	37	nmod
48	nữ	N	O	47	nmod
49	,	CH	O	37	punct
50	39	M	O	51	det
51	tuổi	N	O	37	nmod
52	,	CH	O	37	punct
53	có	V	O	37	nmod
54	địa_chỉ	N	O	53	dob
55	tại	E	O	54	loc
56	Cổ_Nhuế	N	O	55	pob
57	1	M	O	56	det
58	,	CH	O	56	punct
59	Bắc_Từ_Liêm	Np	B-LOC	56	nmod
60	,	CH	O	56	punct
61	Hà_Nội	Np	O	56	nmod
62	BN	Ny	O	56	nmod
63	346	M	O	62	det
64	:	CH	O	54	punct
65	bệnh_nhân	N	O	54	nmod
66	nam	N	O	65	nmod
67	,	CH	O	54	punct
68	6	M	O	69	det
69	tuổi	N	O	54	nmod
70	,	CH	O	54	punct
71	có	V	O	9	nmod
72	địa_chỉ	N	O	71	dob
73	tại	E	O	72	loc
74	Cổ_Nhuế	N	O	73	pob
75	1	M	O	74	det
76	,	CH	O	74	punct
77	Bắc_Từ_Liêm	Np	B-LOC	74	nmod
78	,	CH	O	74	punct
79	Hà_Nội	Np	O	74	nmod
80	BN	Ny	O	74	nmod
81	347	M	O	80	det
82	:	CH	O	72	punct
83	bệnh_nhân	N	O	72	nmod
84	nam	N	O	83	nmod
85	,	CH	O	72	punct
86	6	M	O	87	det
87	tuổi	N	O	72	nmod
88	,	CH	O	72	punct
89	có	V	O	72	nmod
90	địa_chỉ	N	O	89	dob
91	tại	E	O	90	loc
92	Cổ_Nhuế	N	O	91	pob
93	1	M	O	92	det
94	,	CH	O	92	punct
95	Bắc_Từ_Liêm	Np	B-LOC	92	nmod
96	,	CH	O	92	punct
97	Hà_Nội	Np	O	92	nmod
98	BN	Ny	O	92	nmod
99	348	M	O	98	det
100	:	CH	O	90	punct
101	bệnh_nhân	N	O	90	nmod
102	nam	N	O	101	nmod
103	,	CH	O	90	punct
104	39	M	O	105	det
105	tuổi	N	O	90	nmod
106	,	CH	O	90	punct
107	có	V	O	9	nmod
108	địa_chỉ	N	O	107	dob
109	tại	E	O	108	loc
110	Cổ_Nhuế	N	O	109	pob
111	1	M	O	110	det
112	,	CH	O	110	punct
113	Bắc_Từ_Liêm	Np	B-LOC	110	nmod
114	,	CH	O	110	punct
115	Hà_Nội	Np	O	110	nmod
116	BN	Ny	O	110	nmod
117	349	M	O	116	det
118	:	CH	O	108	punct
119	bệnh_nhân	N	O	108	nmod
120	nam	N	O	119	nmod
121	,	CH	O	108	punct
122	12	M	O	123	det
123	tuổi	N	O	108	nmod
124	,	CH	O	108	punct
125	có	V	O	108	nmod
126	địa_chỉ	N	O	125	dob
127	tại	E	O	126	loc
128	Cổ_Nhuế	N	O	127	pob
129	1	M	O	128	det
130	,	CH	O	128	punct
131	Bắc_Từ_Liêm	Np	B-LOC	128	nmod
132	,	CH	O	128	punct
133	Hà_Nội	Np	B-LOC	128	nmod
134	Ngày	N	O	126	tmp
135	06/6	M	O	134	det
136	các	L	O	137	det
137	bệnh_nhân	N	O	134	nmod
138	này	P	O	137	det
139	từ	E	O	126	loc
140	châu_Âu	Np	B-LOC	139	pob
141	(	CH	O	140	punct
142	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	140	nmod
143	,	CH	O	140	punct
144	Phần_Lan	Np	B-LOC	140	nmod
145	)	CH	O	7	punct
146	về	E	O	141	pmod
147	Sân_bay	N	B-LOC	146	pob
148	Quốc_tế	N	I-LOC	147	nmod
149	Nội_Bài	Np	I-LOC	147	nmod
150	(	CH	O	147	punct
151	Hà_Nội	Np	B-LOC	147	nmod
152	)	CH	O	7	punct
153	trên	E	O	158	mnr
154	chuyến	N	O	153	pob
155	bay	V	O	154	nmod
156	VN2	Np	O	154	nmod
157	,	CH	O	7	punct
158	sau	E	O	157	nmod
159	khi	N	O	158	pob
160	nhập_cảnh	V	O	159	nmod
161	được	R	O	160	adv
162	cách_ly	V	O	160	vmod
163	ngay	R	O	162	adv
164	tại	E	O	162	loc
165	Trường	N	B-ORG	164	pob
166	Cao_đẳng	A	I-ORG	165	nmod
167	nghề	N	I-ORG	165	nmod
168	Công_nghệ_cao	Np	I-ORG	167	nmod
169	,	CH	O	167	punct
170	Tây_Mỗ	Np	B-LOC	167	nmod
171	,	CH	O	167	punct
172	Nam_Từ_Liêm	Np	B-LOC	167	nmod
173	,	CH	O	167	punct
174	Hà_Nội	Np	B-LOC	167	nmod
175	.	CH	O	7	punct
1	Ngày	N	O	4	tmp
2	07/6	M	O	1	det
3	được	R	O	4	adv
4	lấy	V	O	0	root
5	mẫu	N	O	4	dob
6	xét_nghiệm	V	O	5	nmod
7	lần	N	O	4	dob
8	1	M	O	7	det
9	,	CH	O	4	punct
10	kết_quả	N	O	4	sub
11	đều	R	O	12	amod
12	âm_tính	A	O	4	prd
13	.	CH	O	4	punct
1	Ngày	N	O	4	tmp
2	18/6	M	O	1	det
3	đươc	N	O	0	root
4	lấy	V	O	3	nmod
5	mẫu	N	O	4	dob
6	xét_nghiệm	V	O	5	nmod
7	lần	N	O	3	tmp
8	2	M	O	7	det
9	,	CH	O	12	punct
10	kết_quả	N	O	6	vmod
11	7	M	O	12	det
12	mẫu	Nu	O	10	nmod
13	dương_tính	A	O	10	nmod
14	với	E	O	10	nmod
15	SARS-CoV	Np	O	14	pob
16	-2	M	O	15	det
17	.	CH	O	1	punct
1	Như_vậy	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	tính	V	O	0	root
4	đến	E	O	3	tmp
5	18h	M	O	6	det
6	ngày	N	O	4	pob
7	19/6	M	O	6	det
8	,	CH	O	10	punct
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	sub
10	có	V	O	3	vmod
11	tổng_cộng	V	O	10	vmod
12	209	M	O	13	det
13	ca	N	O	17	sub
14	nhiễm	V	O	13	nmod
15	nhập_cảnh	V	O	14	vmod
16	được	R	O	15	adv
17	cách_ly	V	O	11	vmod
18	ngay	R	O	17	adv
19	,	CH	O	10	punct
20	đã	R	O	21	adv
21	có	V	O	10	vmod
22	64	M	O	23	det
23	ngày	N	O	21	dob
24	liên_tiếp	A	O	23	nmod
25	không	R	O	26	adv
26	có	V	O	23	nmod
27	ca	N	O	26	dob
28	nhiễm	V	O	27	nmod
29	trong	E	O	28	loc
30	cộng_đồng	N	O	29	pob
31	.	CH	O	3	punct
1	Tổng_số	N	O	3	sub
2	ca	N	O	1	nmod
3	mắc	V	O	0	root
4	:	CH	O	3	punct
5	-	CH	O	3	punct
6	Tính	V	O	3	vmod
7	từ	E	O	6	tmp
8	6h	M	O	9	det
9	ngày	N	O	7	pob
10	16/4	M	O	9	det
11	đến	E	O	7	pmod
12	18h	M	O	13	det
13	ngày	N	O	11	pob
14	19/6	M	O	13	det
15	:	CH	O	6	punct
16	đã	R	O	18	nmod
17	64	M	O	18	det
18	ngày	N	O	21	tmp
19	Việt_Nam	Np	B-LOC	18	nmod
20	không	R	O	21	adv
21	có	V	O	6	vmod
22	ca	N	O	21	dob
23	lây_nhiễm	V	O	22	nmod
24	trong	E	O	23	loc
25	cộng_đồng	N	O	24	pob
26	.	CH	O	3	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Tính	V	O	0	root
3	đến	E	O	2	tmp
4	18h	M	O	5	det
5	ngày	N	O	3	pob
6	19/6	M	O	5	det
7	:	CH	O	2	punct
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
9	có	V	O	2	vmod
10	tổng_cộng	V	O	9	vmod
11	209	M	O	12	det
12	ca	N	O	16	sub
13	nhiễm	V	O	12	nmod
14	nhập_cảnh	V	O	13	vmod
15	được	R	O	14	adv
16	cách_ly	V	O	9	vmod
17	ngay	R	O	16	adv
18	.	CH	O	2	punct
1	-	CH	O	6	punct
2	Tính	N	O	0	root
3	từ6h	M	O	2	nmod
4	đến	E	O	2	tmp
5	18h	M	O	6	det
6	ngày	N	O	4	pob
7	19/6	M	O	6	det
8	:	CH	O	6	punct
9	0	M	O	6	det
10	ca	N	O	6	nmod
11	mắc	V	O	10	nmod
12	mới	A	O	11	vmod
13	.	CH	O	11	punct
1	Số	N	O	15	sub
2	người	N	O	1	nmod
3	cách_ly	V	O	1	nmod
4	:	CH	O	1	punct
5	Tổng_số	N	O	1	nmod
6	người	N	O	5	nmod
7	tiếp_xúc	V	O	5	nmod
8	gần	A	O	7	vmod
9	và	Cc	O	7	coord
10	nhập_cảnh	V	O	9	conj
11	từ	E	O	10	loc
12	vùng	N	O	11	pob
13	dịch	N	O	12	nmod
14	đang	R	O	15	adv
15	được	V	O	0	root
16	theo_dõi	V	O	15	vmod
17	sức_khoẻ	N	O	16	dob
18	(	CH	O	15	punct
19	cách_ly	V	O	15	vmod
20	)	CH	O	15	punct
21	:	CH	O	15	punct
1	6.176	M	O	6	tpc
2	,	CH	O	8	punct
3	trong	E	O	8	tmp
4	đó	P	O	3	pob
5	:	CH	O	8	punct
6	-	CH	O	4	punct
7	Cách_ly	Np	O	8	sub
8	tập_trung	V	O	0	root
9	tại	E	O	8	loc
10	bệnh_viện	N	O	9	pob
11	:	CH	O	8	punct
12	89	M	O	8	vmod
13	-	CH	O	12	punct
14	Cách_ly	Np	O	15	sub
15	tập_trung	V	O	8	vmod
16	tại	E	O	15	loc
17	cơ_sở	N	O	16	pob
18	khác	A	O	17	nmod
19	:	CH	O	17	punct
20	5.734	M	O	17	nmod
21	-	CH	O	20	punct
22	Cách_ly	Np	O	17	nmod
23	tại	E	O	17	loc
24	nhà	N	O	23	pob
25	,	CH	O	15	punct
26	nơi	N	O	31	sub
27	lưu_trú	V	O	26	nmod
28	:	CH	O	15	punct
29	353	M	O	30	det
30	Tình_hình	N	O	68	sub
31	điều_trị	V	O	30	nmod
32	:	CH	O	31	punct
33	Theo	V	O	31	vmod
34	báo_cáo	N	O	33	dob
35	của	E	O	34	nmod
36	Tiểu_ban	Np	O	35	pob
37	Điều_trị	V	O	30	nmod
38	Ban	N	O	37	vmod
39	chỉ_đạo	V	O	38	nmod
40	Quốc_gia	N	O	38	nmod
41	phòng	N	O	40	nmod
42	,	CH	O	15	punct
43	chống	V	O	15	vmod
44	dịch	N	O	43	vmod
45	COVID-19	M	O	44	det
46	:	CH	O	15	punct
47	trong	E	O	43	tmp
48	ngày	N	O	47	pob
49	có	V	O	48	nmod
50	BN322	Np	O	49	dob
51	(	CH	O	50	punct
52	nam	N	O	50	nmod
53	,	CH	O	50	punct
54	31	M	O	55	det
55	tuổi	N	O	50	nmod
56	,	CH	O	50	punct
57	quốc_tịch	N	O	50	nmod
58	Việt_Nam	Np	B-LOC	57	nmod
59	)	CH	O	15	punct
60	,	CH	O	15	punct
61	sau	N	O	68	tmp
62	4	M	O	63	det
63	lần	N	O	61	ext
64	có	V	O	63	nmod
65	kết_quả	N	O	64	dob
66	nghiệm	V	O	65	nmod
67	âm_tính	N	O	66	vmod
68	được	V	O	15	dep
69	Bệnh_viện	Np	B-ORG	65	nmod
70	Dã_chiến	Np	I-ORG	69	nmod
71	Củ_Chi	Np	I-ORG	69	nmod
72	(	CH	O	69	punct
73	TP	Ny	O	69	nmod
74	.	CH	O	8	punct
1	Hồ_Chí_Minh	Np	B-PER	3	sub
2	)	CH	O	1	punct
3	công_bố	V	O	0	root
4	khỏi	V	O	3	vmod
5	bệnh	N	O	3	dob
6	.	CH	O	3	punct
1	Như_vậy	C	O	6	dep
2	đến	E	O	6	tmp
3	thời_điểm	N	O	2	pob
4	này	P	O	3	det
5	đã	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	326/349	M	O	8	det
8	bệnh_nhân	N	O	6	dob
9	COVID-19	Ny	O	8	nmod
10	ở	E	O	8	loc
11	nước	N	O	10	pob
12	ta	P	O	11	nmod
13	được	V	O	6	vmod
14	công_bố	V	O	13	vmod
15	khỏi	V	O	14	vmod
16	bệnh	N	O	14	dob
17	,	CH	O	6	punct
18	chiếm	V	O	6	vmod
19	93,4%	M	O	20	det
20	tổng_số	N	O	18	dob
21	ca	N	O	20	nmod
22	bệnh	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	6	punct
24	23	M	O	25	det
25	bệnh_nhân	N	O	27	sub
26	đang	R	O	27	adv
27	điều_trị	V	O	6	dep
28	tại	E	O	27	loc
29	các	L	O	30	det
30	cơ_sở	N	O	28	pob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	trong	E	O	30	loc
33	tình_trạng	N	O	32	pob
34	sức_khoẻ	N	O	33	nmod
35	ổn_định	A	O	33	nmod
36	.	CH	O	6	punct
1	Tính	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	tmp
3	chiều	N	O	2	pob
4	ngày	N	O	3	nmod
5	19/6	M	O	4	det
6	,	CH	O	1	punct
7	trong	E	O	23	loc
8	số	N	O	7	pob
9	các	L	O	10	det
10	bệnh_nhân	N	O	8	nmod
11	COVID-19	Ny	O	10	nmod
12	đang	R	O	13	adv
13	điều_trị	V	O	8	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	theo_dõi	V	O	13	vmod
16	sức_khoẻ	N	O	15	dob
17	tại	E	O	13	loc
18	các	L	O	19	det
19	cơ_sở	N	O	17	pob
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	1	punct
22	hiện	N	O	23	tmp
23	có	V	O	1	vmod
24	4	M	O	25	det
25	bệnh_nhân	N	O	23	dob
26	có	V	O	25	nmod
27	kết_quả	N	O	26	dob
28	xét_nghiệm	V	O	27	nmod
29	âm_tính	N	O	28	vmod
30	2	M	O	31	det
31	lần	N	O	27	tmp
32	trở	V	O	31	nmod
33	lên	V	O	32	vmod
34	với	E	O	32	vmod
35	virus	Nb	O	34	pob
36	SARS-CoV	Np	O	35	nmod
37	-2	M	O	35	det
38	.	CH	O	1	punct
1	Hiện	N	O	5	tmp
2	còn	R	O	4	nmod
3	19	M	O	4	det
4	bệnh_nhân	N	O	0	root
5	dương_tính	A	O	4	nmod
6	với	E	O	4	nmod
7	COVID-19	Ny	O	6	pob
8	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	11	sub
2	cai	V	O	1	nmod
3	thở	V	O	2	vmod
4	máy	N	O	3	dob
5	ngày	N	O	4	nmod
6	thứ	N	O	5	nmod
7	6	M	O	6	det
8	,	CH	O	11	punct
9	đã	R	O	11	adv
10	tự	P	O	11	vmod
11	thở	V	O	0	root
12	với	E	O	11	vmod
13	ôxy	N	O	12	pob
14	hỗ_trợ	V	O	13	nmod
15	ở	E	O	11	tmp
16	mức	N	O	15	pob
17	thấp	A	O	16	nmod
18	0,5	M	O	19	det
19	lít	Nu	O	17	amod
20	qua	V	O	19	nmod
21	ống	N	O	20	loc
22	mũi	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	11	punct
24	thở	V	O	11	vmod
25	chậm	A	O	24	vmod
26	hơn	A	O	25	amod
27	.	CH	O	11	punct
1	Anh	N	O	2	sub
2	giao_tiếp	V	O	0	root
3	tốt	A	O	2	vmod
4	bằng	E	O	2	mnr
5	lời_nói	N	O	4	pob
6	,	CH	O	2	punct
7	tự	P	O	8	vmod
8	ho	V	O	2	vmod
9	khạc	V	O	8	vmod
10	đàm	N	O	9	dob
11	qua	V	O	10	nmod
12	miệng	N	O	11	loc
13	,	CH	O	2	punct
14	sức	N	O	11	vmod
15	cơ	N	O	14	nmod
16	hai	M	O	17	det
17	tay	N	O	14	nmod
18	bình_thường	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	2	punct
20	sức	N	O	24	sub
21	cơ	N	O	20	nmod
22	hai	M	O	23	det
23	chân	N	O	20	nmod
24	cải_thiện	V	O	2	dep
25	4/5	M	O	24	vmod
26	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	3	sub
2	tự	P	O	3	vmod
3	ăn_uống	V	O	0	root
4	qua	E	O	3	mnr
5	miệng	N	O	4	pob
6	,	CH	O	3	punct
7	chỉ	R	O	8	adv
8	cần	V	O	3	vmod
9	dùng	V	O	8	vmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	kháng	V	O	10	nmod
12	nấm	N	O	11	dob
13	,	CH	O	8	punct
14	giảm	V	O	8	vmod
15	đau	V	O	14	vmod
16	và	Cc	O	8	coord
17	kháng	V	O	16	conj
18	đông	N	O	17	dob
19	dự_phòng	V	O	18	nmod
20	huyết	N	O	18	nmod
21	khối	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	3	punct
1	Hiện	N	O	6	tmp
2	phổi	N	O	6	sub
3	bệnh_nhân	N	O	2	nmod
4	91	M	O	3	det
5	đã	R	O	6	adv
6	hồi_phục	V	O	0	root
7	được	R	O	6	adv
8	90%	M	O	3	det
9	,	CH	O	6	punct
10	thận	N	O	6	dep
11	,	CH	O	6	punct
12	tim	N	O	10	prd
13	,	CH	O	6	punct
14	gan	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	6	punct
16	men	V	O	6	vmod
17	tuỵ	N	O	16	dob
18	hồi_phục	V	O	17	nmod
19	như	C	O	18	vmod
20	bình_thường	A	O	18	vmod
21	.	CH	O	6	punct
1	Tay	N	O	4	sub
2	anh	N	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	sử_dụng	V	O	0	root
5	được	V	O	4	vmod
6	như	C	O	5	vmod
7	bình_thường	A	O	5	vmod
8	,	CH	O	4	punct
9	đã	R	O	10	adv
10	dùng	V	O	4	vmod
11	được	R	O	10	adv
12	điện_thoại_di_động	N	O	10	dob
13	từ	E	O	10	tmp
14	1	M	O	15	det
15	tuần	N	O	13	pob
16	nay	P	O	15	det
17	,	CH	O	20	punct
18	chân	N	O	20	sub
19	đã	R	O	20	adv
20	hồi_phục	V	O	4	dep
21	được	R	O	20	adv
22	4/5	M	O	20	dob
23	.	CH	O	4	punct
1	Với	E	O	8	pmod
2	những	L	O	3	det
3	thông_số	N	O	1	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	8	punct
6	bệnh_nhân	N	O	8	sub
7	không	R	O	8	adv
8	cần	V	O	0	root
9	phải	V	O	8	vmod
10	ghép	V	O	9	vmod
11	phổi	N	O	10	dob
12	Tiểu_ban	Np	O	11	nmod
13	điều_trị	V	O	8	vmod
14	đánh_giá	V	O	13	vmod
15	bệnh_nhân	N	O	14	dob
16	còn	R	O	17	adv
17	cần	V	O	8	vmod
18	thêm	V	O	17	vmod
19	ít	A	O	20	nmod
20	thời_gian	N	O	17	dob
21	nữa	R	O	17	adv
22	để	E	O	17	prp
23	phục_hồi	V	O	22	vmod
24	đáp_ứng	V	O	23	vmod
25	với	E	O	24	vmod
26	gắng_sức	N	O	25	pob
27	và	Cc	O	26	coord
28	chức_năng	N	O	27	conj
29	vận_động	V	O	28	nmod
30	.	CH	O	8	punct
1	Ngày	N	O	6	tmp
2	18/3	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	nam_phi	N	B-LOC	6	sub
5	công	N	O	4	nmod
6	phát_hiện	V	O	0	root
7	mắc	V	O	6	vmod
8	COVID-19	Ny	O	7	dob
9	.	CH	O	6	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	10	sub
2	nhập_viện	V	O	1	nmod
3	trong	E	O	1	nmod
4	tình_trạng	N	O	3	pob
5	khoẻ_mạnh	A	O	4	nmod
6	,	CH	O	10	punct
7	sau	E	O	10	tmp
8	đó	P	O	7	pob
9	đột_ngột	A	O	10	vmod
10	trở	V	O	0	root
11	nặng	A	O	10	vmod
12	,	CH	O	10	punct
13	có	V	O	10	vmod
14	thời_điểm	N	O	13	dob
15	phổi	N	O	14	nmod
16	gần	A	O	14	nmod
17	như	C	O	16	amod
18	bị	V	O	16	vmod
19	đông_đặc	A	O	18	vmod
20	,	CH	O	10	punct
21	phải	V	O	10	vmod
22	can_thiệp	V	O	21	vmod
23	ECMO	Ny	O	22	dob
24	từ	E	O	22	tmp
25	ngày	N	O	24	pob
26	6/4	M	O	25	det
27	.	CH	O	10	punct
1	Có	V	O	0	root
2	thời_điểm	N	O	1	dob
3	,	CH	O	1	punct
4	phổi	N	O	2	nmod
5	bệnh_nhân	N	O	4	nmod
6	như	C	O	1	coord
7	ổ	N	O	2	nmod
8	nuôi_dưỡng	V	O	7	nmod
9	các	L	O	10	det
10	loại	N	O	8	dob
11	vi_khuẩn	N	O	10	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Hiện	N	O	4	tmp
2	bệnh_nhân	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	hồi_phục	V	O	0	root
5	diệu_kỳ	N	O	4	dob
6	.	CH	O	4	punct
1	Đến	E	O	6	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	bệnh_nhân	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	trải	V	O	0	root
7	qua	V	O	6	vmod
8	91	M	O	9	det
9	ngày	N	O	6	tmp
10	điều_trị	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	là	V	O	6	vmod
13	bệnh_nhân	N	O	12	vmod
14	COVID-19	Ny	O	13	nmod
15	có	V	O	13	nmod
16	số	N	O	15	dob
17	ngày	N	O	16	nmod
18	điều_trị	V	O	16	nmod
19	dài	A	O	18	vmod
20	nhất	R	O	19	amod
21	ở	E	O	19	loc
22	nước	N	O	21	pob
23	ta	P	O	22	nmod
24	.	CH	O	6	punct
1	Khi	N	O	6	tmp
2	hết	V	O	1	nmod
3	SARS-CoV	Np	O	7	sub
4	-2	M	O	1	det
5	,	CH	O	6	punct
6	được	V	O	0	root
7	chuyển	V	O	6	vmod
8	đến	E	O	7	dir
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	pob
10	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	9	nmod
11	từ	E	O	7	tmp
12	ngày	N	O	11	pob
13	22/5	M	O	12	det
14	.	CH	O	6	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	ngưng	V	O	3	vmod
5	lọc	V	O	4	vmod
6	máu	N	O	5	dob
7	từ	E	O	5	tmp
8	ngày	N	O	7	pob
9	27/5	M	O	8	det
10	,	CH	O	3	punct
11	ngưng	V	O	3	vmod
12	ECMO	Ny	O	11	dob
13	vào	E	O	11	tmp
14	sáng	N	O	13	pob
15	3/6	M	O	14	det
16	,	CH	O	3	punct
17	ngưng	V	O	3	vmod
18	thở	V	O	17	vmod
19	máy	N	O	18	dob
20	sáng	N	O	19	nmod
21	12/6	M	O	20	det
22	.	CH	O	3	punct
1	Thái_Bình	Np	B-LOC	0	root
