1	Thời_Sự	N	O	5	sub
2	Y_Học	Np	O	1	nmod
3	tháng	N	O	1	nmod
4	1/2017	M	O	3	det
5	Tập	V	O	0	root
6	17	M	O	7	det
7	Số	N	O	5	dob
8	1TỔNG	M	O	7	det
9	QUAN	Ny	O	7	nmod
10	Y	Ny	B-PER	7	nmod
11	VĂN	Np	I-PER	7	nmod
12	3	M	O	7	det
13	.	CH	O	5	punct
1	Đánh_giá	V	O	0	root
2	độ	N	O	1	vmod
3	lọt	V	O	2	nmod
4	thai	N	O	3	vmod
5	trong	E	O	1	loc
6	chuyển_dạ	N	O	5	pob
7	sinh	V	O	6	nmod
8	ngôi	Nc	O	7	dob
9	chỏm	N	O	8	nmod
10	bằng	E	O	7	mnr
11	siêu_âm	V	O	10	vmod
12	ngã	V	O	11	vmod
13	đáy	N	O	12	dob
14	chậu	A	O	13	nmod
15	.	CH	O	1	punct
1	Huỳnh	N	O	0	root
2	Nguyễn_Khánh_Trang	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Trần_Thị_Thanh_Thuỷ	Np	B-PER	1	nmod
5	9	M	O	1	det
6	.	CH	O	1	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	6	sub
2	nhiễm	V	O	1	nmod
3	Streptococcus	Np	O	2	dob
4	nhóm	N	O	1	nmod
5	B	Ny	O	4	nmod
6	âm_đạo	A	O	0	root
7	–	CH	O	6	punct
8	trực_tràng	A	O	6	amod
9	ở	E	O	6	amod
10	phụ_nữ	N	O	9	pob
11	mang	V	O	6	vmod
12	thai	N	O	11	dob
13	35	M	O	12	det
14	–	CH	O	12	punct
15	37	M	O	16	det
16	tuần	N	O	12	nmod
17	và	Cc	O	6	coord
18	một_số	L	O	19	det
19	yếu_tố	N	O	17	conj
20	liên_quan	V	O	19	nmod
21	.	CH	O	6	punct
1	Hồ_Ngọc_Sơn	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Vũ_Thị_Nhung_NGHIÊN	Np	B-PER	1	nmod
4	CỨU	Ny	O	1	nmod
5	KHOA_HỌC	Ny	O	1	nmod
6	15	M	O	5	det
7	.	CH	O	1	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	giữa	N	O	1	loc
3	tỉ_số	N	O	2	nmod
4	sFLT	Np	O	2	nmod
5	/	CH	O	2	punct
6	PIGF	Ny	O	2	nmod
7	và	Cc	O	2	coord
8	khả_năng	N	O	7	conj
9	kéo_dài	V	O	8	nmod
10	thai	N	O	9	dob
11	kỳ	N	O	10	nmod
12	trong	E	O	9	tmp
13	bệnh_lý	N	O	12	pob
14	Tiền	Np	O	13	nmod
15	sản_giật	V	O	1	vmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Lê_Quang_Thanh	Np	B-PER	12	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Hoàng_Thị_Diễm_Tuyết	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Bùi_Thị_Hồng_Như	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Phạm_Thanh_Hải	Np	B-PER	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Nguyễn_Long	Np	B-PER	1	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Lê_Phương_Dung	Np	B-PER	1	nmod
12	22	M	O	0	root
13	.	CH	O	12	punct
1	Giá_trị	N	O	0	root
2	của	E	O	1	nmod
3	tỉ_số	N	O	2	pob
4	sFLT-1	M	O	3	det
5	/	CH	O	3	punct
6	PIGF	Ny	O	3	nmod
7	trong	E	O	1	loc
8	tiên_đoán	N	O	7	pob
9	kết_cục	N	O	8	nmod
10	xấu	A	O	9	nmod
11	thai	N	O	9	nmod
12	kỳ	N	O	8	nmod
13	ở	E	O	8	loc
14	bệnh_nhân	N	O	13	pob
15	tiền	N	O	14	nmod
16	sản_giật	V	O	14	nmod
17	từ	E	O	1	tmp
18	28	M	O	17	dep
19	–	CH	O	17	punct
20	32	M	O	21	det
21	tuần	N	O	17	pob
22	.	CH	O	17	punct
1	Lê_Quang_Thanh	Np	B-PER	12	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Hoàng_Thị_Diễm_Tuyết	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Bùi_Thị_Hồng_Nhu	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Phạm_Thanh_Hải	Np	B-PER	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Nguyễn_Long	Np	B-PER	1	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Lê_Phương_Dung	Np	B-PER	1	nmod
12	30	M	O	0	root
13	.	CH	O	12	punct
1	Yếu_tố	N	O	5	sub
2	liên_quan	V	O	1	nmod
3	đến	E	O	2	vmod
4	hiệu_quả	N	O	3	pob
5	can_thiệp	V	O	0	root
6	giáo_dục	N	O	5	dob
7	tình_dục	N	O	6	nmod
8	an_toàn	A	O	6	nmod
9	cho	E	O	5	iob
10	học_sinh	N	O	9	pob
11	THPT	Ny	O	10	nmod
12	tại	E	O	5	loc
13	TP.HCM.	Ny	O	12	pob
14	Lê_Văn_Hiền	Np	B-PER	13	nmod
15	38	M	O	13	det
16	.	CH	O	5	punct
1	Đánh_giá	V	O	0	root
2	hiệu_quả	N	O	1	dob
3	và	Cc	O	1	coord
4	độ	N	O	3	conj
5	an_toàn	A	O	4	nmod
6	phương_pháp	N	O	5	amod
7	đặt	V	O	6	nmod
8	dải	N	O	7	dob
9	bằng	E	O	7	mnr
10	dưới	N	O	9	pob
11	niệu_đạo	N	O	10	nmod
12	ngang	A	O	10	nmod
13	lỗ	N	O	7	dob
14	bịt	V	O	6	nmod
15	điều_trị	V	O	14	vmod
16	tiểu	V	O	15	vmod
17	không	R	O	18	adv
18	kiểm_soát	V	O	16	vmod
19	khi	N	O	18	tmp
20	gắng_sức	V	O	19	nmod
21	ở	E	O	20	loc
22	phụ_nữ	N	O	21	pob
23	tại	E	O	20	loc
24	bệnh_viện	N	B-ORG	23	pob
25	Từ_Dũ	Np	I-ORG	24	nmod
26	từ	E	O	20	tmp
27	7/2009	M	O	26	dep
28	đến	E	O	26	pmod
29	12/2010.	M	O	30	det
30	Nguyễn_Thị_Thanh_Tâm	Np	B-PER	28	pob
31	,	CH	O	30	punct
32	Nguyễn_Bá_Mỹ_Nhi	Np	B-PER	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	Nguyễn_Thị_Vĩnh_Thành	Np	B-PER	30	nmod
35	44	M	O	34	det
36	.	CH	O	1	punct
1	Báo_cáo	V	O	0	root
2	hàng_loạt	N	O	1	dob
3	ca	N	O	2	nmod
4	:	CH	O	2	punct
5	74	M	O	6	det
6	trường_hợp	N	O	2	nmod
7	điều_trị	V	O	6	nmod
8	dự_phòng	V	O	7	vmod
9	sinh	V	O	6	nmod
10	non	A	O	9	vmod
11	bằng	E	O	9	mnr
12	vòng	N	O	11	pob
13	nâng	V	O	12	nmod
14	cổ	N	O	13	dob
15	tử_cung	N	O	14	nmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Lê_Văn_Hiền	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Nguyễn_Thị_Thanh_Tâm	Np	B-PER	1	nmod
4	THÔNG_TIN	Ny	O	1	nmod
5	CẬP_NHẬT	Ny	O	4	nmod
6	50	M	O	5	det
7	.	CH	O	1	punct
1	Ứng_dụng	N	O	7	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	cffDNA	Np	B-PER	2	pob
4	trong	E	O	1	loc
5	sàng_lọc	V	O	4	vmod
6	trước	N	O	5	vmod
7	sinh	V	O	0	root
8	không	R	O	9	adv
9	xâm_lấn	V	O	7	vmod
10	.	CH	O	7	punct
1	Vũ_Thị_Nhung	Np	B-PER	4	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Đào_Mai_Anh	Np	B-PER	1	nmod
4	53	M	O	0	root
5	.	CH	O	4	punct
1	Kết_cục	V	O	0	root
2	thai	N	O	1	dob
3	kỳ	N	O	2	nmod
4	ở	E	O	2	loc
5	thai_nhi	N	O	4	pob
6	có	V	O	1	vmod
7	nang	N	O	6	dob
8	thanh	A	O	7	nmod
9	dịch	V	O	7	nmod
10	vùng	N	O	9	dob
11	cổ	N	O	10	nmod
12	và	Cc	O	10	coord
13	vùng	N	O	12	conj
14	ngực	N	O	13	nmod
15	bụng	N	O	14	nmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Tô_Mai_Xuân_Hồng	V	O	0	root
2	59	M	O	1	vmod
3	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	khoáng_chất	N	O	3	sub
3	giúp	V	O	0	root
4	bổ_sung	V	O	3	vmod
5	và	Cc	O	3	coord
6	hấp_thu	V	O	5	conj
7	sắt	N	O	6	dob
8	.	CH	O	3	punct
1	Nguyễn_Thị_Thanh_Hà	Np	B-PER	0	root
2	67	M	O	1	det
3	.	CH	O	1	punct
1	Sa	N	O	0	root
2	tử_cung	N	O	1	nmod
3	trong	E	O	1	loc
4	thai	N	O	3	pob
5	kỳ	N	O	4	nmod
6	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Vĩnh_Thành	Np	B-PER	0	root
