1	THỰC_TRẠNG	Ny	O	88	sub
2	THỪA	Ny	O	1	nmod
3	CÂN	Ny	O	1	nmod
4	BÉO	Ny	O	1	nmod
5	PHÌ	Ny	O	1	nmod
6	VÀ	Ny	O	1	nmod
7	MỘT_SỐ	Ny	O	1	nmod
8	YẾU_TỐ	Ny	O	1	nmod
9	LIÊN_QUAN	Ny	O	8	nmod
10	Ở	E	O	1	loc
11	NHÀ	Ny	O	10	pob
12	CỦA	Ny	O	11	nmod
13	TRẺ_EM	Ny	O	11	nmod
14	MẦM_NON	Ny	O	11	nmod
15	HUYỆN	Ny	O	11	nmod
16	ĐÔNG_ANH	Ny	B-LOC	11	nmod
17	,	CH	O	1	punct
18	HÀ_NỘI	Ny	O	1	nmod
19	NĂM	Ny	O	1	nmod
20	2019	M	O	19	det
21	Trang	Np	B-PER	1	nmod
22	:	CH	O	1	punct
23	88	M	O	24	det
24	Tập	N	O	1	nmod
25	30	M	O	24	det
26	,	CH	O	88	punct
27	số	N	O	88	sub
28	1	M	O	27	det
29	2020	M	O	27	det
30	THỰC_TRẠNG	Ny	O	27	nmod
31	THỪA	Ny	O	27	nmod
32	CÂN	Ny	O	27	nmod
33	BÉO	Ny	O	27	nmod
34	PHÌ	Ny	O	27	nmod
35	VÀ	Ny	O	27	nmod
36	MỘT_SỐ	Ny	O	27	nmod
37	YẾU_TỐ	Ny	O	27	nmod
38	LIÊN_QUAN	Ny	O	37	nmod
39	Ở	E	O	27	loc
40	NHÀ	Ny	O	39	pob
41	CỦA	Ny	O	40	nmod
42	TRẺ_EM	Ny	O	40	nmod
43	MẦM_NON	Ny	O	40	nmod
44	HUYỆN	Ny	O	40	nmod
45	ĐÔNG_ANH	Ny	B-LOC	40	nmod
46	,	CH	O	1	punct
47	HÀ_NỘI	Ny	O	27	nmod
48	NĂM	Ny	O	27	nmod
49	2019	M	O	27	det
50	OVERWEIGHT	Ny	O	27	nmod
51	,	CH	O	27	punct
52	OBESITY	Ny	O	27	nmod
53	STATUS	Ny	O	27	nmod
54	AND	Ny	O	53	nmod
55	SOME	Ny	O	53	nmod
56	ASSOCIATED	Ny	O	53	nmod
57	FACTORS	Ny	O	53	nmod
58	AT	Ny	O	53	nmod
59	HOME	Ny	O	53	nmod
60	OF	Ny	O	53	nmod
61	PRESCHOOL	Ny	O	53	nmod
62	CHILDREN	Ny	O	53	nmod
63	AT	Ny	O	53	nmod
64	DONG	Ny	O	53	nmod
65	ANH	Ny	O	53	nmod
66	DISTRICT	Ny	O	53	nmod
67	,	CH	O	71	punct
68	HANOI	Ny	O	27	nmod
69	IN	Ny	O	27	nmod
70	2019	M	O	69	det
71	Tác_giả	N	O	27	nmod
72	:	CH	O	1	punct
73	Đỗ_Nam_Khánh	Np	B-PER	27	nmod
74	,	CH	O	73	punct
75	Vũ_Thị_Tuyền	Np	B-PER	73	nmod
76	,	CH	O	73	punct
77	Vũ_Kim_Duy	Np	B-PER	73	nmod
78	,	CH	O	73	punct
79	Trịnh_Thị_Mỹ_Định	Np	B-PER	73	nmod
80	,	CH	O	73	punct
81	Lê_Thị_Thuỳ_Dung	Np	B-PER	73	nmod
82	,	CH	O	73	punct
83	Lê_Thị_Tuyết	Np	B-PER	73	nmod
84	,	CH	O	73	punct
85	Trần_Quang_Bình	Np	B-PER	73	nmod
86	,	CH	O	73	punct
87	Lê_Thị_Hương_Tóm	Np	B-PER	73	nmod
88	tắt	V	O	0	root
89	:	CH	O	88	punct
90	Nghiên_cứu	V	O	88	vmod
91	nhằm	V	O	90	vmod
92	mô_tả	V	O	91	vmod
93	thực_trạng	N	O	92	dob
94	thừa	A	O	93	nmod
95	cân	A	O	94	amod
96	,	CH	O	88	punct
97	béo	A	O	88	prd
98	phì	N	O	97	amod
99	(	CH	O	88	punct
100	TC	Ny	O	88	dob
101	,	CH	O	88	punct
102	BP	Ny	B-ORG	100	nmod
103	)	CH	O	88	punct
104	và	Cc	O	88	coord
105	một_số	L	O	106	det
106	yếu_tố	N	O	104	conj
107	liên_quan	V	O	106	nmod
108	chăm_sóc	V	O	107	vmod
109	dinh_dưỡng	N	O	108	dob
110	ở	E	O	108	loc
111	nhà	N	O	110	pob
112	của	E	O	111	nmod
113	trẻ	N	O	112	pob
114	mầm_non	N	O	113	nmod
115	huyện	N	B-LOC	113	nmod
116	Đông_Anh	Np	I-LOC	115	nmod
117	Hà_Nội	Np	O	115	nmod
118	năm	N	O	108	tmp
119	2019	M	O	118	det
120	.	CH	O	88	punct
1	Nghiên_cứu	N	O	2	sub
2	mô_tả	V	O	0	root
3	cắt	V	O	2	vmod
4	ngang	A	O	3	vmod
5	trên	E	O	3	loc
6	5234	M	O	7	det
7	trẻ_em	N	O	5	pob
8	và	Cc	O	2	coord
9	người	N	O	7	nmod
10	chăm_sóc	V	O	9	nmod
11	trẻ	A	O	10	vmod
12	ở	E	O	10	loc
13	nhà	N	O	12	pob
14	thuộc	V	O	13	nmod
15	9	M	O	16	det
16	trường	N	O	14	dob
17	mầm_non	N	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	huyện	N	B-LOC	18	pob
20	Đông_Anh	Np	I-LOC	19	nmod
21	,	CH	O	19	punct
22	Hà_Nội	Np	B-LOC	19	nmod
23	.	CH	O	2	punct
1	Kết_quả	N	O	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	thấy	V	O	2	vmod
4	có	V	O	3	vmod
5	tỷ_lệ	N	O	4	dob
6	trẻ	N	O	5	nmod
7	TC	Ny	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	BP	Ny	B-ORG	5	nmod
10	chiếm	V	O	5	nmod
11	8,23%	M	O	10	dob
12	,	CH	O	15	punct
13	trẻ	N	O	15	sub
14	nam	N	O	13	nmod
15	có	V	O	2	vmod
16	tỷ_lệ	N	O	15	dob
17	TC	Ny	O	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	BP	Ny	B-ORG	16	nmod
20	cao	A	O	16	nmod
21	hơn	A	O	20	amod
22	trẻ	N	O	20	amod
23	nữ	N	O	22	nmod
24	;	CH	O	15	punct
25	trẻ	N	O	30	sub
26	trên	E	O	25	loc
27	60	M	O	28	det
28	tháng	N	O	26	pob
29	tuổi	N	O	28	nmod
30	có	V	O	15	vmod
31	tỷ_lệ	N	O	30	dob
32	TC	Ny	O	31	nmod
33	,	CH	O	31	punct
34	BP	Ny	B-ORG	31	nmod
35	cao	A	O	31	nmod
36	nhất	R	O	35	amod
37	so	V	O	35	vmod
38	với	E	O	37	vmod
39	các	L	O	40	det
40	nhóm	N	O	38	pob
41	tuổi	N	O	40	nmod
42	khác	A	O	40	nmod
43	.	CH	O	2	punct
1	Trẻ	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	đặc_điểm	N	O	2	dob
4	háu	V	O	3	nmod
5	ăn	V	O	4	vmod
6	có	V	O	3	nmod
7	nguy_cơ	N	O	6	dob
8	TC	Ny	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	BP	Ny	B-ORG	3	nmod
11	gấp	V	O	3	nmod
12	5,56	M	O	13	det
13	lần	N	O	11	ext
14	so	V	O	11	vmod
15	với	E	O	14	vmod
16	trẻ	N	O	15	pob
17	bình_thường	A	O	16	nmod
18	.	CH	O	2	punct
1	Trẻ	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	sở_thích	N	O	2	dob
4	ăn	V	O	3	nmod
5	đồ	N	O	4	vmod
6	ngọt	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	ăn	V	O	2	vmod
9	đồ_ăn	N	O	8	dob
10	béo	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	thịt	N	O	17	sub
13	nạc	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	trứng	N	O	12	nmod
16	đều	R	O	17	adv
17	có	V	O	2	dep
18	nguy_cơ	N	O	17	dob
19	TC	Ny	O	18	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	BP	Ny	B-ORG	28	sub
22	cao	A	O	17	dep
23	rõ_rệt	A	O	22	amod
24	so	V	O	22	vmod
25	với	E	O	24	vmod
26	trẻ	N	O	25	pob
27	không	R	O	28	adv
28	có	V	O	17	dep
29	sở_thích	N	O	28	dob
30	này	P	O	29	det
31	.	CH	O	2	punct
1	Từ	E	O	6	loc
2	kết_quả	N	O	1	pob
3	nghiên_cứu	V	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	có_thể	R	O	6	adv
6	kết_luận	V	O	0	root
7	tỷ_lệ	N	O	6	dob
8	thừa	V	O	7	nmod
9	cân	V	O	8	vmod
10	béo	A	O	9	vmod
11	phì	N	O	9	dob
12	ở	E	O	9	loc
13	trẻ	N	O	12	pob
14	mầm_non	N	O	13	nmod
15	Đông_Anh	Np	B-LOC	13	nmod
16	ở	E	O	7	loc
17	mức	N	O	16	pob
18	khá	R	O	19	amod
19	cao	A	O	17	nmod
20	,	CH	O	6	punct
21	các	L	O	22	det
22	bậc	N	O	24	sub
23	phụ_huynh	N	O	22	nmod
24	cần	V	O	6	dep
25	quan_tâm	V	O	24	vmod
26	đến	E	O	25	vmod
27	các	L	O	28	det
28	yếu_tố	N	O	26	pob
29	nguy_cơ	N	O	28	nmod
30	liên_quan	V	O	28	nmod
31	đến	E	O	30	vmod
32	giới_tính	N	O	31	pob
33	,	CH	O	6	punct
34	sở_thích	N	O	39	sub
35	ăn_uống	V	O	34	nmod
36	của	E	O	34	nmod
37	trẻ	N	O	36	pob
38	để	E	O	6	prp
39	có	V	O	38	vmod
40	những	L	O	41	det
41	chăm_sóc	V	O	39	vmod
42	dinh_dưỡng	N	O	41	dob
43	hợp_lý	A	O	42	nmod
44	nhằm	V	O	41	prp
45	giảm	V	O	44	vmod
46	nguy_cơ	N	O	45	dob
47	mắc	V	O	46	nmod
48	TC	Ny	O	47	dob
49	,	CH	O	48	punct
50	BP	Ny	B-ORG	48	nmod
51	ở	E	O	47	loc
52	trẻ	N	O	51	pob
53	mầm_non	N	O	52	nmod
54	.	CH	O	6	punct
1	Summary	Np	O	7	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	The	N	O	7	sub
4	study	V	O	3	nmod
5	aimed	N	O	4	dob
6	to	A	O	5	nmod
7	describe	V	O	0	root
8	the	N	O	7	dob
9	situation	N	O	8	nmod
10	of	E	O	7	loc
11	overweight	N	O	10	pob
12	,	CH	O	11	punct
13	obesity	N	O	11	nmod
14	and	Cc	O	11	coord
15	some	N	O	14	conj
16	factors	Nb	O	15	nmod
17	related	N	O	14	conj
18	to	A	O	17	nmod
19	nutritional	V	O	15	nmod
20	care	Nb	O	28	sub
21	at	N	O	20	nmod
22	home	N	O	20	nmod
23	of	E	O	7	tmp
24	preschool	N	O	23	pob
25	children	N	O	24	nmod
26	at	N	O	24	nmod
27	Dong_Anh	Np	B-PER	26	nmod
28	district	V	O	7	vmod
29	,	CH	O	7	punct
30	Hanoi	Np	O	31	sub
31	in	V	O	7	dep
32	2019	M	O	31	vmod
33	.	CH	O	7	punct
1	A	N	O	12	sub
2	crosssectional	N	O	1	nmod
3	study	Nb	O	1	nmod
4	was	Nb	O	1	nmod
5	conducted	Nb	O	1	nmod
6	with	A	O	8	nmod
7	5234	M	O	8	det
8	children	N	O	1	nmod
9	and	Cc	O	8	coord
10	theirs	N	O	9	conj
11	care-givers	Nb	O	10	nmod
12	in	V	O	0	root
13	09	M	O	14	det
14	preschools	N	O	12	dob
15	of	E	O	12	loc
16	Dong_Anh	Np	B-PER	15	pob
17	district	V	O	12	vmod
18	,	CH	O	12	punct
19	Hanoi	Np	O	16	nmod
20	.	CH	O	12	punct
1	The	N	O	10	sub
2	results	V	O	1	nmod
3	show	Nb	O	2	dob
4	that	N	O	3	nmod
5	the	N	O	3	nmod
6	proportion	N	O	3	nmod
7	of	E	O	3	nmod
8	children	N	O	7	pob
9	with	N	O	8	nmod
10	overweight	V	O	0	root
11	and	Cc	O	10	coord
12	obesity	V	O	11	conj
13	accounts	N	O	10	dob
14	for	Nb	O	13	nmod
15	8.23%	M	O	14	det
16	;	CH	O	10	punct
17	boys	V	O	10	vmod
18	with	N	O	17	dob
19	higher	Nb	O	18	nmod
20	rates	Nb	O	18	nmod
21	of	E	O	18	coord
22	overweight	N	O	21	pob
23	and	Cc	O	22	coord
24	obesity	N	O	23	conj
25	than	N	O	24	nmod
26	girls	N	O	24	nmod
27	;	CH	O	10	punct
28	Children	Np	O	29	sub
29	over	V	O	10	dep
30	60	M	O	31	det
31	months	N	O	29	dob
32	of	E	O	31	nmod
33	age	N	O	32	pob
34	have	N	O	33	nmod
35	the	N	O	33	nmod
36	highest	V	O	31	nmod
37	rate	N	O	36	dob
38	of	E	O	29	loc
39	overweight	N	O	38	pob
40	and	Cc	O	39	coord
41	obesity	N	O	40	conj
42	compared	N	O	41	nmod
43	to	A	O	41	nmod
44	other	V	O	29	vmod
45	age	N	O	44	dob
46	groups	N	O	45	nmod
47	.	CH	O	10	punct
1	Children	N	O	5	sub
2	with	V	O	1	nmod
3	gluttony	N	O	2	dob
4	characteristics	N	O	3	nmod
5	have	V	O	0	root
6	risk	N	O	5	dob
7	of	E	O	5	loc
8	overweight	N	O	7	pob
9	and	Cc	O	8	coord
10	obesity	N	O	9	conj
11	5.56	M	O	12	det
12	times	N	O	9	conj
13	higher	Nb	O	12	nmod
14	than	N	O	12	nmod
15	normal	V	O	5	vmod
16	children	N	O	15	dob
17	.	CH	O	5	punct
1	Children	V	O	0	root
2	with	N	O	1	dob
3	a	Ab	O	2	nmod
4	preference	Nb	O	2	nmod
5	for	Nb	O	2	nmod
6	sweets	Nb	O	2	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	fatty	Nb	O	4	pob
9	foods	Nb	O	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	too	V	O	1	vmod
12	much	N	O	11	dob
13	lean	V	O	12	nmod
14	meats	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	and	C	O	1	coord
17	eggs	N	O	29	sub
18	which	N	O	17	nmod
19	have	N	O	17	nmod
20	a	Ab	O	17	nmod
21	significantly	Nb	O	17	nmod
22	higher	Nb	O	17	nmod
23	risk	Nb	O	17	nmod
24	of	E	O	17	coord
25	overweight	N	O	24	pob
26	and	Cc	O	25	coord
27	obesity	N	O	26	conj
28	than	N	O	27	nmod
29	children	V	O	16	conj
30	without	V	O	29	vmod
31	these	N	O	30	dob
32	hobbies	N	O	31	nmod
33	.	CH	O	1	punct
1	From	N	O	14	tmp
2	the	B	O	1	nmod
3	results	Nb	O	1	nmod
4	of	E	O	2	coord
5	this	N	O	4	pob
6	study	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	it	V	O	1	nmod
9	is	N	O	14	sub
10	possible	N	O	9	nmod
11	to	A	O	9	nmod
12	conclude	N	O	11	amod
13	that	N	O	12	nmod
14	obesity	V	O	0	root
15	rates	N	O	14	dob
16	in	V	O	15	nmod
17	preschool	N	O	16	dob
18	children	N	O	17	nmod
19	of	E	O	14	loc
20	Dong_Anh	Np	B-PER	19	pob
21	district	V	O	14	vmod
22	is	N	O	21	dob
23	high	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	14	punct
25	parents	V	O	14	vmod
26	need	N	O	25	dob
27	to	A	O	26	nmod
28	pay	V	O	25	iob
29	attention	N	O	28	dob
30	to	A	O	29	nmod
31	risk	V	O	29	nmod
32	factors	Nb	O	31	loc
33	related	N	O	32	nmod
34	to	A	O	32	nmod
35	gender	X	O	33	x
36	,	CH	O	14	punct
37	eating	V	O	14	vmod
38	preferences	N	O	37	dob
39	of	E	O	37	iob
40	children	N	O	39	pob
41	and	Cc	O	40	coord
42	give	N	O	41	conj
43	proper	Nb	O	42	nmod
44	nutrition	N	O	41	conj
45	care	Nb	O	44	nmod
46	in	V	O	45	nmod
47	order	Nb	O	46	dob
48	to	A	O	47	nmod
49	reduce	V	O	46	vmod
50	the	N	O	49	dob
51	risk	N	O	50	nmod
52	of	E	O	49	mnr
53	overweight	N	O	52	pob
54	and	Cc	O	53	coord
55	obesity	N	O	54	conj
56	in	V	O	55	nmod
57	preschool	N	O	56	dob
58	children	N	O	57	nmod
59	.	CH	O	14	punct
1	Từ_khoá	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Béo	V	O	1	vmod
4	phì	N	O	3	dob
5	;	CH	O	1	punct
6	thừa	V	O	1	vmod
7	cân	N	O	6	dob
8	;	CH	O	1	punct
9	chăm_sóc	V	O	1	vmod
10	dinh_dưỡng	N	O	9	dob
11	;	CH	O	1	punct
12	mầm_non	N	O	7	nmod
13	;	CH	O	1	punct
14	Đông_Anh	Np	B-LOC	9	sub
15	;	CH	O	1	punct
16	Hà_Nộ_Keywords	Np	B-PER	20	sub
17	:	CH	O	16	punct
18	Obesity	Np	B-PER	16	nmod
19	;	CH	O	1	punct
20	overweight	V	O	1	vmod
21	;	CH	O	1	punct
22	nutritional	V	O	1	vmod
23	care	Nb	O	22	dob
24	;	CH	O	1	punct
25	preschool	N	O	23	nmod
26	children	N	O	25	nmod
27	;	CH	O	1	punct
28	Dong_Anh	Np	B-PER	25	nmod
29	;	CH	O	1	punct
30	Hanoi_File	Np	B-PER	1	sub
31	nội_dung	N	O	30	nmod
32	:	CH	O	1	punct
33	o200188.pdf	CH	O	1	punct
