1	Thời_Sự	N	O	6	sub
2	Y_Học	Np	O	1	nmod
3	tháng	N	O	1	nmod
4	03/2018	M	O	3	det
5	–	CH	O	1	punct
6	Hô_hấp	V	O	0	root
7	thực	A	O	6	vmod
8	hànhTổng	N	O	6	dob
9	quan	N	O	8	nmod
10	Vai_trò	N	O	8	nmod
11	của	E	O	8	nmod
12	nitric	N	O	11	pob
13	oxide	Nb	O	12	nmod
14	trong	E	O	8	loc
15	hơi	N	O	14	pob
16	thở	V	O	15	nmod
17	ra	V	O	16	adv
18	(	CH	O	6	punct
19	FeNO	Np	O	15	nmod
20	)	CH	O	6	punct
21	trong	E	O	17	pmod
22	quản_lý	V	O	21	vmod
23	hen	N	O	22	dob
24	.	CH	O	6	punct
1	Nguyễn_Như_Vinh	Np	O	0	root
2	Giá_trị	N	O	1	nmod
3	của	E	O	2	nmod
4	các	L	O	5	det
5	test	N	O	3	pob
6	co	V	O	5	nmod
7	thắt	V	O	6	vmod
8	phế_quản	V	O	7	vmod
9	và	Cc	O	6	coord
10	đo	V	O	9	conj
11	nồng_độ	N	O	10	dob
12	khí	N	O	11	nmod
13	NO	Ny	O	12	nmod
14	trong	E	O	11	nmod
15	hơi	N	O	14	pob
16	thở	V	O	15	nmod
17	ra	V	O	16	adv
18	trong	E	O	16	loc
19	hen	N	O	18	pob
20	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Ngọc_Huyền_Mi	Np	B-PER	8	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Trần_Thị_Diễm_Trang	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Nguyễn_Thị_Vân	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Đinh_Xuân_Anh_Tuấn	Np	B-PER	1	nmod
8	Chẩn_đoán	V	O	0	root
9	và	Cc	O	8	coord
10	điều_trị	V	O	9	conj
11	ung_thư	N	O	10	dob
12	phổi	N	O	11	nmod
13	qua	V	O	11	nmod
14	nội_soi	N	O	13	dob
15	phế_quản	V	O	14	nmod
16	.	CH	O	8	punct
1	Trần_Văn_Ngọc_Cập	Np	B-PER	2	sub
2	nhật	V	O	0	root
3	khuyến_cáo	V	O	2	vmod
4	BTS	Ny	O	3	dob
5	2017	M	O	4	det
6	về	E	O	3	vmod
7	oxy	N	O	6	pob
8	trị_liệu	N	O	7	nmod
9	.	CH	O	2	punct
1	Đỗ_Thị_Tường_Oanh	Np	B-PER	2	sub
2	Tiếp_cận	V	O	0	root
3	chẩn_đoán	V	O	2	vmod
4	bệnh	N	O	3	dob
5	phổi	N	O	4	nmod
6	mô	P	O	5	nmod
7	kẽ	N	O	4	nmod
8	.	CH	O	2	punct
1	Hoàng_Thị_Triều_Nghi	Np	B-PER	6	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Marie_Pierre_Revel	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Đinh_Xuân_Anh_Tuấn	Np	B-PER	1	nmod
6	Nghiên_cứu	V	O	0	root
7	khoa_học	N	O	6	dob
8	Tương_quan	Np	O	7	nmod
9	giữa	E	O	6	loc
10	mức	N	O	9	pob
11	khi	N	O	10	nmod
12	nitric	N	O	17	sub
13	oxide	Nb	O	12	nmod
14	trong	E	O	17	loc
15	khí	N	O	14	pob
16	thở	V	O	15	nmod
17	ra	V	O	11	nmod
18	(	CH	O	6	punct
19	FeNO	Np	O	15	nmod
20	)	CH	O	6	punct
21	với	E	O	6	vmod
22	điểm	N	O	21	pob
23	kiểm_soát	V	O	22	nmod
24	hen	N	O	23	dob
25	(	CH	O	6	punct
26	asthma	N	O	22	nmod
27	control	N	O	26	nmod
28	test-ACT	M	O	33	det
29	)	CH	O	6	punct
30	và	Cc	O	6	coord
31	với	E	O	30	conj
32	các	L	O	33	det
33	chỉ_số	N	O	31	pob
34	hô_hấp	N	O	33	nmod
35	ký	V	O	33	nmod
36	ở	E	O	35	loc
37	bệnh_nhân	N	O	36	pob
38	hen	N	O	37	nmod
39	đang	R	O	40	adv
40	điều_trị	V	O	33	nmod
41	tại	E	O	40	loc
42	thành_phố	N	B-LOC	41	pob
43	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	42	nmod
44	.	CH	O	6	punct
1	Nguyễn_Như_Vinh	Np	B-PER	7	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Trần_Văn_Ngọc	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Nguyễn_Thị_Thu_Ba	Np	O	1	nmod
6	Mối	Np	O	1	nmod
7	liên_quan	V	O	0	root
8	giữa	N	O	7	dob
9	đa	Z	O	10	nmod
10	hình	N	O	8	nmod
11	gen	N	O	10	nmod
12	GLCCI1	Ny	O	10	nmod
13	và	Cc	O	7	coord
14	đáp_ứng	V	O	13	conj
15	với	E	O	14	vmod
16	corticoid	N	O	15	pob
17	hít	V	O	16	nmod
18	ở	E	O	17	loc
19	bệnh_nhân	N	O	18	pob
20	hen	N	O	19	nmod
21	Việt_Nam	Np	B-LOC	20	nmod
22	.	CH	O	7	punct
1	Ngô	N	O	5	sub
2	Nguyễn_Hải_Thanh	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Trần_Văn_Ngọc_Tác	Np	B-PER	1	nmod
5	nhân	V	O	0	root
6	vi_sinh	N	O	5	dob
7	gây	V	O	6	nmod
8	viêm	N	O	7	dob
9	phổi	N	O	8	nmod
10	cộng_đồng	N	O	8	nmod
11	phải	V	O	5	vmod
12	nhập_viện	V	O	11	vmod
13	–	CH	O	5	punct
14	Kết_quả	N	O	12	dob
15	nghiên_cứu	V	O	14	nmod
16	REAL	Ny	B-ORG	15	vmod
17	2016-2017	M	O	16	det
18	.	CH	O	5	punct
1	Phạm_Hùng_Vân	Np	B-PER	15	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Nguyễn_Văn_Thành	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Trần_Văn_Ngọc	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Nguyễn_Đình_Duy	Np	B-PER	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Lê_Thị_Thu_Hương	Np	B-PER	1	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Cao_Thị_Mỹ_Thuý	Np	B-PER	1	nmod
12	Tám	M	O	13	det
13	gen	N	O	1	nmod
14	mới	R	O	15	adv
15	được	V	O	0	root
16	phát_hiện	V	O	15	vmod
17	ở	E	O	16	loc
18	hai	M	O	19	det
19	chủng	N	O	17	pob
20	Acinetobacter	Np	O	19	nmod
21	baumannii	V	O	19	nmod
22	gây	V	O	21	vmod
23	nhiễm_trùng	V	O	22	vmod
24	hô_hấp	N	O	23	vmod
25	ở	E	O	23	loc
26	bệnh_viện	N	B-ORG	25	pob
27	đa_khoa	N	I-ORG	26	nmod
28	Thống_Nhất	Np	I-ORG	27	nmod
29	,	CH	O	26	punct
30	Đồng_Nai	Np	B-LOC	26	nmod
31	.	CH	O	15	punct
1	Nguyễn_Sĩ_Tuấn	Np	B-PER	4	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Phạm_Hùng_Vân_Trường	Np	B-PER	1	nmod
4	hợp	V	O	0	root
5	lâm_sàng	A	O	4	vmod
6	Loạt	Np	O	4	vmod
7	ca	V	O	6	nmod
8	tắc_nghẽn	V	O	6	nmod
9	đường	N	O	8	vmod
10	thở	V	O	6	nmod
11	lớn	A	O	9	nmod
12	phát_hiện	V	O	4	vmod
13	bằng	E	O	12	mnr
14	hô_hấp	N	O	13	pob
15	ký	V	O	14	nmod
16	.	CH	O	4	punct
1	Huỳnh_Thị_Thanh_Phương	N	O	5	sub
2	Thông_tin	N	O	1	nmod
3	y_học	N	O	2	nmod
4	Thông_tin	N	O	2	nmod
5	dành	V	O	0	root
6	cho	E	O	5	vmod
7	bệnh_nhân	N	O	6	pob
8	:	CH	O	5	punct
9	Điều_trị	V	O	5	vmod
10	với	E	O	9	vmod
11	oxy	N	O	10	pob
12	theo	V	O	11	nmod
13	Hội	Np	B-ORG	11	nmod
14	Lồng_Ngực	Np	I-ORG	13	nmod
15	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	13	nmod
16	.	CH	O	5	punct
1	Huỳnh_Thị_Thanh_Phương	Np	B-PER	0	root
