1	Thủ_tướng	N	O	2	sub
2	làm_việc	V	O	0	root
3	với	E	O	2	vmod
4	50	M	O	5	det
5	điểm	N	O	3	pob
6	cầu	N	O	5	nmod
7	chống	V	O	5	nmod
8	dịch	N	O	7	vmod
9	trong	E	O	5	loc
10	toàn	N	O	9	pob
11	quân	N	O	10	nmod
12	(	CH	O	5	punct
13	Chinhphu.vn	Np	O	5	nmod
14	)	CH	O	5	punct
15	–	CH	O	5	punct
16	Chiều	N	O	5	nmod
17	ngày	N	O	16	nmod
18	22/3/2020	M	O	17	det
19	,	CH	O	2	punct
20	tại	E	O	2	loc
21	Cục	N	B-ORG	20	pob
22	Quân_y	Np	I-ORG	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	Bộ	N	B-ORG	21	nmod
25	Quốc_phòng	N	I-ORG	24	nmod
26	,	CH	O	21	punct
27	Thủ_tướng	N	O	21	nmod
28	Nguyễn_Xuân_Phúc	Np	B-PER	27	nmod
29	đã	R	O	30	adv
30	làm_việc	V	O	2	vmod
31	trực_tuyến	A	O	30	vmod
32	với	E	O	30	vmod
33	50	M	O	34	det
34	điểm	N	O	32	pob
35	cầu	N	O	34	nmod
36	trong	E	O	34	nmod
37	toàn	N	O	36	pob
38	quân	N	O	37	nmod
39	để	E	O	30	prp
40	kiểm_tra	V	O	39	vmod
41	công_tác	N	O	40	dob
42	phòng_chống	V	O	41	nmod
43	dịch	N	O	42	vmod
44	COVID-19	Ny	O	43	nmod
45	,	CH	O	30	punct
46	trong	E	O	48	sub
47	đó	P	O	46	pob
48	có	V	O	30	vmod
49	các	L	O	50	det
50	điểm	N	O	48	dob
51	cầu	N	O	50	nmod
52	được	V	O	50	nmod
53	sử_dụng	V	O	52	vmod
54	làm	V	O	53	vmod
55	khu	N	O	54	dob
56	cách_ly	V	O	55	nmod
57	.	CH	O	2	punct
1	Ảnh	N	O	6	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Quang_Hiếu	N	B-PER	3	nmod
6	Báo_cáo	V	O	0	root
7	tại	E	O	6	loc
8	cuộc	N	O	7	pob
9	làm_việc	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	Thứ_trưởng	N	O	6	sub
12	Bộ	N	B-ORG	11	nmod
13	Quốc_phòng	Np	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	Thượng_tướng	N	O	6	sub
16	Trần_Đơn	Np	B-PER	15	nmod
17	cho	V	O	6	vmod
18	biết	V	O	17	vmod
19	,	CH	O	17	punct
20	tính	V	O	17	vmod
21	đến	E	O	20	tmp
22	6h	N	O	21	pob
23	sáng	N	O	22	nmod
24	nay	P	O	23	det
25	,	CH	O	29	punct
26	số	N	O	29	sub
27	người	N	O	26	nmod
28	cách_ly	V	O	26	nmod
29	tập_trung	V	O	17	vmod
30	trong	E	O	29	loc
31	doanh_trại	N	O	30	pob
32	quân_đội	N	O	31	nmod
33	là	V	O	17	vmod
34	34.734	M	O	35	det
35	người	N	O	33	vmod
36	(	CH	O	17	punct
37	17.910	M	O	38	det
38	người	N	O	40	sub
39	đã	R	O	40	adv
40	hết	V	O	17	vmod
41	cách_ly	V	O	40	vmod
42	và	Cc	O	17	coord
43	16.538	M	O	44	det
44	người	N	O	46	sub
45	đang	R	O	46	adv
46	cách_ly	V	O	42	conj
47	)	CH	O	6	punct
48	.	CH	O	6	punct
1	Trong	E	O	4	loc
2	Quân_đội	N	O	1	pob
3	chưa	R	O	4	adv
4	xác_định	V	O	0	root
5	người	N	O	4	dob
6	mắc	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	tổng_số	N	O	10	sub
9	cách_ly	V	O	8	nmod
10	là	V	O	4	vmod
11	426	M	O	12	det
12	người	N	O	10	dob
13	(	CH	O	4	punct
14	176	M	O	15	det
15	người	N	O	17	sub
16	đã	R	O	17	adv
17	hết	V	O	4	dep
18	cách_ly	V	O	17	vmod
19	và	Cc	O	17	coord
20	248	M	O	21	det
21	người	N	O	23	sub
22	đang	R	O	23	adv
23	cách_ly	V	O	19	conj
24	)	CH	O	4	punct
25	.	CH	O	4	punct
1	Toàn	N	O	4	sub
2	quân	N	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	sử_dụng	V	O	0	root
5	3	M	O	6	det
6	đội	N	O	4	dob
7	cơ_động	N	O	6	nmod
8	phòng_chống	V	O	6	nmod
9	dịch	N	O	8	vmod
10	và	Cc	O	6	coord
11	429	M	O	12	det
12	lượt	N	O	10	conj
13	tổ	N	O	12	nmod
14	cơ_động	N	O	12	nmod
15	phòng_chống	V	O	12	nmod
16	dịch	N	O	15	vmod
17	và	Cc	O	16	coord
18	tổ	N	O	17	conj
19	quân_y	N	O	18	nmod
20	tăng_cường	V	O	6	nmod
21	cho	E	O	20	iob
22	các	L	O	23	det
23	điểm	N	O	21	pob
24	cách_ly	V	O	23	nmod
25	,	CH	O	4	punct
26	các	L	O	27	det
27	đơn_vị	N	O	28	sub
28	làm	V	O	4	dep
29	nhiệm_vụ	N	O	28	dob
30	làm	V	O	29	nmod
31	công_tác	N	O	30	dob
32	phòng_chống	V	O	31	nmod
33	dịch	N	O	32	vmod
34	COVID-19	Ny	O	33	nmod
35	.	CH	O	4	punct
1	Quân_đội	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	30	M	O	4	det
4	bệnh_viện	N	O	2	dob
5	quân_y	N	O	4	nmod
6	với	E	O	4	nmod
7	tổng_số	N	O	6	pob
8	977	M	O	9	det
9	giường	N	O	7	nmod
10	truyền_nhiễm	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	14	punct
12	có	V	O	2	vmod
13	khả_năng	N	O	12	dob
14	mở_rộng	V	O	13	nmod
15	lên	R	O	14	adv
16	2.429	M	O	17	det
17	giường	N	O	14	dob
18	.	CH	O	2	punct
1	Ảnh	N	O	8	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Quang_Hiếu_Thượng	N	O	3	nmod
6	tướng	N	O	1	nmod
7	Trần_Đơn	Np	B-PER	6	nmod
8	nhấn_mạnh	V	O	0	root
9	quan_điểm	N	O	8	dob
10	coi	V	O	9	nmod
11	nhiệm_vụ	N	O	10	dob
12	phòng_chống	V	O	11	nmod
13	dịch	N	O	12	vmod
14	COVID-19	Ny	O	13	nmod
15	là	V	O	8	vmod
16	nhiệm_vụ	N	O	15	dob
17	chiến_đấu	V	O	16	nmod
18	và	Cc	O	8	coord
19	với	E	O	16	nmod
20	tinh_thần	N	O	19	pob
21	“	CH	O	8	punct
22	trong	E	O	20	nmod
23	bất_luận	V	O	22	vmod
24	tình_huống	N	O	23	vmod
25	nào	P	O	24	nmod
26	Quân_đội	N	O	24	nmod
27	cũng	R	O	28	adv
28	phải	V	O	8	vmod
29	sẵn_sàng	A	O	28	vmod
30	đi	V	O	29	vmod
31	đầu	N	O	30	dob
32	trong	E	O	30	loc
33	phòng	N	O	32	pob
34	,	CH	O	8	punct
35	chống	V	O	8	vmod
36	dịch	N	O	35	vmod
37	COVID-19	Ny	O	36	nmod
38	”	CH	O	8	punct
39	.	CH	O	8	punct
1	Về	E	O	7	pmod
2	công_tác	N	O	1	pob
3	cách_ly	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	Bộ	N	B-ORG	7	sub
6	Quốc_phòng	N	I-ORG	5	nmod
7	có	V	O	0	root
8	140	M	O	9	det
9	điểm	N	O	7	dob
10	,	CH	O	7	punct
11	khả_năng	N	O	9	nmod
12	tiếp_nhận	V	O	11	nmod
13	được	R	O	12	adv
14	44.718	M	O	15	det
15	người	N	O	12	dob
16	.	CH	O	7	punct
1	Đã	R	O	2	adv
2	triển_khai	V	O	0	root
3	109	M	O	4	det
4	điểm	N	O	2	dob
5	,	CH	O	2	punct
6	đang	R	O	7	adv
7	cách_ly	V	O	2	vmod
8	tại	E	O	7	loc
9	91	M	O	10	det
10	điểm	N	O	8	pob
11	có	V	O	10	nmod
12	16.538	M	O	13	det
13	người	N	O	11	dob
14	.	CH	O	2	punct
1	Hiện	N	O	5	tmp
2	còn	R	O	4	nmod
3	31	M	O	4	det
4	điểm	N	O	9	sub
5	chưa	R	O	6	adv
6	triển_khai	V	O	4	nmod
7	,	CH	O	9	punct
8	tổng_số	N	O	12	sub
9	còn	V	O	8	nmod
10	khả_năng	N	O	9	dob
11	tiếp_nhận	V	O	10	nmod
12	là	C	O	15	conj
13	28.180	M	O	14	det
14	người	N	O	12	dob
15	.	CH	O	0	punct
1	Hiện_nay	N	O	5	tmp
2	Bộ	Np	B-ORG	5	sub
3	Quốc_phòng	Np	I-ORG	2	nmod
4	đang	R	O	5	adv
5	chỉ_đạo	V	O	0	root
6	các	L	O	7	det
7	đơn_vị	N	O	5	dob
8	trong	E	O	7	loc
9	toàn	N	O	10	nmod
10	quân	N	O	8	pob
11	rà_soát	V	O	10	nmod
12	doanh_trại	N	O	11	dob
13	để	E	O	5	prp
14	tiếp_tục	V	O	13	vmod
15	bổ_sung	V	O	14	vmod
16	thêm	V	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	điểm	N	O	15	dob
19	cách_ly	V	O	18	nmod
20	mới	A	O	18	nmod
21	.	CH	O	5	punct
1	Thượng_tướng	N	O	3	sub
2	Trần_Đơn	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	đã	R	O	7	adv
7	tổ_chức	V	O	3	vmod
8	nhiều	A	O	9	nmod
9	cuộc	N	O	7	dob
10	diễn_tập	V	O	9	nmod
11	trong	E	O	9	nmod
12	đó	P	O	11	pob
13	có	V	O	9	nmod
14	diễn_tập	V	O	13	vmod
15	cấp	N	O	14	dob
16	Bộ	N	B-ORG	15	nmod
17	Quốc_phòng	N	I-ORG	16	nmod
18	tại	E	O	15	loc
19	227	M	O	20	det
20	điểm	N	O	18	pob
21	cầu	N	O	20	nmod
22	(	CH	O	3	punct
23	hơn	A	O	25	nmod
24	5.000	M	O	25	det
25	người	N	O	3	dob
26	tham_gia	V	O	25	nmod
27	)	CH	O	3	punct
28	,	CH	O	3	punct
29	267	M	O	30	det
30	điểm	N	O	3	dob
31	thực	A	O	30	nmod
32	binh	N	O	31	amod
33	(	CH	O	3	punct
34	trên	E	O	30	loc
35	22.000	M	O	36	det
36	người	N	O	34	pob
37	tham_gia	V	O	36	nmod
38	)	CH	O	3	punct
39	góp_phần	V	O	3	vmod
40	củng_cố	V	O	39	vmod
41	nâng	V	O	40	vmod
42	cao	A	O	41	vmod
43	khả_năng	N	O	41	dob
44	sẵn_sàng	A	O	43	nmod
45	phòng_chống	V	O	44	vmod
46	dịch	V	O	45	vmod
47	các	L	O	48	det
48	cấp	N	O	46	dob
49	.	CH	O	3	punct
1	Ảnh	N	O	5	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Quang_Hiếu_Học	V	O	0	root
6	viện	N	B-ORG	5	loc
7	Quân_y	Np	I-ORG	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	công_bố	V	O	5	vmod
10	bộ	N	O	9	dob
11	sinh	V	O	10	nmod
12	phẩm	N	O	11	dob
13	(	CH	O	10	punct
14	bộ	N	O	10	nmod
15	kít	N	O	14	nmod
16	)	CH	O	9	punct
17	real-time	Nc	O	14	nmod
18	RT	Ny	B-ORG	17	nmod
19	-	CH	O	17	punct
20	PCR	Ny	O	17	nmod
21	phát_hiện	V	O	9	vmod
22	virus	Nb	O	21	dob
23	Corona	Np	O	22	nmod
24	chủng	N	O	22	nmod
25	mới	A	O	24	nmod
26	(	CH	O	24	punct
27	SARS	Ny	O	24	nmod
28	-	CH	O	24	punct
29	CoV-2	Ny	O	24	nmod
30	)	CH	O	9	punct
31	,	CH	O	5	punct
32	đây	P	O	33	sub
33	là	V	O	5	dep
34	một	M	O	35	det
35	thành_công	N	O	33	dob
36	rất	R	O	37	amod
37	lớn	A	O	35	nmod
38	của	E	O	35	nmod
39	các	L	O	40	det
40	nhà_khoa_học	N	O	38	pob
41	trong	E	O	40	loc
42	quân_đội	N	O	41	pob
43	.	CH	O	5	punct
1	Sang	V	O	0	root
2	giai_đoạn	N	O	1	vmod
3	2	M	O	2	det
4	,	CH	O	1	punct
5	Cục	N	B-ORG	1	sub
6	Quân_y	Np	I-ORG	5	nmod
7	được	V	O	1	vmod
8	sự	Nc	O	7	dob
9	chỉ_đạo	V	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	pob
12	Quốc_phòng	N	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	1	punct
14	đã	R	O	17	adv
15	và	Cc	O	17	vmod
16	đang	R	O	17	adv
17	tạo	V	O	1	vmod
18	nguồn	N	O	17	dob
19	,	CH	O	17	punct
20	mua	V	O	17	vmod
21	bổ_sung	V	O	20	vmod
22	thuốc	N	O	21	dob
23	hoá_chất	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	17	punct
25	trang_thiết_bị	N	O	29	sub
26	và	Cc	O	17	coord
27	phương_tiện	N	O	26	conj
28	bảo_hộ	V	O	27	nmod
29	phòng_chống	V	O	28	vmod
30	dịch	N	O	29	vmod
31	,	CH	O	1	punct
32	sẵn_sàng	A	O	1	dep
33	đáp_ứng	V	O	32	vmod
34	cho	E	O	33	iob
35	cấp_độ	N	O	34	pob
36	cao	A	O	35	nmod
37	nhất	R	O	36	amod
38	của	E	O	35	nmod
39	dịch	N	O	38	pob
40	(	CH	O	1	punct
41	120.000	M	O	42	det
42	bộ	Nc	O	25	nmod
43	quần_áo	N	O	42	nmod
44	phòng_chống	V	O	42	nmod
45	dịch	N	O	44	vmod
46	,	CH	O	1	punct
47	100	M	O	48	det
48	cơ_số	N	O	1	sub
49	điều_trị	V	O	48	nmod
50	)	CH	O	1	punct
51	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	7	loc
2	cuộc	N	O	1	pob
3	làm_việc	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	Thủ_tướng	N	O	7	sub
6	sẽ	R	O	7	adv
7	trao_đổi	V	O	0	root
8	,	CH	O	7	punct
9	nói_chuyện	V	O	7	vmod
10	với	E	O	9	vmod
11	cán_bộ	N	O	10	pob
12	,	CH	O	11	punct
13	nhân_viên	N	O	11	nmod
14	và	Cc	O	11	coord
15	công_dân	N	O	14	conj
16	tại	E	O	11	loc
17	khu	N	O	16	pob
18	cách_ly	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	7	punct
1	Cổng_TTĐT_Chính	N	O	4	sub
2	phủ	V	O	1	nmod
3	sẽ	R	O	4	adv
4	cập_nhật	V	O	0	root
5	về	E	O	4	vmod
6	cuộc	N	O	5	pob
7	làm_việc	V	O	6	nmod
8	này	P	O	6	det
9	.	CH	O	4	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
