1	Truyền_hình	N	O	33	sub
2	trực_tuyến	A	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	“	Nc	O	1	nmod
5	Vô_sinh	Np	O	4	nmod
6	–	CH	O	4	punct
7	hiếm_muộn	A	O	4	nmod
8	:	CH	O	4	punct
9	Nỗi	Nc	O	4	nmod
10	lo	V	O	9	nmod
11	thời	N	O	9	nmod
12	hiện_đại	A	O	11	nmod
13	”	CH	O	17	punct
14	Truyền_hình	N	O	33	sub
15	trực_tuyến	A	O	14	nmod
16	:	CH	O	4	punct
17	“	Nc	O	4	nmod
18	Vô_sinh	Np	O	17	nmod
19	–	CH	O	17	punct
20	hiếm_muộn	A	O	17	nmod
21	:	CH	O	4	punct
22	Nỗi	Nc	O	4	nmod
23	lo	V	O	22	nmod
24	thời	N	O	22	nmod
25	hiện_đại	A	O	22	nmod
26	”	Nc	O	22	nmod
27	Suckhoedoisong.vn	Np	O	26	nmod
28	-	CH	O	22	punct
29	Báo_điện_tử	N	B-ORG	22	nmod
30	Sức_khoẻ	N	I-ORG	29	nmod
31	&	Ny	I-ORG	29	nmod
32	Đời_sống	Np	I-ORG	29	nmod
33	tổ_chức	V	O	0	root
34	buổi	N	O	33	tmp
35	tư_vấn	V	O	34	nmod
36	truyền_hình	N	O	35	dob
37	trực_tuyến	A	O	34	nmod
38	với	E	O	34	nmod
39	chủ_đề	N	O	38	pob
40	“	Nc	O	39	nmod
41	Vô_sinh	Np	O	40	nmod
42	–	CH	O	40	punct
43	hiếm_muộn	A	O	39	nmod
44	:	CH	O	33	punct
45	Nỗi	Nc	O	43	amod
46	lo	V	O	45	nmod
47	thời	N	O	45	nmod
48	hiện_đại	A	O	47	nmod
49	”	CH	O	33	punct
50	vào	E	O	45	loc
51	9h30	N	O	50	pob
52	,	CH	O	33	punct
53	thứ	Nc	O	45	nmod
54	Năm	Np	O	53	nmod
55	,	CH	O	45	punct
56	ngày	N	O	45	nmod
57	18/06/2020	M	O	56	det
58	.	CH	O	33	punct
1	Chương_trình	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	phát	V	O	2	vmod
4	trực_tiếp	A	O	3	vmod
5	trên	E	O	3	loc
6	báo_điện_tử	N	O	5	pob
7	Suckhoedoisong.vn	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	trên	E	O	5	pmod
10	kênh	N	O	9	pob
11	Youtube	Np	O	10	nmod
12	và	Cc	O	2	coord
13	fanpage	N	O	12	conj
14	của	E	O	10	nmod
15	báo	N	B-ORG	14	pob
16	Sức_khoẻ	N	I-ORG	15	nmod
17	&	Y	I-ORG	2	coord
18	Đời_sống	Np	I-ORG	15	nmod
19	.	CH	O	2	punct
1	Mời	V	O	0	root
2	độc_giả	N	O	1	dob
3	xem	V	O	2	nmod
4	video	Nb	O	3	dob
5	chương_trình	N	O	4	nmod
6	:	CH	O	4	punct
7	Theo	V	O	4	nmod
8	công_bố	V	O	7	vmod
9	của	E	O	4	nmod
10	Tổ_chức	N	B-ORG	9	pob
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	thế_giới	N	I-ORG	11	nmod
13	(	CH	O	10	punct
14	WHO	Ny	B-ORG	10	nmod
15	)	CH	O	1	punct
16	,	CH	O	1	punct
17	năm	N	O	25	tmp
18	2010	M	O	17	det
19	,	CH	O	25	punct
20	1,9%	M	O	21	det
21	phụ_nữ	N	O	25	sub
22	trong	E	O	21	nmod
23	độ	N	O	22	pob
24	tuổi	N	O	23	nmod
25	sinh_sản	V	O	1	dep
26	bị	V	O	25	vmod
27	vô_sinh	A	O	26	vmod
28	nguyên_phát	A	O	27	amod
29	,	CH	O	1	punct
30	10,5%	M	O	31	det
31	phụ_nữ	N	O	32	sub
32	bị	V	O	1	dep
33	vô_sinh	V	O	32	vmod
34	thứ_phát	V	O	33	vmod
35	.	CH	O	1	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	7	sub
2	vô_sinh	A	O	1	nmod
3	ở	E	O	1	loc
4	nam_giới	N	O	3	pob
5	cũng	R	O	7	amod
6	rất	R	O	7	amod
7	cao	A	O	0	root
8	.	CH	O	7	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	ước_tính	V	O	1	vmod
5	khoảng	N	O	8	nmod
6	50%	M	O	8	det
7	cặp	M	O	8	det
8	vợ_chồng	N	O	4	dob
9	vô_sinh	A	O	8	nmod
10	ở	E	O	8	nmod
11	độ	N	O	10	pob
12	tuổi	N	O	11	nmod
13	dưới	E	O	14	dep
14	30	M	O	11	det
15	.	CH	O	1	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	theo	E	O	7	adv
3	WHO	Ny	B-ORG	2	pob
4	,	CH	O	7	punct
5	vô_sinh	A	O	3	nmod
6	hiếm_muộn	A	O	5	amod
7	là	V	O	0	root
8	căn_bệnh	N	O	7	dob
9	nguy_hiểm	N	O	8	nmod
10	thứ	N	O	8	nmod
11	ba	M	O	10	det
12	,	CH	O	7	punct
13	đứng	V	O	7	vmod
14	sau	E	O	13	loc
15	ung_thư	N	O	14	pob
16	,	CH	O	15	punct
17	bệnh	N	O	15	nmod
18	tim_mạch	N	O	17	nmod
19	ở	E	O	13	loc
20	thế_kỷ	N	O	19	pob
21	21	M	O	20	det
22	.	CH	O	7	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	những	L	O	6	det
6	nước	N	O	4	pob
7	có	V	O	6	nmod
8	tỷ_lệ	N	O	7	dob
9	vô_sinh	A	O	8	nmod
10	cao	A	O	9	amod
11	trên	E	O	8	loc
12	thế_giới	N	O	11	pob
13	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	báo_cáo	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	pob
5	Y_Tế	Np	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	có	V	O	1	vmod
8	khoảng	N	O	11	nmod
9	7.7%	M	O	11	det
10	các	L	O	11	det
11	cặp	N	O	7	dob
12	vợ_chồng	N	O	11	nmod
13	trong	E	O	11	nmod
14	độ	N	O	13	pob
15	tuổi	N	O	14	nmod
16	sinh_sản	V	O	14	nmod
17	,	CH	O	16	punct
18	tương_đương	V	O	7	vmod
19	với	E	O	18	vmod
20	hơn	A	O	24	nmod
21	1	M	O	22	det
22	triệu	M	O	24	det
23	cặp	M	O	24	det
24	vợ_chồng	N	O	19	pob
25	gặp	V	O	24	nmod
26	phải	V	O	25	adv
27	các	L	O	28	det
28	vấn_đề	N	O	25	dob
29	về	E	O	28	nmod
30	vô_sinh	N	O	29	pob
31	hiếm_muộn	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	1	punct
1	Đặc_biệt	A	O	5	adv
2	,	CH	O	5	punct
3	tỷ_lệ	N	O	5	sub
4	vô_sinh	A	O	3	nmod
5	thứ_phát	V	O	0	root
6	(	CH	O	5	punct
7	vô_sinh	A	O	5	vmod
8	sau	E	O	5	tmp
9	một	M	O	10	det
10	lần	N	O	8	pob
11	có_thai	A	O	10	nmod
12	)	CH	O	5	punct
13	đang	R	O	14	adv
14	có	V	O	5	vmod
15	xu_hướng	N	O	14	dob
16	gia_tăng	V	O	15	nmod
17	sau	N	O	16	vmod
18	mỗi	M	O	19	det
19	năm	N	O	15	tmp
20	.	CH	O	5	punct
1	Thực_tế	N	O	6	sub
2	cho	E	O	0	root
3	thấy	V	O	2	vmod
4	độ	N	O	3	vmod
5	tuổi	N	O	4	nmod
6	vô_sinh	A	O	4	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	hiếm_muộn	A	O	6	amod
9	đang	R	O	11	adv
10	ngày_càng	X	O	11	x
11	trẻ_hoá	V	O	3	vmod
12	và	Cc	O	3	coord
13	đem	V	O	12	conj
14	lại	V	O	13	adv
15	những	L	O	16	det
16	lo_ngại	V	O	2	vmod
17	cho	E	O	16	vmod
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	cặp	N	O	17	pob
20	đôi	M	O	21	det
21	trẻ	N	O	19	nmod
22	hiện_nay	N	O	19	nmod
23	.	CH	O	18	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	rất	R	O	5	nmod
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	người	N	O	7	sub
6	chưa	R	O	7	adv
7	nhận_thức	V	O	0	root
8	đúng_đắn	A	O	7	vmod
9	về	E	O	7	vmod
10	căn_bệnh	N	O	9	pob
11	này	P	O	10	det
12	.	CH	O	7	punct
1	Mặt_khác	X	O	7	x
2	,	CH	O	7	punct
3	những	L	O	4	det
4	rào_cản	N	O	7	sub
5	định_kiến	N	O	4	nmod
6	xã_hội	N	O	5	nmod
7	khiến	V	O	0	root
8	nhiều	A	O	10	nmod
9	cặp	M	O	10	det
10	vợ_chồng	N	O	7	dob
11	chần_chừ	V	O	10	nmod
12	không	R	O	13	adv
13	khám	V	O	11	vmod
14	hiếm_muộn	N	O	13	dob
15	sớm	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	7	punct
17	dẫn	V	O	7	vmod
18	đến	E	O	17	vmod
19	bỏ	V	O	18	vmod
20	lỡ	V	O	19	vmod
21	gian	N	O	19	dob
22	đoạn	Nc	O	21	nmod
23	vàng	N	O	22	nmod
24	để	E	O	19	prp
25	điều_trị	V	O	24	vmod
26	hiệu_quả	N	O	25	dob
27	.	CH	O	7	punct
1	Nhằm	N	O	2	sub
2	giúp	V	O	0	root
3	khán_giả	N	O	2	dob
4	có	V	O	2	vmod
5	thêm	V	O	4	vmod
6	kiến_thức	N	O	5	dob
7	về	E	O	6	nmod
8	vô_sinh	A	O	7	dep
9	,	CH	O	8	punct
10	hiếm_muộn	A	O	8	amod
11	,	CH	O	6	punct
12	thực_trạng	N	O	6	nmod
13	vô_sinh	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	hiếm_muộn	A	O	13	amod
16	tại	E	O	12	loc
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	16	pob
18	cũng	R	O	23	adv
19	như	C	O	2	coord
20	các	L	O	21	det
21	phương_pháp	N	O	19	conj
22	hỗ_trợ	V	O	21	nmod
23	sinh_sản	V	O	22	vmod
24	,	CH	O	2	punct
25	điều_trị	V	O	2	vmod
26	vô_sinh	A	O	25	vmod
27	hiếm_muộn	A	O	26	amod
28	hiện_đại	A	O	27	amod
29	hiện_nay	N	O	26	tmp
30	,	CH	O	2	punct
31	và	Cc	O	2	coord
32	tỷ_lệ	N	O	27	amod
33	thành_công	V	O	32	nmod
34	của	E	O	32	nmod
35	các	L	O	36	det
36	biện_pháp	N	O	34	pob
37	đó	P	O	36	det
38	,	CH	O	46	punct
39	báo	N	B-ORG	46	sub
40	Điện_tử	N	I-ORG	39	nmod
41	Sức_khoẻ	N	I-ORG	39	nmod
42	&	Y	I-ORG	39	nmod
43	Đời_sống	Np	I-ORG	39	nmod
44	-	CH	O	39	punct
45	suckhoedoisong.vn	N	O	39	nmod
46	tổ_chức	V	O	31	conj
47	buổi	N	O	46	tmp
48	tư_vấn	V	O	47	nmod
49	truyền_hình	N	O	48	dob
50	trực_tuyến	A	O	47	nmod
51	với	E	O	46	vmod
52	chủ_đề	N	O	51	pob
53	“	Nc	O	52	nmod
54	Vô_sinh	Np	O	53	nmod
55	–	CH	O	53	punct
56	hiếm_muộn	A	O	52	nmod
57	:	CH	O	46	punct
58	Nỗi	Nc	O	56	amod
59	lo	V	O	58	nmod
60	thời	N	O	58	nmod
61	hiện_đại	A	O	60	nmod
62	”	CH	O	66	punct
63	Khách	N	O	64	sub
64	mời	V	O	58	nmod
65	tham_gia	V	O	64	vmod
66	chương_trình	N	O	65	dob
67	gồm	V	O	66	nmod
68	:	CH	O	66	punct
69	Ths.Bs.	N	O	66	nmod
70	Lê_Thị_Thu_Hiền	Np	B-PER	69	nmod
71	,	CH	O	66	punct
72	Phó	Z	O	73	nmod
73	Giám_đốc	N	O	66	nmod
74	,	CH	O	66	punct
75	Trưởng	N	O	66	nmod
76	khoa	N	O	75	nmod
77	Hỗ_trợ	V	O	75	nmod
78	sinh_sản	V	O	77	vmod
79	,	CH	O	66	punct
80	Bệnh_viện	N	B-ORG	66	nmod
81	Nam	Np	I-ORG	80	nmod
82	học	V	O	66	nmod
83	và	Cc	O	64	coord
84	Hiếm_muộn	Np	B-ORG	83	conj
85	Hà_Nội	Np	I-ORG	64	dob
86	.	CH	O	2	punct
1	Ths.Bs.	N	O	8	sub
2	Nguyễn_Anh_Tú	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	trưởng	N	O	1	nmod
6	khoa	N	B-ORG	5	nmod
7	Nam	Np	I-ORG	6	nmod
8	học	V	O	0	root
9	,	CH	O	8	punct
10	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	sub
11	Nam	Np	I-ORG	10	nmod
12	học	V	O	8	dep
13	và	Cc	O	12	coord
14	Hiếm_muộn	Np	O	13	conj
15	Hà_Nội	Np	O	12	dob
16	BSCKI	Ny	O	12	dob
17	Nguyễn_Thành_Trung	Np	O	16	nmod
18	,	CH	O	8	punct
19	Trưởng	N	O	50	sub
20	khoa	N	O	19	nmod
21	Ngoại	Np	O	20	nmod
22	,	CH	O	8	punct
23	Bệnh_viện	N	B-ORG	25	sub
24	Nam	Np	I-ORG	23	nmod
25	học	V	O	8	dep
26	và	Cc	O	25	coord
27	Hiếm_muộn	Np	B-ORG	26	conj
28	Hà_Nội	Np	I-ORG	25	dob
29	Dẫn_chương_trình	Np	I-ORG	28	nmod
30	:	CH	O	25	punct
31	MC	Ny	O	25	dob
32	Việt_Tú_Chương_trình	Np	B-PER	31	nmod
33	được	V	O	25	vmod
34	truyền_hình	N	O	33	vmod
35	trực_tuyến	A	O	34	nmod
36	trên	E	O	34	loc
37	báo_điện_tử	N	O	36	pob
38	Suckhoedoisong.vn	Np	O	37	nmod
39	,	CH	O	8	punct
40	trên	E	O	36	pmod
41	kênh	N	O	40	pob
42	Youtube	Np	O	41	nmod
43	và	Cc	O	8	coord
44	fanpage	N	O	43	conj
45	của	E	O	19	nmod
46	Báo	N	B-ORG	45	pob
47	Sức_khoẻ	N	I-ORG	46	nmod
48	&	Ny	I-ORG	46	nmod
49	Đời_sống	Np	I-ORG	46	nmod
50	bắt_đầu	V	O	8	dep
51	vào	V	O	50	vmod
52	9h30	M	O	51	vmod
53	,	CH	O	8	punct
54	thứ	Nc	O	50	tmp
55	Năm	Np	O	54	nmod
56	,	CH	O	54	punct
57	ngày	N	O	54	nmod
58	18/06/2020	M	O	57	det
59	.	CH	O	8	punct
1	Bạn_đọc	N	O	3	sub
2	có_thể	R	O	3	adv
3	gửi	V	O	0	root
4	câu	N	O	3	dob
5	hỏi	V	O	4	nmod
6	về	E	O	4	nmod
7	toà	N	O	6	pob
8	soạnngay	N	O	7	nmod
9	từ	E	O	4	nmod
10	bây_giờ	P	O	9	pob
11	theo	V	O	4	nmod
12	địa_chỉ	N	O	11	dob
13	:	CH	O	12	punct
14	Email	Np	O	12	nmod
15	:	CH	O	12	punct
16	bandientuskds@gmail.com	N	O	12	nmod
17	Hoặc	Np	O	16	nmod
18	gọi	V	O	3	vmod
19	theo	E	O	18	vmod
20	số	N	O	19	pob
21	0933	M	O	20	det
22	133	M	O	25	det
23	163	M	O	20	det
24	trong	E	O	18	tmp
25	thời_gian	N	O	24	pob
26	diễn	V	O	25	nmod
27	ra	V	O	26	vmod
28	chương_trình	N	O	26	dob
29	Hoặc	Np	O	28	nmod
30	điền	V	O	18	vmod
31	vào	E	O	30	dir
32	mẫu	N	O	31	pob
33	phía	N	O	32	nmod
34	dưới	N	O	33	nmod
35	trang	N	O	33	nmod
36	.	CH	O	3	punct
1	Báo_điện_tử	N	B-ORG	8	sub
2	Sức_khoẻ	N	I-ORG	1	nmod
3	&	Y	I-ORG	1	nmod
4	Đời_sống	Np	I-ORG	1	nmod
5	(	CH	O	1	punct
6	Suckhoedoisong.vn	Np	O	1	nmod
7	)	CH	O	1	punct
8	trân_trọng	V	O	0	root
9	cảm_ơn	V	O	8	vmod
10	:	CH	O	9	punct
11	Ths.Bs.	N	O	24	sub
12	Lê_Thị_Thu_Hiền	Np	B-PER	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	Phó	Z	O	15	nmod
15	Giám_đốc	N	O	11	nmod
16	,	CH	O	11	punct
17	Trưởng	N	O	11	nmod
18	khoa	N	O	17	nmod
19	Hỗ_trợ	V	O	17	nmod
20	sinh_sản	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	11	punct
22	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	nmod
23	Nam	Np	I-ORG	22	nmod
24	học	V	O	9	vmod
25	và	Cc	O	24	coord
26	Hiếm_muộn	Np	O	25	conj
27	Hà_Nội	Np	O	24	dob
28	;	CH	O	8	punct
29	Ths.Bs.	Np	O	36	sub
30	Nguyễn_Anh_Tú	Np	B-PER	8	dob
31	,	CH	O	8	punct
32	Phó	Z	O	33	nmod
33	trưởng	N	O	29	nmod
34	khoa	N	B-ORG	33	nmod
35	Nam	Np	I-ORG	34	nmod
36	học	V	O	8	vmod
37	,	CH	O	8	punct
38	Bệnh_viện	N	B-ORG	40	sub
39	Nam	Np	I-ORG	38	nmod
40	học	V	O	8	dep
41	và	Cc	O	40	coord
42	Hiếm_muộn	Np	O	41	conj
43	Hà_Nội	Np	O	40	dob
44	;	CH	O	8	punct
45	BSCK	Ny	O	40	dob
46	I	Ny	O	45	nmod
47	Nguyễn_Thành_Trung	Np	B-PER	45	nmod
48	,	CH	O	8	punct
49	Trưởng	N	O	8	sub
50	khoa	N	O	49	nmod
51	Ngoại	Np	O	50	nmod
52	,	CH	O	8	punct
53	Bệnh_viện	N	B-ORG	55	sub
54	Nam	Np	I-ORG	53	nmod
55	học	V	O	8	vmod
56	và	Cc	O	55	coord
57	Hiếm_muộn	Np	B-ORG	56	conj
58	Hà_Nội	Np	I-ORG	53	nmod
59	đã	R	O	60	adv
60	nhận_lời	V	O	8	vmod
61	mời	V	O	60	vmod
62	tham_gia	V	O	61	vmod
63	chương_trình	N	O	62	dob
64	.	CH	O	8	punct
1	Trân_trọng	N	O	10	sub
2	cảm_ơn	V	O	1	nmod
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	2	dob
4	Nam	Np	I-ORG	3	nmod
5	học	V	O	2	prp
6	và	Cc	O	1	coord
7	Hiếm_muộn	Np	B-ORG	6	conj
8	Hà_Nội	Np	I-ORG	1	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	đồng_hành	V	O	0	root
11	cùng	A	O	10	vmod
12	chương_trình	N	O	11	amod
13	.	CH	O	10	punct
1	Mời	V	O	0	root
2	độc_giả	N	O	1	dob
3	tham_gia	V	O	2	nmod
4	chương_trình	N	O	3	dob
5	tương_tác	V	O	4	nmod
6	truyền_hình	N	O	5	vmod
7	trực_tuyến	A	O	4	nmod
8	bằng	E	O	4	mnr
9	cách	N	O	8	pob
10	:	CH	O	1	punct
1	1	M	O	4	sub
2	.	CH	O	4	punct
3	Like_Fanpage_Báo_Sức	N	O	0	root
4	khoẻ	A	O	3	nmod
5	và	Cc	O	3	coord
6	đời_sống	N	O	5	conj
7	2	M	O	6	det
8	.	CH	O	1	punct
1	Share	N	O	0	root
2	link	A	O	1	nmod
3	sự_kiện	N	O	2	amod
4	của	E	O	3	nmod
5	chương_trình	N	O	4	pob
6	.	CH	O	1	punct
7	3	M	O	1	det
8	.	CH	O	1	punct
1	Trả_lời	V	O	0	root
2	câu	N	O	1	dob
3	hỏi	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	chương_trình	N	O	4	pob
6	chính_xác	A	O	5	nmod
7	và	Cc	O	6	coord
8	nhanh	A	O	7	conj
9	nhất	A	O	8	amod
10	.	CH	O	1	punct
1	Câu	N	O	3	sub
2	hỏi	V	O	1	nmod
3	tương_tác	A	O	0	root
4	01	M	O	1	det
5	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	bạn	N	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	định_nghĩa	N	O	8	sub
5	nào	P	O	4	nmod
6	sau	N	O	8	sub
7	đây	P	O	6	det
8	là	V	O	1	vmod
9	đúng	A	O	8	vmod
10	nhất	R	O	9	amod
11	với	E	O	9	amod
12	tình_trạng	N	O	11	pob
13	vô_sinh	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	hiếm_muộn	A	O	13	amod
16	?	CH	O	1	punct
1	A.	Ny	B-PER	0	root
2	Khi	N	O	1	tmp
3	hai	M	O	4	det
4	vợ_chồng	N	O	9	sub
5	sau	E	O	4	nmod
6	12	M	O	7	det
7	tháng	N	O	5	pob
8	chưa_thể	R	O	9	adv
9	có	V	O	2	nmod
10	con	N	O	9	dob
11	tự_nhiên	A	O	10	nmod
12	B.	Ny	O	10	nmod
13	Người	Nc	O	10	nmod
14	vợ	N	O	13	nmod
15	trên	E	O	9	loc
16	35	M	O	17	det
17	tuổi	N	O	15	pob
18	,	CH	O	1	punct
19	nhưng	C	O	14	dep
20	sau	E	O	25	tmp
21	6	M	O	22	det
22	tháng	N	O	20	pob
23	vẫn	R	O	25	adv
24	chưa_thể	R	O	25	adv
25	thụ_thai	V	O	19	conj
26	tự_nhiên	A	O	25	vmod
27	.	CH	O	1	punct
1	C.	Ny	B-PER	9	sub
2	Khi	N	O	9	tmp
3	hai	M	O	4	det
4	vợ_chồng	N	O	5	sub
5	giao_hợp	V	O	2	nmod
6	đều_đặn	A	O	5	vmod
7	,	CH	O	9	punct
8	không	R	O	9	adv
9	sử_dụng	V	O	0	root
10	các	L	O	11	det
11	biện_pháp	N	O	9	dob
12	tránh	V	O	11	nmod
13	thai	N	O	12	dob
14	nào	P	O	13	nmod
15	mà	C	O	9	coord
16	sau	E	O	20	tmp
17	12	M	O	18	det
18	tháng	N	O	16	pob
19	chưa_thể	R	O	20	adv
20	có	V	O	15	conj
21	con	N	O	20	dob
22	tự_nhiên	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	9	punct
1	Người	Nc	O	10	sub
2	vợ	N	O	1	nmod
3	trên	E	O	1	loc
4	35	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	3	pob
6	,	CH	O	1	punct
7	hai	M	O	8	det
8	vợ_chồng	N	O	1	nmod
9	giao_hợp	V	O	8	nmod
10	đều_đặn	A	O	0	root
11	,	CH	O	10	punct
12	không	R	O	13	adv
13	sử_dụng	V	O	10	dep
14	các	L	O	15	det
15	biện_pháp	N	O	13	dob
16	tránh	V	O	15	nmod
17	thai	N	O	16	dob
18	nào	P	O	17	nmod
19	nhưng	C	O	13	coord
20	sau	E	O	25	tmp
21	6	M	O	22	det
22	tháng	N	O	20	pob
23	vẫn	R	O	25	adv
24	chưa_thể	R	O	25	adv
25	thụ_thai	V	O	19	conj
26	tự_nhiên	A	O	25	vmod
27	.	CH	O	10	punct
1	Đáp_án	V	O	0	root
2	đúng	A	O	1	vmod
3	là	C	O	2	amod
4	:	CH	O	1	punct
5	C	N	O	6	sub
6	Chúc_mừng	V	O	1	vmod
7	độc_giả	N	O	6	dob
8	có	V	O	7	nmod
9	facebook	Nb	O	8	dob
10	là	C	O	9	coord
11	Nguyễn_Hồng_Nhung	Np	B-PER	13	sub
12	đã	R	O	13	adv
13	trúng	V	O	10	conj
14	thưởng	V	O	13	vmod
15	câu	N	O	14	dob
16	hỏi	V	O	15	nmod
17	số	N	O	15	nmod
18	01	M	O	17	det
19	của	E	O	15	nmod
20	chương_trình	N	O	19	pob
21	!	CH	O	1	punct
1	Câu	N	O	3	sub
2	hỏi	V	O	1	nmod
3	tương_tác	A	O	0	root
4	02	M	O	1	det
5	:	CH	O	3	punct
6	Khi	N	O	15	tmp
7	mắc	V	O	6	nmod
8	vô_sinh	A	O	7	vmod
9	,	CH	O	8	punct
10	hiếm_muộn	A	O	8	amod
11	,	CH	O	16	punct
12	các	L	O	13	det
13	cặp	N	O	15	sub
14	vợ_chồng	N	O	13	nmod
15	bắt_buộc	V	O	3	dep
16	phải	V	O	15	vmod
17	thực_hiện	V	O	16	vmod
18	thụ_tinh	N	O	17	dob
19	trong	E	O	17	tmp
20	ống_nghiệm	N	O	19	pob
21	(	CH	O	18	punct
22	IVF	Ny	O	15	dob
23	)	CH	O	15	punct
24	nếu	C	O	15	coord
25	muốn	V	O	24	conj
26	có	V	O	25	vmod
27	con	N	O	26	dob
28	?	CH	O	3	punct
1	A.	Ny	B-PER	2	sub
2	Đúng	A	O	0	root
3	B.	Ny	O	2	amod
4	Sai	Np	B-PER	3	nmod
5	C.	Ny	I-PER	1	nmod
6	Tuỳ	Np	I-PER	1	nmod
7	vào	E	O	2	dir
8	từng	P	O	9	det
9	trường_hợp	N	O	7	pob
10	,	CH	O	2	punct
11	các	L	O	12	det
12	bác_sĩ	N	O	14	sub
13	sẽ	R	O	14	adv
14	tư_vấn	V	O	2	dep
15	và	Cc	O	14	coord
16	chỉ_định	V	O	15	conj
17	cho	E	O	16	iob
18	bệnh_nhân	N	O	17	pob
19	phương_pháp	N	O	18	nmod
20	điều_trị	V	O	19	nmod
21	thích_hợp	A	O	20	vmod
22	.	CH	O	2	punct
1	Đáp_án	V	O	0	root
2	đúng	A	O	1	vmod
3	là	C	O	2	amod
4	:	CH	O	1	punct
5	C	N	O	6	sub
6	Chúc_mừng	V	O	1	vmod
7	độc_giả	N	O	6	dob
8	có	V	O	7	nmod
9	facebook	Nb	O	8	dob
10	là	C	O	9	coord
11	Hồng_Đăng	Np	B-PER	13	sub
12	đã	R	O	13	adv
13	trúng	V	O	10	conj
14	thưởng	V	O	13	vmod
15	câu	N	O	14	dob
16	hỏi	V	O	15	nmod
17	số	N	O	15	nmod
18	02	M	O	17	det
19	của	E	O	15	nmod
20	chương_trình	N	O	19	pob
21	!	CH	O	1	punct
1	Thái_Bình	Np	B-LOC	0	root
