1	Tài_liệu	N	O	3	sub
2	truyền_thông	N	O	1	nmod
3	phòng_chống	V	O	0	root
4	kháng	V	O	3	vmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	năm	N	O	5	nmod
7	2016	M	O	6	det
8	–	CH	O	4	punct
9	Phòng_chống	V	O	4	vmod
10	kháng	V	O	9	vmod
11	thuốcTài	N	O	10	dob
12	liệu	V	O	9	vmod
13	truyền_thông	N	O	12	dob
14	phòng_chống	V	O	13	nmod
15	kháng	V	O	14	vmod
16	thuốc	N	O	15	dob
17	năm	N	O	16	nmod
18	2016	M	O	17	det
19	Sáng	N	O	16	nmod
20	ngày	N	O	16	nmod
21	30/11	M	O	20	det
22	,	CH	O	3	punct
23	tại	E	O	30	loc
24	Vườn	N	O	23	pob
25	hoa	N	O	24	nmod
26	Lý_Thái_Tổ	Np	O	24	nmod
27	,	CH	O	30	punct
28	Hà_Nội	Np	B-LOC	23	pob
29	đã	R	O	30	adv
30	diễn	V	O	3	vmod
31	ra	R	O	30	adv
32	Lễ_Mít	N	O	30	dob
33	tinh	N	O	32	nmod
34	truyền_thông	N	O	32	nmod
35	phòng_chống	V	O	32	nmod
36	kháng	V	O	35	vmod
37	thuốc	N	O	36	dob
38	tại	E	O	36	loc
39	Việt_Nam	Np	B-LOC	38	pob
40	năm	N	O	36	tmp
41	2016	M	O	40	det
42	Tài_liệu	N	O	40	nmod
43	Bài	N	O	42	nmod
44	phát_biểu	V	O	42	nmod
45	của	E	O	42	nmod
46	lãnh_đạo	N	O	45	pob
47	Bộ	N	B-MISC	46	nmod
48	Y_tế	N	I-MISC	47	nmod
49	Tải	Np	I-MISC	47	nmod
50	về	E	O	45	pmod
51	Báo-cáo-KCB	N	O	50	pob
52	-2016	M	O	51	det
53	Tải	Np	O	51	nmod
54	về	E	O	50	pmod
55	Giấy	Np	O	54	pob
56	mời	V	O	55	nmod
57	tham_dự	V	O	56	vmod
58	lễ	N	O	57	dob
59	mít_tinh	N	O	58	nmod
60	Tải	Np	O	58	nmod
61	về	E	O	57	vmod
62	Đây	P	O	61	pob
63	là	V	O	30	vmod
64	sự_kiện	N	O	63	dob
65	quan_trọng	A	O	64	nmod
66	do	E	O	64	prp
67	Bộ	Np	B-ORG	64	nmod
68	Y_tế	Np	I-ORG	67	nmod
69	,	CH	O	64	punct
70	Bộ	Np	B-ORG	67	nmod
71	Công_thương	Np	I-ORG	70	nmod
72	,	CH	O	67	punct
73	Bộ	Np	B-ORG	67	nmod
74	nông_nghiệp	N	I-ORG	73	nmod
75	và	Cc	I-ORG	66	dep
76	phát_triển	V	I-ORG	66	vmod
77	nông_thôn	N	I-ORG	67	nmod
78	,	CH	O	64	punct
79	Bộ	N	B-ORG	64	nmod
80	Tài_nguyên	N	I-ORG	79	nmod
81	&	Ny	I-ORG	79	nmod
82	Môi_trường	N	I-ORG	79	nmod
83	và	Cc	O	30	coord
84	Tổ_chức	V	B-ORG	83	conj
85	Y_tế	N	I-ORG	84	dob
86	thế_giới	N	I-ORG	85	nmod
87	,	CH	O	3	punct
88	Tổ_chức	V	O	3	vmod
89	nông	N	O	88	dob
90	lương	N	O	89	nmod
91	liên_hợp_quốc	N	O	90	nmod
92	và	Cc	O	3	coord
93	các	L	O	94	det
94	tổ_chức	N	O	92	conj
95	quốc_tế	N	O	94	nmod
96	phối_hợp	V	O	94	nmod
97	tổ_chức	V	O	96	vmod
98	tại	E	O	96	loc
99	Việt	Np	O	98	pob
100	Nam.Lễ	Np	O	99	nmod
101	mít_tinh	N	O	99	nmod
102	có	V	O	3	vmod
103	sự	N	O	102	dob
104	tham_dự	V	O	103	nmod
105	của	E	O	103	nmod
106	hơn	R	O	108	nmod
107	500	M	O	108	det
108	đại_biểu	N	O	105	pob
109	đại_diện	N	O	108	nmod
110	của	E	O	108	nmod
111	các	L	O	112	det
112	cơ_quan	N	O	110	pob
113	Đảng	Np	O	112	nmod
114	,	CH	O	113	punct
115	Chính_phủ	N	O	113	nmod
116	,	CH	O	113	punct
117	các	L	O	118	det
118	Bộ	N	O	113	nmod
119	:	CH	O	112	punct
120	Bộ	N	B-ORG	112	nmod
121	Y_tế	Np	I-ORG	120	nmod
122	,	CH	O	120	punct
123	Bộ	Np	B-ORG	120	nmod
124	Công_thương	Np	I-ORG	123	nmod
125	,	CH	O	120	punct
126	Bộ	Np	B-ORG	120	nmod
127	nông_nghiệp	N	I-ORG	126	nmod
128	và	Cc	I-ORG	112	coord
129	phát_triển	V	I-ORG	128	conj
130	nông_thôn	N	I-ORG	128	conj
131	,	CH	O	3	punct
132	Bộ	N	B-ORG	67	nmod
133	Tài_nguyên	N	I-ORG	132	nmod
134	&	Ny	I-ORG	132	nmod
135	Môi_trường	N	I-ORG	132	nmod
136	,	CH	O	3	punct
137	Bộ	N	B-ORG	67	nmod
138	Thông_tin	N	I-ORG	137	nmod
139	và	Cc	I-ORG	137	coord
140	truyền_thông	N	I-ORG	139	conj
141	,	CH	O	3	punct
142	Bộ	N	B-ORG	67	nmod
143	Giáo_dục	N	I-ORG	142	nmod
144	và	Cc	I-ORG	142	coord
145	Đào_tạo	N	I-ORG	144	conj
146	…	CH	O	3	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Các	L	O	2	det
2	ban_ngành	N	O	0	root
3	Trung_ương	Np	O	2	nmod
4	;	CH	O	2	punct
5	UBND	Ny	B-ORG	2	nmod
6	Thành_phố	N	I-ORG	5	nmod
7	Hà_Nội	Np	I-ORG	5	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	các	L	O	10	det
10	tổ_chức	N	O	5	nmod
11	chính_trị	N	O	10	nmod
12	xã_hội	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	2	punct
14	các	L	O	15	det
15	hội	N	O	5	nmod
16	nghề_nghiệp	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	các	L	O	19	det
19	Sở	N	O	5	nmod
20	Y_tế	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	2	punct
22	các	L	O	23	det
23	bệnh_viện	N	O	5	nmod
24	,	CH	O	23	punct
25	viện	N	O	23	nmod
26	nghiên_cứu	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	23	punct
28	Trường	N	O	23	nmod
29	đào_tạo	V	O	28	nmod
30	,	CH	O	23	punct
31	cơ_sở	N	O	23	nmod
32	y_tế	N	O	31	nmod
33	trực	V	O	31	nmod
34	trực_thuộc	V	O	31	nmod
35	trung_ương	N	O	34	vmod
36	,	CH	O	2	punct
37	các	L	O	38	det
38	bệnh_viện	N	O	5	nmod
39	trực_thuộc	V	O	2	nmod
40	các	L	O	41	det
41	sở	N	O	39	dob
42	y_tế	N	O	41	nmod
43	tỉnh	N	O	41	nmod
44	và	Cc	O	43	coord
45	thành_phố	N	O	44	conj
46	,	CH	O	2	punct
47	các	L	O	48	det
48	tổ_chức	N	O	2	nmod
49	quốc_tế	N	O	48	nmod
50	các	L	O	51	det
51	đại_sứ_quán	N	O	48	nmod
52	.	CH	O	2	punct
1	Sự	N	O	11	sub
2	có_mặt	V	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	Lãnh_đạo	N	O	3	pob
5	các	L	O	6	det
6	Bộ	N	O	4	nmod
7	ban_ngành	N	O	6	nmod
8	và	Cc	O	4	coord
9	các	L	O	10	det
10	đại_biểu	N	O	8	conj
11	thể_hiện	V	O	0	root
12	cam_kết	V	O	11	vmod
13	và	Cc	O	11	coord
14	quyết_tâm	V	O	13	conj
15	tham_gia	V	O	14	vmod
16	vào	E	O	14	vmod
17	công_cuộc	N	O	16	pob
18	phòng_chống	V	O	17	nmod
19	kháng	V	O	18	vmod
20	thuốc	N	O	19	dob
21	tại	E	O	19	loc
22	Việt_Nam	Np	B-LOC	21	pob
23	.	CH	O	11	punct
1	Kháng_sinh	N	O	2	sub
2	ra_đời	V	O	0	root
3	không_chỉ	C	O	2	coord
4	có	V	O	3	conj
5	lợi_ích	N	O	4	dob
6	to_lớn	A	O	5	nmod
7	trong	E	O	5	nmod
8	điều_trị	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	4	punct
10	chăm_sóc	V	O	4	vmod
11	người_bệnh	N	O	10	dob
12	mà_còn	C	O	4	coord
13	được	V	O	12	conj
14	sử_dụng	V	O	13	vmod
15	trong	E	O	14	tmp
16	chăn_nuôi	V	O	15	vmod
17	gia_súc	N	O	16	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	gia_cầm	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	thuỷ_sản	N	O	17	nmod
22	và	Cc	O	16	coord
23	trồng_trọt	V	O	22	conj
24	để	E	O	16	prp
25	điều_trị	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	4	punct
27	phòng_chống	V	O	4	vmod
28	dịch_bệnh	N	O	27	dob
29	trên	E	O	27	loc
30	động_vật	N	O	29	pob
31	,	CH	O	2	punct
32	cũng	R	O	36	adv
33	như	C	O	2	coord
34	cho	E	O	33	conj
35	mục_đích	N	O	34	pob
36	sản_xuất	V	O	35	nmod
37	.	CH	O	2	punct
1	Song_song	A	O	7	mnr
2	với	E	O	1	amod
3	điều	N	O	2	pob
4	này	P	O	3	det
5	cũng	R	O	7	adv
6	đã	R	O	7	adv
7	xuất_hiện	V	O	0	root
8	tình_trạng	N	O	7	dob
9	kháng	V	O	8	nmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	vi_khuẩn	N	O	11	pob
13	.	CH	O	7	punct
1	Kháng	V	O	0	root
2	thuốc	N	O	1	vmod
3	không	R	O	4	amod
4	phải	A	O	1	prd
5	là	C	O	4	amod
6	vấn_đề	N	O	4	amod
7	mới	A	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	nhưng	C	O	1	coord
10	hết_sức	R	O	11	amod
11	trầm_trọng	A	O	1	prd
12	,	CH	O	1	punct
13	đòi_hỏi	V	O	1	vmod
14	phải	V	O	13	vmod
15	có	V	O	14	vmod
16	sự	N	O	15	dob
17	nỗ_lực	V	O	16	nmod
18	tổng_hợp	V	O	17	vmod
19	nhằm	V	O	16	prp
20	giúp	V	O	19	vmod
21	nhân_loại	N	O	20	dob
22	tránh	V	O	21	nmod
23	khỏi	V	O	22	vmod
24	nguy_cơ	N	O	22	dob
25	quay	V	O	24	nmod
26	trở_lại	V	O	25	vmod
27	thời_kỳ	N	O	37	sub
28	chưa	R	O	29	adv
29	có	V	O	13	vmod
30	kháng	N	O	29	dob
31	sinh.Hiện	N	O	30	nmod
32	nay	P	O	31	det
33	,	CH	O	34	punct
34	kháng	V	O	29	vmod
35	thuốc	N	O	34	vmod
36	đang	R	O	37	adv
37	là	V	O	34	vmod
38	vấn_đề	N	O	37	dob
39	toàn_cầu	N	O	38	nmod
40	,	CH	O	1	punct
41	đặc_biệt	A	O	1	prd
42	nổi_trội	A	O	41	amod
43	ở	E	O	41	loc
44	các	L	O	45	det
45	nước	N	O	43	pob
46	đang	R	O	47	adv
47	phát_triển	V	O	45	nmod
48	trong	E	O	47	loc
49	đó	P	O	48	pob
50	có	V	O	41	amod
51	Việt_Nam	Np	B-LOC	50	dob
52	.	CH	O	1	punct
1	Thế_giới	N	O	4	sub
2	mỗi	M	O	3	det
3	năm	N	O	1	tmp
4	có	V	O	0	root
5	hàng	R	O	7	nmod
6	trăm_ngàn	M	O	7	det
7	người	N	O	4	dob
8	chết	V	O	7	nmod
9	do	E	O	8	prp
10	kháng	V	O	9	vmod
11	thuốc	N	O	10	dob
12	và	Cc	O	10	coord
13	phải	V	O	12	conj
14	chi_phí	V	O	13	vmod
15	hàng	R	O	18	nmod
16	trăm	M	O	18	det
17	tỷ	M	O	18	det
18	USD	Nu	O	14	dob
19	cho	E	O	14	iob
20	kháng	V	O	19	vmod
21	thuốc	N	O	20	dob
22	.	CH	O	4	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	lý_do	N	O	2	dob
4	tại_sao	X	O	5	dep
5	Tổ_chức	N	B-ORG	17	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Thế_giới	Np	I-ORG	6	nmod
8	(	CH	O	6	punct
9	WHO	Ny	B-ORG	6	nmod
10	)	CH	O	5	punct
11	và	Cc	O	6	coord
12	các	L	O	13	det
13	cơ_quan	N	O	11	conj
14	quốc_tế	N	O	13	nmod
15	khác	A	O	13	nmod
16	chỉ	R	O	17	adv
17	ra	V	O	2	dep
18	rằng	C	O	19	dep
19	kháng	V	O	17	vmod
20	kháng_sinh	N	O	19	dob
21	là	V	O	19	vmod
22	một	M	O	23	det
23	mối	N	O	21	dob
24	đe_doạ	V	O	23	nmod
25	nghiêm_trọng	A	O	23	nmod
26	,	CH	O	2	punct
27	thách_thức	N	O	23	nmod
28	đối_với	E	O	27	nmod
29	điều_trị	V	O	28	vmod
30	trong	E	O	29	loc
31	tương_lai	N	O	30	pob
32	.	CH	O	2	punct
1	“	CH	O	3	punct
2	Không	R	O	3	adv
3	hành_động	V	O	0	root
4	hôm_nay	N	O	3	tmp
5	ngày_mai	N	O	28	tmp
6	không	R	O	7	nmod
7	thuốc	N	O	10	sub
8	chữa	V	O	7	nmod
9	”	CH	O	3	punct
10	là	V	O	3	vmod
11	khẩu_hiệu	N	O	10	vmod
12	mà	C	O	10	coord
13	Tổ_chức	V	B-ORG	12	conj
14	Y_tế	N	I-ORG	13	dob
15	Thế_giới	N	I-ORG	14	nmod
16	kêu_gọi	V	O	13	vmod
17	các	L	O	18	det
18	nước	N	O	16	dob
19	cùng	A	O	18	nmod
20	chung	V	O	18	nmod
21	tay	N	O	20	vmod
22	phòng_chống	V	O	20	vmod
23	kháng	V	O	22	vmod
24	thuốc	N	O	23	dob
25	,	CH	O	3	punct
26	trong	E	O	28	loc
27	đó	P	O	26	pob
28	có	V	O	3	dep
29	Việt_Nam	Np	B-LOC	28	dob
30	.	CH	O	3	punct
1	Nhằm	N	O	2	sub
2	kêu_gọi	V	O	0	root
3	sự	N	O	2	dob
4	chung	V	O	3	nmod
5	tay	N	O	3	nmod
6	của	E	O	3	nmod
7	toàn	N	O	8	nmod
8	xã_hội	N	O	6	pob
9	đối_với	E	O	3	nmod
10	việc	N	O	9	pob
11	phòng_chống	V	O	10	nmod
12	kháng	V	O	11	vmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	,	CH	O	41	punct
15	Bộ	N	B-ORG	41	sub
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	cùng	A	O	15	nmod
18	với	E	O	17	amod
19	Bộ	Np	B-ORG	18	pob
20	Công_thương	Np	I-ORG	19	nmod
21	,	CH	O	19	punct
22	Bộ	Np	B-ORG	19	nmod
23	nông_nghiệp	N	I-ORG	22	nmod
24	và	Cc	I-ORG	19	coord
25	phát_triển	V	I-ORG	24	conj
26	nông_thôn	N	I-ORG	24	conj
27	,	CH	O	19	punct
28	Bộ	N	B-ORG	19	nmod
29	Tài_nguyên	N	I-ORG	28	nmod
30	&	Ny	I-ORG	28	nmod
31	Môi_trường	N	I-ORG	28	nmod
32	và	Cc	O	10	coord
33	Tổ_chức	N	O	32	conj
34	phối_hợp	V	O	33	nmod
35	với	E	O	34	vmod
36	Tổ_chức	N	B-ORG	35	pob
37	Y_tế	N	I-ORG	36	nmod
38	Thế_giới	Np	I-ORG	37	nmod
39	tại	E	O	36	loc
40	Việt_Nam	Np	B-LOC	39	pob
41	tổ_chức	V	O	2	iob
42	lễ	N	O	41	dob
43	mít_tinh	N	O	42	nmod
44	truyền_thông	N	O	42	nmod
45	phòng_chống	V	O	42	nmod
46	kháng	V	O	45	vmod
47	thuốc	N	O	46	dob
48	năm	N	O	47	nmod
49	2016	M	O	48	det
50	nhằm	V	O	41	prp
51	thu_hút	V	O	50	vmod
52	sự	N	O	51	dob
53	chú_ý	V	O	52	nmod
54	và	Cc	O	51	coord
55	quan_tâm	V	O	54	conj
56	của	E	O	52	nmod
57	lãnh_đạo	N	O	56	pob
58	Đảng	Np	O	57	nmod
59	,	CH	O	57	punct
60	chính_quyền	N	O	57	nmod
61	,	CH	O	57	punct
62	các	L	O	63	det
63	ban_ngành	N	O	57	nmod
64	,	CH	O	63	punct
65	đoàn_thể	N	O	63	nmod
66	,	CH	O	41	punct
67	các	L	O	68	det
68	tổ_chức	N	O	41	dob
69	chính_trị	N	O	68	nmod
70	xã_hội	N	O	69	nmod
71	,	CH	O	41	punct
72	các	L	O	73	det
73	tổ_chức	N	O	41	dob
74	xã_hội	N	O	73	nmod
75	,	CH	O	73	punct
76	nghề_nghiệp	N	O	73	nmod
77	…	CH	O	41	punct
78	về	V	O	41	vmod
79	phòng	N	O	78	loc
80	,	CH	O	41	punct
81	chống	V	O	41	vmod
82	kháng	V	O	81	vmod
83	thuốc	N	O	82	dob
84	;	CH	O	41	punct
85	Nâng	V	O	41	vmod
86	cao	A	O	85	vmod
87	nhận_thức	N	O	85	dob
88	,	CH	O	41	punct
89	thực_hiện	V	O	41	vmod
90	các	L	O	91	det
91	biện_pháp	N	O	89	dob
92	phòng	N	O	91	nmod
93	,	CH	O	41	punct
94	chống	V	O	41	vmod
95	kháng	V	O	94	vmod
96	thuốc	N	O	95	dob
97	trong	E	O	95	loc
98	cộng_đồng	N	O	97	pob
99	,	CH	O	41	punct
100	trong	E	O	97	pmod
101	y_tế	N	O	100	pob
102	,	CH	O	41	punct
103	trong	E	O	100	pmod
104	quản_lý	V	O	103	vmod
105	thức_ăn	N	O	104	dob
106	chăn_nuôi	V	O	105	nmod
107	và	Cc	O	104	coord
108	quản_lý	V	O	107	conj
109	chất_lượng	N	O	108	dob
110	thuốc	N	O	109	nmod
111	lưu_thông	V	O	109	nmod
112	trên	E	O	111	loc
113	thị_trường	N	O	112	pob
114	;	CH	O	41	punct
115	đồng_thời	R	O	116	adv
116	tạo	V	O	41	vmod
117	động_lực	N	O	116	dob
118	thúc_đẩy	V	O	117	nmod
119	cộng_đồng	N	O	118	dob
120	người	N	O	119	nmod
121	chăn_nuôi	V	O	120	nmod
122	và	Cc	O	119	coord
123	cán_bộ	N	O	122	conj
124	y_tế	N	O	123	nmod
125	,	CH	O	116	punct
126	cán_bộ	N	O	129	sub
127	thú_y	N	O	126	nmod
128	…	CH	O	116	punct
129	quan_tâm	V	O	116	vmod
130	,	CH	O	129	punct
131	chia_sẻ	V	O	129	vmod
132	và	Cc	O	41	coord
133	cùng	A	O	134	vmod
134	chung	V	O	132	conj
135	tay	N	O	134	dob
136	góp	V	O	134	prp
137	sức	N	O	136	dob
138	,	CH	O	41	punct
139	ngăn_chặn	V	O	41	vmod
140	sự	N	O	139	dob
141	lây_lan	V	O	140	nmod
142	của	E	O	140	nmod
143	vi_khuẩn	N	O	142	pob
144	kháng	V	O	143	nmod
145	thuốc	N	O	144	vmod
146	,	CH	O	41	punct
147	giảm	V	O	41	vmod
148	sự	N	O	147	dob
149	đề_kháng	V	O	148	nmod
150	của	E	O	148	nmod
151	vi_sinh_vật	N	O	150	pob
152	gây	V	O	151	nmod
153	bệnh	N	O	152	dob
154	,	CH	O	41	punct
155	góp_phần	V	O	41	vmod
156	giảm	V	O	155	vmod
157	gánh	N	O	156	vmod
158	nặng	A	O	157	nmod
159	về	E	O	157	nmod
160	y_tế	N	O	159	pob
161	,	CH	O	160	punct
162	kinh_tế	N	O	160	nmod
163	,	CH	O	160	punct
164	xã_hội	N	O	160	nmod
165	do	E	O	157	prp
166	kháng	V	O	165	vmod
167	thuốc	N	O	166	dob
168	gây	V	O	167	nmod
169	ra	V	O	168	adv
170	đối_với	E	O	168	vmod
171	con_người	N	O	170	pob
172	;	CH	O	41	punct
173	đặc_biệt	A	O	41	dep
174	là	T	O	173	amod
175	tuyên_truyền	V	O	173	amod
176	,	CH	O	41	punct
177	vận_động	V	O	41	vmod
178	lấy	V	O	177	vmod
179	được	R	O	178	adv
180	một_triệu	M	O	181	det
181	chữ_ký	N	O	178	dob
182	cam_kết	V	O	181	nmod
183	sử_dụng	V	O	182	vmod
184	kháng_sinh	N	O	183	dob
185	có	V	O	181	nmod
186	trách_nhiệm	N	O	185	dob
187	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	tỉnh	N	O	9	sub
3	,	CH	O	2	punct
4	thành_phố	N	O	2	nmod
5	các	L	O	6	det
6	cơ_sở	N	O	4	nmod
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	chủ_động	V	O	0	root
10	triển_khai	V	O	9	vmod
11	thực_hiện	V	O	10	vmod
12	theo	E	O	11	vmod
13	kế_hoạch	N	O	12	pob
14	tại	E	O	10	loc
15	địa	N	O	14	pob
16	phương.Lễ	N	O	15	nmod
17	mít_tinh	N	O	16	nmod
18	hôm_nay	N	O	10	tmp
19	tiếp_tục	V	O	9	vmod
20	kêu_gọi	V	O	19	vmod
21	mỗi	M	O	22	det
22	cán_bộ	N	O	32	sub
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	22	punct
25	người_dân	N	O	22	nmod
26	và	Cc	O	22	coord
27	toàn_thể	L	O	28	det
28	cộng_đồng	N	O	26	conj
29	cam_kết	V	O	28	nmod
30	sử_dụng	V	O	29	vmod
31	kháng_sinh	N	O	30	dob
32	có	V	O	19	vmod
33	trách_nhiệm	N	O	32	dob
34	.	CH	O	9	punct
1	Mỗi	L	O	2	det
2	người_dân	N	O	4	sub
3	chỉ	R	O	4	adv
4	mua	V	O	0	root
5	và	Cc	O	4	coord
6	sử_dụng	V	O	5	conj
7	thuốc	N	O	6	dob
8	kháng_sinh	N	O	7	nmod
9	khi	N	O	6	tmp
10	được	V	O	9	nmod
11	bác_sỹ	V	O	10	vmod
12	khám	V	O	11	vmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	,	CH	O	4	punct
15	kê	V	O	4	vmod
16	đơn	N	O	15	dob
17	và	Cc	O	4	coord
18	sử_dụng	V	O	17	conj
19	kháng_sinh	N	O	18	dob
20	theo	V	O	19	nmod
21	đúng	A	O	20	vmod
22	hướng_dẫn	V	O	21	vmod
23	của	E	O	22	vmod
24	bác_sỹ	N	O	23	pob
25	.	CH	O	4	punct
1	Người	Nc	O	3	sub
2	nông_dân	N	O	1	nmod
3	sử_dụng	V	O	0	root
4	kháng_sinh	N	O	3	dob
5	trong	E	O	3	tmp
6	chăn_nuôi	V	O	5	vmod
7	gia_súc	N	O	6	dob
8	,	CH	O	7	punct
9	gia_cầm	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	thuỷ_sản	N	O	7	nmod
12	theo	V	O	11	nmod
13	hướng_dẫn	V	O	12	vmod
14	của	E	O	11	nmod
15	cán_bộ	N	O	14	pob
16	thú_y	N	O	15	nmod
17	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	cán_bộ	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	tuân_thủ	V	O	0	root
5	đúng	A	O	4	vmod
6	các	L	O	7	det
7	hướng_dẫn	N	O	4	dob
8	chuyên_môn	N	O	7	nmod
9	và	Cc	O	4	coord
10	sử_dụng	V	O	9	conj
11	kháng_sinh	N	O	10	dob
12	trong	E	O	4	tmp
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	hợp_lý	A	O	13	vmod
15	,	CH	O	4	punct
16	an	N	O	18	sub
17	toàn.Để	N	O	16	nmod
18	biết	V	O	4	dep
19	thêm	V	O	18	vmod
20	thông_tin	N	O	18	dob
21	xin	V	O	18	vmod
22	liên_hệ	V	O	21	vmod
23	:	CH	O	18	punct
24	Phòng	N	O	20	nmod
25	Nghiệp_vụ	N	O	24	nmod
26	Y	Ny	O	24	nmod
27	-	CH	O	24	punct
28	Dược	V	O	24	nmod
29	bệnh_viện	N	O	28	loc
30	,	CH	O	18	punct
31	Cục	N	B-ORG	35	sub
32	Quản_lý	V	I-ORG	31	nmod
33	Khám	Np	I-ORG	32	dob
34	,	CH	O	18	punct
35	chữa	V	O	40	x
36	bệnh	N	O	35	dob
37	-	CH	O	24	punct
38	Bộ	N	B-ORG	24	nmod
39	Y_tế	N	I-ORG	38	nmod
40	ĐT	Ny	O	38	nmod
41	:	CH	O	24	punct
42	04.62732445	M	O	24	nmod
