1	Cập_nhật	N	O	5	sub
2	lúc	N	O	1	nmod
3	09:50	M	O	2	det
4	14/08/2019	M	O	2	det
5	Theo	V	O	0	root
6	USNews	Np	O	5	dob
7	năm	N	O	5	tmp
8	2019	M	O	7	det
9	,	CH	O	5	punct
10	trong	E	O	5	pmod
11	khối	N	O	10	pob
12	ngành	N	O	11	nmod
13	kỹ_thuật	N	O	12	nmod
14	có	V	O	5	vmod
15	cơ_hội	N	O	14	dob
16	nghề_nghiệp	N	O	15	nmod
17	tốt	A	O	15	nmod
18	nhất	R	O	17	amod
19	ở	E	O	15	loc
20	Mỹ	Np	B-LOC	19	pob
21	,	CH	O	5	punct
22	ngành	N	O	33	sub
23	kỹ_thuật	N	O	22	nmod
24	y_sinh	V	O	22	nmod
25	chiếm	V	O	24	vmod
26	vị_trí	N	O	25	dob
27	thứ	N	O	26	nmod
28	6	M	O	27	det
29	,	CH	O	5	punct
30	mức	N	O	5	sub
31	lương	N	O	30	nmod
32	trung_bình	A	O	30	nmod
33	là	V	O	5	vmod
34	88.000	M	O	35	det
35	USD	Nu	O	33	dob
36	/	CH	O	35	punct
37	năm	N	O	35	nmod
38	Hình	Np	O	37	nmod
39	1	M	O	37	det
40	.	CH	O	5	punct
1	Chương_trình	N	O	0	root
2	đào_tạo	V	O	1	nmod
3	kỹ_sư	N	O	1	nmod
4	kỹ_thuật	N	O	3	nmod
5	y_sinh	N	O	3	nmod
6	của	E	O	1	nmod
7	Trường	N	B-ORG	6	pob
8	Đại_học	N	I-ORG	7	nmod
9	California_Davis	Np	I-ORG	7	nmod
10	(	CH	O	1	punct
11	#	CH	O	1	punct
12	59	M	O	1	nmod
13	)	CH	O	1	punct
14	Hình	Np	O	1	nmod
15	2	M	O	1	det
16	.	CH	O	11	punct
1	Những	L	O	2	det
2	lĩnh_vực	N	O	0	root
3	liên_quan	V	O	2	nmod
4	đến	E	O	3	vmod
5	kỹ_thuật	N	O	4	pob
6	y_sinh	N	O	5	nmod
7	Hình	Np	O	6	nmod
8	3	M	O	6	det
9	.	CH	O	8	punct
1	Robot	Np	O	2	sub
2	phẫu_thuật	V	O	0	root
3	Hình	Np	O	2	dob
4	4	M	O	3	det
5	.	CH	O	2	punct
1	Mô_phỏng	V	O	0	root
2	và	Cc	O	1	coord
3	thiết_kế	V	O	2	conj
4	tim	N	O	3	dob
5	nhân_tạo	A	O	4	nmod
6	có	V	O	3	vmod
7	chức_năng	N	O	6	dob
8	tương_tự	A	O	7	nmod
9	như	C	O	1	coord
10	tim	N	O	8	amod
11	người	N	O	10	nmod
12	Hình	Np	O	11	nmod
13	5	M	O	11	det
14	.	CH	O	1	punct
1	Mũi	N	O	4	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	tai	N	O	2	conj
4	được	V	O	0	root
5	in	V	O	4	vmod
6	3D	M	O	5	dob
7	từ	E	O	5	loc
8	vật_liệu	N	O	7	pob
9	sinh_học	N	O	8	nmod
10	để	E	O	5	prp
11	cấy_ghép	V	O	10	vmod
12	vào	E	O	11	loc
13	cơ_thể	N	O	12	pob
14	người	Nc	O	13	nmod
15	Hình	Np	O	14	nmod
16	6	M	O	14	det
17	.	CH	O	4	punct
1	Con_người	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	khả_năng	N	O	2	dob
4	chỉnh_sửa	V	O	3	nmod
5	gen	N	O	4	dob
6	theo	V	O	3	nmod
7	ý_muốn	N	O	6	dob
8	Hình	Np	O	7	nmod
9	7	M	O	7	det
10	.	CH	O	2	punct
1	Mô_phỏng	V	O	0	root
2	nano	N	O	1	dob
3	robot	Nb	O	2	nmod
4	trong	E	O	1	loc
5	mạch_máu	N	O	4	pob
6	chứa	V	O	5	nmod
7	vật_liệu	N	O	6	vmod
8	sinh_học	N	O	7	nmod
9	ức_chế	V	O	7	nmod
10	khối_u	N	O	9	dob
11	TS	Ny	O	10	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Trần_Quang_Huy	Np	B-PER	7	sub
2	(	CH	O	1	punct
3	Sưu_tầm	Np	O	1	nmod
4	và	Cc	O	1	nmod
5	lược_dịch	N	O	1	nmod
6	)	CH	O	1	punct
7	Theo	V	O	0	root
8	đánh_giá	N	O	7	dob
9	của	E	O	8	nmod
10	CNN	Ny	B-ORG	9	pob
11	năm	N	O	7	tmp
12	2013	M	O	11	det
13	,	CH	O	7	punct
14	kỹ_sư	N	O	10	nmod
15	ngành	N	O	14	nmod
16	kỹ_thuật	N	O	15	nmod
17	y_sinh	V	O	15	nmod
18	chiếm	V	O	17	vmod
19	vị_trí	N	O	18	dob
20	số	N	O	19	nmod
21	1	M	O	20	det
22	trong	E	O	18	tmp
23	100	M	O	24	det
24	ngành_nghề	N	O	22	pob
25	có	V	O	24	nmod
26	sự	N	O	25	dob
27	tăng_trưởng	V	O	26	nmod
28	nhanh	A	O	27	vmod
29	nhất	A	O	28	amod
30	của	E	O	26	nmod
31	Mỹ	Np	B-LOC	30	pob
32	giai_đoạn	N	O	26	nmod
33	2010	M	O	32	det
34	-	CH	O	32	punct
35	2020	M	O	32	det
36	.	CH	O	7	punct
1	Sự	N	O	0	root
2	tăng_trưởng	V	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	trong	E	O	1	tmp
5	10	M	O	6	det
6	năm	N	O	4	pob
7	chiếm	V	O	6	nmod
8	61,7%	M	O	12	det
9	với	E	O	7	vmod
10	tổng_cộng	N	O	9	pob
11	15.700	M	O	12	det
12	việc_làm	N	O	10	nmod
13	.	CH	O	8	punct
1	Mức	N	O	5	sub
2	lương	N	O	1	nmod
3	mỗi	M	O	4	det
4	kỹ_sư	N	O	1	nmod
5	được	V	O	0	root
6	chi_trả	V	O	5	vmod
7	bình_quân	A	O	6	vmod
8	là	C	O	5	coord
9	87.000	M	O	10	det
10	USD	Nu	O	5	vmod
11	/	CH	O	10	punct
12	năm	N	O	10	nmod
13	.	CH	O	5	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	USNews	Np	O	1	dob
3	năm	N	O	1	tmp
4	2019	M	O	3	det
5	,	CH	O	1	punct
6	trong	E	O	1	pmod
7	khối	N	O	6	pob
8	ngành	N	O	7	nmod
9	kỹ_thuật	N	O	8	nmod
10	có	V	O	1	vmod
11	cơ_hội	N	O	10	dob
12	nghề_nghiệp	N	O	11	nmod
13	tốt	A	O	11	nmod
14	nhất	R	O	13	amod
15	ở	E	O	11	loc
16	Mỹ	Np	B-LOC	15	pob
17	,	CH	O	1	punct
18	ngành	N	O	29	sub
19	kỹ_thuật	N	O	18	nmod
20	y_sinh	V	O	18	nmod
21	chiếm	V	O	20	vmod
22	vị_trí	N	O	21	dob
23	thứ	N	O	22	nmod
24	6	M	O	23	det
25	,	CH	O	1	punct
26	mức	N	O	1	sub
27	lương	N	O	26	nmod
28	trung_bình	A	O	26	nmod
29	là	V	O	1	vmod
30	88.000	M	O	31	det
31	USD	Nu	O	29	dob
32	/	CH	O	31	punct
33	năm.Kỹ	N	O	31	nmod
34	thuật	N	O	33	nmod
35	y_sinh	N	O	34	nmod
36	(	CH	O	31	punct
37	Biomedical_Engineering	Np	B-PER	31	nmod
38	-	CH	O	31	punct
39	BME	Ny	O	31	nmod
40	)	CH	O	1	punct
41	là	V	O	1	vmod
42	một	M	O	43	det
43	ngành	N	O	41	dob
44	học	V	O	43	nmod
45	liên_ngành	N	O	43	nmod
46	,	CH	O	1	punct
47	sinh_viên	N	O	48	sub
48	theo	V	O	1	dep
49	học	V	O	48	vmod
50	ngành	N	O	49	vmod
51	này	P	O	50	det
52	được	V	O	1	vmod
53	trang_bị_kiến	V	O	52	vmod
54	​​thức	N	O	53	dob
55	về	E	O	53	vmod
56	kỹ_thuật	N	O	55	pob
57	,	CH	O	56	punct
58	điện_tử	N	O	56	nmod
59	,	CH	O	56	punct
60	tin_học	N	O	56	nmod
61	,	CH	O	56	punct
62	sinh_học	N	O	56	nmod
63	và	Cc	O	56	coord
64	y_học	N	O	63	conj
65	.	CH	O	1	punct
1	Ứng_dụng	N	O	0	root
2	phổ_biến	V	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	BME	Ny	O	3	pob
5	liên_quan	V	O	4	nmod
6	đến	E	O	5	vmod
7	việc	N	O	6	pob
8	xử_lý	V	O	7	nmod
9	những	L	O	10	det
10	thách_thức	N	O	8	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	y_học	N	O	11	pob
13	như	C	O	10	coord
14	hình_ảnh	N	O	13	conj
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	10	punct
17	các	L	O	18	det
18	vấn_đề	N	O	10	nmod
19	về	E	O	18	nmod
20	cơ	N	O	19	pob
21	–	CH	O	20	punct
22	xương	N	O	20	nmod
23	–	CH	O	20	punct
24	khớp	N	O	20	nmod
25	và	Cc	O	10	coord
26	các	L	O	27	det
27	tổ_chức	N	O	25	conj
28	nhân_tạo	A	O	27	nmod
29	,	CH	O	10	punct
30	vật_liệu	N	O	10	nmod
31	sinh_học	N	O	30	nmod
32	thay_thế	V	O	30	nmod
33	,	CH	O	10	punct
34	kỹ_thuật	N	O	10	nmod
35	mô-phôi	N	O	10	nmod
36	,	CH	O	10	punct
37	kỹ_thuật	N	O	10	nmod
38	thần_kinh	N	O	10	nmod
39	...	CH	O	1	punct
1	Kỹ_sư	N	O	4	sub
2	kỹ_thuật	N	O	1	nmod
3	y_sinh	N	O	1	nmod
4	được	V	O	0	root
5	đào_tạo	V	O	4	vmod
6	để	E	O	5	prp
7	nghiên_cứu	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	4	punct
9	thiết_kế	V	O	7	vmod
10	,	CH	O	9	punct
11	cải_tiến	V	O	9	vmod
12	,	CH	O	9	punct
13	phân_tích	V	O	9	vmod
14	và	Cc	O	9	coord
15	khai_thác	V	O	14	conj
16	những	L	O	17	det
17	tiến_bộ	N	O	15	dob
18	khoa_học_kỹ_thuật	N	O	17	nmod
19	được	V	O	17	nmod
20	tích_hợp	V	O	19	vmod
21	trong	E	O	20	loc
22	các	L	O	23	det
23	trang_thiết_bị	N	O	21	pob
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	23	punct
26	hệ_thống	N	O	23	nmod
27	máy_tính	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	23	punct
29	hệ	N	O	23	nmod
30	điện_tử	N	O	29	nmod
31	và	Cc	O	4	coord
32	/	CH	O	4	punct
33	hoặc	Cc	O	4	coord
34	phần_mềm	N	O	33	conj
35	xử_lý	V	O	34	nmod
36	thông_tin	N	O	35	dob
37	y_học	N	O	36	nmod
38	.	CH	O	4	punct
1	Kỹ_sư	N	O	3	sub
2	kỹ_thuật	N	O	1	nmod
3	y_sinh	V	O	0	root
4	là	V	O	3	vmod
5	những	L	O	6	det
6	chuyên_gia	N	O	4	vmod
7	góp_phần	V	O	6	nmod
8	cải_thiện	V	O	7	vmod
9	/	CH	O	8	punct
10	nâng_cấp	V	O	8	vmod
11	tính_năng	N	O	8	dob
12	của	E	O	11	nmod
13	các	L	O	14	det
14	bộ_phận	N	O	12	pob
15	như	C	O	14	nmod
16	chân_tay	N	O	14	nmod
17	giả	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	14	punct
19	công_nghệ	N	O	14	nmod
20	phân_phối	V	O	19	nmod
21	/	CH	O	14	punct
22	dẫn	V	O	14	nmod
23	thuốc	N	O	22	vmod
24	có	V	O	6	nmod
25	lập_trình	N	O	24	dob
26	hướng	N	O	25	nmod
27	đích	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	25	punct
29	kỹ_thuật	N	O	25	nmod
30	mô-phôi	N	O	25	nmod
31	và	Cc	O	25	coord
32	tế_bào	N	O	31	conj
33	gốc	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	3	punct
35	phân_tích	V	O	3	vmod
36	và	Cc	O	3	coord
37	xử_lý	V	O	36	conj
38	tín_hiệu	N	O	37	dob
39	y_sinh	N	O	38	nmod
40	,	CH	O	38	punct
41	công_nghệ	N	O	38	nmod
42	tìm	V	O	38	nmod
43	diệt	V	O	42	vmod
44	mầm	N	O	43	dob
45	bệnh	N	O	44	nmod
46	trong	E	O	44	loc
47	cơ_thể	N	O	46	pob
48	và	Cc	O	3	coord
49	một	M	O	50	det
50	loạt	N	O	54	sub
51	các	L	O	52	det
52	công_nghệ	N	O	50	nmod
53	khác	A	O	50	nmod
54	giúp	V	O	48	conj
55	bảo_vệ	V	O	54	vmod
56	và	Cc	O	54	coord
57	nâng	V	O	56	conj
58	cao	A	O	57	vmod
59	sức_khoẻ	N	O	57	dob
60	con	Nc	O	59	nmod
61	người.Sau	N	O	60	nmod
62	khi	N	O	57	tmp
63	tốt_nghiệp	V	O	62	nmod
64	,	CH	O	3	punct
65	các	L	O	66	det
66	kỹ_sư	N	O	68	sub
67	kỹ_thuật	N	O	66	nmod
68	y_sinh	V	O	3	dep
69	không_chỉ	C	O	68	coord
70	làm	V	O	69	conj
71	trong	E	O	70	loc
72	môi_trường	N	O	71	pob
73	bệnh_viện	N	O	72	nmod
74	,	CH	O	3	punct
75	các	L	O	76	det
76	phòng_khám	N	O	77	sub
77	được	V	O	3	dep
78	trang_bị	V	O	77	vmod
79	các	L	O	80	det
80	thiết_bị	N	O	78	dob
81	y_tế	N	O	80	nmod
82	công_nghệ_cao	N	O	80	nmod
83	mà_còn	C	O	77	coord
84	có_thể	R	O	85	adv
85	làm_việc	V	O	83	conj
86	ở	E	O	85	loc
87	các	L	O	88	det
88	công_ty	N	O	86	pob
89	,	CH	O	88	punct
90	nhà_máy	N	O	88	nmod
91	,	CH	O	88	punct
92	viện	N	O	88	nmod
93	nghiên_cứu	V	O	92	nmod
94	có	V	O	85	vmod
95	liên_quan	V	O	94	vmod
96	đến	E	O	95	vmod
97	các	L	O	98	det
98	thiết	N	O	96	pob
99	bị-vật	N	O	98	nmod
100	liệu	V	O	95	prp
101	y_sinh	N	O	100	vmod
102	,	CH	O	85	punct
103	xử_lý	V	O	85	vmod
104	thông_tin	N	O	103	dob
105	y	P	O	104	nmod
106	tế.Trên	V	O	104	nmod
107	thế_giới	N	O	106	pob
108	,	CH	O	3	punct
109	rất	R	O	111	nmod
110	nhiều	A	O	111	nmod
111	trường	N	O	118	sub
112	đại_học	N	O	111	nmod
113	hàng_đầu	N	O	111	nmod
114	của	E	O	111	nmod
115	các	L	O	116	det
116	nước	N	O	114	pob
117	phát_triển	V	O	116	nmod
118	có	V	O	100	vmod
119	chương_trình	N	O	118	dob
120	đào_tạo	V	O	119	nmod
121	về	E	O	119	nmod
122	kỹ_thuật	N	O	121	pob
123	y_sinh	N	O	122	nmod
124	.	CH	O	3	punct
1	Đặc_biệt	A	O	11	adv
2	,	CH	O	11	punct
3	phần_lớn	N	O	11	sub
4	các	L	O	5	det
5	trường	N	O	3	nmod
6	Đại_học	N	O	5	nmod
7	lớn	A	O	5	nmod
8	của	E	O	5	nmod
9	Mỹ	Np	B-LOC	8	pob
10	đều	R	O	11	adv
11	đào_tạo	V	O	0	root
12	ngành	N	O	11	vmod
13	này.Một	V	O	12	nmod
14	số	N	O	13	dob
15	trường	N	O	14	nmod
16	được	V	O	11	vmod
17	xếp_hạng	V	O	16	vmod
18	của	E	O	17	vmod
19	thế_giới	N	O	18	pob
20	đào_tạo	V	O	19	nmod
21	kỹ_thuật	N	O	20	vmod
22	y_sinh	V	O	16	vmod
23	như	C	O	22	vmod
24	:	CH	O	22	punct
25	Vương_quốc_Anh	Np	B-LOC	23	amod
26	:	CH	O	25	punct
27	University	Np	B-LOC	25	nmod
28	of	E	I-LOC	25	punct
29	Oxford	Np	I-LOC	28	pob
30	(	CH	O	25	punct
31	#	CH	O	11	punct
32	1	M	O	37	det
33	)	CH	O	11	punct
34	,	CH	O	11	punct
35	University	Np	B-ORG	25	nmod
36	of	E	I-ORG	11	coord
37	Cambridge	Np	I-ORG	36	pob
38	(	CH	O	25	punct
39	#	CH	O	11	punct
40	2	M	O	43	det
41	)	CH	O	11	punct
42	,	CH	O	11	punct
43	Imperial_College_London	Np	O	25	nmod
44	(	CH	O	25	punct
45	#	CH	O	11	punct
46	9	M	O	47	det
47	)	CH	O	11	punct
48	,	CH	O	11	punct
49	University_College_London	Np	O	25	nmod
50	(	CH	O	25	punct
51	#	CH	O	11	punct
52	14	M	O	55	det
53	)	CH	O	11	punct
54	;	CH	O	11	punct
55	Mỹ	Np	B-LOC	60	loc
56	:	CH	O	55	punct
57	Stanford_University	Np	B-PER	55	nmod
58	(	CH	O	55	punct
59	#	CH	O	11	punct
60	3	M	O	61	det
61	)	CH	O	11	punct
62	,	CH	O	11	punct
63	Massachusetts_Institute	Np	B-PER	55	nmod
64	of	E	O	11	coord
65	Technology	Np	O	64	pob
66	(	CH	O	55	punct
67	#	CH	O	11	punct
68	4	M	O	69	det
69	)	CH	O	11	punct
70	,	CH	O	11	punct
71	California_Institute	Np	B-PER	55	nmod
72	of	E	O	11	coord
73	Technology	Np	O	72	pob
74	(	CH	O	55	punct
75	#	CH	O	11	punct
76	5	M	O	77	det
77	)	CH	O	11	punct
78	,	CH	O	11	punct
79	Harvard_University	Np	B-PER	55	nmod
80	(	CH	O	55	punct
81	#	CH	O	11	punct
82	6	M	O	85	det
83	)	CH	O	11	punct
84	:	CH	O	11	punct
85	Princeton_University	Np	O	55	nmod
86	(	CH	O	85	punct
87	#	N	O	25	nmod
88	7	M	O	87	det
89	)	CH	O	55	punct
90	,	CH	O	11	punct
91	Yale_University	Np	B-PER	55	nmod
92	(	CH	O	55	punct
93	#	N	O	55	nmod
94	8	M	O	93	det
95	)	CH	O	11	punct
96	;	CH	O	55	punct
97	Johns_Hopkins_University	Np	B-PER	55	nmod
98	(	CH	O	55	punct
99	#	CH	O	11	punct
100	12	M	O	103	det
101	)	CH	O	25	punct
102	;	CH	O	11	punct
103	Úc	Np	B-LOC	107	sub
104	:	CH	O	103	punct
105	University	Np	B-ORG	103	nmod
106	of	E	I-ORG	102	punct
107	Melbourne	Np	I-ORG	106	pob
108	(	CH	O	103	punct
109	#	N	O	103	nmod
110	32	M	O	109	det
111	)	CH	O	11	punct
112	;	CH	O	11	punct
113	Nhật	Np	B-LOC	109	nmod
114	:	CH	O	113	punct
115	The_University	Np	B-ORG	113	nmod
116	of	E	I-ORG	113	punct
117	Tokyo	Np	I-ORG	116	pob
118	(	CH	O	113	punct
119	#	CH	O	11	punct
120	42	M	O	121	det
121	)	CH	O	103	punct
122	,	CH	O	11	punct
123	Kyoto_University	Np	B-PER	113	nmod
124	(	CH	O	113	punct
125	#	CH	O	11	punct
126	65	M	O	129	det
127	)	CH	O	11	punct
128	;	CH	O	11	punct
129	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	134	sub
130	:	CH	O	129	punct
131	Seoul_National_University	Np	B-LOC	129	nmod
132	(	CH	O	129	punct
133	#	CH	O	11	punct
134	63	M	O	137	det
135	)	CH	O	11	punct
136	;	CH	O	11	punct
137	Singapore	Np	B-LOC	140	sub
138	:	CH	O	137	punct
139	National_University	Np	O	137	nmod
140	of	E	O	135	coord
141	Singapore	Np	B-LOC	140	pob
142	(	CH	O	137	punct
143	#	CH	O	11	punct
144	23	M	O	147	det
145	)	CH	O	11	punct
146	,	CH	O	11	punct
147	Nanyang_Technological_University	Np	B-LOC	137	nmod
148	(	CH	O	137	punct
149	#	N	O	137	nmod
150	51	M	O	149	det
151	)	CH	O	11	punct
152	;	CH	O	11	punct
153	Trung_Quốc	Np	B-LOC	149	nmod
154	:	CH	O	153	punct
155	Tsinghua_University	Np	O	153	nmod
156	(	CH	O	153	punct
157	#	CH	O	11	punct
158	22	M	O	159	det
159	)	CH	O	11	punct
160	;	CH	O	11	punct
161	Peking_University	Np	B-PER	153	nmod
162	(	CH	O	153	punct
163	#	CH	O	11	punct
164	31	M	O	165	det
165	)	CH	O	11	punct
166	.	CH	O	11	punct
1	Chương_trình	N	O	9	sub
2	đào_tạo	V	O	1	nmod
3	kỹ_thuật	N	O	2	vmod
4	y_sinh	N	O	3	nmod
5	của	E	O	1	nmod
6	Trường	N	B-ORG	5	pob
7	đại_học	N	I-ORG	6	nmod
8	Johns_Hopkins	Np	I-ORG	6	nmod
9	được	V	O	0	root
10	đánh_giá	V	O	9	vmod
11	tốt	A	O	10	vmod
12	nhất	R	O	11	amod
13	năm	N	O	11	tmp
14	2019	M	O	13	det
15	.	CH	O	9	punct
1	Tại	E	O	5	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	chỉ	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	8	M	O	7	det
7	trường	N	O	5	dob
8	Đại_học	N	O	7	nmod
9	đón_đầu	V	O	5	vmod
10	xu_hướng	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	thế_giới	N	O	11	pob
13	để	E	O	9	prp
14	đào_tạo	V	O	13	vmod
15	về	E	O	14	vmod
16	ngành	N	O	15	pob
17	kỹ_thuật	N	O	16	nmod
18	y_sinh	A	O	16	nmod
19	,	CH	O	5	punct
20	trong	E	O	24	loc
21	đó	P	O	20	pob
22	miền	N	B-LOC	24	sub
23	Bắc	Np	I-LOC	22	nmod
24	có	V	O	5	dep
25	3	M	O	26	det
26	trường	N	O	24	dob
27	và	Cc	O	24	coord
28	5	M	O	29	det
29	trường	N	O	26	nmod
30	còn	V	O	29	nmod
31	lại	R	O	30	adv
32	ở	E	O	30	loc
33	Thành_phố	N	B-LOC	32	pob
34	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	33	nmod
35	.	CH	O	5	punct
1	Đặc_biệt	A	O	14	adv
2	,	CH	O	14	punct
3	một	M	O	4	det
4	trường	N	O	14	sub
5	đại_học	N	O	4	nmod
6	ngoài	E	O	4	nmod
7	công_lập	N	O	6	pob
8	(	CH	O	7	punct
9	Trường	N	B-ORG	4	nmod
10	Đại_học	N	I-ORG	9	nmod
11	PHENIKAA	Ny	I-ORG	9	nmod
12	)	CH	O	14	punct
13	đã	R	O	14	adv
14	mở	V	O	0	root
15	mã	N	O	14	dob
16	ngành	N	O	15	nmod
17	đào_tạo	V	O	16	nmod
18	về	E	O	15	nmod
19	kỹ_thuật	N	O	18	pob
20	y_sinh	V	O	14	prp
21	với	E	O	20	vmod
22	chương_trình	N	O	21	pob
23	được	V	O	22	nmod
24	tham_khảo	V	O	23	vmod
25	từ	E	O	24	loc
26	các	L	O	27	det
27	Trường	N	O	25	pob
28	đại_học	N	O	27	nmod
29	hàng_đầu	N	O	27	nmod
30	của	E	O	27	nmod
31	Mỹ	Np	B-LOC	30	pob
32	,	CH	O	14	punct
33	trong	E	O	35	tmp
34	đó	P	O	33	pob
35	có	V	O	14	dep
36	trường	N	O	35	dob
37	Johns	Np	O	36	nmod
38	Hopkins.Tuỳ	Np	O	36	nmod
39	theo	V	O	35	vmod
40	mô_hình	N	O	39	dob
41	đào_tạo	V	O	40	nmod
42	và	Cc	O	35	coord
43	nguồn	N	O	40	nmod
44	sinh_viên	N	O	43	nmod
45	của	E	O	43	nmod
46	mỗi	L	O	47	det
47	trường	N	O	45	pob
48	mà	C	O	53	dep
49	chương_trình	N	O	53	sub
50	đào_tạo	V	O	49	nmod
51	kỹ_thuật	N	O	50	vmod
52	y_sinh	N	O	47	nmod
53	được	V	O	42	conj
54	xây_dựng	V	O	53	vmod
55	phù_hợp	V	O	54	vmod
56	.	CH	O	14	punct
1	Hình	N	O	3	sub
2	1	M	O	1	det
3	là	V	O	0	root
4	mô_hình	N	O	3	dob
5	đào_tạo	V	O	4	nmod
6	ngành	N	O	4	nmod
7	kỹ_thuật	N	O	6	nmod
8	y_sinh	N	O	6	nmod
9	của	E	O	6	nmod
10	Trường	N	B-ORG	9	pob
11	Đại_học	N	I-ORG	10	nmod
12	California_Davis	Np	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	3	punct
14	được	V	O	3	vmod
15	đánh_giá	V	O	14	vmod
16	là	C	O	14	vmod
17	một	M	O	19	det
18	trong	E	O	19	nmod
19	số	N	O	15	vmod
20	các	L	O	21	det
21	chương_trình	N	O	19	nmod
22	đào_tạo	V	O	21	nmod
23	tiêu_biểu	A	O	21	nmod
24	của	E	O	21	nmod
25	Mỹ.Như	Np	B-PER	24	pob
26	đã	R	O	27	adv
27	đề_cập	V	O	19	nmod
28	,	CH	O	3	punct
29	kỹ_thuật	N	O	25	nmod
30	y_sinh	V	O	29	nmod
31	mang	V	O	30	vmod
32	tính	N	O	31	dob
33	liên_ngành	N	O	32	nmod
34	và	Cc	O	3	coord
35	có	V	O	34	conj
36	nhiều	A	O	37	nmod
37	chuyên_ngành	N	O	35	dob
38	khác	A	O	37	nmod
39	nhau	N	O	38	amod
40	.	CH	O	3	punct
1	Kỹ_sư	N	O	3	sub
2	kỹ_thuật	N	O	1	nmod
3	y_sinh	V	O	0	root
4	là	V	O	3	vmod
5	những	L	O	6	det
6	chuyên_gia	N	O	4	vmod
7	có	V	O	6	nmod
8	kỹ_năng	N	O	7	dob
9	tổng_hợp	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	3	punct
11	phân_tích	V	O	3	vmod
12	và	Cc	O	3	coord
13	giải_quyết	V	O	12	conj
14	vấn_đề	N	O	13	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	y_học	N	O	15	pob
17	một_cách	R	O	22	nmod
18	tổng_thể	A	O	17	nmod
19	nhằm	V	O	14	prp
20	đạt	V	O	19	vmod
21	được	R	O	20	adv
22	mục_đích	N	O	20	dob
23	cuối_cùng	A	O	22	nmod
24	là	C	O	22	nmod
25	cải_thiện	V	O	22	nmod
26	và	Cc	O	25	coord
27	nâng	V	O	26	conj
28	cao	A	O	27	vmod
29	sức_khoẻ	N	O	27	dob
30	con_người	N	O	29	nmod
31	(	CH	O	3	punct
32	Hình	Np	O	29	nmod
33	2	M	O	32	det
34	)	CH	O	3	punct
35	.	CH	O	3	punct
1	Robot	V	O	0	root
2	y	P	O	3	nmod
3	họcPhẫu	N	O	1	sub
4	thuật	N	O	3	nmod
5	có_thể	R	O	6	adv
6	gây	V	O	1	vmod
7	căng_thẳng	A	O	6	vmod
8	cho	E	O	6	iob
9	cả	P	O	10	nmod
10	bệnh_nhân	N	O	8	pob
11	và	Cc	O	6	coord
12	e	V	O	11	conj
13	kíp	N	O	12	dob
14	bác_sĩ	N	O	13	nmod
15	phẫu_thuật	V	O	13	nmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Những	L	O	2	det
2	ca	N	O	8	sub
3	phẫu_thuật	V	O	2	nmod
4	lớn	A	O	2	nmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	phức_tạp	A	O	5	conj
7	có_thể	R	O	8	adv
8	kéo_dài	V	O	0	root
9	hàng	N	O	8	dob
10	giờ	N	O	12	tmp
11	có_thể	R	O	12	adv
12	làm	V	O	8	dep
13	cho	E	O	12	vmod
14	bác_sĩ	N	O	13	pob
15	mệt_mỏi	A	O	14	nmod
16	và	Cc	O	12	coord
17	gặp	V	O	16	conj
18	phải	V	O	17	vmod
19	những	L	O	20	det
20	sai_lầm	N	O	17	dob
21	không	R	O	22	adv
22	mong_muốn	V	O	20	nmod
23	,	CH	O	8	punct
24	thậm_chí	R	O	25	adv
25	khiến	V	O	8	vmod
26	cho	E	O	25	iob
27	bệnh_nhân	N	O	26	pob
28	gặp	V	O	27	nmod
29	phải	V	O	25	vmod
30	những	L	O	31	det
31	di_chứng	N	O	25	dob
32	nặng_nề	A	O	31	nmod
33	hoặc	Cc	O	25	coord
34	tử_vong	V	O	33	conj
35	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	kỹ_sư	N	O	6	sub
3	kỹ_thuật	N	O	2	nmod
4	y_sinh	N	O	2	nmod
5	có_thể	R	O	6	adv
6	kết_hợp	V	O	0	root
7	với	E	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	kỹ_sư	N	O	7	pob
10	tự_động_hoá	V	O	9	nmod
11	nghiên_cứu	V	O	10	vmod
12	chế_tạo	V	O	11	vmod
13	ra	V	O	12	adv
14	những	L	O	15	det
15	robot	Nb	O	12	dob
16	phẫu_thuật	V	O	15	nmod
17	thông_minh	A	O	16	vmod
18	hoặc	Cc	O	6	coord
19	có_thể	R	O	20	adv
20	hỗ_trợ	V	O	18	conj
21	điều_khiển	V	O	20	vmod
22	robot	Nb	O	21	dob
23	này	P	O	22	det
24	thực_hiện	V	O	20	vmod
25	các	L	O	26	det
26	thao_tác	V	O	24	vmod
27	phẫu_thuật	V	O	26	vmod
28	theo	V	O	27	vmod
29	chỉ_đạo	N	O	28	pob
30	của	E	O	29	nmod
31	bác_sĩ	N	O	30	pob
32	.	CH	O	6	punct
1	Ngoài_ra	X	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	họ	P	O	6	sub
4	cũng	R	O	6	adv
5	có_thể	R	O	6	adv
6	tạo	V	O	0	root
7	ra	V	O	6	adv
8	những	L	O	9	det
9	robot	Nb	O	6	dob
10	giúp	V	O	9	nmod
11	người_bệnh	N	O	10	dob
12	trị_liệu	N	O	11	nmod
13	và	Cc	O	6	coord
14	phục_hồi	V	O	13	conj
15	chức_năng	N	O	14	dob
16	;	CH	O	6	punct
17	hỗ_trợ	V	O	6	vmod
18	người	N	O	17	dob
19	già	A	O	18	nmod
20	,	CH	O	6	punct
21	người	N	O	23	sub
22	khuyết_tật	N	O	21	nmod
23	cải_thiện	V	O	6	vmod
24	khả_năng	N	O	23	dob
25	vận_động	V	O	24	nmod
26	...	CH	O	6	punct
1	Thiết_bị	V	O	0	root
2	nhân_tạo	A	O	1	vmod
3	thay_thế	V	O	1	vmod
4	các	L	O	5	det
5	bộ_phận	N	O	3	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	con	Nc	O	6	pob
8	ngườiVới	N	O	7	nmod
9	sự	N	O	7	nmod
10	phát_triển	V	O	9	nmod
11	nhanh_chóng	A	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	khoa_học	N	O	12	pob
14	và	Cc	O	13	coord
15	công_nghệ	N	O	14	conj
16	,	CH	O	1	punct
17	đặc_biệt	A	O	1	vmod
18	là	T	O	17	amod
19	trí_tuệ_nhân_tạo	N	O	17	tmp
20	(	CH	O	1	punct
21	artificial	N	O	1	sub
22	intelligent	N	O	21	nmod
23	)	CH	O	1	punct
24	mọi	L	O	25	det
25	bộ_phận	N	O	1	sub
26	của	E	O	25	nmod
27	cơ_thể	N	O	26	pob
28	con_người	N	O	27	nmod
29	đều	R	O	31	adv
30	có_thể	R	O	31	adv
31	thay_thế	V	O	1	vmod
32	bằng	E	O	31	mnr
33	những	L	O	34	det
34	thiết_bị	N	O	32	pob
35	nhân_tạo	A	O	34	nmod
36	có	V	O	34	nmod
37	chức_năng	N	O	36	dob
38	tương_đương	A	O	37	nmod
39	(	CH	O	34	punct
40	Hình	N	O	34	nmod
41	4	M	O	40	det
42	)	CH	O	1	punct
43	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	kỹ_sư	N	O	6	sub
3	kỹ_thuật	N	O	2	nmod
4	y_sinh	N	O	2	nmod
5	có_thể	R	O	6	adv
6	tạo	V	O	0	root
7	ra	V	O	6	adv
8	những	L	O	9	det
9	thiết_bị	N	O	6	dob
10	nhân_tạo	A	O	9	nmod
11	thông_minh	A	O	10	amod
12	giúp	V	O	9	nmod
13	cho	E	O	6	iob
14	những	L	O	15	det
15	người	N	O	13	pob
16	khiếm_thính	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	6	punct
18	khiếm_thị	A	O	6	vmod
19	hay	C	O	6	coord
20	những	L	O	21	det
21	người	N	O	24	sub
22	tàn_tật	A	O	21	nmod
23	khác	A	O	21	nmod
24	có	V	O	19	conj
25	cơ_hội	N	O	24	dob
26	trở_lại	V	O	25	nmod
27	cuộc_sống	N	O	25	nmod
28	của	E	O	25	nmod
29	người	N	O	28	pob
30	bình	V	O	29	nmod
31	thường.In	Np	O	29	nmod
32	3D	M	O	29	det
33	tổ_chức	V	O	25	nmod
34	nhân_tạo	A	O	33	vmod
35	thay_thế	V	O	33	vmod
36	ở	E	O	35	loc
37	người	N	O	36	pob
38	bằng	E	O	35	mnr
39	vật_liệu	N	O	38	pob
40	sinh	V	O	39	nmod
41	họcKỹ	N	O	40	dob
42	thuật	N	O	41	nmod
43	in	V	O	25	nmod
44	3D	M	O	45	det
45	hiện_nay	N	O	46	tmp
46	có	V	O	6	dep
47	tốc_độ	N	O	46	dob
48	xử_lý	V	O	47	nmod
49	nhanh	A	O	48	vmod
50	và	Cc	O	49	coord
51	độ_chính_xác	A	O	50	conj
52	cao	A	O	51	amod
53	.	CH	O	6	punct
1	Kỹ_thuật	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	có	V	O	0	root
4	tiềm_năng	N	O	3	dob
5	tạo	V	O	4	nmod
6	ra	V	O	5	adv
7	những	L	O	8	det
8	tổ_chức	N	O	5	dob
9	nhân_tạo	A	O	8	nmod
10	thay_thế	V	O	8	nmod
11	ở	E	O	10	loc
12	người	N	O	11	pob
13	trong	E	O	10	tmp
14	tương_lai	N	O	13	pob
15	.	CH	O	3	punct
1	In	N	O	6	sub
2	sinh_học	N	O	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	Bioprinting	Np	O	1	nmod
5	)	CH	O	1	punct
6	là	V	O	0	root
7	một	M	O	8	det
8	công_nghệ	N	O	6	dob
9	mới	A	O	8	nmod
10	mà	C	O	8	coord
11	các	L	O	12	det
12	kỹ_sư	N	O	16	sub
13	kỹ_thuật	N	O	12	nmod
14	y_sinh	N	O	12	nmod
15	đang	R	O	16	adv
16	theo_đuổi	V	O	10	conj
17	để	E	O	16	prp
18	tạo	V	O	17	vmod
19	ra	V	O	18	adv
20	các	L	O	21	det
21	mô	P	O	18	dob
22	và	Cc	O	18	coord
23	tổ_chức	V	O	22	conj
24	sống	V	O	23	vmod
25	trong	E	O	24	loc
26	phòng_thí_nghiệm	N	O	25	pob
27	từ	E	O	24	tmp
28	vật_liệu	N	O	27	pob
29	sinh_học	N	O	28	nmod
30	nhằm	V	O	23	prp
31	giải_quyết	V	O	30	vmod
32	nhu_cầu	N	O	31	dob
33	cấy_ghép	V	O	32	nmod
34	nội_tạng	N	O	33	dob
35	tăng	V	O	32	nmod
36	vọt	A	O	35	vmod
37	của	E	O	32	nmod
38	con_người	N	O	37	pob
39	.	CH	O	6	punct
1	Khác	A	O	9	mnr
2	với	E	O	1	amod
3	những	L	O	4	det
4	vật_liệu	N	O	2	pob
5	truyền_thống	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	vật_liệu	N	O	9	sub
8	sinh_học	N	O	7	nmod
9	có	V	O	0	root
10	khả_năng	N	O	9	dob
11	tương_thích	V	O	10	nmod
12	sinh_học	N	O	11	dob
13	cao	A	O	12	nmod
14	và	Cc	O	9	coord
15	giảm_thiểu	V	O	14	conj
16	nguy_cơ	N	O	15	dob
17	thải	V	O	16	nmod
18	ghép.Công	N	O	17	dob
19	nghệ	N	O	18	nmod
20	chỉnh_sửa	V	O	15	prp
21	genCông	N	O	20	dob
22	nghệ	N	O	21	nmod
23	chỉnh_sửa	V	O	20	prp
24	gen	N	O	23	dob
25	cho_phép	V	O	23	vmod
26	các	L	O	27	det
27	nhà_khoa_học	N	O	25	dob
28	chỉnh_sửa	V	O	27	nmod
29	lại	R	O	28	adv
30	gen	N	O	28	dob
31	đối_với	E	O	28	vmod
32	bất_kỳ	A	O	33	nmod
33	sinh_vật	N	O	31	pob
34	nào	P	O	33	nmod
35	,	CH	O	9	punct
36	kể_cả	X	O	37	x
37	con_người	N	O	9	dob
38	.	CH	O	9	punct
1	Công_nghệ	N	O	4	sub
2	này	P	O	1	det
3	có_thể	R	O	4	adv
4	giúp	V	O	0	root
5	con_người	N	O	4	dob
6	loại_bỏ	V	O	5	nmod
7	hoàn_toàn	A	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	bệnh	N	O	6	dob
10	di_truyền	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	4	punct
12	tăng_cường	V	O	4	vmod
13	khả_năng	N	O	12	dob
14	phòng_chống	V	O	13	nmod
15	bệnh	N	O	14	vmod
16	truyền_nhiễm	V	O	15	nmod
17	và	Cc	O	4	coord
18	bệnh	N	O	20	sub
19	không	R	O	20	adv
20	lây_nhiễm	V	O	17	conj
21	(	CH	O	20	punct
22	tiểu_đường	N	O	20	dob
23	,	CH	O	4	punct
24	béo	A	O	4	iob
25	phì	N	O	24	amod
26	…	CH	O	4	punct
27	)	CH	O	4	punct
28	hay	C	O	4	coord
29	nâng	V	O	28	conj
30	cao	A	O	29	vmod
31	hiệu_suất	N	O	29	dob
32	làm_việc	V	O	31	nmod
33	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	thử_nghiệm	V	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	tiến_hành	V	O	4	vmod
6	trên	E	O	5	loc
7	phôi	N	O	6	pob
8	người	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	tuy_nhiên	C	O	4	coord
11	vẫn	R	O	13	adv
12	còn	R	O	13	adv
13	tranh_cãi	V	O	10	conj
14	liên_quan	V	O	13	vmod
15	đến	E	O	14	vmod
16	vấn_đề	N	O	15	pob
17	đạo_đức	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	4	punct
19	cũng	R	O	23	nmod
20	như	C	O	4	coord
21	nguy_cơ	N	O	20	amod
22	sử_dụng	V	O	21	nmod
23	công_nghệ	N	O	22	dob
24	này	P	O	23	det
25	vào	E	O	4	vmod
26	mục_đích	N	O	25	pob
27	xấu.Nano	Np	O	26	nmod
28	robot	Nb	O	26	nmod
29	và	Cc	O	26	coord
30	thuốc	N	O	29	conj
31	thông	V	O	30	nmod
32	minhNăm	Np	O	26	nmod
33	2018	M	O	26	det
34	,	CH	O	50	punct
35	các	L	O	36	det
36	nhà_khoa_học	N	O	50	sub
37	của	E	O	36	nmod
38	Đại_học	N	O	37	pob
39	bang	N	B-LOC	38	nmod
40	Arizona	Np	I-LOC	39	nmod
41	và	Cc	O	38	coord
42	Trung_tâm	N	B-ORG	41	conj
43	Khoa_học	Np	I-ORG	42	nmod
44	&	CH	I-ORG	42	punct
45	Công_nghệ	N	I-ORG	50	sub
46	nano	N	I-ORG	45	nmod
47	quốc_gia	N	I-ORG	45	nmod
48	Trung_Quốc	Np	I-ORG	47	nmod
49	đã	R	O	50	adv
50	công_bố	V	O	4	vmod
51	về	E	O	50	vmod
52	một	M	O	53	det
53	loại	Nc	O	51	pob
54	nano	N	O	53	nmod
55	robot	Nb	O	53	nmod
56	DNA	Ny	O	53	nmod
57	trên	E	O	53	loc
58	cơ_sở	N	O	57	pob
59	công_nghệ	N	O	58	nmod
60	DNA-origami	Np	O	58	nmod
61	nhằm	V	O	50	prp
62	tiêu_diệt	V	O	61	vmod
63	tế_bào	N	O	62	dob
64	ung_thư	N	O	63	nmod
65	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nano	N	O	5	sub
3	robot	Nb	O	2	nmod
4	được	R	O	5	adv
5	lập_trình	V	O	0	root
6	để	E	O	5	prp
7	phân_phối	V	O	6	vmod
8	thuốc	N	O	7	dob
9	trực_tiếp	A	O	8	nmod
10	vào	E	O	7	loc
11	khối_u	N	O	10	pob
12	để	E	O	7	prp
13	tiêu_diệt	V	O	12	vmod
14	các	L	O	15	det
15	tế_bào	N	O	13	dob
16	ung_thư	N	O	15	nmod
17	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	10	tmp
2	tương_lai	N	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	các	L	O	5	det
5	loại	N	O	10	sub
6	nano	N	O	5	nmod
7	robot	Nb	O	5	nmod
8	thông_minh	A	O	5	nmod
9	sẽ	R	O	10	adv
10	được	V	O	0	root
11	phát_triển	V	O	10	vmod
12	để	E	O	11	prp
13	chẩn_đoán	V	O	12	vmod
14	hay	C	O	13	coord
15	điều_trị	V	O	14	conj
16	hướng	N	O	15	dob
17	đích	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	10	punct
19	chúng	P	O	21	sub
20	có_thể	R	O	21	adv
21	đi	V	O	10	dep
22	theo	V	O	21	vmod
23	mạch_máu	N	O	22	pob
24	để	E	O	22	prp
25	tìm_kiếm	V	O	24	vmod
26	những	L	O	27	det
27	tế_bào	N	O	25	dob
28	ung_thư	N	O	27	nmod
29	hoặc	Cc	O	27	coord
30	những	L	O	31	det
31	tác_nhân	N	O	29	conj
32	gây	V	O	31	nmod
33	bệnh	N	O	32	dob
34	truyền_nhiễm	V	O	33	nmod
35	để	E	O	22	prp
36	tiêu_diệt	V	O	35	vmod
37	mà	C	O	21	coord
38	không	R	O	39	adv
39	ảnh_hưởng	V	O	37	conj
40	đến	E	O	39	vmod
41	tế_bào	N	O	40	pob
42	lành	A	O	41	nmod
43	.	CH	O	10	punct
