1	Tập_huấn	N	O	4	sub
2	đảm_bảo	V	O	1	nmod
3	an_toàn	A	O	2	vmod
4	truyền	V	O	0	root
5	máu	N	O	4	dob
6	và	Cc	O	4	coord
7	sử_dụng	V	O	6	conj
8	máu	N	O	7	dob
9	trong	E	O	4	loc
10	lâm_sàng	A	O	9	pob
11	năm	N	O	10	amod
12	2020Nhằm	M	O	11	det
13	cập_nhật	V	O	4	vmod
14	,	CH	O	4	punct
15	nâng	V	O	4	vmod
16	cao	A	O	15	vmod
17	kiến	N	O	15	dob
18	thức	V	O	17	nmod
19	về	E	O	18	vmod
20	truyền	V	O	19	vmod
21	máu	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	4	coord
23	sử_dụng	V	O	22	conj
24	các	L	O	25	det
25	chế_phẩm	N	O	23	dob
26	máu	N	O	25	nmod
27	trong	E	O	25	loc
28	lâm_sàng	N	O	27	pob
29	cho	E	O	23	vmod
30	nhân_viên	N	O	29	pob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	4	punct
33	vừa_qua	X	O	4	x
34	,	CH	O	4	punct
35	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	loc
36	Ung_bướu	Np	I-ORG	35	nmod
37	Hà_Nội	Np	I-ORG	35	nmod
38	đã	R	O	39	adv
39	tổ_chức	V	O	4	vmod
40	tập_huấn	V	O	39	vmod
41	đảm_bảo	V	O	40	vmod
42	an_toàn	A	O	41	vmod
43	truyền	V	O	39	vmod
44	máu	N	O	43	dob
45	và	Cc	O	39	coord
46	sử_dụng	V	O	45	conj
47	máu	N	O	46	dob
48	trong	E	O	39	tmp
49	lâm_sàng	A	O	48	pob
50	năm	N	O	49	amod
51	2020	M	O	50	det
52	cho	E	O	39	iob
53	hơn	A	O	55	nmod
54	80	M	O	55	det
55	nhân_viên	N	O	52	pob
56	y_tế	N	O	55	nmod
57	đang	R	O	58	adv
58	công_tác	V	O	55	nmod
59	tại	E	O	58	loc
60	các	L	O	61	det
61	khoa	N	O	59	pob
62	lâm_sàng	A	O	61	nmod
63	của	E	O	61	nmod
64	bệnh_viện	N	O	63	pob
65	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	học_viên	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	TS.BS	Ny	O	39	sub
6	Trần_Ngọc_Quế	Np	B-PER	5	nmod
7	-	CH	O	4	punct
8	Phó	Z	O	9	nmod
9	Giám_đốc	N	O	5	nmod
10	Trung_tâm	N	B-ORG	9	nmod
11	máu	N	I-ORG	10	nmod
12	Quốc_gia	Np	I-ORG	10	nmod
13	,	CH	O	4	punct
14	Giám_đốc	N	O	25	sub
15	ngân_hàng	N	O	14	nmod
16	tế_bào	N	O	15	nmod
17	gốc	N	O	16	nmod
18	-	CH	O	16	punct
19	Viện	N	B-ORG	16	nmod
20	Huyết_học	N	I-ORG	19	nmod
21	-	CH	I-ORG	4	punct
22	Truyền	Np	I-ORG	14	nmod
23	máu	N	I-ORG	22	nmod
24	Trung_ương	Np	I-ORG	23	nmod
25	cập_nhật	V	O	4	dep
26	các	L	O	27	det
27	kiến_thức	N	O	25	dob
28	về	E	O	27	nmod
29	hướng_dẫn	V	O	28	vmod
30	hoạt_động	V	O	29	vmod
31	truyền	V	O	30	vmod
32	máu	N	O	31	dob
33	,	CH	O	29	punct
34	đảm_bảo	V	O	29	vmod
35	an_toàn	A	O	34	vmod
36	truyền	V	O	34	vmod
37	máu	N	O	36	dob
38	;	CH	O	4	punct
39	chỉ_định	V	O	4	vmod
40	sử_dụng	V	O	39	vmod
41	máu	N	O	40	dob
42	và	Cc	O	41	coord
43	các	L	O	44	det
44	chế_phẩm	N	O	42	conj
45	máu	N	O	44	nmod
46	trong	E	O	44	loc
47	lâm_sàng	A	O	46	dep
48	;	CH	O	4	punct
49	các	L	O	50	det
50	phản_ứng	N	O	51	sub
51	truyền	V	O	4	dep
52	máu	N	O	51	dob
53	và	Cc	O	52	coord
54	cách	N	O	53	conj
55	phát_hiện	V	O	54	nmod
56	,	CH	O	51	punct
57	xử_trí	V	O	51	vmod
58	một_số	L	O	59	det
59	tai_biến	N	O	57	dob
60	trong	E	O	59	nmod
61	truyền	V	O	60	vmod
62	máu	N	O	61	dob
63	,	CH	O	51	punct
64	qua	E	O	60	pmod
65	đó	P	O	64	pob
66	nhấn_mạnh	V	O	51	vmod
67	tầm	N	O	66	dob
68	quan_trọng	A	O	67	nmod
69	của	E	O	67	nmod
70	việc	N	O	69	pob
71	thực_hiện	V	O	70	nmod
72	an_toàn	A	O	71	vmod
73	truyền	V	O	70	nmod
74	máu	N	O	73	dob
75	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	học_viên	N	O	0	amod
3	tham_gia	V	O	2	nmod
4	lớp	N	O	3	dob
5	tập_huấn	V	O	4	nmod
6	.	CH	O	2	punct
1	Thông_qua	V	O	0	root
2	lớp	N	O	1	dob
3	tập_huấn	V	O	2	nmod
4	lần	N	O	2	tmp
5	này	P	O	4	det
6	,	CH	O	9	punct
7	các	L	O	8	det
8	học_viên	N	O	9	sub
9	được	V	O	1	vmod
10	bồi_dưỡng	V	O	9	vmod
11	kiến_thức	N	O	10	dob
12	về	E	O	11	nmod
13	thực_hành	V	O	12	vmod
14	chăm_sóc	V	O	13	vmod
15	an_toàn	A	O	14	vmod
16	đối_với	E	O	15	amod
17	người_bệnh	N	O	16	pob
18	,	CH	O	14	punct
19	đảm_bảo	V	O	14	vmod
20	an_toàn	A	O	19	vmod
21	cho	E	O	19	vmod
22	quá_trình	N	O	21	pob
23	truyền	V	O	22	nmod
24	máu	N	O	23	dob
25	.	CH	O	1	punct
1	Cùng	C	O	4	dep
2	với	E	O	4	tpc
3	đó	P	O	2	pob
4	là	V	O	0	root
5	thực_hiện	V	O	4	vmod
6	đúng	A	O	5	vmod
7	các	L	O	8	det
8	quy_định	V	O	6	amod
9	và	Cc	O	4	coord
10	quy_trình	N	O	28	sub
11	chuyên_môn	N	O	10	nmod
12	kỹ_thuật	N	O	11	nmod
13	trong	E	O	10	loc
14	công_tác	N	O	13	pob
15	truyền	V	O	14	nmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	sử_dụng	V	O	16	conj
18	máu	N	O	17	dob
19	cùng	A	O	18	nmod
20	chế_phẩm	N	O	19	amod
21	của	E	O	20	nmod
22	máu	N	O	21	pob
23	trong	E	O	10	nmod
24	lâm_sàng	A	O	23	dep
25	…	CH	O	28	punct
26	từ	E	O	28	tmp
27	đó	P	O	26	pob
28	góp_phần	V	O	9	conj
29	thực_hiện	V	O	28	vmod
30	tốt	A	O	29	vmod
31	nhiệm_vụ	N	O	29	dob
32	chăm_sóc	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	32	punct
34	bảo_vệ	V	O	32	vmod
35	và	Cc	O	32	coord
36	nâng	V	O	35	conj
37	cao	A	O	36	vmod
38	sức_khoẻ	N	O	36	dob
39	người_dân	N	O	38	nmod
40	.	CH	O	4	punct
1	Ngọc_Linh	N	O	3	sub
2	ad	N	O	1	nmod
3	syt	V	O	0	root
4	ad	N	O	3	dob
