1	Vi_khuẩn	N	O	7	sub
2	kháng	V	O	1	nmod
3	thuốc	N	O	2	dob
4	,	CH	O	2	punct
5	nước	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	đến	V	O	0	root
8	chân	N	O	7	dob
9	!	CH	O	7	punct
1	–	CH	O	2	punct
2	Phòng_chống	V	O	0	root
3	kháng	V	O	2	vmod
4	thuốcVi	N	O	3	dob
5	khuẩn	N	O	4	nmod
6	kháng	V	O	4	nmod
7	thuốc	N	O	6	dob
8	,	CH	O	2	punct
9	nước	N	O	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	đến	V	O	2	dep
12	chân	N	O	11	dob
13	!	CH	O	2	punct
1	Ngày	N	O	7	tmp
2	28-9-1928	M	O	1	det
3	,	CH	O	7	punct
4	Alexander_Fleming	Np	O	7	sub
5	xứ	N	B-LOC	4	nmod
6	Scotland	Np	I-LOC	5	nmod
7	phát_hiện	V	O	0	root
8	ra	V	O	7	vmod
9	kháng_sinh	N	O	8	loc
10	(	CH	O	7	punct
11	KS	Ny	O	9	nmod
12	)	CH	O	11	punct
13	Penicilin	Np	O	11	nmod
14	,	CH	O	7	punct
15	nhưng	C	O	7	coord
16	ông	N	O	18	sub
17	cũng	R	O	18	adv
18	dự_đoán	V	O	15	conj
19	thế_giới	N	O	21	sub
20	sẽ	R	O	21	adv
21	đối_mặt	V	O	18	vmod
22	với	E	O	21	vmod
23	sự	N	O	22	pob
24	khủng_khiếp	V	O	23	nmod
25	khi	N	O	21	tmp
26	KS	Ny	O	27	sub
27	trở_nên	V	O	25	nmod
28	vô_dụng	A	O	27	vmod
29	.	CH	O	7	punct
1	Mới_đây	X	O	5	xtmp
2	,	CH	O	5	punct
3	người	Nc	B-MISC	5	sub
4	Anh	Np	I-MISC	3	nmod
5	cảnh_báo	V	O	0	root
6	từ	E	O	5	tmp
7	năm	N	O	6	pob
8	2050	M	O	7	det
9	,	CH	O	12	punct
10	thế_giới	N	O	12	sub
11	sẽ	R	O	12	adv
12	có	V	O	5	vmod
13	10	M	O	15	det
14	triệu	M	O	15	det
15	người	N	O	12	dob
16	chết	V	O	15	nmod
17	hàng	R	O	18	nmod
18	năm	N	O	15	tmp
19	do	E	O	15	nmod
20	"	CH	O	21	punct
21	siêu	Z	O	19	dep
22	"	CH	O	21	punct
23	vi_khuẩn	N	O	21	nmod
24	kháng	V	O	23	nmod
25	KS	Ny	O	23	nmod
26	...	CH	O	5	punct
1	Tử_vong	V	O	0	root
2	và	Cc	O	1	coord
3	nguy_kịch	A	O	2	conj
4	do	E	O	1	prp
5	vi_khuẩn	N	O	40	sub
6	kháng	V	O	5	nmod
7	thuốc	N	O	6	dob
8	Ngày	N	O	7	nmod
9	7-12-2016	M	O	8	det
10	,	CH	O	14	punct
11	Báo	N	O	14	sub
12	Tri_thức	N	O	11	nmod
13	trẻ	A	O	11	nmod
14	đưa	V	O	17	cnd
15	tin	N	O	14	dob
16	chị	Nc	O	33	sub
17	Nguyễn_Hải_H.	Np	B-PER	16	nmod
18	(	CH	O	16	punct
19	21	M	O	20	det
20	tuổi	N	O	16	nmod
21	,	CH	O	16	punct
22	ở	E	O	16	loc
23	phố	N	B-LOC	22	pob
24	Trương_Định	Np	I-LOC	23	nmod
25	,	CH	O	23	punct
26	quận	N	B-LOC	23	nmod
27	Hai_Bà_Trưng	Np	I-LOC	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	Hà_Nội	Np	B-LOC	26	nmod
30	)	CH	O	1	punct
31	,	CH	O	1	punct
32	đang	R	O	33	adv
33	nuôi	V	O	30	dob
34	con	N	O	33	dob
35	nhỏ	A	O	34	nmod
36	5	M	O	37	det
37	tháng	N	O	34	nmod
38	tuổi	N	O	37	nmod
39	đã	R	O	40	adv
40	tử_vong	V	O	1	dep
41	sau	E	O	40	tmp
42	một	M	O	43	det
43	tuần	N	O	41	pob
44	mắc	V	O	43	nmod
45	bệnh	N	O	44	vmod
46	.	CH	O	1	punct
1	Ba	M	O	2	det
2	ngày	N	O	5	tmp
3	đầu	N	O	2	nmod
4	chỉ	R	O	5	adv
5	là	V	O	0	root
6	ho	N	O	5	dob
7	,	CH	O	6	punct
8	sốt	V	O	6	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	“	CH	O	5	punct
11	cảm	V	O	5	vmod
12	cúm	N	O	11	dob
13	”	CH	O	5	punct
14	,	CH	O	5	punct
15	tự	P	O	16	vmod
16	điều_trị	V	O	5	dep
17	có	V	O	16	vmod
18	cả	P	O	19	sub
19	truyền	V	O	17	vmod
20	dịch	N	O	19	dob
21	không	R	O	22	adv
22	khỏi	V	O	19	vmod
23	,	CH	O	5	punct
24	chị	N	O	25	sub
25	đến	V	O	5	dep
26	bệnh_viện	N	O	25	loc
27	(	CH	O	26	punct
28	BV	Ny	O	26	nmod
29	)	CH	O	26	punct
30	Thanh_Nhàn	Np	O	26	nmod
31	thuộc	V	O	25	prp
32	quận	N	O	31	dob
33	để	E	O	31	prp
34	khám	V	O	33	vmod
35	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	lúc	N	O	1	pob
3	chờ	V	O	2	nmod
4	khám	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	7	punct
6	chị	N	O	7	sub
7	bị	V	O	0	root
8	ngất	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	được	V	O	7	vmod
11	chuyển	V	O	10	vmod
12	vào	E	O	11	dir
13	phòng	N	O	12	pob
14	cấp_cứu	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	7	punct
16	rồi	C	O	7	coord
17	đến	V	O	16	conj
18	BV	Ny	B-ORG	17	loc
19	Bạch_Mai	Np	I-ORG	18	nmod
20	gần	A	O	18	nmod
21	đó	P	O	20	amod
22	.	CH	O	7	punct
1	BV	Ny	B-ORG	3	sub
2	Bạch_Mai	Np	I-ORG	1	nmod
3	chẩn_đoán	V	O	0	root
4	xác_định	V	O	3	vmod
5	bệnh_nhân	N	O	4	dob
6	nhiễm_trùng	V	O	5	nmod
7	máu	N	O	6	vmod
8	,	CH	O	4	punct
9	suy	V	O	4	vmod
10	đa	Z	O	11	nmod
11	phủ_tạng	N	O	9	dob
12	do	E	O	9	prp
13	“	N	O	9	vmod
14	siêu	Z	O	12	dep
15	”	CH	O	18	punct
16	vi_khuẩn	N	O	13	nmod
17	kháng	V	O	12	dep
18	thuốc	N	O	17	vmod
19	.	CH	O	3	punct
1	Sau	E	O	11	tmp
2	một	M	O	3	det
3	tuần	N	O	1	pob
4	điều_trị	V	O	3	nmod
5	tại	E	O	4	loc
6	khoa	N	O	5	pob
7	Hồi_sức	Np	O	6	nmod
8	tích_cực	A	O	6	nmod
9	,	CH	O	11	punct
10	đã	R	O	11	adv
11	sử_dụng	V	O	0	root
12	mọi	L	O	13	det
13	phương_pháp	N	O	11	dob
14	,	CH	O	13	punct
15	biện_pháp	N	O	13	nmod
16	tốt	A	O	15	nmod
17	nhất	R	O	16	amod
18	,	CH	O	13	punct
19	mạnh_tay	A	O	13	nmod
20	nhất	R	O	19	amod
21	hiện	N	O	19	tmp
22	có	V	O	13	nmod
23	,	CH	O	11	punct
24	với	E	O	11	vmod
25	chi_phí	N	O	24	pob
26	chạy_chữa	V	O	25	nmod
27	khoảng	N	O	30	nmod
28	300	M	O	30	det
29	triệu	M	O	30	det
30	đồng	Nu	O	25	nmod
31	nhưng	C	O	11	coord
32	chị	Nc	O	35	sub
33	H	Ny	B-PER	32	nmod
34	đã	R	O	35	adv
35	ra	V	O	31	conj
36	đi	V	O	35	vmod
37	mãi_mãi	R	O	36	adv
38	…	CH	O	11	punct
1	!	CH	O	0	punct
1	Ngày	N	O	11	tmp
2	15-11-2016	M	O	1	det
3	,	CH	O	1	punct
4	BV	Ny	B-ORG	1	nmod
5	Q.	Ny	I-ORG	4	nmod
6	Thủ_Đức	Np	I-ORG	4	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	TP	Ny	B-LOC	1	nmod
9	HCM	Ny	I-LOC	8	nmod
10	,	CH	O	11	punct
11	thông_báo	V	O	0	root
12	cứu	V	O	11	vmod
13	sống	V	O	12	vmod
14	bệnh_nhi	N	O	12	dob
15	19	M	O	16	det
16	ngày	N	O	14	nmod
17	tuổi	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	11	punct
19	nhiễm	V	O	11	vmod
20	vi_khuẩn	N	O	19	dob
21	kháng	V	O	20	nmod
22	đa	N	O	21	vmod
23	KS	Ny	O	22	nmod
24	,	CH	O	11	punct
25	cháu	N	O	11	sub
26	hiện	N	O	25	nmod
27	ổn_định	A	O	25	nmod
28	,	CH	O	11	punct
29	đang	R	O	30	adv
30	được	V	O	11	vmod
31	theo_dõi	V	O	30	vmod
32	sát	A	O	31	vmod
33	.	CH	O	11	punct
1	Bệnh_nhi	N	O	17	sub
2	nhập_viện	V	O	1	nmod
3	trước	E	O	1	loc
4	đó	P	O	3	pob
5	2	M	O	6	det
6	ngày	N	O	1	tmp
7	vì	E	O	1	prp
8	sốt	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	13	punct
10	sau	E	O	17	tmp
11	vài	L	O	12	det
12	giờ	N	O	10	pob
13	chuyển	V	O	12	nmod
14	sốt	V	O	13	vmod
15	cao	A	O	14	vmod
16	,	CH	O	15	punct
17	khó	A	O	0	root
18	thở	V	O	17	vmod
19	rồi	C	O	17	amod
20	co_giật	V	O	19	conj
21	từng	R	O	22	nmod
22	cơn	N	O	20	dob
23	;	CH	O	17	punct
24	được	V	O	17	vmod
25	chẩn_đoán	V	O	24	vmod
26	nhiễm_khuẩn	V	O	25	vmod
27	máu	N	O	26	dob
28	,	CH	O	17	punct
29	viêm	N	O	17	prd
30	màng	V	O	29	nmod
31	não	N	O	30	dob
32	,	CH	O	17	punct
33	sốc	N	O	17	amod
34	nhiễm_trùng	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	17	punct
1	Sau	E	O	23	tmp
2	hội_chẩn	V	O	1	vmod
3	với	E	O	2	vmod
4	thành_phố	N	O	3	pob
5	,	CH	O	3	punct
6	do	E	O	3	pmod
7	bệnh	N	O	6	pob
8	rất	R	O	9	amod
9	nặng	A	O	7	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	chuyển	V	O	6	vmod
12	tuyến	N	O	11	dob
13	rất	R	O	14	amod
14	nguy_hiểm	A	O	11	prd
15	,	CH	O	19	punct
16	nên	C	O	23	dep
17	Khoa_Hồi	Np	O	23	sub
18	sức	N	O	17	nmod
19	nhi	V	O	18	nmod
20	–	CH	O	23	punct
21	sơ_sinh	A	O	17	nmod
22	đã	R	O	23	adv
23	đặt	V	O	0	root
24	nội	N	O	23	dob
25	khí_quản	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	23	punct
27	thở	V	O	23	vmod
28	máy	N	O	27	dob
29	;	CH	O	23	punct
30	chống	V	O	23	vmod
31	co_giật	V	O	30	vmod
32	và	Cc	O	23	coord
33	rối_loạn	V	O	32	conj
34	vận	N	O	33	dob
35	mạch	N	O	34	nmod
36	;	CH	O	23	punct
37	truyền	V	O	23	vmod
38	máu	N	O	37	dob
39	,	CH	O	38	punct
40	huyết_tương	N	O	38	nmod
41	,	CH	O	38	punct
42	KS	Ny	O	38	nmod
43	…	CH	O	23	punct
1	Sau	E	O	0	tmp
2	36	M	O	3	det
3	giờ	Nu	O	1	pob
4	hồi_sức	V	O	3	nmod
5	tích_cực	A	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	điều_chỉnh	V	O	4	vmod
8	KS	Np	O	7	dob
9	,	CH	O	4	punct
10	tình_trạng	N	O	8	nmod
11	cháu	N	O	10	nmod
12	tạm	A	O	10	nmod
13	ổn	A	O	12	amod
14	.	CH	O	12	punct
1	Cấy	N	O	7	sub
2	dịch	V	O	1	nmod
3	não	N	O	2	dob
4	tuỷ	N	O	3	nmod
5	và	Cc	O	1	coord
6	máu	N	O	5	conj
7	xác_định	V	O	0	root
8	nhiễm	V	O	7	vmod
9	một	M	O	10	det
10	loại	Nc	O	8	dob
11	vi_khuẩn	N	O	10	nmod
12	kháng	V	O	10	nmod
13	cả	T	O	14	nmod
14	Vancomycin	Np	O	12	dob
15	–	CH	O	14	punct
16	một	M	O	17	det
17	KS	Ny	O	14	nmod
18	rất	R	O	19	amod
19	mạnh	A	O	17	nmod
20	,	CH	O	14	punct
21	dùng	V	O	14	nmod
22	để	E	O	21	prp
23	trị	V	O	22	vmod
24	vi_khuẩn	N	O	23	dob
25	kháng	V	O	24	nmod
26	đa	Z	O	27	nmod
27	thuốc	N	O	25	dob
28	.	CH	O	7	punct
1	BS	Ny	O	22	sub
2	Hồ_Tấn_Thanh_Bình	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	khoa	N	O	4	nmod
6	Hồi_sức	Np	O	5	nmod
7	sơ_sinh	A	O	4	nmod
8	–	CH	O	4	punct
9	BV	Ny	B-ORG	4	nmod
10	Nhi_đồng	Np	I-ORG	9	nmod
11	TP	Ny	I-ORG	4	nmod
12	HCM	Ny	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	1	punct
14	người	N	O	1	nmod
15	trực_tiếp	A	O	16	vmod
16	hội_chẩn	V	O	14	nmod
17	và	Cc	O	16	coord
18	theo_dõi	V	O	17	conj
19	điều_trị	V	O	18	vmod
20	cho	E	O	18	vmod
21	cháu	N	O	20	pob
22	nói	V	O	0	root
23	:	CH	O	22	punct
24	Đây	P	O	25	sub
25	là	V	O	22	vmod
26	một	M	O	27	det
27	trường_hợp	N	O	25	dob
28	hiếm	A	O	27	nmod
29	gặp	V	O	27	nmod
30	bởi	E	O	29	prp
31	nhiễm_khuẩn	N	O	30	pob
32	kháng	V	O	31	nmod
33	thuốc	N	O	32	dob
34	từ	E	O	32	loc
35	cộng_đồng	N	O	34	pob
36	,	CH	O	22	punct
37	thêm	V	O	22	vmod
38	một	M	O	39	det
39	bằng_chứng	N	O	41	sub
40	không_thể	R	O	41	adv
41	chối_cãi	V	O	37	vmod
42	về	E	O	41	vmod
43	hậu_hoạ	N	O	42	pob
44	của	E	O	43	nmod
45	việc	N	O	44	pob
46	dùng	V	O	45	nmod
47	KS	Ny	O	46	dob
48	vô_lối	A	O	47	nmod
49	diễn	V	O	22	vmod
50	ra	V	O	49	adv
51	đã	R	O	52	dep
52	từ	E	O	49	tmp
53	lâu	A	O	52	dep
54	,	CH	O	22	punct
55	tuyên_truyền	V	O	22	vmod
56	đã	R	O	57	amod
57	nhiều	A	O	55	vmod
58	nhưng	C	O	55	coord
59	hầu_như	R	O	61	adv
60	không	R	O	61	adv
61	có	V	O	58	conj
62	kết_quả	N	O	61	dob
63	…	CH	O	22	punct
1	Cháu	N	O	22	sub
2	Nguyễn_Văn_Linh	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	12	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	1	nmod
6	ở	E	O	1	loc
7	xã	N	B-LOC	6	pob
8	Phúc_Thượng	Np	I-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	Phúc_Thọ	Np	B-LOC	7	nmod
11	,	CH	O	7	punct
12	Hà_Nội	Np	B-LOC	7	nmod
13	,	CH	O	1	punct
14	vào	E	O	1	pmod
15	BV	Ny	B-ORG	14	pob
16	Bạch_Mai	Np	I-ORG	15	nmod
17	trong	E	O	15	nmod
18	tình_trạng	N	O	17	pob
19	sốt	V	O	18	nmod
20	cao	A	O	19	vmod
21	,	CH	O	20	punct
22	rét	A	O	0	root
23	run	A	O	22	amod
24	,	CH	O	22	punct
25	mạch	N	O	28	sub
26	nhanh	A	O	25	nmod
27	,	CH	O	22	punct
28	hạ	V	O	22	dep
29	huyết_áp	N	O	28	dob
30	,	CH	O	28	punct
31	suy	V	O	28	vmod
32	hô_hấp	N	O	31	dob
33	,	CH	O	28	punct
34	tổn_thương	N	O	32	nmod
35	phổi	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	28	punct
37	khớp	N	O	28	vmod
38	và	Cc	O	28	coord
39	cơ	N	O	38	conj
40	.	CH	O	22	punct
1	Khoa_Nhi	N	O	5	sub
2	–	CH	O	1	punct
3	BV	Ny	B-ORG	1	nmod
4	Bạch_Mai	Np	I-ORG	3	nmod
5	chẩn_đoán	V	O	0	root
6	nhiễm_khuẩn	V	O	5	vmod
7	máu	N	O	6	dob
8	,	CH	O	5	punct
9	biến_chứng	N	O	10	sub
10	tràn	V	O	5	vmod
11	khí	N	O	10	dob
12	và	Cc	O	11	coord
13	mủ	N	O	12	conj
14	màng	V	O	10	vmod
15	phổi	N	O	14	dob
16	(	CH	O	5	punct
17	gây	V	O	5	vmod
18	khó	A	O	17	vmod
19	thở	V	O	18	vmod
20	)	CH	O	5	punct
21	.	CH	O	5	punct
1	Phẫu_thuật	N	O	2	sub
2	dẫn_lưu	V	O	0	root
3	mủ	N	O	2	dob
4	và	Cc	O	3	coord
5	khí	N	O	4	conj
6	từ	E	O	2	loc
7	khoang	N	O	6	pob
8	màng	N	O	7	nmod
9	phổi	N	O	8	nmod
10	ra	V	O	2	vmod
11	ngoài	N	O	10	loc
12	được	V	O	2	vmod
13	tiến_hành	V	O	12	vmod
14	tức_khắc	R	O	13	adv
15	.	CH	O	2	punct
1	Cấy	N	O	3	sub
2	máu	N	O	1	nmod
3	xác_định	V	O	0	root
4	“	M	O	5	det
5	thủ_phạm	N	O	3	dob
6	”	CH	O	3	punct
7	là	V	O	3	vmod
8	vi_khuẩn	N	O	7	dob
9	Tụ	N	O	8	nmod
10	cầu	N	O	9	nmod
11	vàng	A	O	10	nmod
12	(	CH	O	8	punct
13	Staphylococus	Np	O	8	nmod
14	areus	X	O	8	x
15	)	CH	O	3	punct
16	–	CH	O	3	punct
17	loại	N	O	13	nmod
18	vi_khuẩn	N	O	17	nmod
19	cư_trú	V	O	17	nmod
20	trên	E	O	19	loc
21	da	N	O	20	pob
22	người	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	3	punct
1	Bệnh_nhi	N	O	2	sub
2	phải	V	O	0	root
3	thở	V	O	2	vmod
4	máy	N	O	3	dob
5	và	Cc	O	2	coord
6	đã	R	O	7	adv
7	dùng	V	O	5	conj
8	2	M	O	7	dob
9	trong	E	O	8	pmod
10	số	N	O	9	pob
11	3	M	O	10	det
12	loại	N	O	10	nmod
13	KS	Ny	O	12	nmod
14	diệt	V	O	12	nmod
15	Tụ	N	O	14	dob
16	cầu	N	O	15	nmod
17	hiện	N	O	15	tmp
18	có	V	O	7	vmod
19	nhưng	C	O	2	coord
20	không	R	O	21	adv
21	có	V	O	19	conj
22	kết_quả	N	O	21	dob
23	,	CH	O	2	punct
24	trong	E	O	26	loc
25	đó	P	O	24	pob
26	có	V	O	2	dep
27	loại	Nc	O	26	dob
28	Vancomycin	Np	O	27	nmod
29	thuộc	V	O	27	nmod
30	thế_hệ	N	O	29	dob
31	thứ	N	O	30	nmod
32	2	M	O	31	det
33	,	CH	O	2	punct
34	ít	A	O	35	vmod
35	ghi_nhận	V	O	2	vmod
36	kháng	V	O	35	vmod
37	thuốc	N	O	36	dob
38	.	CH	O	2	punct
1	Tuy	C	O	6	dep
2	trên	E	O	6	loc
3	KS	Ny	O	2	pob
4	đồ	N	O	3	nmod
5	không	R	O	6	adv
6	thấy	V	O	0	root
7	kháng	V	O	6	vmod
8	thuốc	N	O	7	dob
9	nhưng	C	O	6	coord
10	KS	Ny	O	12	sub
11	không	R	O	12	adv
12	tác_dụng	V	O	9	conj
13	,	CH	O	6	punct
14	nên	C	O	6	coord
15	các	L	O	16	det
16	BS	Ny	O	18	sub
17	vẫn	R	O	18	adv
18	khẳng_định	V	O	14	conj
19	Tụ	N	O	18	dob
20	cầu	N	O	19	nmod
21	gây	V	O	19	nmod
22	bệnh	N	O	21	dob
23	là	V	O	18	vmod
24	chủng	N	O	23	dob
25	kháng	V	O	24	nmod
26	thuốc	N	O	25	dob
27	và	Cc	O	18	coord
28	quyết_định	V	O	27	conj
29	dùng	V	O	28	vmod
30	KS	Ny	O	29	dob
31	thế_hệ	N	O	30	nmod
32	thứ	N	O	31	nmod
33	3	M	O	32	det
34	là	V	O	30	nmod
35	Linezolid	Np	O	34	vmod
36	thì	C	O	37	dep
37	có	V	O	34	mnr
38	hiệu_quả	N	O	37	dob
39	.	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	7	tmp
2	một	M	O	3	det
3	tháng	N	O	1	pob
4	rưỡi	M	O	3	det
5	điều_trị	V	O	3	nmod
6	,	CH	O	7	punct
7	tốn	V	O	0	root
8	gần	A	O	11	nmod
9	400	M	O	11	det
10	triệu	M	O	11	det
11	đồng	Nu	O	7	vmod
12	,	CH	O	7	punct
13	bệnh_nhân	N	O	15	sub
14	mới	R	O	15	adv
15	hồi_phục	V	O	7	dep
16	gần	A	O	15	vmod
17	như	C	O	16	coord
18	bình_thường	A	O	17	conj
19	.	CH	O	7	punct
1	Phó	N	O	0	root
2	GS	Ny	O	1	nmod
3	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	10	sub
2	Nguyễn_Tiến_Dũng	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	khoa	N	O	4	nmod
6	Nhi	Np	O	5	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	BV	Ny	B-ORG	4	nmod
9	Bạch_Mai	Np	I-ORG	8	nmod
10	nói	V	O	0	root
11	,	CH	O	10	punct
12	nhân	C	O	10	coord
13	trường_hợp	N	O	16	tpc
14	này	P	O	13	det
15	chúng_tôi	P	O	16	sub
16	cảnh_báo	V	O	12	conj
17	tình_trạng	N	O	16	dob
18	vi_khuẩn	N	O	17	nmod
19	kháng	V	O	17	nmod
20	thuốc	N	O	19	vmod
21	đã	R	O	22	adv
22	đến	V	O	16	vmod
23	mức	N	O	22	dob
24	nguy_hiểm	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	10	punct
1	Bởi	E	O	0	root
2	trước_đây	N	O	4	tmp
3	chỉ	R	O	4	adv
4	thấy	V	O	1	dep
5	những	L	O	6	det
6	ca	N	O	12	sub
7	vi_khuẩn	N	O	6	nmod
8	kháng	V	O	6	nmod
9	thuốc	N	O	8	vmod
10	rất	R	O	11	amod
11	mạnh	A	O	9	nmod
12	lây	V	O	4	vmod
13	trong	E	O	12	loc
14	BV	Ny	O	13	pob
15	,	CH	O	4	punct
16	mà	C	O	4	coord
17	chúng_ta	P	O	18	sub
18	nói	V	O	16	conj
19	đã	R	O	20	amod
20	nhiều	A	O	18	vmod
21	,	CH	O	4	punct
22	thì	C	O	4	coord
23	đây	P	O	24	sub
24	là	V	O	22	conj
25	ca	N	O	24	vmod
26	đầu_tiên	A	O	25	nmod
27	nhiễm_trùng	V	O	25	nmod
28	huyết	N	O	27	dob
29	do	E	O	27	prp
30	Tụ	N	O	25	nmod
31	cầu_khuẩn	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	4	punct
33	biến_chứng	N	O	34	sub
34	tràn	V	O	4	vmod
35	mủ	N	O	34	dob
36	,	CH	O	4	punct
37	tràn	V	O	4	vmod
38	khí	N	O	37	dob
39	màng	N	O	38	nmod
40	phổi	N	O	39	nmod
41	mắc	V	O	37	vmod
42	tại	E	O	41	loc
43	cộng_đồng	N	O	42	pob
44	.	CH	O	42	punct
1	Theo	E	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	bác_sĩ	N	O	1	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	Tụ	N	O	3	nmod
6	cầu	N	O	5	nmod
7	vào	E	O	5	dir
8	máu	N	O	7	pob
9	qua	E	O	7	pmod
10	vết_thương	N	O	9	pob
11	ở	E	O	10	loc
12	chân	N	O	11	pob
13	cháu	N	O	12	nmod
14	L	Ny	B-PER	13	nmod
15	…	CH	O	13	punct
1	BV	Ny	B-ORG	5	sub
2	Nhi_đồng	Np	I-ORG	1	nmod
3	Cần_Thơ	Np	I-ORG	1	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	ghi_nhận	V	O	0	root
6	5	M	O	7	det
7	trẻ	N	O	5	dob
8	dưới	E	O	7	nmod
9	5	M	O	10	det
10	tuổi	N	O	8	pob
11	bị	V	O	10	nmod
12	tiêu_chảy	V	O	11	vmod
13	do	E	O	12	prp
14	E.Coli	Np	O	19	sub
15	(	CH	O	14	punct
16	vi_khuẩn	N	O	14	nmod
17	đại_tràng	N	O	16	nmod
18	)	CH	O	14	punct
19	kháng	V	O	13	dep
20	thuốc	N	O	19	dob
21	,	CH	O	5	punct
22	trong	E	O	26	pmod
23	đó	P	O	22	pob
24	2	M	O	25	det
25	ca	N	O	20	nmod
26	tử_vong	V	O	25	nmod
27	…	CH	O	5	punct
1	Ngày_càng	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	người	N	O	1	nmod
5	nhiễm_khuẩn	V	O	4	nmod
6	gây	V	O	5	vmod
7	viêm	V	O	6	vmod
8	dạ_dày	N	O	7	dob
9	(	CH	O	2	punct
10	Helicobacter	Np	O	11	sub
11	pylori	V	O	2	dep
12	–	CH	O	2	punct
13	HP	Ny	B-ORG	4	nmod
14	)	CH	O	4	punct
15	kháng	V	O	4	nmod
16	thuốc	N	O	15	dob
17	hoặc	Cc	O	15	coord
18	kháng	V	O	17	conj
19	ngay	T	O	20	dep
20	từ	E	O	15	tmp
21	lần	N	O	20	pob
22	đầu	N	O	21	nmod
23	dùng	V	O	21	nmod
24	KS	Ny	O	23	vmod
25	.	CH	O	2	punct
1	Chị	Nc	O	10	sub
2	Trần_Thị_C	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	25	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	ở	E	O	1	loc
8	Tiền_Giang	Np	B-LOC	7	pob
9	,	CH	O	1	punct
10	đau	V	O	0	root
11	bụng	N	O	10	dob
12	lan	V	O	10	vmod
13	ra	R	O	12	adv
14	sau	E	O	12	loc
15	lưng	N	O	14	pob
16	,	CH	O	10	punct
17	cảm_giác	N	O	14	pob
18	nóng	A	O	17	nmod
19	rát	A	O	18	amod
20	sau	E	O	18	tmp
21	xương	N	O	20	pob
22	ức	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	18	punct
24	buồn_nôn	A	O	18	amod
25	…	CH	O	10	punct
26	đến	E	O	10	vmod
27	phòng_khám	N	O	26	pob
28	Tiêu_hoá	V	O	27	nmod
29	,	CH	O	10	punct
30	BV	Ny	B-ORG	27	nmod
31	Đại_học	N	I-ORG	30	nmod
32	Y_dược	N	I-ORG	31	nmod
33	TP	Ny	I-ORG	31	nmod
34	HCM	Ny	I-ORG	33	nmod
35	…	CH	O	10	punct
36	,	CH	O	10	punct
37	được	V	O	10	vmod
38	chẩn_đoán	V	O	37	vmod
39	viêm	N	O	38	dob
40	dạ_dày	N	O	39	nmod
41	do	E	O	39	prp
42	HP	Ny	B-ORG	44	sub
43	nên	C	O	37	coord
44	chỉ_định	V	O	43	conj
45	điều_trị	V	O	44	vmod
46	KS	Ny	O	44	dob
47	.	CH	O	10	punct
1	Sau	E	O	10	tmp
2	một	M	O	3	det
3	tuần	N	O	1	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	đau	V	O	3	nmod
6	và	Cc	O	5	coord
7	nôn	V	O	6	conj
8	ói	V	O	7	vmod
9	không	R	O	10	adv
10	giảm	V	O	0	root
11	,	CH	O	10	punct
12	chị	Nc	O	10	sub
13	C	Ny	B-PER	12	nmod
14	tái	Z	O	15	vmod
15	khám	V	O	10	vmod
16	.	CH	O	10	punct
1	Nội_soi	N	O	9	sub
2	dạ_dày	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	xét_nghiệm	V	O	1	nmod
5	HP	Ny	O	4	dob
6	huyết_thanh	N	O	5	nmod
7	…	CH	O	1	punct
8	vẫn	R	O	9	adv
9	viêm	V	O	0	root
10	dạ_dày	N	O	9	dob
11	,	CH	O	9	punct
12	HP	Ny	B-ORG	13	sub
13	dương_tính	A	O	9	dep
14	.	CH	O	9	punct
1	Làm	V	O	0	root
2	KS	Ny	O	1	loc
3	đồ	N	O	2	nmod
4	HP	Ny	B-ORG	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	phát_hiện	V	O	1	vmod
7	vi_khuẩn	N	O	6	dob
8	đã	R	O	9	adv
9	kháng	V	O	6	vmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	.	CH	O	1	punct
1	Vi_khuẩn	N	O	3	sub
2	HP	Ny	B-ORG	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	nguyên_nhân	N	O	3	dob
5	chính	A	O	4	nmod
6	gây	V	O	4	nmod
7	viêm	N	O	6	dob
8	loét	V	O	7	nmod
9	dạ_dày	N	O	8	dob
10	–	CH	O	6	punct
11	tá_tràng	V	O	6	vmod
12	ở	E	O	11	loc
13	người	N	O	12	pob
14	trưởng_thành	V	O	13	nmod
15	và	Cc	O	6	coord
16	được	V	O	15	conj
17	cho	V	O	16	vmod
18	là	C	O	4	nmod
19	gây	V	O	4	nmod
20	ung_thư	N	O	19	dob
21	dạ_dày	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	3	punct
1	HP	Ny	B-ORG	2	sub
2	kháng	V	O	0	root
3	thuốc	N	O	2	dob
4	là	V	O	2	vmod
5	khó_khăn	A	O	4	vmod
6	rất	R	O	7	amod
7	lớn	A	O	5	nmod
8	cho	E	O	5	amod
9	điều_trị	V	O	8	vmod
10	viêm	N	O	9	dob
11	,	CH	O	2	punct
12	loét	V	O	2	vmod
13	dạ_dày	N	O	12	dob
14	–	CH	O	2	punct
15	tá_tràng	V	O	2	vmod
16	cũng	R	O	21	adv
17	như	C	O	2	coord
18	ngăn_ngừa	N	O	17	conj
19	các	L	O	20	det
20	biến_chứng	N	O	18	nmod
21	xuất_huyết	V	O	20	nmod
22	tiêu_hoá	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	2	punct
24	thủng	V	O	2	vmod
25	dạ_dày	N	O	24	dob
26	và	Cc	O	2	coord
27	nguy_hiểm	A	O	29	sub
28	hơn	A	O	27	amod
29	là	V	O	26	conj
30	ung_thư	N	O	29	dob
31	dạ_dày	N	O	30	nmod
32	.	CH	O	2	punct
1	Có	V	O	0	root
2	phải	A	O	3	nmod
3	cơn	Nc	O	1	dob
4	ác_mộng	N	O	3	nmod
5	mà	C	O	3	nmod
6	A.	Ny	B-PER	8	sub
7	Fleming	Np	I-PER	6	nmod
8	dự_báo	V	O	3	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	đến	V	O	1	vmod
11	?	CH	O	1	punct
1	Đến	E	O	5	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	loài_người	N	O	5	sub
4	đang	R	O	5	adv
5	sử_dụng	V	O	0	root
6	11	M	O	7	det
7	nhóm	N	O	5	dob
8	kháng_sinh	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	một_số	L	O	11	det
11	nhóm	N	O	12	sub
12	có	V	O	5	dep
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	phân	N	O	12	dob
15	nhóm	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	5	punct
17	một_số	L	O	18	det
18	nhóm	N	O	23	sub
19	và	Cc	O	5	coord
20	phân	V	O	19	conj
21	nhóm	N	O	20	dob
22	có_thể	R	O	23	adv
23	có	V	O	5	dep
24	vài	L	O	25	det
25	thế_hệ	N	O	23	dob
26	,	CH	O	5	punct
27	tức_là	V	O	5	vmod
28	con_người	N	O	30	sub
29	đã	R	O	30	adv
30	có	V	O	27	vmod
31	hàng	R	O	33	nmod
32	trăm	M	O	33	det
33	loại	Nc	O	30	dob
34	KS	Ny	O	33	nmod
35	khác	A	O	33	nmod
36	nhau	N	O	35	amod
37	và	Cc	O	30	coord
38	vẫn	R	O	40	amod
39	không	R	O	40	amod
40	mệt_mỏi	A	O	37	conj
41	trên	E	O	40	loc
42	con	Nc	O	41	pob
43	đường	N	O	42	nmod
44	nghiên_cứu	V	O	42	nmod
45	,	CH	O	30	punct
46	điều_chế	V	O	30	vmod
47	những	L	O	48	det
48	KS	Ny	O	46	dob
49	ngày_càng	X	O	50	x
50	diệt	V	O	48	nmod
51	khuẩn	N	O	50	dob
52	mạnh	A	O	51	nmod
53	hơn	A	O	52	amod
54	.	CH	O	5	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	4	dep
2	vi_khuẩn	N	O	4	sub
3	không	R	O	4	amod
4	phải	A	O	0	root
5	là	C	O	4	vmod
6	loại	N	O	4	amod
7	dễ_dàng	A	O	6	nmod
8	“	CH	O	4	punct
9	bó_tay	V	O	4	dep
10	chịu	V	O	9	vmod
11	trói	V	O	10	vmod
12	”	CH	O	4	punct
13	mà	C	O	4	dep
14	chống_cự	V	O	13	conj
15	quyết_liệt	A	O	14	vmod
16	bằng	E	O	14	mnr
17	cả	T	O	19	nmod
18	chục	M	O	19	det
19	“	Nu	O	16	pob
20	phương_sách	N	O	19	nmod
21	”	M	O	20	det
22	khác	A	O	19	nmod
23	nhau	N	O	22	amod
24	,	CH	O	4	punct
25	nhưng	C	O	4	dep
26	đáng	V	O	4	dep
27	sợ	V	O	26	vmod
28	nhất	A	O	27	vmod
29	là	C	O	26	coord
30	tạo	V	O	29	conj
31	ra	V	O	30	adv
32	gene	N	O	30	dob
33	kháng	V	O	32	nmod
34	thuốc	N	O	33	dob
35	.	CH	O	4	punct
1	Đã	R	O	2	adv
2	xác_định	V	O	0	root
3	được	R	O	2	adv
4	hai	M	O	5	det
5	gene	N	O	2	dob
6	kháng	V	O	5	nmod
7	thuốc	N	O	6	dob
8	là	V	O	5	nmod
9	MCR1	Ny	O	8	vmod
10	và	Cc	O	5	coord
11	NDM	Ny	O	10	conj
12	1	M	O	11	det
13	…	CH	O	2	punct
1	Năm	N	O	5	tmp
2	2010	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	ca	N	O	0	root
5	tử_vong	V	O	4	nmod
6	đầu_tiên	A	O	4	nmod
7	trên	E	O	4	loc
8	thế_giới	N	O	7	pob
9	do	E	O	4	nmod
10	“	N	O	7	pob
11	siêu	Z	O	9	dep
12	”	CH	O	16	punct
13	vi_khuẩn	N	O	16	sub
14	kháng	V	O	13	nmod
15	thuốc	N	O	14	dob
16	là	V	O	9	dep
17	một	M	O	18	det
18	người	Nc	O	16	vmod
19	đàn_ông	N	O	18	nmod
20	Bỉ	Np	B-LOC	18	nmod
21	,	CH	O	16	punct
22	sau	E	O	18	tmp
23	khi	N	O	22	pob
24	bị	V	O	23	nmod
25	tai_nạn	N	O	24	dob
26	giao_thông	N	O	25	nmod
27	ở	E	O	25	loc
28	Pakistan	Np	B-LOC	27	pob
29	và	Cc	O	24	coord
30	phải	V	O	29	conj
31	nằm	V	O	30	vmod
32	viện	N	O	31	loc
33	ở	E	O	31	loc
34	đây	P	O	33	pob
35	.	CH	O	33	punct
1	Từ	E	O	7	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	rất	R	O	6	nmod
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	quốc_gia	N	O	7	sub
7	xuất_hiện	V	O	0	root
8	vi_khuẩn	N	O	7	dob
9	kháng	V	O	8	nmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	.	CH	O	7	punct
1	Năm	N	O	5	tmp
2	2011	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	5	sub
5	công_bố	V	O	0	root
6	tìm	V	O	5	vmod
7	thấy	V	O	6	vmod
8	vi_khuẩn	N	O	6	dob
9	có	V	O	8	nmod
10	gene	N	O	9	dob
11	MCR	Ny	O	10	nmod
12	1	M	O	11	det
13	…	CH	O	5	punct
1	Từ	E	O	7	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2012	M	O	2	det
4	đến	E	O	1	pmod
5	nay	P	O	4	pob
6	,	CH	O	7	punct
7	phát_hiện	V	O	0	root
8	52	M	O	9	det
9	người	N	O	7	dob
10	ở	E	O	9	loc
11	bang	N	B-LOC	10	pob
12	Victoria	Np	I-LOC	11	nmod
13	,	CH	O	7	punct
14	Australia	Np	B-LOC	7	sub
15	nhiễm	V	O	7	vmod
16	chủng	N	O	15	dob
17	vi_khuẩn	N	O	16	nmod
18	Klebsiella_Pneumoniae	Np	O	17	nmod
19	(	CH	O	15	punct
20	gây	V	O	15	vmod
21	viêm	N	O	20	dob
22	phổi	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	15	punct
24	viêm	N	O	21	nmod
25	màng	V	O	24	nmod
26	não	N	O	25	dob
27	,	CH	O	15	punct
28	nhiễm_trùng	V	O	15	vmod
29	tiết_niệu	N	O	28	dob
30	,	CH	O	15	punct
31	nhiễm_khuẩn	V	O	15	vmod
32	máu	N	O	31	dob
33	,	CH	O	15	punct
34	nhiễm_trùng	N	O	39	sub
35	sơ_sinh	A	O	34	nmod
36	…	CH	O	7	punct
37	)	CH	O	7	punct
38	đã	R	O	39	adv
39	kháng	V	O	7	vmod
40	phân	N	O	39	dob
41	nhóm	N	O	40	nmod
42	KS	Ny	O	40	nmod
43	mạnh	A	O	40	nmod
44	nhất	R	O	43	amod
45	(	CH	O	7	punct
46	Carbapenem	Np	O	34	nmod
47	)	CH	O	7	punct
48	và	Cc	O	7	coord
49	18	M	O	50	det
50	người	N	O	48	conj
51	tử_vong	V	O	50	nmod
52	vì	E	O	7	prp
53	vi_khuẩn	N	O	52	pob
54	này	P	O	53	det
55	.	CH	O	7	punct
1	Tử_vong	V	O	0	root
2	khi	N	O	1	tmp
3	phát	V	O	2	nmod
4	bệnh	N	O	3	vmod
5	do	E	O	3	prp
6	“	N	O	3	vmod
7	siêu	Z	O	5	dep
8	”	CH	O	1	punct
9	vi_khuẩn	N	O	6	nmod
10	này	P	O	9	det
11	ở	E	O	16	loc
12	Australia	Np	B-LOC	11	pob
13	khoảng	N	O	18	sub
14	50%	M	O	12	det
15	và	Cc	O	1	coord
16	được	V	O	15	conj
17	cho	V	O	16	vmod
18	là	C	O	17	vmod
19	“	N	O	17	dob
20	đưa	V	O	19	nmod
21	về	E	O	20	vmod
22	”	N	O	21	pob
23	từ	E	O	20	loc
24	những	L	O	25	det
25	người	N	O	23	pob
26	nằm	V	O	25	nmod
27	viện	N	O	26	loc
28	ở	E	O	26	loc
29	Hy_Lạp	Np	B-LOC	28	pob
30	hoặc	Cc	O	29	coord
31	châu_Á	Np	B-LOC	30	conj
32	…	CH	O	1	punct
1	Tháng	N	O	6	tmp
2	11-2015	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	ở	E	O	6	loc
5	Trung_Quốc	Np	B-LOC	4	pob
6	phát_hiện	V	O	0	root
7	vi_khuẩn	N	O	6	dob
8	mang	V	O	6	vmod
9	gene	N	O	8	dob
10	kháng	V	O	9	nmod
11	Colistin	Np	O	10	dob
12	–	CH	O	9	punct
13	KS	Ny	O	9	nmod
14	mạnh	A	O	13	nmod
15	nhất	A	O	14	amod
16	,	CH	O	6	punct
17	“	CH	O	6	punct
18	của	E	O	13	nmod
19	để_dành	V	O	18	vmod
20	cuối_cùng	A	O	24	tmp
21	”	M	O	22	det
22	khi	N	O	19	tmp
23	vi_khuẩn	N	O	24	sub
24	kháng	V	O	22	nmod
25	hết	V	O	24	vmod
26	KS	Ny	O	24	dob
27	–	CH	O	24	punct
28	từ	E	O	24	vmod
29	lợn	N	O	28	pob
30	,	CH	O	28	punct
31	gia_cầm	N	O	28	pob
32	và	Cc	O	28	dep
33	người	N	O	28	pob
34	.	CH	O	6	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nhà_khoa_học	N	O	3	sub
3	lo_ngại	V	O	0	root
4	vì	E	O	3	prp
5	đã	R	O	6	adv
6	biết	V	O	4	vmod
7	vi_khuẩn	N	O	9	sub
8	có_thể	R	O	9	adv
9	thu_nhận	V	O	6	vmod
10	,	CH	O	9	punct
11	sao_chép	V	O	9	vmod
12	các	L	O	13	det
13	gene	N	O	11	dob
14	kháng	V	O	13	nmod
15	thuốc	N	O	14	dob
16	từ	E	O	14	loc
17	vi_khuẩn	N	O	16	pob
18	khác	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	3	punct
20	thậm_chí	R	O	21	amod
21	khác	A	O	3	prd
22	loài	N	O	21	amod
23	.	CH	O	3	punct
1	Lo_ngại	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	đến	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	sau	E	O	3	loc
6	Trung_Quốc	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	3	punct
8	đến	E	O	3	vmod
9	Đan_Mạch	Np	B-LOC	8	pob
10	,	CH	O	9	punct
11	Anh	Np	B-LOC	9	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	Hà_Lan	Np	B-LOC	9	nmod
14	,	CH	O	9	punct
15	Bồ_Đào_Nha	Np	B-LOC	9	nmod
16	,	CH	O	9	punct
17	Pháp	Np	B-LOC	9	nmod
18	và	Cc	O	9	coord
19	Algeria	Np	B-LOC	18	conj
20	chung_kết	N	O	9	nmod
21	quả	N	O	20	nmod
22	vào	E	O	3	tmp
23	tháng	N	O	22	pob
24	12-2015	M	O	23	det
25	.	CH	O	3	punct
1	Cũng	R	O	2	nmod
2	tháng	N	O	10	tmp
3	12-2015	M	O	2	det
4	,	CH	O	10	punct
5	chủng	N	O	10	sub
6	vi_khuẩn	N	O	5	nmod
7	lậu	A	O	5	nmod
8	HO41	Np	O	5	nmod
9	(	CH	O	10	punct
10	phát_hiện	V	O	0	root
11	năm	N	O	10	tmp
12	2013	M	O	11	det
13	ở	E	O	10	loc
14	một	M	O	15	det
15	gái	N	O	13	pob
16	mại_dâm	V	O	15	nmod
17	người	Nc	B-MISC	15	nmod
18	Nhật	Np	I-MISC	17	nmod
19	)	CH	O	10	punct
20	kháng	V	O	10	vmod
21	thuốc	N	O	20	dob
22	mạnh	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	10	punct
24	lây_lan	V	O	10	vmod
25	nhanh	A	O	24	vmod
26	,	CH	O	10	punct
27	xuất_hiện	V	O	10	vmod
28	ở	E	O	27	loc
29	Leeds	Np	B-LOC	28	pob
30	,	CH	O	29	punct
31	Oldham	Np	B-LOC	29	nmod
32	,	CH	O	29	punct
33	Macclesfield	Np	B-LOC	29	nmod
34	,	CH	O	29	punct
35	Scunthorpe	Np	B-LOC	29	nmod
36	,	CH	O	29	punct
37	London	Np	B-LOC	29	nmod
38	…	CH	O	29	punct
39	,	CH	O	10	punct
40	Anh	N	O	10	sub
41	.	CH	O	10	punct
1	Trước_đây	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	vi_khuẩn	N	O	5	sub
4	lậu	A	O	3	nmod
5	dễ	A	O	0	root
6	điều_trị	V	O	5	vmod
7	bằng	E	O	6	mnr
8	hai	M	O	9	det
9	loại	N	O	7	pob
10	KS	Ny	O	9	nmod
11	kết_hợp	V	O	9	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	thì	C	O	5	dep
14	nay	P	O	18	tmp
15	một	M	O	16	det
16	loại	N	O	18	sub
17	đã	R	O	18	adv
18	bị	V	O	5	dep
19	kháng	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	5	punct
21	khiến	V	O	5	vmod
22	giới	Nc	O	21	dob
23	BS	Ny	O	22	nmod
24	lo_ngại	V	O	22	nmod
25	loại	N	O	24	dob
26	kia	P	O	25	det
27	rồi	C	O	5	coord
28	sẽ	R	O	29	adv
29	mất	V	O	27	conj
30	tác_dụng	N	O	29	dob
31	.	CH	O	5	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	chuyên_gia	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	cảnh_báo	V	O	0	root
5	căn_bệnh	N	O	4	dob
6	này	P	O	5	det
7	rất	R	O	8	amod
8	dễ	A	O	4	prd
9	phát_tán	V	O	8	vmod
10	toàn_cầu	N	O	9	dob
11	nếu	C	O	8	coord
12	KS	Ny	O	14	sub
13	không	R	O	14	adv
14	còn	V	O	8	vmod
15	hiệu_quả	N	O	14	dob
16	…	CH	O	4	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Tháng	N	O	5	tmp
2	1-2016	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	Canada	Np	B-LOC	5	sub
5	tuyên_bố	V	O	0	root
6	phát_hiện	V	O	5	vmod
7	gen	N	O	6	dob
8	MCR-1	Ny	O	7	nmod
9	ở	E	O	7	loc
10	vi_khuẩn	N	O	9	pob
11	…	CH	O	5	punct
1	Trước	E	O	9	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	9	punct
4	Bộ	N	O	9	sub
5	Nông_nghiệp	N	O	4	nmod
6	nước	N	O	4	nmod
7	này	P	O	6	det
8	đã	R	O	9	amod
9	cùng	A	O	0	root
10	Trung_tâm	N	B-ORG	9	dob
11	phòng_chống	V	I-ORG	10	nmod
12	và	Cc	I-ORG	11	coord
13	kiểm_soát	V	I-ORG	12	conj
14	dịch_bệnh	N	I-ORG	13	dob
15	Mỹ	Np	I-ORG	14	nmod
16	nghiên_cứu	V	O	9	vmod
17	một	M	O	18	det
18	trường_hợp	N	O	16	dob
19	nhiễm	V	O	18	nmod
20	E.	Ny	O	19	dob
21	Coli	Np	O	20	nmod
22	mang	V	O	18	nmod
23	gene	N	O	22	dob
24	MCR-1	Np	O	23	nmod
25	ở	E	O	22	loc
26	lợn	N	O	25	pob
27	…	CH	O	9	punct
1	Tháng	N	O	17	tmp
2	5-2016	M	O	1	det
3	,	CH	O	17	punct
4	các	L	O	5	det
5	nhà_nghiên_cứu	N	O	17	sub
6	Viện	N	B-ORG	5	nmod
7	Walter_Reed_Army	Np	I-ORG	5	nmod
8	–	CH	O	5	punct
9	cơ_sở	N	O	5	nmod
10	y_sinh	N	O	9	nmod
11	lớn	A	O	9	nmod
12	nhất	R	O	11	amod
13	Bộ	N	B-ORG	11	amod
14	Quốc_phòng	N	I-ORG	13	nmod
15	Mỹ	Np	I-ORG	14	nmod
16	,	CH	O	5	punct
17	công_bố	V	O	0	root
18	:	CH	O	17	punct
19	Một	M	O	20	det
20	phụ_nữ	N	O	44	sub
21	Mỹ	Np	B-LOC	20	nmod
22	đầu_tiên	A	O	20	nmod
23	,	CH	O	17	punct
24	ở	E	O	20	loc
25	tiểu_bang	N	B-LOC	24	pob
26	Pennsylvania	Np	I-LOC	25	nmod
27	,	CH	O	17	punct
28	có	V	O	17	vmod
29	trong	E	O	28	loc
30	nước_tiểu	N	O	29	pob
31	loại	N	O	30	nmod
32	vi_khuẩn	N	O	31	nmod
33	kháng	V	O	28	vmod
34	tất_cả	P	O	35	det
35	KS	Ny	O	33	dob
36	,	CH	O	17	punct
37	kể_cả	X	O	17	x
38	những	L	O	39	det
39	thuốc	N	O	37	dep
40	dự_phòng	V	O	39	nmod
41	cho	E	O	17	vmod
42	trường_hợp	N	O	41	pob
43	vi_khuẩn	N	O	42	nmod
44	kháng	V	O	17	vmod
45	hết	V	O	44	vmod
46	các	L	O	47	det
47	KS	Ny	O	44	dob
48	khác	A	O	47	nmod
49	,	CH	O	17	punct
50	mà	C	O	17	coord
51	thế_giới	N	O	53	sub
52	hiện	N	O	53	tmp
53	có	V	O	50	conj
54	.	CH	O	17	punct
1	Ngày	N	O	6	tmp
2	27-6-2016	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	người	Nc	B-MISC	6	sub
5	Mỹ	Np	I-MISC	4	nmod
6	thông_báo	V	O	0	root
7	trường_hợp	N	O	6	dob
8	thứ	N	O	7	nmod
9	2	M	O	8	det
10	nhiễm	V	O	7	nmod
11	“	CH	O	6	punct
12	siêu	Z	O	7	nmod
13	”	CH	O	15	punct
14	vi_khuẩn	N	O	15	sub
15	kháng	V	O	6	vmod
16	tất_cả	P	O	17	det
17	KS	Ny	O	15	dob
18	,	CH	O	6	punct
19	khi	N	O	23	tmp
20	phát_hiện	V	O	19	nmod
21	vi_khuẩn	N	O	20	dob
22	E.Coli	Np	O	21	nmod
23	có	V	O	6	dep
24	gene	N	O	23	dob
25	MCR-1	Np	O	24	nmod
26	,	CH	O	6	punct
27	ở	E	O	24	loc
28	một	M	O	29	det
29	bệnh_nhân	N	O	27	pob
30	người	N	B-MISC	29	nmod
31	New_York	Np	I-MISC	30	nmod
32	,	CH	O	6	punct
33	làm	V	O	6	vmod
34	cho	E	O	33	iob
35	chúng	P	O	34	pob
36	có	V	O	33	dob
37	khả_năng	N	O	36	dob
38	kháng	V	O	37	nmod
39	tất_cả	P	O	40	det
40	KS	Ny	O	38	dob
41	,	CH	O	6	punct
42	kể_cả	X	O	43	x
43	Colistin	Np	O	40	nmod
44	.	CH	O	6	punct
1	Liệu	V	O	0	root
2	đây	P	O	1	loc
3	có	V	O	1	vmod
4	phải	A	O	3	vmod
5	khởi_đầu	V	O	4	vmod
6	“	M	O	7	det
7	sự	N	O	5	dob
8	kết_thúc	V	O	7	nmod
9	đen_tối	A	O	7	nmod
10	”	CH	O	12	punct
11	cho	E	O	7	nmod
12	thời_đại	N	O	11	pob
13	thuốc	N	O	12	nmod
14	KS	Ny	O	12	nmod
15	?	CH	O	1	punct
1	Gần	A	O	5	tmp
2	đây	P	O	1	amod
3	,	CH	O	5	punct
4	đang	R	O	5	adv
5	lây_lan	V	O	0	root
6	rất	R	O	7	amod
7	nhanh	A	O	5	vmod
8	loại	N	O	7	amod
9	vi_khuẩn	N	O	8	nmod
10	mang	V	O	8	nmod
11	gene	N	O	10	vmod
12	NDM-1	Np	O	11	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	kháng	V	O	5	vmod
15	lại	R	O	14	adv
16	cả	P	O	17	nmod
17	phân	N	O	14	dob
18	nhóm	N	O	17	nmod
19	Carbapenem	Np	O	18	nmod
20	–	CH	O	17	punct
21	một	M	O	24	det
22	trong	E	O	17	loc
23	những	L	O	24	det
24	thuốc	N	O	22	pob
25	“	CH	O	5	punct
26	để_dành	V	O	5	vmod
27	”	M	O	28	det
28	khi	N	O	26	tmp
29	vi_khuẩn	N	O	30	sub
30	kháng	V	O	28	nmod
31	đa	Z	O	32	nmod
32	thuốc	N	O	30	dob
33	.	CH	O	5	punct
1	Khởi_đầu	V	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	các	L	O	4	det
4	chủng	N	O	8	sub
5	vi_khuẩn	N	O	4	nmod
6	này	P	O	4	det
7	chỉ	R	O	8	adv
8	có	V	O	1	dep
9	ở	E	O	8	loc
10	Ấn_Độ	Np	B-LOC	9	pob
11	,	CH	O	1	punct
12	đến	E	O	15	tmp
13	nay	P	O	12	pob
14	đã	R	O	15	adv
15	phát_hiện	V	O	1	dep
16	ở	E	O	15	loc
17	Anh	Np	B-LOC	16	pob
18	,	CH	O	17	punct
19	Mỹ	Np	B-LOC	17	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	Nhật_Bản	Np	B-LOC	17	nmod
22	…	CH	O	1	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	phát_hiện	V	O	0	root
4	một_số	L	O	5	det
5	vi_khuẩn	N	O	3	dob
6	đường	N	O	5	nmod
7	ruột	N	O	6	nmod
8	mang	V	O	5	nmod
9	gene	N	O	8	dob
10	NDM-1	M	O	9	det
11	…	CH	O	3	punct
1	Như_vậy	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	không_chỉ	C	O	4	vmod
4	có	V	O	0	root
5	một	M	O	6	det
6	loại	Nc	O	4	dob
7	“	N	O	6	nmod
8	siêu	Z	O	6	nmod
9	”	CH	O	4	punct
10	vi_khuẩn	N	O	6	nmod
11	kháng	V	O	10	nmod
12	thuốc	N	O	11	vmod
13	…	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Trung_tâm	N	B-ORG	1	dob
3	Phòng_chống	V	I-ORG	2	nmod
4	bệnh_tật	N	I-ORG	3	dob
5	châu_Âu	Np	I-ORG	4	nmod
6	(	CH	O	4	punct
7	ECDC	Ny	B-ORG	4	nmod
8	)	CH	O	1	punct
9	,	CH	O	1	punct
10	hàng	N	O	13	sub
11	năm	N	O	10	nmod
12	châu_Âu	Np	B-LOC	11	nmod
13	có	V	O	1	dep
14	trên	A	O	16	nmod
15	25.000	M	O	16	det
16	người	N	O	13	dob
17	chết	V	O	16	nmod
18	vì	E	O	16	prp
19	nhiễm_khuẩn	N	O	18	pob
20	kháng	V	O	19	nmod
21	đa	Z	O	22	nmod
22	thuốc	N	O	20	vmod
23	.	CH	O	1	punct
1	Ở	E	O	7	loc
2	Mỹ	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	vi_khuẩn	N	O	2	nmod
5	kháng	V	O	4	nmod
6	KS	Ny	O	5	loc
7	gây	V	O	0	root
8	bệnh	N	O	7	dob
9	cho	E	O	7	iob
10	ít_nhất	A	O	13	nmod
11	2	M	O	13	det
12	triệu	M	O	13	det
13	người	N	O	9	pob
14	và	Cc	O	7	coord
15	23.000	M	O	16	det
16	người	N	O	17	sub
17	tử_vong	V	O	14	conj
18	mỗi	M	O	19	det
19	năm	N	O	17	tmp
20	.	CH	O	7	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	báo_cáo	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	WHO	Ny	B-ORG	3	pob
5	,	CH	O	1	punct
6	từ	E	O	1	tmp
7	giữa	N	O	6	pob
8	năm	N	O	7	nmod
9	2014	M	O	8	det
10	đến	E	O	6	pmod
11	nay	P	O	10	pob
12	,	CH	O	14	punct
13	đã	R	O	14	adv
14	có	V	O	1	vmod
15	hơn	A	O	18	nmod
16	1	M	O	18	det
17	triệu	M	O	18	det
18	người	N	O	14	dob
19	tử_vong	V	O	18	nmod
20	do	E	O	18	nmod
21	nhiễm	V	O	20	vmod
22	“	N	O	21	vmod
23	siêu	Z	O	18	nmod
24	”	CH	O	25	punct
25	vi_khuẩn	N	O	22	nmod
26	kháng	V	O	25	nmod
27	KS	Ny	O	26	dob
28	.	CH	O	1	punct
1	Tất_cả	P	O	2	det
2	do	E	O	0	prp
3	con	Nc	O	10	sub
4	người	N	O	3	nmod
5	Ở	E	O	3	loc
6	Mỹ	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	10	punct
8	mỗi	M	O	9	det
9	năm	N	O	10	tmp
10	có	V	O	2	dep
11	tới	V	O	10	vmod
12	30%	M	O	14	det
13	(	CH	O	23	punct
14	khoảng	N	O	23	sub
15	47	M	O	19	det
16	triệu	M	O	15	det
17	)	CH	O	10	punct
18	đơn	N	O	14	nmod
19	thuốc	N	O	18	nmod
20	kê	V	O	18	nmod
21	KS	Ny	O	20	dob
22	không	R	O	23	amod
23	cần_thiết	A	O	10	dep
24	;	CH	O	10	punct
25	ở	E	O	30	loc
26	Indonesia	Np	B-LOC	25	pob
27	,	CH	O	10	punct
28	con_số	N	O	30	sub
29	này	P	O	28	det
30	là	V	O	10	dep
31	50%	M	O	30	vmod
32	.	CH	O	29	punct
1	Ở	E	O	6	loc
2	Canada	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	mỗi	M	O	5	det
5	năm	N	O	6	tmp
6	có	V	O	0	root
7	trên	A	O	9	nmod
8	50%	M	O	9	det
9	đơn	N	O	6	dob
10	kê	V	O	9	nmod
11	KS	Ny	O	10	dob
12	không	R	O	13	amod
13	cần_thiết	A	O	11	nmod
14	trong	E	O	10	loc
15	25	M	O	17	det
16	triệu	M	O	17	det
17	đơn	N	O	14	pob
18	KS	Ny	O	17	nmod
19	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	nhiều	A	O	3	nmod
3	thống_kê	N	O	1	dob
4	thế_giới	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	khoảng	N	O	3	nmod
7	40	M	O	11	det
8	–	CH	O	3	punct
9	75%	M	O	11	det
10	dùng	V	O	3	nmod
11	KS	Ny	O	10	dob
12	không	R	O	13	amod
13	hợp_lý	A	O	11	nmod
14	.	CH	O	1	punct
1	WHO	Ny	B-ORG	2	sub
2	tổng_kết	V	O	0	root
3	:	CH	O	2	punct
4	hiện_nay	N	O	7	tmp
5	,	CH	O	34	punct
6	hầu_hết	R	O	8	nmod
7	các	L	O	8	det
8	chủng	N	O	12	sub
9	vi_khuẩn	N	O	8	nmod
10	nguy_hiểm	A	O	8	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	gây	V	O	2	vmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	nặng	A	O	13	nmod
15	đều	R	O	16	adv
16	kháng	V	O	12	vmod
17	thuốc	N	O	16	dob
18	;	CH	O	2	punct
19	khoảng	N	O	22	nmod
20	60%	M	O	22	det
21	các	L	O	22	det
22	ca	N	O	27	sub
23	nhiễm_trùng	N	O	22	nmod
24	BV	Ny	O	22	nmod
25	do	E	O	22	nmod
26	vi_khuẩn	N	O	30	prd
27	kháng	V	O	26	nmod
28	thuốc	N	O	27	dob
29	;	CH	O	2	punct
30	các	L	O	31	det
31	nhóm	N	O	34	sub
32	KS	Ny	O	31	nmod
33	đều	R	O	34	adv
34	bị	V	O	2	dep
35	kháng	V	O	34	vmod
36	;	CH	O	2	punct
37	các	L	O	38	det
38	KS	Ny	O	41	sub
39	mạnh	A	O	38	nmod
40	đều	R	O	41	adv
41	bị	V	O	2	dep
42	kháng	V	O	41	vmod
43	,	CH	O	2	punct
44	trong	E	O	42	tmp
45	khi	N	O	44	pob
46	mỗi	M	O	47	det
47	ngày	N	O	49	tmp
48	thế_giới	N	O	47	nmod
49	có	V	O	45	nmod
50	hơn	A	O	53	nmod
51	1	M	O	53	det
52	triệu	M	O	53	det
53	người	N	O	49	dob
54	nhiễm_bệnh	V	O	53	nmod
55	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Chương_trình	N	O	1	dob
3	theo_dõi	V	O	2	nmod
4	kháng	V	O	3	vmod
5	KS	Ny	O	3	dob
6	(	CH	O	2	punct
7	ASTS	Ny	O	2	nmod
8	)	CH	O	2	punct
9	nước	N	O	2	nmod
10	ta	P	O	9	nmod
11	,	CH	O	1	punct
12	từ	E	O	1	tmp
13	năm	N	O	12	pob
14	2006	M	O	13	det
15	,	CH	O	1	punct
16	gây	V	O	1	vmod
17	nhiễm_trùng	N	O	16	dob
18	BV	Ny	O	17	nmod
19	(	CH	O	1	punct
20	nhiễm	V	O	1	vmod
21	khi	N	O	20	tmp
22	nằm	V	O	21	nmod
23	viện	N	O	22	loc
24	)	CH	O	1	punct
25	là	V	O	1	vmod
26	E.Coli	Np	O	25	vmod
27	,	CH	O	26	punct
28	Trực_khuẩn	Np	O	26	nmod
29	mủ	N	O	26	nmod
30	xanh	A	O	29	nmod
31	,	CH	O	26	punct
32	Klebsiella	Np	O	26	nmod
33	,	CH	O	26	punct
34	Acinetobacter	Np	O	26	nmod
35	(	CH	O	26	punct
36	hiện	N	O	26	nmod
37	chỉ	R	O	38	adv
38	lây_nhiễm	V	O	26	nmod
39	tại	E	O	38	loc
40	các	L	O	41	det
41	khoa	N	O	39	pob
42	hồi_sức	V	O	41	nmod
43	tích_cực	A	O	42	vmod
44	,	CH	O	1	punct
45	80%	M	O	1	sub
46	gây	V	O	1	vmod
47	bệnh	N	O	46	dob
48	là	V	O	1	vmod
49	chủng	N	O	48	vmod
50	A.Baumannii	Np	O	49	nmod
51	)	CH	O	1	punct
52	và	Cc	O	1	coord
53	Tụ	N	O	49	nmod
54	cầu	N	O	53	nmod
55	vàng	A	O	54	nmod
56	…	CH	O	1	punct
57	,	CH	O	1	punct
58	đến	E	O	64	tmp
59	nay	P	O	58	pob
60	các	L	O	61	det
61	vi_khuẩn	N	O	64	sub
62	này	P	O	61	det
63	đã	R	O	64	adv
64	kháng	V	O	1	vmod
65	KS	Ny	O	64	dob
66	với	E	O	64	vmod
67	mức	N	O	66	pob
68	cao	A	O	67	nmod
69	nhất	R	O	68	amod
70	đến	E	O	66	pmod
71	93%	M	O	70	dep
72	.	CH	O	1	punct
1	Kê	V	O	0	root
2	đơn	N	O	1	dob
3	KS	Ny	O	2	nmod
4	không	R	O	5	amod
5	cần_thiết	A	O	1	prd
6	,	CH	O	1	punct
7	kê	N	O	10	sub
8	KS	Ny	O	7	nmod
9	không	R	O	10	amod
10	đúng	A	O	1	dep
11	bệnh	N	O	10	amod
12	,	CH	O	1	punct
13	dùng	V	O	1	vmod
14	KS	Ny	O	13	dob
15	không	R	O	16	amod
16	đủ	A	O	14	nmod
17	liều_lượng	N	O	16	amod
18	ngày	N	O	17	nmod
19	và	Cc	O	17	coord
20	đợt	N	O	19	conj
21	,	CH	O	1	punct
22	bao_gồm	V	O	1	vmod
23	cả	P	O	24	nmod
24	thiếu	A	O	22	vmod
25	hàm_lượng	N	O	24	dob
26	KS	Ny	O	25	nmod
27	trong	E	O	22	vmod
28	từng	P	O	29	det
29	viên	Nc	O	27	pob
30	thuốc	N	O	29	nmod
31	chính	T	O	32	vmod
32	là	V	O	1	vmod
33	cách_thức	N	O	32	dob
34	con_người	N	O	33	nmod
35	“	CH	O	32	punct
36	tập	V	O	33	nmod
37	”	CH	O	1	punct
38	cho	E	O	1	vmod
39	vi_trùng	N	O	38	pob
40	“	CH	O	1	punct
41	quen	V	O	1	vmod
42	”	V	O	41	vmod
43	dần	R	O	42	adv
44	với	E	O	42	vmod
45	KS	Ny	O	44	pob
46	,	CH	O	1	punct
47	như	C	O	1	coord
48	tập	N	O	47	conj
49	đi	V	O	48	nmod
50	cho	E	O	1	vmod
51	trẻ	A	O	50	dep
52	!	CH	O	1	punct
1	?	CH	O	0	punct
1	Lần	N	O	3	tmp
2	sau	N	O	1	nmod
3	dùng	V	O	0	root
4	lại	R	O	3	adv
5	KS	Ny	O	3	dob
6	đó	P	O	5	det
7	tất	P	O	8	sub
8	chậm	A	O	5	nmod
9	khỏi	V	O	8	amod
10	hoặc	Cc	O	3	coord
11	không	R	O	12	adv
12	khỏi	V	O	10	conj
13	.	CH	O	3	punct
1	Sẽ	R	O	3	amod
2	không	R	O	3	amod
3	công_bằng	A	O	0	root
4	nếu	C	O	3	amod
5	không	R	O	6	adv
6	nói	V	O	3	dep
7	đến	E	O	6	vmod
8	lượng	N	O	7	pob
9	KS	Ny	O	8	nmod
10	khổng_lồ	A	O	8	nmod
11	cho	E	O	6	vmod
12	chăn_nuôi	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	3	punct
14	bởi	E	O	3	prp
15	đây	P	O	16	sub
16	là	V	O	14	dep
17	một	M	O	18	det
18	nguồn	N	O	16	dob
19	nguyên_liệu	N	O	18	nmod
20	vô_cùng	R	O	21	amod
21	lớn	A	O	18	nmod
22	để	E	O	18	prp
23	vi_khuẩn	N	O	22	pob
24	“	CH	O	25	punct
25	tập_nhiễm	V	O	23	nmod
26	”	N	O	25	dob
27	KS	Ny	O	26	nmod
28	.	CH	O	3	punct
1	WHO	Ny	B-ORG	2	sub
2	ước_tính	V	O	0	root
3	50%	M	O	4	det
4	thuốc	N	O	2	dob
5	KS	Ny	O	4	nmod
6	dùng	V	O	2	vmod
7	cho	E	O	6	iob
8	động_vật	N	O	7	pob
9	.	CH	O	2	punct
1	Năm	N	O	5	tmp
2	2015	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	thế_giới	N	O	5	sub
5	dùng	V	O	0	root
6	khoảng	N	O	8	nmod
7	12.000	M	O	8	det
8	tấn	Nu	O	5	dob
9	KS	Ny	O	8	nmod
10	cho	E	O	5	vmod
11	chăn_nuôi	V	O	10	vmod
12	và	Cc	O	11	coord
13	dự_kiến	V	O	12	conj
14	là	V	O	13	vmod
15	16.500	M	O	16	det
16	tấn	Nu	O	14	dob
17	năm	N	O	16	nmod
18	2021	M	O	17	det
19	;	CH	O	5	punct
20	80%	M	O	21	det
21	lượng	N	O	25	sub
22	KS	Ny	O	21	nmod
23	ở	E	O	21	loc
24	Mỹ	Np	B-LOC	23	pob
25	dùng	V	O	5	vmod
26	cho	E	O	25	iob
27	động_vật	N	O	26	pob
28	;	CH	O	5	punct
29	hiện	N	O	31	tmp
30	Trung_Quốc	Np	B-LOC	31	sub
31	là	V	O	5	dep
32	một	M	O	31	dob
33	trong	E	O	32	pmod
34	những	L	O	35	det
35	nước	N	O	33	pob
36	sản_xuất	V	O	35	nmod
37	và	Cc	O	31	coord
38	sử_dụng	V	O	37	conj
39	Colistin	Np	O	38	dob
40	nhiều	A	O	38	mnr
41	nhất	R	O	40	amod
42	thế_giới	N	O	40	amod
43	cho	E	O	38	vmod
44	nông_nghiệp	N	O	43	pob
45	.	CH	O	5	punct
1	Giao_thoa	V	O	0	root
2	vi_khuẩn	N	O	1	dob
3	giữa	N	O	2	nmod
4	người	N	O	3	nmod
5	và	Cc	O	2	coord
6	động_vật	N	O	5	conj
7	qua	E	O	1	mnr
8	môi_trường	N	O	7	pob
9	là	V	O	1	vmod
10	đương_nhiên	A	O	9	vmod
11	,	CH	O	1	punct
12	vì_thế	C	O	1	coord
13	,	CH	O	1	punct
14	gene	N	O	16	sub
15	MCR1	Ny	O	14	nmod
16	xuất_hiện	V	O	1	vmod
17	phổ_biến	V	O	16	vmod
18	ở	E	O	17	loc
19	E.Coli	Np	O	18	pob
20	trong	E	O	17	tmp
21	mẫu	N	O	20	pob
22	thịt	N	O	21	nmod
23	heo	N	O	22	nmod
24	và	Cc	O	16	coord
25	gà	N	O	24	conj
26	tươi	A	O	25	nmod
27	lấy	V	O	16	vmod
28	trong	E	O	27	tmp
29	30	M	O	30	det
30	chợ	N	O	28	pob
31	và	Cc	O	16	coord
32	27	M	O	33	det
33	siêu_thị	N	O	31	conj
34	tỉnh	N	B-LOC	33	nmod
35	Quảng_Châu	Np	I-LOC	34	nmod
36	,	CH	O	16	punct
37	Trung_Quốc	Np	B-LOC	34	nmod
38	năm	N	O	16	tmp
39	2011	M	O	38	det
40	–	CH	O	38	punct
41	2014	M	O	38	det
42	,	CH	O	1	punct
43	thì	C	O	1	coord
44	năm	N	O	46	tmp
45	2015	M	O	44	det
46	thấy	V	O	43	conj
47	ở	E	O	46	loc
48	E.Coli	Np	O	47	pob
49	và	Cc	O	46	coord
50	Phế	Np	O	49	conj
51	cầu_khuẩn	V	O	46	vmod
52	16	M	O	53	det
53	ca	N	O	51	dob
54	nhiễm	V	O	53	nmod
55	/	CH	O	53	punct
56	1.322	M	O	57	det
57	bệnh_nhân	N	O	53	nmod
58	ở	E	O	57	loc
59	hai	M	O	60	det
60	BV	Ny	B-ORG	58	pob
61	tỉnh	N	I-ORG	60	nmod
62	Quảng_Đông	Np	I-ORG	61	nmod
63	và	Cc	O	62	coord
64	Chiết_Giang	Np	B-LOC	63	conj
65	…	CH	O	53	punct
1	WHO	Ny	B-ORG	2	sub
2	xếp	V	O	0	root
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	dob
4	vào	V	O	2	vmod
5	nhóm	N	O	4	dob
6	các	L	O	7	det
7	nước	N	O	5	nmod
8	KS	Ny	O	7	nmod
9	bị	V	O	5	nmod
10	kháng	V	O	9	vmod
11	cao	A	O	10	vmod
12	nhất	A	O	11	amod
13	thế_giới	N	O	11	amod
14	,	CH	O	2	punct
15	với	E	O	2	vmod
16	33%	M	O	17	det
17	người	N	O	15	pob
18	mắc	V	O	17	nmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	do	E	O	17	nmod
21	nhiễm_khuẩn	N	O	22	sub
22	kháng	V	O	20	dep
23	KS	Np	O	22	dob
24	!	CH	O	2	punct
1	Mua	V	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	bán	V	O	1	vmod
4	KS	Ny	O	3	dob
5	như	C	O	3	vmod
6	hàng_xén	N	O	3	vmod
7	(	CH	O	1	punct
8	88%	M	O	1	dep
9	ở	E	O	8	loc
10	thành_thị	N	O	9	pob
11	và	Cc	O	1	coord
12	91%	M	O	10	det
13	ở	E	O	1	loc
14	nông_thôn	N	O	13	pob
15	bán	V	O	1	vmod
16	KS	Ny	O	15	dob
17	không	R	O	18	adv
18	có	V	O	1	vmod
19	đơn	N	O	18	dob
20	)	CH	O	1	punct
21	;	CH	O	1	punct
22	ho	V	O	1	vmod
23	,	CH	O	22	punct
24	hắt_hơi	V	O	22	vmod
25	,	CH	O	22	punct
26	sổ_mũi	N	O	24	dob
27	,	CH	O	1	punct
28	nhức	V	O	1	vmod
29	đầu	N	O	28	dob
30	…	CH	O	1	punct
31	cũng	R	O	32	nmod
32	KS	Ny	O	1	dob
33	;	CH	O	1	punct
34	dược_tá	N	O	39	sub
35	học	V	O	34	nmod
36	vài	L	O	37	det
37	tháng	N	O	35	tmp
38	“	CH	O	1	punct
39	kê	V	O	1	vmod
40	”	M	O	41	det
41	đơn	N	O	39	dob
42	hoặc	Cc	O	1	coord
43	tự	P	O	44	vmod
44	kê	V	O	42	conj
45	đơn	N	O	44	dob
46	sau	E	O	44	tmp
47	khi	N	O	46	pob
48	“	CH	O	49	punct
49	hỏi	V	O	47	nmod
50	BS	Ny	O	49	vmod
51	googe	N	O	49	vmod
52	”	M	O	51	det
53	;	CH	O	1	punct
54	kê	N	O	56	sub
55	KS	Ny	O	54	nmod
56	bao_vây	V	O	1	vmod
57	;	CH	O	1	punct
58	kê	V	O	1	vmod
59	theo	E	O	58	vmod
60	tâm_lý	N	O	59	pob
61	bệnh_nhân	N	O	60	nmod
62	để	E	O	58	prp
63	lấy	V	O	62	vmod
64	tiếng	N	O	63	dob
65	(	CH	O	1	punct
66	kê	V	O	1	vmod
67	ngay	R	O	66	adv
68	loại	N	O	66	dob
69	mạnh	A	O	68	nmod
70	mà	C	O	1	coord
71	thực_chất	N	O	72	sub
72	kê	V	O	70	conj
73	loại	N	O	72	dob
74	nhẹ	A	O	73	nmod
75	vẫn	R	O	76	adv
76	khỏi	V	O	72	vmod
77	)	CH	O	1	punct
78	,	CH	O	1	punct
79	nên	C	O	1	coord
80	có	V	O	79	conj
81	loại	Nc	O	80	dob
82	KS	Ny	O	81	nmod
83	,	CH	O	81	punct
84	khi	N	O	93	tmp
85	chúng_ta	P	O	86	sub
86	dùng	V	O	84	nmod
87	thế_hệ	N	O	86	dob
88	3	M	O	87	det
89	thì	C	O	93	dep
90	nhiều	A	O	91	nmod
91	nước	N	O	93	sub
92	vẫn	R	O	93	adv
93	dùng	V	O	80	vmod
94	thế_hệ	N	O	93	dob
95	1	M	O	94	det
96	;	CH	O	1	punct
97	quá	R	O	98	amod
98	nhiều	A	O	99	nmod
99	KS	Ny	O	94	nmod
100	cho	E	O	97	vmod
101	chăn_nuôi	V	O	100	vmod
102	nên	C	O	1	dep
103	dư_lượng	N	O	110	sub
104	KS	Ny	O	103	nmod
105	trong	E	O	103	nmod
106	thực_phẩm	N	O	105	pob
107	cao	A	O	106	nmod
108	…	CH	O	1	punct
109	tất	P	O	110	sub
110	có_hậu	A	O	1	dep
111	quả	T	O	110	amod
112	này	P	O	110	amod
113	,	CH	O	115	punct
114	chưa	R	O	115	adv
115	kể	V	O	1	dep
116	độc	A	O	115	vmod
117	,	CH	O	1	punct
118	tác_dụng	N	O	121	sub
119	phụ	A	O	118	nmod
120	;	CH	O	1	punct
121	giảm	V	O	1	vmod
122	khả_năng	N	O	121	dob
123	sinh	V	O	122	nmod
124	tinh	N	O	123	dob
125	và	Cc	O	1	coord
126	gây	V	O	125	conj
127	quái_thai	N	O	126	dob
128	do	E	O	118	nmod
129	một_số	L	O	130	det
130	loại	N	O	127	nmod
131	KS	Ny	O	130	nmod
132	.	CH	O	1	punct
1	Từ	E	O	7	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	1987	M	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	thế_giới	N	O	7	sub
6	không	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	thêm	V	O	7	vmod
9	một	M	O	10	det
10	KS	Ny	O	7	dob
11	mới	R	O	12	nmod
12	nào	P	O	10	nmod
13	,	CH	O	7	punct
14	nhưng	C	O	7	coord
15	vi_khuẩn	N	O	10	nmod
16	“	CH	O	15	punct
17	lạ	A	O	15	nmod
18	”	CH	O	7	punct
19	thì	C	O	7	coord
20	năm	N	O	23	tmp
21	nào	P	O	20	nmod
22	cũng	R	O	23	adv
23	xuất_hiện	V	O	19	conj
24	.	CH	O	7	punct
1	Kháng_KS	N	O	3	sub
2	còn	R	O	3	amod
3	nguy_hiểm	A	O	0	root
4	hơn	A	O	3	amod
5	rất	R	O	7	nmod
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	dịch_bệnh	N	O	3	amod
8	và	Cc	O	3	dep
9	hiện_tại	N	O	7	tmp
10	đáng	V	O	3	dep
11	được	V	O	10	vmod
12	coi	V	O	11	vmod
13	là	C	O	12	vmod
14	đại_dịch	N	O	12	dob
15	.	CH	O	3	punct
1	Chống	V	O	0	root
2	lại	R	O	1	adv
3	nó	P	O	1	sub
4	rất	R	O	5	amod
5	khó	A	O	1	prd
6	nhưng	C	O	1	coord
7	không_lẽ	R	O	9	adv
8	“	CH	O	10	punct
9	ngồi	V	O	6	conj
10	chờ	V	O	9	vmod
11	chết	V	O	10	vmod
12	”	CH	O	1	punct
13	.	CH	O	1	punct
1	Chúng_ta	P	O	4	sub
2	đã	R	O	4	adv
3	“	CH	O	4	punct
4	lập	V	O	0	root
5	lại	R	O	4	adv
6	trật_tự	N	O	4	dob
7	”	CH	O	4	punct
8	bán	V	O	4	vmod
9	theo	E	O	8	vmod
10	đơn	N	O	9	pob
11	các	L	O	12	det
12	thuốc_ngủ	N	O	10	nmod
13	và	Cc	O	12	coord
14	an_thần	N	O	13	conj
15	kinh	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	4	punct
17	liệu	V	O	4	vmod
18	có	V	O	17	vmod
19	làm	V	O	18	vmod
20	được	R	O	19	adv
21	với	E	O	19	vmod
22	KS	Ny	O	21	pob
23	?	CH	O	4	punct
1	Bs	N	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Kiên	Np	B-PER	0	root
