1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	nằm	V	O	0	root
3	trong	E	O	2	loc
4	nhóm	N	O	3	pob
5	các	L	O	6	det
6	nước	N	O	4	nmod
7	có	V	O	2	vmod
8	tỷ_lệ	N	O	7	dob
9	kháng	V	O	8	nmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	kháng_sinh	N	O	10	nmod
12	cao	A	O	10	nmod
13	trên	E	O	10	loc
14	thế_giới	N	O	13	pob
15	–	CH	O	2	punct
16	Phòng_chống	V	O	2	vmod
17	kháng	V	O	16	vmod
18	thuốcViệt	N	O	17	dob
19	Nam	Np	O	18	nmod
20	nằm	V	O	16	vmod
21	trong	E	O	20	loc
22	nhóm	N	O	21	pob
23	các	L	O	24	det
24	nước	N	O	22	nmod
25	có	V	O	20	vmod
26	tỷ_lệ	N	O	25	dob
27	kháng	V	O	26	nmod
28	thuốc	N	O	27	dob
29	kháng_sinh	N	O	28	nmod
30	cao	A	O	28	nmod
31	trên	E	O	28	loc
32	thế_giới	N	O	31	pob
33	Ngày	N	O	28	nmod
34	30/11	M	O	33	det
35	,	CH	O	2	punct
36	tại	E	O	2	loc
37	Vườn	N	O	36	pob
38	hoa	N	O	37	nmod
39	Lý_Thái_Tổ	Np	O	37	nmod
40	,	CH	O	2	punct
41	Hà_Nội	Np	B-LOC	43	sub
42	đã	R	O	43	adv
43	diễn	V	O	2	vmod
44	ra	R	O	43	adv
45	Lễ_Mít	N	O	43	dob
46	tinh	N	O	45	nmod
47	truyền_thông	N	O	45	nmod
48	phòng_chống	V	O	45	nmod
49	kháng	V	O	48	vmod
50	thuốc	N	O	49	dob
51	tại	E	O	49	loc
52	Việt_Nam	Np	B-LOC	51	pob
53	năm	N	O	49	tmp
54	2016	M	O	53	det
55	với	E	O	49	vmod
56	sự	Nc	O	55	pob
57	tham_gia	V	O	56	nmod
58	của	E	O	56	nmod
59	hơn	R	O	61	nmod
60	500	M	O	61	det
61	đại_biểu	N	O	58	pob
62	đại_diện	V	O	61	nmod
63	các	L	O	64	det
64	bộ	N	O	61	nmod
65	,	CH	O	64	punct
66	ban	N	O	64	nmod
67	,	CH	O	64	punct
68	ngành	N	O	64	nmod
69	Trung_ương	N	O	68	nmod
70	,	CH	O	64	punct
71	thành_phố	N	B-LOC	64	nmod
72	Hà_Nội	Np	I-LOC	71	nmod
73	;	CH	O	64	punct
74	bệnh_viện	N	O	64	nmod
75	,	CH	O	64	punct
76	viện	N	O	64	nmod
77	nghiên_cứu	V	O	76	nmod
78	,	CH	O	64	punct
79	trường	N	O	64	nmod
80	đại_học	N	O	79	nmod
81	;	CH	O	2	punct
82	một_số	L	O	83	det
83	tổ_chức	N	O	92	sub
84	quốc_tế	N	O	83	nmod
85	,	CH	O	2	punct
86	đại_sứ_quán	N	O	83	nmod
87	…	CH	O	2	punct
88	trên	E	O	83	loc
89	địa_bàn	N	O	88	pob
90	Hà_Nội	Np	B-LOC	89	nmod
91	Đây	P	O	92	sub
92	là	V	O	2	dep
93	sự_kiện	N	O	92	dob
94	quan_trọng	A	O	93	nmod
95	do	E	O	93	prp
96	Bộ	Np	B-ORG	93	nmod
97	Y_tế	Np	I-ORG	96	nmod
98	,	CH	O	93	punct
99	Bộ	Np	B-ORG	96	nmod
100	Công_thương	Np	I-ORG	99	nmod
101	,	CH	O	93	punct
102	Bộ	N	B-ORG	96	nmod
103	Nông_nghiệp	N	I-ORG	102	nmod
104	và	Cc	I-ORG	93	nmod
105	Phát_triển	V	I-ORG	93	nmod
106	nông_thôn	N	I-ORG	96	nmod
107	,	CH	O	93	punct
108	Bộ	N	B-ORG	93	nmod
109	Tài_nguyên	N	I-ORG	108	nmod
110	và	Cc	I-ORG	93	coord
111	Môi_trường	N	I-ORG	110	conj
112	,	CH	O	2	punct
113	UBND	Ny	B-ORG	108	nmod
114	thành_phố	N	I-ORG	113	nmod
115	Hà_Nội	Np	I-ORG	113	nmod
116	;	CH	O	2	punct
117	Tổ_chức	V	B-ORG	2	vmod
118	Y_tế	N	I-ORG	117	dob
119	thế_giới	N	I-ORG	118	nmod
120	,	CH	O	2	punct
121	Tổ_chức	V	O	2	vmod
122	Nông	N	O	121	dob
123	lương	N	O	122	nmod
124	liên_hợp_quốc	N	O	123	nmod
125	phối_hợp	V	O	122	nmod
126	tổ_chức	V	O	125	vmod
127	.	CH	O	2	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	lễ	N	O	2	pob
4	mít-tinh	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
7	bộ	N	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	6	nmod
10	nhấn_mạnh	V	O	1	vmod
11	,	CH	O	10	punct
12	kháng	V	O	10	vmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	và	Cc	O	13	coord
15	xu_hướng	N	O	14	conj
16	gia_tăng	V	O	15	nmod
17	kháng	V	O	16	vmod
18	thuốc	N	O	17	vmod
19	đã	R	O	22	adv
20	và	Cc	O	22	vmod
21	đang	R	O	22	adv
22	trở_thành	V	O	17	mnr
23	một	M	O	24	det
24	nguy_cơ	N	O	22	dob
25	lớn	A	O	24	nmod
26	cho	E	O	24	nmod
27	toàn_thể	L	O	28	det
28	nhân_loại	N	O	26	pob
29	:	CH	O	24	punct
30	là	V	O	24	nmod
31	mối	N	O	30	dob
32	hiểm_hoạ	A	O	31	nmod
33	nhiều	A	O	34	nmod
34	mặt	N	O	31	nmod
35	đối_với	E	O	31	nmod
36	sự	N	O	35	pob
37	sống_còn	V	O	36	nmod
38	của	E	O	36	nmod
39	loài_người	N	O	38	pob
40	,	CH	O	1	punct
41	đối_với	E	O	38	pmod
42	sức_khoẻ	N	O	41	pob
43	cộng_đồng	N	O	42	nmod
44	,	CH	O	1	punct
45	đối_với	E	O	42	nmod
46	kinh_tế	N	O	45	pob
47	–	CH	O	46	punct
48	thương_mại	N	O	46	nmod
49	và	Cc	O	46	coord
50	sự	N	O	49	conj
51	phát_triển	V	O	50	nmod
52	bền_vững	A	O	50	nmod
53	của	E	O	50	nmod
54	mỗi	L	O	55	det
55	quốc_gia	N	O	53	pob
56	;	CH	O	1	punct
57	làm	V	O	1	vmod
58	giảm	V	O	57	vmod
59	hiệu_quả	N	O	58	dob
60	của	E	O	59	nmod
61	các	L	O	62	det
62	phương_pháp	N	O	60	pob
63	điều_trị	V	O	62	nmod
64	kinh_điển	A	O	62	nmod
65	.	CH	O	1	punct
1	Kháng	V	O	0	root
2	thuốc	N	O	1	vmod
3	là	C	O	1	coord
4	hiểm_hoạ	N	O	1	sub
5	ngày_càng	X	O	6	x
6	lớn	A	O	4	nmod
7	đối_với	E	O	6	amod
8	con_người	N	O	7	pob
9	và	Cc	O	8	coord
10	nền	N	O	9	conj
11	kinh_tế	N	O	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	nmod
13	do	E	O	4	nmod
14	việc	N	O	18	sub
15	sử_dụng	V	O	14	nmod
16	kháng_sinh	N	O	15	dob
17	ngày_càng	X	O	18	adv
18	gia_tăng	V	O	13	dep
19	và	Cc	O	18	coord
20	thiếu	A	O	21	vmod
21	kiểm_soát	V	O	19	conj
22	trong	E	O	21	loc
23	y_tế	N	O	22	pob
24	cũng	R	O	18	dep
25	như	C	O	18	coord
26	trong	E	O	25	conj
27	chăn_nuôi	V	O	26	pob
28	và	Cc	O	18	coord
29	càng	R	O	30	adv
30	đáng	V	O	28	conj
31	báo_động	V	O	30	vmod
32	hơn	A	O	31	vmod
33	khi	N	O	31	tmp
34	nó	P	O	35	sub
35	xâm_nhập	V	O	33	nmod
36	vào	E	O	35	loc
37	chuỗi	N	O	36	pob
38	thức_ăn	N	O	37	nmod
39	và	Cc	O	37	coord
40	môi_trường_sinh_thái	N	O	39	conj
41	của	E	O	37	nmod
42	chúng_ta	P	O	41	pob
43	.	CH	O	1	punct
1	Đáng	V	O	0	root
2	báo_động	V	O	1	vmod
3	ở	E	O	1	loc
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	pob
5	đã	R	O	6	adv
6	xuất_hiện	V	O	1	vmod
7	vi_khuẩn	N	O	6	dob
8	kháng	V	O	7	nmod
9	đa	Z	O	10	nmod
10	thuốc	N	O	8	dob
11	,	CH	O	6	punct
12	mức_độ	N	O	15	sub
13	kháng	V	O	12	nmod
14	ngày_càng	X	O	15	adv
15	gia_tăng	V	O	6	vmod
16	đặc_biệt	A	O	15	vmod
17	ở	E	O	15	loc
18	nhóm	N	O	17	pob
19	vi_khuẩn	N	O	18	nmod
20	gram	N	O	18	nmod
21	âm	A	O	18	nmod
22	,	CH	O	6	punct
23	thường	R	O	24	adv
24	xuất_hiện	V	O	6	vmod
25	trong	E	O	24	loc
26	các	L	O	27	det
27	bệnh_viện	N	O	25	pob
28	đã	R	O	29	adv
29	có	V	O	24	vmod
30	vi_khuẩn_biến_đổi_gen	N	O	29	dob
31	đa	Z	O	32	vmod
32	kháng	V	O	30	nmod
33	với	E	O	32	vmod
34	carbapenem	N	O	33	pob
35	thế_hệ	N	O	34	nmod
36	mới	A	O	35	nmod
37	.	CH	O	1	punct
1	Tổ_chức	V	B-ORG	0	root
2	Y_tế	N	I-ORG	1	dob
3	thế_giới	N	I-ORG	2	nmod
4	xếp	V	O	1	vmod
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	dob
6	vào	E	O	4	vmod
7	danh_sách	N	O	6	pob
8	các	L	O	9	det
9	nước	N	O	7	nmod
10	có	V	O	7	nmod
11	tỷ_lệ	N	O	10	dob
12	kháng	V	O	11	nmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	kháng_sinh	N	O	13	nmod
15	cao	A	O	13	nmod
16	trên	E	O	13	loc
17	thế_giới	N	O	16	pob
18	.	CH	O	1	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	hưởng_ứng	V	O	0	root
4	lời	N	O	3	dob
5	kêu_gọi	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	Tổ_chức	N	B-ORG	6	pob
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	thế_giới	N	I-ORG	8	nmod
10	“	CH	O	3	punct
11	Không	R	O	12	adv
12	hành_động	V	O	3	vmod
13	hôm_nay	N	O	12	tmp
14	,	CH	O	3	punct
15	ngày_mai	N	O	18	tmp
16	không	R	O	17	nmod
17	thuốc	N	O	21	sub
18	chữa	V	O	17	nmod
19	”	V	O	18	vmod
20	và	Cc	O	3	coord
21	là	V	O	20	conj
22	một	M	O	24	det
23	trong	E	O	24	nmod
24	số	N	O	21	vmod
25	các	L	O	26	det
26	nước	N	O	24	nmod
27	đi	V	O	24	nmod
28	đầu	N	O	27	vmod
29	trong	E	O	27	vmod
30	việc	N	O	29	pob
31	xây_dựng	V	O	30	nmod
32	Kế_hoạch	N	O	31	dob
33	hành_động	V	O	32	nmod
34	quốc_gia	N	O	32	nmod
35	về	E	O	32	nmod
36	chống	V	O	35	vmod
37	kháng	V	O	36	vmod
38	thuốc	N	O	37	dob
39	giai_đoạn	N	O	38	nmod
40	từ	E	O	37	tmp
41	năm	N	O	40	pob
42	2013	M	O	41	det
43	đến	E	O	40	pmod
44	năm	N	O	43	pob
45	2020	M	O	44	det
46	(	CH	O	47	punct
47	Quyết_định	N	O	40	pob
48	số	N	O	47	nmod
49	2174	M	O	48	det
50	/	CH	O	47	punct
51	QĐ-BYT	Nu	O	47	nmod
52	ngày	N	O	47	tmp
53	21/6/2013	M	O	52	det
54	)	CH	O	47	punct
55	,	CH	O	3	punct
56	với	E	O	3	vmod
57	mục_tiêu	N	O	56	pob
58	đẩy_mạnh	V	O	57	nmod
59	các	L	O	60	det
60	hoạt_động	N	O	58	dob
61	phòng	N	O	60	nmod
62	,	CH	O	58	punct
63	chống	V	O	58	vmod
64	kháng	V	O	63	vmod
65	thuốc	N	O	64	dob
66	,	CH	O	67	punct
67	nâng	V	O	63	vmod
68	cao	A	O	67	vmod
69	chất_lượng	N	O	68	amod
70	,	CH	O	58	punct
71	hiệu_quả	N	O	67	dob
72	của	E	O	57	nmod
73	công_tác	N	O	72	pob
74	phòng	N	O	73	nmod
75	,	CH	O	3	punct
76	chống	V	O	3	vmod
77	dịch_bệnh	N	O	76	dob
78	,	CH	O	3	punct
79	khám_chữa	V	O	3	vmod
80	bệnh	N	O	79	dob
81	góp_phần	V	O	79	vmod
82	vào	E	O	81	vmod
83	sự_nghiệp	N	O	82	pob
84	chăm_sóc	V	O	83	nmod
85	,	CH	O	84	punct
86	bảo_vệ	V	O	84	vmod
87	và	Cc	O	84	coord
88	nâng	V	O	87	conj
89	cao	A	O	88	vmod
90	sức_khoẻ	N	O	88	dob
91	nhân_dân	N	O	90	nmod
92	.	CH	O	3	punct
1	“	Nc	O	3	sub
2	Kế_hoạch	Np	O	1	nmod
3	phòng_chống	V	O	0	root
4	kháng	V	O	3	vmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	là	V	O	3	vmod
7	Kế_hoạch	N	O	6	dob
8	liên_ngành	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	đòi_hỏi	V	O	3	vmod
11	sự	N	O	10	dob
12	nỗ_lực	V	O	11	nmod
13	và	Cc	O	3	coord
14	cam_kết	V	O	13	conj
15	thực_hiện	V	O	14	vmod
16	của	E	O	3	vmod
17	tất_cả	P	O	19	det
18	các	L	O	19	det
19	bộ	N	O	16	pob
20	,	CH	O	19	punct
21	ngành	N	O	19	nmod
22	,	CH	O	19	punct
23	các	L	O	24	det
24	cấp	N	O	19	nmod
25	từ	E	O	24	nmod
26	Trung_ương	N	O	25	pob
27	đến	E	O	25	pmod
28	địa_phương	N	O	27	pob
29	cùng	A	O	30	vmod
30	vào_cuộc	V	O	19	nmod
31	để	E	O	3	prp
32	ngăn_chặn	V	O	31	vmod
33	tình_trạng	N	O	32	dob
34	kháng	V	O	33	nmod
35	thuốc	N	O	34	dob
36	chứ	C	O	3	coord
37	không_chỉ	C	O	3	coord
38	riêng	A	O	33	nmod
39	của	E	O	35	nmod
40	ngành	N	O	39	pob
41	y_tế	N	O	40	nmod
42	”	M	O	40	det
43	,	CH	O	3	punct
44	Thứ_trưởng	N	O	46	sub
45	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	44	nmod
46	khẳng	A	O	3	dep
47	định.Theo	V	O	46	vmod
48	Tổ_chức	N	B-ORG	47	dob
49	Y_tế	N	I-ORG	48	nmod
50	Thế_giới	Np	I-ORG	49	nmod
51	,	CH	O	3	punct
52	kháng_sinh	N	O	53	sub
53	ra_đời	V	O	3	dep
54	không_chỉ	C	O	53	coord
55	có	V	O	54	conj
56	lợi_ích	N	O	55	dob
57	to_lớn	A	O	56	nmod
58	trong	E	O	56	nmod
59	điều_trị	V	O	58	vmod
60	,	CH	O	55	punct
61	chăm_sóc	V	O	55	vmod
62	người_bệnh	N	O	61	dob
63	mà_còn	C	O	55	coord
64	được	V	O	63	conj
65	sử_dụng	V	O	64	vmod
66	trong	E	O	65	tmp
67	chăn_nuôi	V	O	66	vmod
68	gia_súc	N	O	67	dob
69	,	CH	O	68	punct
70	gia_cầm	N	O	68	nmod
71	,	CH	O	68	punct
72	thuỷ_sản	N	O	68	nmod
73	và	Cc	O	67	coord
74	trồng_trọt	V	O	73	conj
75	để	E	O	67	prp
76	điều_trị	V	O	75	vmod
77	,	CH	O	55	punct
78	phòng_chống	V	O	55	vmod
79	dịch_bệnh	N	O	78	dob
80	trên	E	O	78	loc
81	động_vật	N	O	80	pob
82	,	CH	O	3	punct
83	cũng	R	O	87	adv
84	như	C	O	3	coord
85	cho	E	O	84	conj
86	mục_đích	N	O	85	pob
87	sản_xuất	V	O	86	nmod
88	.	CH	O	3	punct
1	Song_song	A	O	7	mnr
2	với	E	O	1	amod
3	điều	N	O	2	pob
4	này	P	O	3	det
5	cũng	R	O	7	adv
6	đã	R	O	7	adv
7	xuất_hiện	V	O	0	root
8	tình_trạng	N	O	7	dob
9	kháng	V	O	8	nmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	vi_khuẩn	N	O	11	pob
13	.	CH	O	7	punct
1	(	CH	O	2	punct
2	Hình_ảnh	N	O	0	root
3	:	CH	O	2	punct
4	TS	Ny	O	2	nmod
5	.	CH	O	2	punct
1	Lokky_Wai	N	B-PER	8	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Trưởng	N	O	1	nmod
4	đại_diện	N	O	3	nmod
5	WHO	Ny	B-ORG	3	nmod
6	tại	E	O	3	loc
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	pob
8	phát_biểu	V	O	0	root
9	tại	E	O	8	loc
10	buổi	N	O	9	pob
11	lễ	N	O	10	nmod
12	)	CH	O	8	punct
13	Kháng	V	O	8	vmod
14	thuốc	N	O	13	dob
15	không	R	O	16	amod
16	phải	A	O	13	vmod
17	là	C	O	16	amod
18	vấn_đề	N	O	16	amod
19	mới	A	O	18	nmod
20	,	CH	O	8	punct
21	nhưng	C	O	8	coord
22	hết_sức	R	O	23	amod
23	trầm_trọng	A	O	21	conj
24	,	CH	O	8	punct
25	đòi_hỏi	V	O	8	vmod
26	phải	V	O	25	vmod
27	có	V	O	26	vmod
28	sự	N	O	27	dob
29	nỗ_lực	V	O	28	nmod
30	tổng_hợp	V	O	29	vmod
31	nhằm	V	O	28	prp
32	giúp	V	O	31	vmod
33	nhân_loại	N	O	32	dob
34	tránh	V	O	33	nmod
35	khỏi	V	O	34	vmod
36	nguy_cơ	N	O	34	dob
37	quay	V	O	36	nmod
38	trở_lại	V	O	37	vmod
39	thời_kỳ	N	O	41	sub
40	chưa	R	O	41	adv
41	có	V	O	25	vmod
42	kháng_sinh	N	O	41	dob
43	.	CH	O	8	punct
1	Hiện_nay	N	O	3	tmp
2	,	CH	O	3	punct
3	kháng	V	O	0	root
4	thuốc	N	O	3	dob
5	đang	R	O	6	adv
6	là	V	O	3	vmod
7	vấn_đề	N	O	6	dob
8	toàn_cầu	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	đặc_biệt	A	O	3	prd
11	nổi_trội	A	O	10	amod
12	ở	E	O	10	loc
13	các	L	O	14	det
14	nước	N	O	12	pob
15	đang	R	O	16	adv
16	phát_triển	V	O	14	nmod
17	trong	E	O	16	loc
18	đó	P	O	17	pob
19	có	V	O	3	vmod
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	19	dob
21	.	CH	O	3	punct
1	Thế_giới	N	O	4	sub
2	mỗi	M	O	3	det
3	năm	N	O	1	tmp
4	có	V	O	0	root
5	hàng	R	O	7	nmod
6	trăm_ngàn	M	O	7	det
7	người	N	O	4	dob
8	chết	V	O	7	nmod
9	do	E	O	8	prp
10	kháng	V	O	9	vmod
11	thuốc	N	O	10	dob
12	và	Cc	O	10	coord
13	phải	V	O	12	conj
14	chi_phí	V	O	13	vmod
15	hàng	R	O	18	nmod
16	trăm	M	O	18	det
17	tỷ	M	O	18	det
18	USD	Nu	O	14	dob
19	cho	E	O	14	iob
20	kháng	V	O	19	vmod
21	thuốc	N	O	20	dob
22	.	CH	O	4	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	lý_do	N	O	2	dob
4	tại_sao	X	O	5	dep
5	Tổ_chức	N	B-ORG	17	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Thế_giới	Np	I-ORG	6	nmod
8	(	CH	O	6	punct
9	WHO	Ny	B-ORG	6	nmod
10	)	CH	O	5	punct
11	và	Cc	O	6	coord
12	các	L	O	13	det
13	cơ_quan	N	O	11	conj
14	quốc_tế	N	O	13	nmod
15	khác	A	O	13	nmod
16	chỉ	R	O	17	adv
17	ra	V	O	2	dep
18	rằng	C	O	19	dep
19	kháng	V	O	17	vmod
20	kháng_sinh	N	O	19	dob
21	là	V	O	19	vmod
22	một	M	O	23	det
23	mối	N	O	21	dob
24	đe_doạ	V	O	23	nmod
25	nghiêm_trọng	A	O	23	nmod
26	,	CH	O	2	punct
27	thách_thức	N	O	23	nmod
28	đối_với	E	O	27	nmod
29	điều_trị	V	O	28	vmod
30	trong	E	O	29	loc
31	tương_lai	N	O	30	pob
32	.	CH	O	2	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	hành_động	V	O	0	root
3	hôm_nay	N	O	2	tmp
4	ngày_mai	N	O	8	tmp
5	không	R	O	6	nmod
6	thuốc	N	O	8	sub
7	chữa	V	O	6	nmod
8	là	V	O	2	vmod
9	khẩu_hiệu	N	O	8	vmod
10	mà	C	O	8	coord
11	Tổ_chức	V	B-ORG	10	conj
12	Y_tế	N	I-ORG	11	dob
13	Thế_giới	N	I-ORG	12	nmod
14	kêu_gọi	V	O	11	vmod
15	các	L	O	16	det
16	nước	N	O	14	dob
17	cùng	A	O	16	nmod
18	chung	V	O	16	nmod
19	tay	N	O	18	vmod
20	phòng_chống	V	O	18	vmod
21	kháng	V	O	20	vmod
22	thuốc	N	O	21	dob
23	,	CH	O	2	punct
24	trong	E	O	26	loc
25	đó	P	O	24	pob
26	có	V	O	2	dep
27	Việt_Nam	Np	B-LOC	26	dob
28	.	CH	O	2	punct
1	Nhân_dịp	N	O	6	tmp
2	này	P	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	Bộ	N	B-ORG	6	sub
5	y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	tiếp_tục	V	O	0	root
7	kêu_gọi	V	O	6	vmod
8	mỗi	M	O	9	det
9	cán_bộ	N	O	7	dob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	người_dân	N	O	9	nmod
13	và	Cc	O	9	coord
14	toàn_thể	L	O	15	det
15	cộng_đồng	N	O	13	conj
16	cam_kết	V	O	15	nmod
17	sử_dụng	V	O	16	vmod
18	kháng_sinh	N	O	17	dob
19	có	V	O	9	nmod
20	trách_nhiệm	N	O	19	dob
21	.	CH	O	6	punct
1	Mỗi	L	O	2	det
2	người_dân	N	O	4	sub
3	chỉ	R	O	4	adv
4	mua	V	O	0	root
5	và	Cc	O	4	coord
6	sử_dụng	V	O	5	conj
7	thuốc	N	O	6	dob
8	kháng_sinh	N	O	7	nmod
9	khi	N	O	6	tmp
10	được	V	O	9	nmod
11	bác_sỹ	V	O	10	vmod
12	khám	V	O	11	vmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	,	CH	O	4	punct
15	kê	V	O	4	vmod
16	đơn	N	O	15	dob
17	và	Cc	O	4	coord
18	sử_dụng	V	O	17	conj
19	kháng_sinh	N	O	18	dob
20	theo	V	O	19	nmod
21	đúng	A	O	20	vmod
22	hướng_dẫn	V	O	21	vmod
23	của	E	O	22	vmod
24	bác_sỹ	N	O	23	pob
25	.	CH	O	4	punct
1	Người	Nc	O	3	sub
2	nông_dân	N	O	1	nmod
3	sử_dụng	V	O	0	root
4	kháng_sinh	N	O	3	dob
5	trong	E	O	3	tmp
6	chăn_nuôi	V	O	5	vmod
7	gia_súc	N	O	6	dob
8	,	CH	O	7	punct
9	gia_cầm	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	thuỷ_sản	N	O	7	nmod
12	theo	V	O	11	nmod
13	hướng_dẫn	V	O	12	vmod
14	của	E	O	11	nmod
15	cán_bộ	N	O	14	pob
16	thú_y	N	O	15	nmod
17	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	cán_bộ	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	tuân_thủ	V	O	0	root
5	đúng	A	O	4	vmod
6	các	L	O	7	det
7	hướng_dẫn	N	O	4	dob
8	chuyên_môn	N	O	7	nmod
9	và	Cc	O	4	coord
10	sử_dụng	V	O	9	conj
11	kháng_sinh	N	O	10	dob
12	trong	E	O	4	tmp
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	hợp_lý	A	O	13	vmod
15	,	CH	O	14	punct
16	an_toàn	A	O	14	amod
17	.	CH	O	4	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
