1	WHO	Ny	B-ORG	4	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
4	có	V	O	0	root
5	sự	N	O	4	dob
6	lãnh_đạo	V	O	5	nmod
7	hiệu_quả	N	O	6	dob
8	trong	E	O	5	nmod
9	phòng_chống	V	O	8	vmod
10	dịch	N	O	9	vmod
11	COVID-19	Ny	O	10	nmod
12	​	CH	O	4	punct
13	Sáng	N	O	24	tmp
14	21/4	M	O	13	det
15	,	CH	O	24	punct
16	Tổ_chức	N	B-ORG	24	sub
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	thế_giới	N	I-ORG	17	nmod
19	(	CH	O	16	punct
20	WHO	Ny	B-ORG	16	nmod
21	)	CH	O	16	punct
22	khu_vực	N	O	16	nmod
23	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	22	nmod
24	tổ_chức	V	O	4	vmod
25	họp_báo	V	O	24	vmod
26	trực_tuyến	A	O	25	vmod
27	,	CH	O	24	punct
28	theo	V	O	24	vmod
29	đó	P	O	28	pob
30	thông_báo	V	O	28	vmod
31	về	E	O	30	vmod
32	diễn_biến	N	O	31	pob
33	dịch_bệnh	N	O	32	nmod
34	COVID-19	Ny	O	32	nmod
35	ở	E	O	32	loc
36	khu_vực	N	O	35	pob
37	,	CH	O	24	punct
38	các	L	O	39	det
39	biện_pháp	N	O	41	sub
40	WHO	Ny	B-ORG	39	nmod
41	ứng_phó	V	O	24	dep
42	cũng	R	O	39	nmod
43	như	C	O	41	vmod
44	những	L	O	45	det
45	tình_huống	N	O	41	dob
46	mà	C	O	50	dep
47	các	L	O	48	det
48	quốc_gia	N	O	50	sub
49	sẽ	R	O	50	adv
50	phải	V	O	45	nmod
51	đối_mặt	V	O	50	vmod
52	trong	E	O	51	vmod
53	tương_lai	N	O	52	pob
54	.	CH	O	4	punct
1	Trong	E	O	15	tmp
2	buổi	N	O	1	pob
3	cung_cấp	V	O	2	nmod
4	thông_tin	N	O	3	dob
5	báo_chí	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	7	punct
7	theo	V	O	3	mnr
8	lãnh_đạo	N	O	7	pob
9	Tổ_chức	N	O	8	nmod
10	Y_tế	N	O	9	nmod
11	thế_giới	N	O	10	nmod
12	khu_vực	N	O	8	nmod
13	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	12	nmod
14	,	CH	O	15	punct
15	tính	V	O	0	root
16	đến	E	O	15	tmp
17	20/4	M	O	12	det
18	,	CH	O	22	punct
19	dịch_bệnh	N	O	22	sub
20	COVID-19	Ny	O	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	xuất_hiện	V	O	15	vmod
23	ở	E	O	22	loc
24	22	M	O	25	det
25	quốc_gia	N	O	23	pob
26	thuộc	V	O	25	nmod
27	khu_vực	N	O	26	dob
28	,	CH	O	22	punct
29	đã	R	O	30	adv
30	ghi_nhận	V	O	22	vmod
31	132.438	M	O	32	det
32	ca	N	O	42	sub
33	mắc	V	O	32	nmod
34	COVID-19	N	O	33	vmod
35	,	CH	O	32	punct
36	5.648	M	O	37	det
37	trường_hợp	N	O	32	nmod
38	tử_vong	V	O	37	nmod
39	,	CH	O	32	punct
40	tỉ_lệ	N	O	32	nmod
41	tử_vong	V	O	40	nmod
42	là	V	O	30	vmod
43	4,26%	M	O	42	vmod
44	.	CH	O	15	punct
1	Giám_đốc	N	O	6	sub
2	khu_vực	N	O	1	nmod
3	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	2	nmod
4	của	E	O	1	nmod
5	WHO	Ny	B-ORG	4	pob
6	bày_tỏ	V	O	0	root
7	sự	Nc	O	6	dob
8	quan_ngại	V	O	7	nmod
9	về	E	O	7	nmod
10	tình_hình	N	O	9	pob
11	diễn_biến	N	O	10	nmod
12	phức_tạp	A	O	10	nmod
13	của	E	O	10	nmod
14	dịch_bệnh	N	O	13	pob
15	tại	E	O	6	loc
16	một_số	L	O	17	det
17	điểm_nóng	N	O	15	pob
18	trong	E	O	17	loc
19	khu_vực	N	O	18	pob
20	như	C	O	19	nmod
21	Nhật_Bản	Np	B-LOC	19	nmod
22	,	CH	O	21	punct
23	Singapore	Np	B-LOC	21	nmod
24	.	CH	O	6	punct
1	Đồng_thời	C	O	2	dep
2	đánh_giá	V	O	0	root
3	cao	A	O	2	vmod
4	nỗ_lực	N	O	2	dob
5	chống	V	O	4	nmod
6	dịch	N	O	5	vmod
7	của	E	O	4	nmod
8	một_số	L	O	9	det
9	nước	N	O	7	pob
10	,	CH	O	2	punct
11	trong	E	O	13	loc
12	đó	P	O	11	pob
13	có	V	O	2	vmod
14	Việt_Nam	Np	B-LOC	13	dob
15	.	CH	O	2	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	buổi	N	O	2	pob
4	họp_báo	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Giám_đốc	N	O	1	sub
7	khu_vực	N	O	6	nmod
8	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	7	nmod
9	của	E	O	6	nmod
10	WHO	Ny	B-ORG	9	pob
11	Takeshi_Kasai	Np	B-PER	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	chia_sẻ	V	O	1	vmod
14	khó_khăn	A	O	13	vmod
15	của	E	O	14	amod
16	các	L	O	17	det
17	quốc_gia	N	O	15	pob
18	và	Cc	O	17	coord
19	người_dân	N	O	18	conj
20	trong	E	O	17	loc
21	khu_vực	N	O	20	pob
22	nhằm	V	O	13	prp
23	ứng_phó	V	O	22	vmod
24	với	E	O	23	vmod
25	dịch_bệnh	N	O	24	pob
26	COVID-19	Ny	O	25	nmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Ông	Nc	O	3	sub
2	Takeshi	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	10	dep
5	,	CH	O	10	punct
6	các	L	O	7	det
7	biện_pháp	N	O	10	sub
8	phong_toả	A	O	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	chứng_minh	V	O	3	vmod
11	là	C	O	10	coord
12	có	V	O	11	conj
13	hiệu_quả	N	O	12	dob
14	và	Cc	O	13	coord
15	người_dân	N	O	14	conj
16	cần	V	O	12	vmod
17	sẵn_sàng	A	O	16	vmod
18	thích_nghi	V	O	17	vmod
19	một	M	O	20	det
20	lối	N	O	18	dob
21	sống	V	O	20	nmod
22	mới	A	O	20	nmod
23	để	E	O	18	prp
24	xã_hội	N	O	25	sub
25	tiếp_tục	V	O	23	dep
26	vận_hành	V	O	25	vmod
27	trong	E	O	26	vmod
28	bối_cảnh	N	O	27	pob
29	dịch_bệnh	N	O	28	nmod
30	COVID-19	Ny	O	29	nmod
31	đang	R	O	32	adv
32	được	V	O	25	vmod
33	kiểm_soát	V	O	32	vmod
34	.	CH	O	3	punct
1	Giám_đốc	N	O	12	sub
2	WHO	Ny	B-ORG	1	nmod
3	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	I-ORG	2	nmod
4	Takeshi_Kasai	Np	O	1	nmod
5	tại	E	O	1	loc
6	buổi	N	O	5	pob
7	họp_báo	V	O	6	nmod
8	trực_tuyến	A	O	6	nmod
9	sáng	N	O	6	nmod
10	21/4	M	O	9	det
11	"	CH	O	1	punct
12	Cho	E	O	24	tmp
13	đến	E	O	12	dep
14	khi	N	O	12	pob
15	tìm	V	O	14	nmod
16	ra	R	O	15	adv
17	văcxin	N	O	15	dob
18	,	CH	O	24	punct
19	quá_trình	N	O	24	sub
20	thích_nghi	V	O	19	nmod
21	với	E	O	20	vmod
22	đại_dịch	N	O	21	pob
23	sẽ	R	O	24	adv
24	trở_thành	V	O	0	root
25	điều	N	O	24	dob
26	bình_thường	A	O	25	nmod
27	mới	A	O	26	amod
28	của	E	O	25	nmod
29	chúng_ta	P	O	28	pob
30	"	CH	O	24	punct
31	,	CH	O	24	punct
32	ông	Nc	O	34	sub
33	Takeshi	Np	B-PER	32	nmod
34	cảnh_báo	V	O	24	dep
35	.	CH	O	24	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	phản_ứng	V	O	0	root
4	mạnh_mẽ	A	O	3	vmod
5	đối_với	E	O	3	vmod
6	dịch_bệnh	N	O	5	pob
7	COVID-19	Ny	O	6	nmod
8	Giám_đốc	N	O	6	nmod
9	WHO	Ny	B-ORG	8	nmod
10	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	I-ORG	8	nmod
11	cho	V	O	3	vmod
12	rằng	C	O	17	dep
13	,	CH	O	17	punct
14	“	N	O	17	sub
15	Việt_Nam	Np	B-LOC	14	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	cho	V	O	11	vmod
18	thế_giới	N	O	17	dob
19	thấy	V	O	17	iob
20	sự	N	O	19	vmod
21	lãnh_đạo	V	O	20	nmod
22	hiệu_quả	N	O	20	nmod
23	,	CH	O	17	punct
24	quyết_liệt	A	O	19	vmod
25	và	Cc	O	17	coord
26	xuyên	V	O	25	conj
27	suốt	A	O	26	vmod
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	cấp	N	O	27	amod
30	chính_quyền	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	17	punct
32	từ	E	O	29	nmod
33	Thủ_tướng	N	O	32	pob
34	Chính_phủ	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	17	punct
36	Bộ_trưởng	N	O	33	nmod
37	cho	E	O	32	pmod
38	đến	E	O	37	dep
39	các	L	O	40	det
40	địa_phương	N	O	37	pob
41	.	CH	O	3	punct
1	“	CH	O	9	punct
2	Theo	V	O	7	mnr
3	thống_kê	V	O	2	vmod
4	của	E	O	1	nmod
5	WHO	Ny	B-ORG	4	pob
6	,	CH	O	5	punct
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	nmod
8	đang	R	O	9	adv
9	là	V	O	0	root
10	quốc_gia	N	O	9	vmod
11	có	V	O	10	nmod
12	tỉ_lệ	N	O	11	dob
13	ca	N	O	12	nmod
14	mắc	V	O	12	nmod
15	COVID-19	N	O	14	dob
16	trên	E	O	14	loc
17	tổng	N	O	16	pob
18	dân_số	N	O	17	nmod
19	thấp	A	O	18	nmod
20	thứ	N	O	17	nmod
21	2	M	O	20	det
22	của	E	O	17	nmod
23	khu_vực	N	O	22	pob
24	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	23	nmod
25	,	CH	O	9	punct
26	với	E	O	9	vmod
27	tỉ_lệ	N	O	26	pob
28	3	M	O	27	det
29	ca	N	O	27	nmod
30	bệnh	N	O	29	nmod
31	/	CH	O	27	punct
32	1000.000	M	O	33	det
33	dân	N	O	27	nmod
34	.	CH	O	9	punct
1	TS	Ny	O	3	sub
2	Takeshi	Np	B-PER	1	nmod
3	khẳng_định	V	O	0	root
4	:	CH	O	3	punct
5	"	CH	O	3	punct
6	Theo	V	O	3	vmod
7	những	L	O	8	det
8	gì	P	O	6	pob
9	chúng_tôi	P	O	10	sub
10	ghi_nhận	V	O	8	nmod
11	,	CH	O	14	punct
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	14	sub
13	đã	R	O	14	adv
14	đề	V	O	3	vmod
15	ra	V	O	14	adv
16	được	R	O	14	adv
17	kế_hoạch	N	O	14	dob
18	phù_hợp	V	O	17	nmod
19	và	Cc	O	14	coord
20	thực_hiện	V	O	19	conj
21	nó	P	O	20	dob
22	đúng	A	O	20	vmod
23	với	E	O	22	amod
24	những	L	O	25	det
25	gì	P	O	23	pob
26	đã	R	O	27	adv
27	dự_đoán	V	O	25	nmod
28	trước	N	O	27	vmod
29	,	CH	O	14	punct
30	trong	E	O	27	vmod
31	mỗi	L	O	32	det
32	giai_đoạn	N	O	30	pob
33	"	CH	O	3	punct
34	.	CH	O	3	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	sub
2	không_chỉ	C	O	3	vmod
3	học_hỏi	V	O	0	root
4	và	Cc	O	3	coord
5	cập_nhật	V	O	4	conj
6	kế_hoạch	N	O	5	dob
7	ứng_phó	V	O	6	nmod
8	dịch_bệnh	N	O	7	dob
9	COVID-19	Ny	O	8	nmod
10	qua	V	O	5	iob
11	từng	R	O	12	nmod
12	diễn_biến	N	O	10	dob
13	mới	A	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	dịch	N	O	14	pob
16	mà	C	O	20	dep
17	nước	N	O	20	sub
18	này	P	O	17	det
19	còn	R	O	20	adv
20	thực_hiện	V	O	24	conj
21	xét_nghiệm	N	O	20	dob
22	,	CH	O	3	punct
23	truy_tìm	V	O	3	vmod
24	các	L	O	25	det
25	đối_tượng	N	O	23	dob
26	tiếp_xúc	V	O	25	nmod
27	với	E	O	26	vmod
28	người_bệnh	N	O	27	pob
29	,	CH	O	3	punct
30	ông	Nc	O	32	sub
31	Takeshi	Np	B-PER	30	nmod
32	cho	V	O	3	dep
33	biết	V	O	32	vmod
34	.	CH	O	3	punct
1	Nhắc	V	O	0	root
2	lại	R	O	1	adv
3	thời_điểm	N	O	1	dob
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	thực_hiện	V	O	1	vmod
7	cách_ly	V	O	6	vmod
8	80.000	M	O	9	det
9	người	N	O	7	dob
10	,	CH	O	1	punct
11	WHO	Ny	B-ORG	14	sub
12	khu_vực	N	O	14	sub
13	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	12	nmod
14	cho	V	O	1	vmod
15	rằng	C	O	17	dep
16	,	CH	O	14	punct
17	phản_ứng	V	O	14	vmod
18	như_vậy	X	O	17	x
19	rất	R	O	20	amod
20	mạnh	A	O	17	tmp
21	đối_với	E	O	17	vmod
22	dịch_bệnh	N	O	21	pob
23	COVID-19	Ny	O	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Có_lẽ	X	O	3	dep
2	đây	P	O	3	sub
3	là	V	O	0	root
4	lý_do	N	O	3	dob
5	mà	C	O	7	dep
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	sub
7	duy_trì	V	O	4	nmod
8	được	V	O	7	vmod
9	tỷ_lệ	N	O	11	sub
10	người	N	O	9	nmod
11	mắc	V	O	8	vmod
12	thấp	A	O	11	vmod
13	.	CH	O	3	punct
1	“	CH	O	5	punct
2	Người_dân	N	O	5	sub
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	thực_hiện	V	O	0	root
6	các	L	O	7	det
7	biện_pháp	N	O	5	dob
8	hạn_chế	V	O	7	nmod
9	đi_lại	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	5	punct
11	giãn	V	O	5	vmod
12	cách	N	O	11	dob
13	xã_hội	N	O	12	nmod
14	-	CH	O	12	punct
15	một	M	O	16	det
16	việc	N	O	12	nmod
17	không	R	O	19	amod
18	hề	T	O	19	amod
19	đơn_giản	A	O	16	nmod
20	”	CH	O	5	punct
21	,	CH	O	5	punct
22	ông	Nc	O	24	sub
23	Takeshi	Np	B-PER	22	nmod
24	cho	V	O	5	dep
25	biết	V	O	24	vmod
26	.	CH	O	5	punct
1	Giám_đốc	N	O	5	sub
2	WHO	Ny	B-ORG	1	nmod
3	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	I-ORG	2	nmod
4	cũng	R	O	5	amod
5	thẳn	A	O	0	root
6	thắn	V	O	5	vmod
7	đưa	V	O	6	vmod
8	ra	V	O	7	adv
9	khuyến_cáo	V	O	7	vmod
10	rằng	C	O	16	dep
11	:	CH	O	16	punct
12	“	N	O	16	sub
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	nmod
14	nên	C	O	16	dep
15	cẩn_trọng	A	O	16	vmod
16	xem_xét	V	O	5	vmod
17	bắt_đầu	V	O	16	vmod
18	tháo_dỡ	V	O	17	vmod
19	hạn_chế	V	O	18	vmod
20	như_thế_nào	X	O	19	x
21	.	CH	O	5	punct
1	Không	R	O	3	dep
2	nên	C	O	3	dep
3	là	V	O	0	root
4	tất_cả	P	O	3	dob
5	cùng	A	O	4	nmod
6	lúc	N	O	5	amod
7	”	CH	O	3	punct
8	.	CH	O	3	punct
1	Ông	Nc	O	3	sub
2	Takeshi	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	7	dep
5	,	CH	O	43	punct
6	việc	N	O	43	sub
7	nới	V	O	6	nmod
8	lỏng	A	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	dỡ	V	O	7	vmod
11	bỏ	V	O	10	vmod
12	biện_pháp	N	O	11	dob
13	giãn	V	O	10	vmod
14	cách	N	O	13	dob
15	xã_hội	N	O	14	nmod
16	cần	V	O	14	nmod
17	dựa	V	O	16	vmod
18	trên	E	O	16	loc
19	các	L	O	20	det
20	yếu_tố	N	O	18	pob
21	như	C	O	20	coord
22	dữ_liệu	N	O	21	conj
23	thực_tế	N	O	22	nmod
24	về	E	O	22	nmod
25	dịch	N	O	24	pob
26	COVID-19	Ny	O	25	nmod
27	,	CH	O	3	punct
28	khả_năng	N	O	25	nmod
29	nhận_thức	V	O	28	nmod
30	của	E	O	28	nmod
31	người_dân	N	O	30	pob
32	về	E	O	28	nmod
33	dịch_bệnh	N	O	32	pob
34	,	CH	O	3	punct
35	và	Cc	O	3	coord
36	khả_năng	N	O	31	nmod
37	đáp_ứng	V	O	36	nmod
38	của	E	O	36	nmod
39	hệ_thống	N	O	38	pob
40	y_tế	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	3	punct
42	cũng	R	O	44	nmod
43	như	C	O	3	vmod
44	khả_năng	N	O	39	nmod
45	tiếp_cận	V	O	44	nmod
46	của	E	O	44	nmod
47	người_dân	N	O	46	pob
48	với	E	O	44	nmod
49	các	L	O	50	det
50	dịch_vụ	N	O	48	pob
51	y_tế	N	O	50	nmod
52	.	CH	O	3	punct
1	Giám_đốc	N	O	5	sub
2	WHO	Ny	B-ORG	1	nmod
3	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	I-ORG	2	nmod
4	Takeshi_Kasai_Chưa	Np	O	1	nmod
5	thể	V	O	0	root
6	xác_định	V	O	5	vmod
7	chính_xác	A	O	6	vmod
8	nguồn_gốc	N	O	6	dob
9	của	E	O	8	nmod
10	bệnh	N	O	9	pob
11	COVID-19	Ny	O	10	nmod
12	Giám_đốc	N	O	10	nmod
13	WHO	Ny	B-ORG	12	nmod
14	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-ORG	13	nmod
15	Takeshi	Np	I-ORG	12	nmod
16	cũng	R	O	17	adv
17	cho	V	O	5	vmod
18	biết	V	O	17	vmod
19	hiện_tại	N	O	21	tmp
20	chưa_thể	R	O	21	adv
21	kết_luận	V	O	17	vmod
22	nguồn_gốc	N	O	21	dob
23	của	E	O	22	nmod
24	virus	Nb	O	23	pob
25	SARS-CoV	Np	O	24	nmod
26	-2	M	O	24	det
27	gây	V	O	21	vmod
28	bệnh	N	O	27	dob
29	viêm	N	O	28	nmod
30	đường	N	O	29	nmod
31	hô_hấp	N	O	30	nmod
32	cấp	N	O	31	nmod
33	.	CH	O	5	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	những	L	O	4	det
4	bằng_chứng	N	O	6	sub
5	hiện	N	O	6	tmp
6	có	V	O	0	root
7	cho	V	O	6	vmod
8	thấy	V	O	7	vmod
9	virus	Nb	O	10	sub
10	có	V	O	7	vmod
11	nguồn_gốc	N	O	10	dob
12	liên_quan	V	O	11	nmod
13	đến	E	O	12	vmod
14	động_vật	N	O	13	pob
15	.	CH	O	6	punct
1	WHO	Ny	B-ORG	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	cảnh_báo	V	O	0	root
4	rằng	C	O	18	dep
5	bất_kỳ	R	O	6	nmod
6	việc	N	O	18	sub
7	dỡ	V	O	6	nmod
8	bỏ	V	O	7	vmod
9	phong_toả	N	O	8	dob
10	nào	P	O	9	nmod
11	để	E	O	8	prp
12	ngăn_chặn	V	O	11	vmod
13	sự	N	O	12	dob
14	lây_lan	V	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	dịch_bệnh	N	O	15	pob
17	COVID-19	Ny	O	16	nmod
18	phải	V	O	3	vmod
19	dần_dần	R	O	18	vmod
20	và	Cc	O	18	coord
21	nếu	C	O	24	dep
22	các	L	O	23	det
23	hạn_chế	N	O	24	sub
24	được	V	O	20	conj
25	nới	V	O	24	vmod
26	lỏng	A	O	25	vmod
27	quá	R	O	28	amod
28	sớm	A	O	25	vmod
29	,	CH	O	24	punct
30	dịch_bệnh	N	O	32	sub
31	sẽ	R	O	32	adv
32	quay	V	O	24	dep
33	lại	R	O	32	adv
34	.	CH	O	3	punct
1	Nói	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	tình_hình	N	O	2	pob
4	dịch_bệnh	N	O	3	nmod
5	tại	E	O	3	loc
6	Singapore	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	các	L	O	9	det
9	nhà_lãnh_đạo	N	O	1	sub
10	của	E	O	9	nmod
11	WHO	Ny	B-ORG	10	pob
12	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	I-ORG	11	nmod
13	cho	V	O	1	vmod
14	rằng	C	O	19	dep
15	,	CH	O	19	punct
16	quốc_gia	N	O	19	sub
17	này	P	O	16	det
18	đang	R	O	19	adv
19	phải	V	O	13	vmod
20	đối_mặt	V	O	19	vmod
21	với	E	O	20	vmod
22	một	M	O	23	det
23	tình_huống	N	O	21	pob
24	rất	R	O	25	amod
25	khó_khăn	A	O	23	nmod
26	đó	P	O	23	det
27	là	V	O	13	vmod
28	sự	N	O	27	vmod
29	gia_tăng	V	O	28	nmod
30	các	L	O	31	det
31	trường_hợp	N	O	28	nmod
32	nhiễm	V	O	31	nmod
33	COVID-19	Ny	O	32	dob
34	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	đây	P	O	3	sub
3	là	V	O	0	root
4	quốc_gia	N	O	3	vmod
5	có	V	O	4	nmod
6	hệ_thống	N	O	5	dob
7	chăm_sóc	V	O	6	nmod
8	sức_khoẻ	N	O	7	vmod
9	và	Cc	O	6	coord
10	năng_lực	N	O	9	conj
11	quản_lý	V	O	10	nmod
12	rủi_ro	A	O	10	nmod
13	tốt	A	O	12	amod
14	nên	C	O	3	coord
15	ông	N	O	16	sub
16	hy_vọng	V	O	14	conj
17	nước	N	O	16	dob
18	này	P	O	17	det
19	có_thể	R	O	20	adv
20	kiểm_soát	V	O	16	vmod
21	được	R	O	20	adv
22	tình_hình	N	O	20	dob
23	dịch_bệnh	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	3	punct
1	Singapore	Np	B-LOC	4	sub
2	hiện	N	O	4	tmp
3	đang	R	O	4	adv
4	là	V	O	0	root
5	quốc_gia	N	O	4	dob
6	có	V	O	5	nmod
7	8.014	M	O	8	det
8	trường_hợp	N	O	6	dob
9	nhiễm	V	O	8	nmod
10	COVID-19	Ny	O	9	dob
11	,	CH	O	4	punct
12	lớn	A	O	4	dep
13	nhất	R	O	12	amod
14	trong	E	O	12	amod
15	số	N	O	14	pob
16	các	L	O	17	det
17	quốc_gia	N	O	15	nmod
18	ở	E	O	17	loc
19	Đông_Nam	Np	B-LOC	18	pob
20	Á.	Ny	O	15	nmod
21	Nguồn	N	O	15	nmod
22	:	CH	O	4	punct
23	Suckhoedoisong.vn	Np	O	19	nmod
