1	WHO	Ny	B-ORG	2	sub
2	khuyến_cáo	V	O	0	root
3	cần	V	O	2	vmod
4	giám_sát	V	O	3	vmod
5	lâm_sàng	A	O	4	vmod
6	khi	N	O	4	tmp
7	sử_dụng	V	O	6	nmod
8	dexamethasone	N	O	7	dob
9	để	E	O	4	prp
10	điều_trị	V	O	9	vmod
11	COVID-19	Ny	O	10	dob
12	WHO	Ny	B-ORG	11	nmod
13	khuyến_cáo	V	O	11	nmod
14	cần	V	O	13	vmod
15	giám_sát	V	O	14	vmod
16	lâm_sàng	A	O	15	vmod
17	khi	N	O	15	tmp
18	sử_dụng	V	O	17	nmod
19	dexamethasone	N	O	18	dob
20	để	E	O	15	prp
21	điều_trị	V	O	20	vmod
22	COVID-19	Ny	O	21	vmod
23	Suckhoedoisong.vn	Np	O	22	nmod
24	-	CH	O	2	punct
25	Tổng_Giám_đốc	Np	O	26	sub
26	Tổ_chức	V	B-ORG	2	dep
27	Y_tế	N	I-ORG	26	dob
28	Thế_giới	Np	I-ORG	27	nmod
29	(	CH	O	27	punct
30	WHO	Ny	B-ORG	27	nmod
31	)	CH	O	27	punct
32	Tedros_Adhanom_Ghebreyesus	Np	B-ORG	27	nmod
33	khuyến_cáo	V	O	26	vmod
34	cần	V	O	33	vmod
35	có	V	O	34	vmod
36	sự	N	O	35	dob
37	giám_sát	V	O	36	nmod
38	chặt_chẽ	A	O	36	nmod
39	việc	N	O	36	nmod
40	sử_dụng	V	O	39	nmod
41	thuốc	N	O	40	dob
42	dexamethasone	Nb	O	41	nmod
43	để	E	O	41	prp
44	điều_trị	V	O	43	vmod
45	COVID-19	Ny	O	44	dob
46	.	CH	O	2	punct
1	Trước	E	O	15	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	15	punct
4	hôm	N	O	15	tmp
5	16/6	M	O	4	det
6	,	CH	O	15	punct
7	một	M	O	8	det
8	nhóm	N	O	15	sub
9	nghiên_cứu	V	O	8	nmod
10	thuộc	V	O	8	nmod
11	trường	N	B-ORG	10	dob
12	Đại_học	N	I-ORG	11	nmod
13	Oxford	Np	I-ORG	11	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	công_bố	V	O	0	root
16	kết_quả	N	O	15	dob
17	thử_nghiệm	V	O	16	nmod
18	về	E	O	17	vmod
19	việc	N	O	18	pob
20	dùng	V	O	19	nmod
21	thuốc	N	O	20	dob
22	dexamethasone	Nb	O	21	nmod
23	cho	E	O	20	iob
24	hơn	A	O	26	nmod
25	2.000	M	O	26	det
26	bệnh_nhân	N	O	23	pob
27	COVID-19	Ny	O	26	nmod
28	thể	R	O	29	amod
29	nặng	A	O	26	nmod
30	.	CH	O	15	punct
1	Thuốc	N	O	5	sub
2	này	P	O	1	det
3	vốn	N	O	5	sub
4	thường	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	dùng	V	O	5	vmod
7	để	E	O	6	prp
8	điều_trị	V	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	bệnh	N	O	8	dob
11	dị_ứng	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	viêm	N	O	10	nmod
14	khớp	N	O	13	nmod
15	dạng	N	O	13	nmod
16	thấp	A	O	15	nmod
17	và	Cc	O	5	coord
18	hen_suyễn	N	O	17	conj
19	.	CH	O	5	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	kết_quả	N	O	1	dob
3	sơ_bộ	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	thuốc	N	O	7	sub
6	dexamethasone	V	O	5	nmod
7	giúp	V	O	1	vmod
8	giảm	V	O	7	vmod
9	1/3	M	O	10	det
10	tỉ_lệ	N	O	8	dob
11	tử_vong	V	O	10	nmod
12	ở	E	O	10	loc
13	những	L	O	14	det
14	người	N	O	12	pob
15	phải	V	O	14	nmod
16	phụ_thuộc	V	O	15	vmod
17	vào	E	O	16	loc
18	máy	N	O	17	pob
19	thở	V	O	18	nmod
20	,	CH	O	1	punct
21	và	Cc	O	1	coord
22	1/5	M	O	23	det
23	tỉ_lệ	N	O	21	conj
24	tử_vong	V	O	23	nmod
25	ở	E	O	23	loc
26	những	L	O	27	det
27	bệnh_nhân	N	O	25	pob
28	phải	V	O	27	nmod
29	thở	V	O	28	vmod
30	oxy	Nb	O	29	dob
31	.	CH	O	1	punct
1	WHO	Ny	B-ORG	2	sub
2	coi	V	O	0	root
3	đây	P	O	4	sub
4	là	V	O	2	vmod
5	một	M	O	6	det
6	đột_phá	V	O	4	vmod
7	quan_trọng	A	O	6	vmod
8	.	CH	O	2	punct
1	Dexamethason	N	O	3	sub
2	thường	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	dùng	V	O	3	vmod
5	để	E	O	4	prp
6	điều_trị	V	O	5	vmod
7	các	L	O	8	det
8	bệnh	N	O	6	dob
9	dị_ứng	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	viêm	N	O	8	nmod
12	khớp	N	O	11	nmod
13	và	Cc	O	8	coord
14	hen_suyễn	N	O	13	conj
15	.	CH	O	3	punct
1	Ông	Nc	O	4	sub
2	Mike_Ryan	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	giám_đốc_điều_hành	V	O	0	root
5	Chương_trình	N	O	4	dob
6	Cấp_cứu	V	O	5	nmod
7	Sức_khoẻ	N	O	5	nmod
8	của	E	O	5	nmod
9	WHO	Ny	B-ORG	8	pob
10	cũng	R	O	11	adv
11	nhấn_mạnh	V	O	4	vmod
12	,	CH	O	4	punct
13	không	R	O	14	adv
14	nên	V	O	4	vmod
15	sử_dụng	V	O	14	vmod
16	thuốc	N	O	15	dob
17	dexamethasone	V	O	16	nmod
18	như	C	O	14	coord
19	một	M	O	20	det
20	biện_pháp	N	O	17	dob
21	phòng_ngừa	V	O	20	nmod
22	.	CH	O	4	punct
1	Theo	E	O	5	adv
2	ông	N	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	đây	P	O	5	sub
5	là	V	O	0	root
6	một	M	O	7	det
7	loại	Nc	O	5	dob
8	thuốc	N	O	7	nmod
9	chống	V	O	7	nmod
10	viêm	N	O	9	dob
11	rất	R	O	12	amod
12	mạnh	A	O	10	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	có_thể	R	O	15	adv
15	dùng	V	O	5	vmod
16	chữa_trị	V	O	15	vmod
17	cho	E	O	16	vmod
18	các	L	O	19	det
19	bệnh_nhân_thể	N	O	17	pob
20	nặng	A	O	19	nmod
21	nhưng	C	O	5	coord
22	lại	R	O	24	adv
23	không_thể	R	O	24	adv
24	dùng	V	O	21	conj
25	cho	E	O	24	prp
26	các	L	O	27	det
27	bệnh_nhân_thể	N	O	25	pob
28	nhẹ	A	O	27	nmod
29	cũng	R	O	28	amod
30	như	C	O	27	nmod
31	điều_trị	V	O	27	nmod
32	dự_phòng	V	O	31	vmod
33	.	CH	O	5	punct
1	Bản_thân	N	O	5	sub
2	thuốc	N	O	1	nmod
3	dexamethasone	Nb	O	1	nmod
4	không	R	O	5	adv
5	tiêu_diệt	V	O	0	root
6	virus	Nb	O	5	dob
7	,	CH	O	5	punct
8	thậm_chí	R	O	11	adv
9	có_thể	R	O	11	adv
10	"	CH	O	5	punct
11	tạo	V	O	5	vmod
12	điều_kiện	N	O	11	dob
13	cho	E	O	11	iob
14	sự	N	O	13	pob
15	phân_chia	V	O	14	nmod
16	và	Cc	O	11	coord
17	nhân	V	O	16	conj
18	lên	V	O	17	vmod
19	của	E	O	14	nmod
20	virus	Nb	O	19	pob
21	trong	E	O	11	loc
22	cơ_thể	N	O	21	pob
23	người	N	O	22	nmod
24	"	CH	O	5	punct
25	.	CH	O	5	punct
1	Do_vậy	C	O	6	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	các	L	O	4	det
4	quốc_gia	N	O	8	sub
5	nên	C	O	6	dep
6	áp_dụng	V	O	0	root
7	phương_pháp	N	O	6	dob
8	đo_lường	V	O	7	nmod
9	khi	N	O	7	tmp
10	sử_dụng	V	O	9	nmod
11	dexamethasone	N	O	10	dob
12	và	Cc	O	11	coord
13	hiện	N	O	12	conj
14	không	R	O	15	amod
15	phải	A	O	6	prd
16	là	V	O	15	vmod
17	lúc	N	O	16	tmp
18	để	E	O	16	prp
19	thay_đổi	V	O	18	vmod
20	thực_hành	V	O	19	vmod
21	lâm_sàng	A	O	20	vmod
22	.	CH	O	6	punct
1	Hướng_dẫn	N	O	6	sub
2	lâm_sàng	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	WHO	Ny	B-ORG	3	pob
5	sẽ	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	cập_nhật	V	O	6	vmod
8	để	E	O	7	prp
9	hướng_dẫn	V	O	8	vmod
10	cách_thức	N	O	9	dob
11	và	Cc	O	6	coord
12	thời_điểm	N	O	7	tmp
13	sử_dụng	V	O	12	nmod
14	thuốc	N	O	13	dob
15	trong	E	O	10	nmod
16	điều_trị	V	O	15	vmod
17	COVID-19	Ny	O	12	nmod
18	Hiện	N	O	21	tmp
19	vẫn	R	O	21	adv
20	chưa	R	O	21	adv
21	có	V	O	11	conj
22	phương_pháp	N	O	21	dob
23	điều_trị	V	O	22	nmod
24	nào	P	O	22	nmod
25	được	V	O	22	nmod
26	chấp_nhận	V	O	25	vmod
27	để	E	O	26	prp
28	điều_trị	V	O	27	vmod
29	COVID-19	N	O	28	dob
30	,	CH	O	22	punct
31	căn_bệnh	N	O	22	nmod
32	đã	R	O	33	adv
33	lây_nhiễm	V	O	22	nmod
34	cho	E	O	33	iob
35	hơn	A	O	38	nmod
36	8,1	M	O	38	det
37	triệu	M	O	38	det
38	người	N	O	34	pob
39	trên	E	O	38	loc
40	toàn	N	O	39	pob
41	thế_giới	N	O	40	nmod
42	và	Cc	O	21	coord
43	làm	V	O	42	conj
44	ít_nhất	X	O	46	x
45	444.111	M	O	46	det
46	người	N	O	43	dob
47	tử_vong	V	O	46	nmod
48	.	CH	O	6	punct
1	Hoài_An	Np	B-PER	3	sub
2	(	CH	O	1	punct
3	theo	E	O	0	root
4	CNBC	Ny	B-ORG	3	dob
5	)	CH	O	3	punct
