1	Xây_dựng	V	O	0	root
2	tiêu_chuẩn	N	O	1	dob
3	chất_lượng	N	O	2	nmod
4	và	Cc	O	2	coord
5	chỉ_số	N	O	4	conj
6	đánh_giá	V	O	5	nmod
7	trong	E	O	2	nmod
8	phòng_chống	V	O	7	vmod
9	kháng	V	O	8	vmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	ở	E	O	9	loc
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	–	CH	O	1	punct
14	Phòng_chống	V	O	1	vmod
15	kháng	V	O	14	vmod
16	thuốcXây	N	O	15	dob
17	dựng	V	O	16	nmod
18	tiêu_chuẩn	N	O	17	dob
19	chất_lượng	N	O	18	nmod
20	và	Cc	O	1	coord
21	chỉ_số	N	O	18	nmod
22	đánh_giá	V	O	21	nmod
23	trong	E	O	18	nmod
24	phòng_chống	V	O	23	vmod
25	kháng	V	O	24	vmod
26	thuốc	N	O	25	dob
27	ở	E	O	25	loc
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	pob
29	Trong	E	O	25	tmp
30	2	M	O	31	det
31	ngày	N	O	29	pob
32	10	M	O	31	det
33	và	Cc	O	31	nmod
34	11/12	M	O	31	det
35	tại	E	O	25	loc
36	Hà_Nội	Np	B-LOC	35	pob
37	,	CH	O	35	punct
38	Bộ	N	B-ORG	35	pob
39	Y_tế	N	I-ORG	38	nmod
40	,	CH	O	1	punct
41	Viện	N	O	1	sub
42	Chiến_lược	N	O	41	nmod
43	và	Cc	O	42	coord
44	Chính_sách	N	O	43	conj
45	y_tế	N	O	44	nmod
46	và	Cc	O	1	coord
47	BV	Ny	B-ORG	51	sub
48	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	47	nmod
49	TW	Ny	I-ORG	47	nmod
50	đã	R	O	51	adv
51	tổ_chức	V	O	46	conj
52	Hội_thảo	N	O	51	dob
53	xây_dựng	V	O	52	nmod
54	tiêu_chuẩn	N	O	53	dob
55	chất_lượng	N	O	54	nmod
56	và	Cc	O	54	coord
57	chỉ_số	N	O	56	conj
58	đánh_giá	V	O	57	nmod
59	trong	E	O	54	nmod
60	phòng_chống	V	O	59	vmod
61	kháng	V	O	60	vmod
62	thuốc	N	O	61	dob
63	tại	E	O	61	loc
64	Việt_Nam	Np	B-LOC	63	pob
65	.	CH	O	1	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	hội_thảo	N	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	Ths_Cao_Hưng_Thái	Np	B-PER	1	sub
6	,	CH	O	1	punct
7	Phó	Z	O	8	nmod
8	Cục	N	O	1	sub
9	trưởng	Z	O	8	nmod
10	Cục	N	B-ORG	8	nmod
11	quản_lý	V	I-ORG	10	nmod
12	Khám	Np	I-ORG	11	dob
13	,	CH	O	1	punct
14	chữa	V	O	1	vmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	cho	V	O	14	iob
17	biết	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	1	punct
19	trên	E	O	23	loc
20	thế_giới	N	O	19	pob
21	,	CH	O	1	punct
22	đặc_biệt	A	O	1	prd
23	là	T	O	22	amod
24	các	L	O	25	det
25	nước	N	O	22	amod
26	đang	R	O	27	adv
27	phát_triển	V	O	25	nmod
28	,	CH	O	1	punct
29	vấn_đề	N	O	33	sub
30	kháng	V	O	29	nmod
31	thuốc	N	O	30	vmod
32	đã	R	O	33	adv
33	trở_nên	V	O	1	dep
34	báo_động	V	O	33	vmod
35	.	CH	O	1	punct
1	Hầu_hết	L	O	3	det
2	các	L	O	3	det
3	cơ_sở	N	O	9	sub
4	khám	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	chữa	V	O	4	vmod
7	bệnh	N	O	6	dob
8	đang	R	O	9	adv
9	phải	V	O	0	root
10	đối_mặt	V	O	9	vmod
11	với	E	O	10	vmod
12	tốc_độ	N	O	11	pob
13	lan	V	O	12	nmod
14	rộng	A	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	vi_khuẩn	N	O	14	amod
17	kháng	V	O	16	nmod
18	với	E	O	17	vmod
19	nhiều	A	O	20	nmod
20	loại	N	O	18	pob
21	kháng_sinh	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	9	punct
1	Mức_độ	N	O	7	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	tốc_độ	N	O	2	conj
4	kháng	V	O	3	nmod
5	thuốc	N	O	4	vmod
6	ngày_càng	X	O	7	x
7	gia_tăng	V	O	0	root
8	,	CH	O	7	punct
9	đang	R	O	10	adv
10	ở	V	O	7	vmod
11	mức	N	O	10	dob
12	báo_động	V	O	11	nmod
13	.	CH	O	7	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	những	L	O	6	det
6	quốc_gia	N	O	4	pob
7	có	V	O	6	nmod
8	sự	N	O	7	vmod
9	gia_tăng	V	O	8	nmod
10	vi_khuẩn	N	O	8	nmod
11	kháng	V	O	8	nmod
12	thuốc	N	O	11	vmod
13	,	CH	O	15	punct
14	mức_độ	N	O	17	sub
15	kháng	V	O	14	nmod
16	ngày_càng	X	O	17	x
17	gia_tăng	V	O	2	dep
18	,	CH	O	2	punct
19	đặc_biệt	A	O	2	vmod
20	nhóm	N	O	19	amod
21	vi_khuẩn	N	O	20	nmod
22	gram	N	O	20	nmod
23	âm	A	O	20	nmod
24	,	CH	O	2	punct
25	thường	R	O	26	adv
26	xuất_hiện	V	O	2	vmod
27	trong	E	O	26	loc
28	các	L	O	29	det
29	bệnh_viện	N	O	27	pob
30	đã	R	O	31	adv
31	kháng	V	O	26	vmod
32	cả	P	O	33	nmod
33	kháng_sinh	N	O	31	dob
34	carbapenem	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	2	punct
1	Tổ_chức	V	B-ORG	0	root
2	Y_tế	N	I-ORG	1	dob
3	thế_giới	N	I-ORG	2	nmod
4	xếp	V	O	1	vmod
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	dob
6	vào	E	O	4	vmod
7	danh_sách	N	O	6	pob
8	các	L	O	9	det
9	nước	N	O	7	nmod
10	có	V	O	7	nmod
11	tỷ_lệ	N	O	10	dob
12	kháng	V	O	11	nmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	kháng_sinh	N	O	13	nmod
15	cao	A	O	13	nmod
16	nhất	R	O	15	amod
17	thế	P	O	15	amod
18	giới.Bộ	N	O	21	sub
19	Y_tế	Np	O	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	xây	V	O	1	vmod
22	Kế_hoạch	N	O	21	dob
23	hành_động	V	O	22	nmod
24	quốc_gia	N	O	22	nmod
25	về	E	O	22	nmod
26	chống	V	O	25	vmod
27	kháng	V	O	26	vmod
28	thuốc	N	O	27	dob
29	giai_đoạn	N	O	28	nmod
30	từ	E	O	27	tmp
31	năm	N	O	30	pob
32	2013	M	O	31	det
33	đến	E	O	30	pmod
34	năm	N	O	33	pob
35	2020	M	O	34	det
36	,	CH	O	1	punct
37	đồng_thời	R	O	38	adv
38	ký_kết	V	O	1	vmod
39	với	E	O	38	vmod
40	Bộ	N	B-ORG	39	pob
41	Nông_nghiệp	N	I-ORG	40	nmod
42	&	CH	I-ORG	40	punct
43	Phát_triển	V	I-ORG	40	nmod
44	nông_thôn	N	I-ORG	40	nmod
45	,	CH	O	40	punct
46	Bộ	N	B-ORG	40	nmod
47	Công_thương	Np	I-ORG	46	nmod
48	,	CH	O	50	punct
49	Bộ	Np	B-ORG	46	nmod
50	Tài_Nguyên	Np	I-ORG	49	nmod
51	và	Cc	I-ORG	40	coord
52	Môi_trường	N	I-ORG	51	conj
53	trong	E	O	49	nmod
54	phòng_chống	V	O	53	vmod
55	kháng	V	O	54	vmod
56	thuốc	N	O	55	dob
57	.	CH	O	1	punct
1	Bộ	N	B-ORG	5	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	cũng	R	O	5	adv
4	đã	R	O	5	adv
5	thành_lập	V	O	0	root
6	đơn_vị	N	O	5	dob
7	giám_sát	V	O	6	nmod
8	phòng_chống	V	O	7	vmod
9	kháng	V	O	8	vmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	;	CH	O	5	punct
12	phát_động	V	O	5	vmod
13	Tuần_lễ	N	O	12	dob
14	truyền_thông	N	O	13	nmod
15	phòng_chống	V	O	12	vmod
16	kháng	V	O	15	vmod
17	thuốc	N	O	16	dob
18	trên	E	O	17	loc
19	khắp	A	O	18	dep
20	cả	P	O	21	nmod
21	nước	N	O	19	amod
22	để	E	O	16	prp
23	thay_đổi	V	O	22	vmod
24	nhận_thức	N	O	23	dob
25	của	E	O	24	nmod
26	cán_bộ	N	O	25	pob
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	người_dân	N	O	26	nmod
30	và	Cc	O	26	coord
31	người	N	O	30	conj
32	bán	V	O	31	nmod
33	thuốc	N	O	32	dob
34	trong	E	O	32	mnr
35	việc	N	O	34	pob
36	chỉ_định	V	O	35	nmod
37	,	CH	O	36	punct
38	sử_dụng	V	O	36	vmod
39	và	Cc	O	38	coord
40	kinh_doanh	V	O	39	conj
41	thuốc	N	O	38	dob
42	…	CH	O	5	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	tại	E	O	13	loc
3	Hội_thảo	N	O	2	pob
4	,	CH	O	13	punct
5	PGS.TS	Ny	O	13	sub
6	Nguyễn_Văn_Kính	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	Giám_đốc	N	O	2	pob
9	BV	Ny	B-ORG	8	nmod
10	Bệnh	N	I-ORG	9	nmod
11	Nhiệt_đới	N	I-ORG	10	nmod
12	TW	Ny	I-ORG	10	nmod
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	13	punct
16	hiện	N	O	19	tmp
17	khu_vực	N	O	19	sub
18	châu_Á	Np	B-LOC	17	nmod
19	có	V	O	13	vmod
20	khoảng	N	O	23	nmod
21	5	M	O	23	det
22	triệu	M	O	23	det
23	người	N	O	24	sub
24	có	V	O	19	vmod
25	nguy_cơ	N	O	24	dob
26	tử_vong	V	O	25	nmod
27	do	E	O	25	prp
28	kháng	N	O	23	nmod
29	kháng_sinh	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	13	punct
1	Trong	E	O	4	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	sub
4	là	V	O	0	root
5	nước	N	O	4	dob
6	có	V	O	5	nmod
7	tỷ_lệ	N	O	6	dob
8	kháng	V	O	7	nmod
9	thuốc	N	O	8	dob
10	gia_tăng	V	O	9	nmod
11	nhanh	A	O	10	vmod
12	.	CH	O	4	punct
1	Ba	M	O	2	det
2	yếu_tố	N	O	9	sub
3	ảnh_hưởng	V	O	2	nmod
4	đến	E	O	3	vmod
5	vấn_đề	N	O	4	pob
6	kháng	V	O	5	nmod
7	kháng_sinh	N	O	6	dob
8	đó	P	O	7	det
9	là	V	O	0	root
10	người	N	O	9	dob
11	kê	V	O	10	nmod
12	đơn	N	O	11	dob
13	-	CH	O	12	punct
14	bác_sỹ	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	9	punct
16	Người	N	O	12	nmod
17	sử_dụng	V	O	16	nmod
18	thuốc	N	O	17	dob
19	-	CH	O	18	punct
20	Người_bệnh	N	O	18	nmod
21	và	Cc	O	18	coord
22	Người	N	O	21	conj
23	bán	V	O	22	nmod
24	thuốc	N	O	23	dob
25	.	CH	O	9	punct
1	Tại	E	O	22	loc
2	tuyến	N	O	1	pob
3	trung_ương	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	các	L	O	6	det
6	bệnh_viện	N	O	2	nmod
7	luôn	R	O	8	dep
8	trong	E	O	6	prd
9	tình_trạng	N	O	8	pob
10	quá_tải	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	22	punct
12	các	L	O	13	det
13	bác_sỹ	N	O	22	sub
14	thiếu	A	O	13	nmod
15	thời_gian	N	O	14	amod
16	đánh_giá	V	O	15	nmod
17	tình_trạng	N	O	16	dob
18	người_bệnh	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	22	punct
20	người_bệnh	N	O	22	sub
21	luôn	R	O	22	adv
22	kỳ_vọng	V	O	0	root
23	được	R	O	22	adv
24	sử_dụng	V	O	22	vmod
25	thuốc	N	O	24	dob
26	khi	N	O	24	tmp
27	lên	V	O	26	nmod
28	tuyến	N	O	27	vmod
29	trên	A	O	28	nmod
30	,	CH	O	22	punct
31	bác_sỹ	N	O	33	sub
32	cũng	R	O	33	adv
33	chịu	V	O	22	dep
34	tác_động	N	O	33	dob
35	của	E	O	34	nmod
36	trình_dược_viên	N	O	35	pob
37	,	CH	O	34	punct
38	tuyến	N	O	34	nmod
39	xã	N	O	38	nmod
40	thì	C	O	41	dep
41	thiếu	V	O	46	prp
42	phương_tiện	N	O	41	dob
43	chẩn_đoán	V	O	42	nmod
44	,	CH	O	41	punct
45	xét_nghiệm	V	O	41	vmod
46	…	CH	O	22	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	người_bệnh	N	O	9	sub
6	sử_dụng	V	O	5	nmod
7	kháng_sinh	N	O	6	dob
8	không	R	O	9	amod
9	hợp_lý	A	O	0	root
10	,	CH	O	9	punct
11	hay	Cc	O	9	coord
12	tự_ý	A	O	13	vmod
13	chữa	V	O	11	conj
14	bệnh	N	O	13	dob
15	,	CH	O	9	punct
16	người	N	O	14	nmod
17	bán	V	O	16	nmod
18	thuốc	N	O	17	dob
19	thì	C	O	17	coord
20	không	R	O	21	adv
21	tuân_thủ	V	O	19	conj
22	quy_định	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	22	punct
24	bán	V	O	22	vmod
25	theo	V	O	24	vmod
26	yêu_cầu	N	O	25	pob
27	của	E	O	26	nmod
28	người_bệnh	N	O	27	pob
29	và	Cc	O	17	coord
30	chạy	V	O	29	conj
31	theo	V	O	30	vmod
32	lợi_nhuận	N	O	30	dob
33	…	CH	O	9	punct
1	Từ	E	O	19	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2008	M	O	2	det
4	,	CH	O	1	punct
5	BV	Ny	B-ORG	19	sub
6	Bệnh	N	I-ORG	5	nmod
7	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	6	nmod
8	TW	Ny	I-ORG	6	nmod
9	và	Cc	O	5	nmod
10	Đơn_vị	N	O	9	conj
11	nghiên_cứu	V	O	10	nmod
12	Lâm_sàng	Np	O	10	nmod
13	Đại_học	N	B-ORG	10	nmod
14	Oxford	Np	I-ORG	13	nmod
15	(	CH	O	13	punct
16	OUCRU	Ny	B-ORG	13	nmod
17	)	CH	O	19	punct
18	đã	R	O	19	adv
19	phối_hợp	V	O	0	root
20	thực_hiện	V	O	19	vmod
21	đánh_giá	V	O	20	vmod
22	sử_dụng	V	O	21	vmod
23	kháng_sinh	N	O	22	dob
24	trong	E	O	22	tmp
25	nông_nghiệp	N	O	24	pob
26	và	Cc	O	19	coord
27	trong	E	O	23	loc
28	cộng_đồng	N	O	27	pob
29	,	CH	O	19	punct
30	theo_dõi	V	O	19	vmod
31	việc	N	O	30	dob
32	sử_dụng	V	O	31	nmod
33	kháng_sinh	N	O	32	dob
34	trong	E	O	31	loc
35	bệnh_viện	N	O	34	pob
36	và	Cc	O	31	coord
37	tình_hình	N	O	36	conj
38	kháng	V	O	37	nmod
39	kháng_sinh	N	O	38	dob
40	tại	E	O	38	loc
41	16	M	O	42	det
42	bệnh_viện	N	O	40	pob
43	lớn	A	O	42	nmod
44	(	CH	O	42	punct
45	Dự_án	N	O	42	nmod
46	VINARES	Ny	O	45	nmod
47	)	CH	O	42	punct
48	.	CH	O	19	punct
1	Để	E	O	67	prp
2	tiếp_tục	V	O	1	vmod
3	thực_hiện	V	O	2	vmod
4	những	L	O	5	det
5	giải_pháp	N	O	3	dob
6	phòng_ngừa	V	O	5	nmod
7	kháng	V	O	6	vmod
8	kháng_sinh	N	O	7	dob
9	,	CH	O	5	punct
10	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
11	Nhiệt_Đới	Np	I-ORG	10	nmod
12	TW	Ny	I-ORG	10	nmod
13	sẽ	R	O	14	adv
14	thực_hiện	V	O	5	nmod
15	Dự_án	N	O	14	dob
16	Hỗ_trợ	V	O	15	nmod
17	cung_cấp	V	O	16	vmod
18	bằng_chứng	N	O	17	dob
19	cho	E	O	17	vmod
20	việc	N	O	19	pob
21	triển_khai	V	O	20	nmod
22	Kế_hoạch	N	O	21	dob
23	hành_động	V	O	22	nmod
24	quốc_gia	N	O	22	nmod
25	về	E	O	22	nmod
26	phòng_chống	V	O	25	vmod
27	kháng	V	O	26	vmod
28	thuốc	N	O	27	dob
29	tại	E	O	27	loc
30	Việt_Nam	Np	B-LOC	29	pob
31	(	CH	O	28	punct
32	Dự_án	N	O	37	sub
33	Newton	Np	B-PER	32	nmod
34	)	CH	O	37	punct
35	với	E	O	32	nmod
36	đối_tác	N	O	35	pob
37	là	V	O	0	root
38	Bộ	Np	B-ORG	37	vmod
39	Y_tế	Np	I-ORG	38	nmod
40	,	CH	O	38	punct
41	Cục	Np	B-ORG	38	nmod
42	quản_lý	V	I-ORG	38	nmod
43	Khám	Np	I-ORG	42	dob
44	,	CH	O	42	punct
45	chữa	V	O	38	nmod
46	bệnh	N	O	45	dob
47	,	CH	O	38	punct
48	Viện	N	O	38	nmod
49	Chiến_lược	N	O	48	nmod
50	và	Cc	O	38	nmod
51	chính_sách	N	O	38	nmod
52	y_tế	N	O	51	nmod
53	,	CH	O	38	punct
54	Viện	N	B-ORG	38	nmod
55	nghiên_cứu	V	I-ORG	54	nmod
56	NICE	Np	I-ORG	54	nmod
57	(	CH	O	56	punct
58	Vương_Quốc_Anh	Np	B-LOC	56	nmod
59	)	CH	O	56	punct
60	và	Cc	O	56	coord
61	đơn_vị	N	O	60	conj
62	Nghiên_cứu	V	O	61	nmod
63	lâm_sàng	A	O	62	vmod
64	trường	N	B-ORG	63	amod
65	Đại_học	N	I-ORG	64	nmod
66	Oxford	Np	I-ORG	64	nmod
67	nhằm	V	O	0	root
68	thực_hiện	V	O	67	vmod
69	các	L	O	70	det
70	hoạt_động	N	O	68	dob
71	khảo_sát	V	O	70	nmod
72	mức_độ	N	O	71	dob
73	nhạy_cảm	A	O	72	nmod
74	của	E	O	72	nmod
75	kháng_sinh	N	O	74	pob
76	và	Cc	O	67	coord
77	quản_lý	V	O	76	conj
78	sử_dụng	V	O	77	vmod
79	kháng_sinh	N	O	78	dob
80	;	CH	O	67	punct
81	đẩy_mạnh	V	O	67	vmod
82	hoạt_động	V	O	81	vmod
83	của	E	O	82	vmod
84	các	L	O	85	det
85	nhóm	N	O	83	pob
86	quản_lý	V	O	85	nmod
87	về	E	O	85	nmod
88	kháng_sinh	N	O	87	pob
89	tại	E	O	85	loc
90	16	M	O	91	det
91	bệnh_viện	N	O	89	pob
92	tham_gia	V	O	91	nmod
93	dự	V	O	92	vmod
94	án.Tại	N	O	93	dob
95	hội_thảo	N	O	94	nmod
96	,	CH	O	67	punct
97	các	L	O	98	det
98	chuyên_gia	N	O	99	sub
99	đến	V	O	67	dep
100	từ	E	O	99	loc
101	các	L	O	102	det
102	tổ_chức	N	O	100	pob
103	quốc_tế	N	O	102	nmod
104	và	Cc	O	99	coord
105	các	L	O	106	det
106	bệnh_viện	N	O	102	nmod
107	đã	R	O	108	amod
108	cùng	A	O	99	prd
109	nhau	N	O	108	amod
110	thảo_luận	V	O	108	vmod
111	về	E	O	110	vmod
112	các	L	O	113	det
113	chỉ_số	N	O	111	pob
114	để	E	O	110	prp
115	đánh_giá	V	O	114	vmod
116	trong	E	O	115	vmod
117	phòng_chống	V	O	116	vmod
118	kháng	V	O	117	vmod
119	thuốc	N	O	118	dob
120	như	C	O	117	vmod
121	chỉ_số	N	O	117	vmod
122	đánh_giá	V	O	121	nmod
123	quản_lý	V	O	122	vmod
124	nhiễm_khuẩn	N	O	123	dob
125	,	CH	O	67	punct
126	chỉ_số	N	O	124	nmod
127	đánh_giá	V	O	126	nmod
128	quản_lý	V	O	127	vmod
129	viêm	N	O	128	dob
130	phổi	N	O	129	nmod
131	do	E	O	127	coord
132	thở	V	O	131	vmod
133	máy	N	O	132	dob
134	…	CH	O	67	punct
135	và	Cc	O	67	coord
136	chia_sẻ	V	O	135	conj
137	kinh_nghiệm	N	O	136	dob
138	về	E	O	137	nmod
139	tiêu_chuẩn	N	O	138	pob
140	chất_lượng	N	O	139	nmod
141	trong	E	O	139	nmod
142	quản_lý	V	O	141	vmod
143	bệnh	N	O	142	dob
144	truyền_nhiễm	V	O	143	nmod
145	,	CH	O	67	punct
146	chỉ_số	N	O	143	nmod
147	đo_lường	V	O	146	nmod
148	trong	E	O	146	nmod
149	điều_tra	V	O	148	vmod
150	tình_hình	N	O	149	dob
151	kháng	V	O	150	nmod
152	kháng_sinh	N	O	151	dob
153	ở	E	O	151	loc
154	một_số	L	O	155	det
155	quốc_gia	N	O	153	pob
156	Châu_Âu	Np	B-LOC	155	nmod
157	…	CH	O	67	punct
1	Lê_Hảo	Np	B-PER	0	root
