1	Xử_phạt	V	O	0	root
2	687	M	O	3	det
3	cơ_sở	N	O	1	dob
4	vi_phạm	V	O	3	nmod
5	về	E	O	4	vmod
6	an_toàn	N	O	5	pob
7	thực	A	O	6	nmod
8	phẩmTheo	Np	O	6	nmod
9	báo_cáo	V	O	3	nmod
10	của	E	O	3	nmod
11	Sở	N	B-ORG	10	pob
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	Hà_Nội	Np	I-ORG	11	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	trong	E	O	48	tmp
16	5	M	O	17	det
17	tháng	N	O	15	pob
18	qua	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	48	punct
20	ngoài	E	O	48	adv
21	việc	N	O	20	pob
22	tổ_chức	V	O	21	nmod
23	các	L	O	24	det
24	lớp	N	O	22	dob
25	tập_huấn	V	O	24	nmod
26	về	E	O	24	nmod
27	an_toàn	A	O	26	dep
28	thực_phẩm	N	O	27	amod
29	cho	E	O	22	iob
30	những	L	O	31	det
31	người	N	O	29	pob
32	hoạt_động	V	O	31	nmod
33	tại	E	O	32	loc
34	các	L	O	35	det
35	bếp	N	O	33	pob
36	ăn	V	O	35	nmod
37	tập_thể	N	O	36	vmod
38	,	CH	O	31	punct
39	doanh_nghiệp	N	O	31	nmod
40	sản_xuất	V	O	39	nmod
41	,	CH	O	31	punct
42	kinh_doanh	V	O	31	nmod
43	thực_phẩm	N	O	42	dob
44	,	CH	O	31	punct
45	thành_phố	N	O	31	nmod
46	cũng	R	O	48	adv
47	đã	R	O	48	adv
48	thành_lập	V	O	1	vmod
49	822	M	O	50	det
50	đoàn	Nc	O	48	dob
51	thanh_tra	N	O	50	nmod
52	,	CH	O	50	punct
53	kiểm_tra	V	O	50	nmod
54	,	CH	O	50	punct
55	trong	E	O	50	nmod
56	đó	P	O	55	pob
57	có	V	O	50	nmod
58	719	M	O	59	det
59	đoàn	Nc	O	57	dob
60	liên_ngành	N	O	59	nmod
61	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	báo_cáo	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	Sở	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	Hà_Nội	Np	I-ORG	4	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	trong	E	O	41	tmp
9	5	M	O	10	det
10	tháng	N	O	8	pob
11	qua	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	41	punct
13	ngoài	E	O	41	adv
14	việc	N	O	13	pob
15	tổ_chức	V	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	lớp	N	O	15	dob
18	tập_huấn	V	O	17	nmod
19	về	E	O	17	nmod
20	an_toàn	A	O	19	dep
21	thực_phẩm	N	O	20	amod
22	cho	E	O	15	iob
23	những	L	O	24	det
24	người	N	O	22	pob
25	hoạt_động	V	O	24	nmod
26	tại	E	O	25	loc
27	các	L	O	28	det
28	bếp	N	O	26	pob
29	ăn	V	O	28	nmod
30	tập_thể	N	O	29	vmod
31	,	CH	O	24	punct
32	doanh_nghiệp	N	O	24	nmod
33	sản_xuất	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	24	punct
35	kinh_doanh	V	O	24	nmod
36	thực_phẩm	N	O	35	dob
37	,	CH	O	24	punct
38	thành_phố	N	O	24	nmod
39	cũng	R	O	41	adv
40	đã	R	O	41	adv
41	thành_lập	V	O	1	dep
42	822	M	O	43	det
43	đoàn	Nc	O	41	dob
44	thanh_tra	N	O	43	nmod
45	,	CH	O	43	punct
46	kiểm_tra	V	O	43	nmod
47	,	CH	O	43	punct
48	trong	E	O	43	nmod
49	đó	P	O	48	pob
50	có	V	O	43	nmod
51	719	M	O	52	det
52	đoàn	Nc	O	50	dob
53	liên_ngành	N	O	52	nmod
54	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đoàn	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	kiểm_tra	V	O	0	root
5	37.280/42.125	M	O	6	det
6	lượt	N	O	4	dob
7	cơ_sở	N	O	6	nmod
8	(	CH	O	4	punct
9	đạt	V	O	4	vmod
10	85,5%	M	O	9	dob
11	)	CH	O	4	punct
12	,	CH	O	4	punct
13	trong	E	O	17	pmod
14	đó	P	O	13	pob
15	tuyến	N	O	17	sub
16	thành_phố	N	O	15	nmod
17	kiểm_tra	V	O	4	dep
18	105	M	O	19	det
19	lượt	N	O	17	dob
20	cơ_sở	N	O	19	nmod
21	;	CH	O	17	punct
22	tuyến	N	O	17	dob
23	quận	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	23	punct
25	huyện	N	O	23	nmod
26	,	CH	O	23	punct
27	thị_xã	N	O	22	nmod
28	và	Cc	O	17	coord
29	xã	N	O	28	conj
30	,	CH	O	29	punct
31	phường	N	O	29	nmod
32	,	CH	O	29	punct
33	thị_trấn	N	O	29	nmod
34	kiểm_tra	V	O	33	nmod
35	37.175	M	O	36	det
36	lượt	N	O	34	dob
37	cơ_sở	N	O	36	nmod
38	.	CH	O	4	punct
1	Qua	E	O	5	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	đã	R	O	5	adv
5	xử_phạt	V	O	0	root
6	vi_phạm	V	O	5	vmod
7	hành_chính	A	O	6	vmod
8	với	E	O	6	vmod
9	687	M	O	10	det
10	cơ_sở	N	O	8	pob
11	vi_phạm	V	O	10	nmod
12	về	E	O	11	vmod
13	an_toàn	A	O	12	dep
14	thực_phẩm	N	O	13	amod
15	với	E	O	13	amod
16	số	N	O	15	pob
17	tiền	N	O	16	nmod
18	hơn	A	O	21	nmod
19	1	M	O	21	det
20	tỷ	M	O	21	det
21	đồng	Nu	O	16	nmod
22	.	CH	O	5	punct
1	Công_tác	N	O	7	sub
2	thanh_tra	V	O	1	nmod
3	,	CH	O	2	punct
4	kiểm_tra	V	O	9	sub
5	an_toàn	A	O	4	vmod
6	thực_phẩm	N	O	5	amod
7	cần	V	O	0	root
8	tiếp_tục	V	O	7	vmod
9	được	V	O	8	vmod
10	đẩy_mạnh	V	O	9	vmod
11	.	CH	O	7	punct
1	Ông	Nc	O	8	sub
2	Trần_Ngọc_Tụ	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Chi_cục	Np	O	1	nmod
5	trưởng	Z	O	4	nmod
6	Chi_cục	N	B-ORG	4	nmod
7	An_toàn	Np	I-ORG	6	nmod
8	vệ_sinh	V	I-ORG	0	root
9	thực_phẩm	N	I-ORG	8	dob
10	Hà_Nội	Np	I-ORG	9	nmod
11	cho	V	O	8	vmod
12	biết	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	11	punct
14	do	E	O	12	prp
15	ảnh_hưởng	N	O	11	vmod
16	của	E	O	15	nmod
17	dịch	N	O	16	pob
18	Covid-19	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	11	punct
20	các	L	O	21	det
21	cơ_sở	N	O	25	sub
22	sản_xuất	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	11	punct
24	kinh_doanh	V	O	11	vmod
25	đóng_cửa	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	11	punct
27	hạn_chế	V	O	14	vmod
28	kinh_doanh	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	11	punct
30	do_đó	C	O	11	vmod
31	,	CH	O	11	punct
32	số	N	O	28	dob
33	lượt	N	O	32	nmod
34	kiểm_tra	V	O	32	nmod
35	và	Cc	O	34	coord
36	xử_phạt	V	O	35	conj
37	vi_phạm	V	O	36	vmod
38	trong	E	O	36	tmp
39	5	M	O	40	det
40	tháng	N	O	38	pob
41	đầu	N	O	40	nmod
42	năm	N	O	40	nmod
43	nay	P	O	42	det
44	giảm	V	O	40	nmod
45	so	V	O	44	vmod
46	với	E	O	45	vmod
47	cùng	A	O	46	dep
48	kỳ	N	O	47	amod
49	năm	N	O	48	nmod
50	2019	M	O	49	det
51	.	CH	O	8	punct
1	Qua	V	O	0	root
2	kiểm_tra	V	O	1	vmod
3	cho	V	O	2	vmod
4	thấy	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	1	punct
6	điều_kiện	N	O	24	sub
7	bảo_đảm	V	O	6	nmod
8	vệ_sinh	N	O	7	vmod
9	,	CH	O	1	punct
10	an_toàn	A	O	7	vmod
11	thực_phẩm	N	O	10	amod
12	của	E	O	11	nmod
13	các	L	O	14	det
14	cơ_sở	N	O	12	pob
15	sản_xuất	V	O	14	nmod
16	chế_biến	V	O	15	vmod
17	,	CH	O	1	punct
18	kinh_doanh	V	O	6	nmod
19	thực_phẩm	N	O	18	dob
20	trên	E	O	6	loc
21	địa_bàn	N	O	20	pob
22	Thủ_đô	Np	O	21	nmod
23	đã	R	O	24	adv
24	được	V	O	1	vmod
25	các	L	O	26	det
26	cấp	N	O	28	sub
27	quản_lý	V	O	26	nmod
28	tương_đối	A	O	24	vmod
29	tốt	A	O	28	amod
30	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	với	E	O	0	root
4	những	L	O	5	det
5	cơ_sở	N	O	3	pob
6	sản_xuất	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	kinh_doanh	V	O	5	nmod
9	nhỏ_lẻ	A	O	8	vmod
10	để	E	O	5	prp
11	đạt	V	O	10	vmod
12	yêu_cầu	N	O	11	dob
13	về	E	O	12	nmod
14	vệ_sinh	N	O	13	pob
15	,	CH	O	16	punct
16	an_toàn	A	O	12	nmod
17	thực_phẩm	N	O	16	amod
18	còn	R	O	19	amod
19	thấp	A	O	16	amod
20	.	CH	O	16	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	còn	C	O	0	root
4	một	M	O	5	det
5	bộ_phận	N	O	3	dob
6	người	N	O	5	nmod
7	sản_xuất	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	kinh_doanh	V	O	5	nmod
10	vì	E	O	7	prp
11	lợi_nhuận	N	O	13	sub
12	đã	R	O	13	adv
13	vi_phạm	V	O	10	dep
14	các	L	O	15	det
15	quy_định	V	O	13	dob
16	về	E	O	15	nmod
17	sản_xuất	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	15	punct
19	kinh_doanh	V	O	15	nmod
20	nông	N	O	19	dob
21	,	CH	O	20	punct
22	lâm	N	O	20	nmod
23	,	CH	O	20	punct
24	thuỷ_sản	N	O	20	nmod
25	an_toàn	A	O	24	nmod
26	,	CH	O	20	punct
27	hàng_hoá	N	O	29	sub
28	không	R	O	29	adv
29	có	V	O	25	dep
30	nguồn_gốc	N	O	29	dob
31	xuất_xứ	N	O	30	nmod
32	…	CH	O	27	punct
1	Theo	E	O	24	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	Trần_Văn_Chung	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Phó	Z	O	6	nmod
6	Giám_đốc	N	O	2	nmod
7	Sở	N	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	Hà_Nội	Np	I-ORG	7	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	thời_tiết	N	O	7	nmod
12	nắng_nóng	A	O	11	nmod
13	như	C	O	2	coord
14	hiện_nay	N	O	13	conj
15	tạo	V	O	2	nmod
16	môi_trường	N	O	15	dob
17	thuận_lợi	A	O	2	nmod
18	cho	E	O	15	iob
19	sự	N	O	18	pob
20	phát_triển	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	vi_sinh_vật	N	O	21	pob
23	,	CH	O	20	punct
24	làm	V	O	0	root
25	thức_ăn	N	O	24	dob
26	dễ	A	O	24	vmod
27	ôi	T	O	26	amod
28	thiu	A	O	26	amod
29	.	CH	O	24	punct
1	Thêm	V	O	0	root
2	vào	E	O	1	vmod
3	đó	P	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	việc	N	O	17	sub
6	sản_xuất	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	6	punct
8	kinh_doanh	V	O	6	vmod
9	,	CH	O	1	punct
10	tiêu_dùng	V	O	5	nmod
11	thực_phẩm	N	O	5	nmod
12	không	R	O	13	adv
13	bảo_đảm	V	O	5	nmod
14	an_toàn	A	O	13	vmod
15	vệ_sinh	N	O	14	amod
16	đang	R	O	17	adv
17	tiềm_ẩn	V	O	1	vmod
18	nguy_cơ	N	O	17	dob
19	gây	V	O	18	nmod
20	ngộ_độc	V	O	19	vmod
21	thực_phẩm	N	O	20	dob
22	,	CH	O	17	punct
23	bệnh	N	O	24	sub
24	truyền	V	O	17	dep
25	qua	V	O	24	vmod
26	thực_phẩm	N	O	25	dob
27	cho	E	O	25	iob
28	cộng_đồng	N	O	27	pob
29	.	CH	O	1	punct
1	Vì_vậy	C	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	công_tác	N	O	9	sub
4	thanh_tra	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	kiểm_tra	V	O	11	sub
7	an_toàn	A	O	6	vmod
8	thực_phẩm	N	O	7	amod
9	cần	V	O	0	root
10	tiếp_tục	V	O	9	vmod
11	được	V	O	10	vmod
12	đẩy_mạnh	V	O	11	vmod
13	hơn_nữa	X	O	12	x
14	.	CH	O	9	punct
1	Trong	E	O	4	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	tập_trung	V	O	0	root
5	vào	E	O	4	loc
6	truy_xuất	V	O	5	vmod
7	nguồn_gốc	N	O	6	dob
8	thực_phẩm	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	đồng_thời	R	O	11	adv
11	nâng	V	O	4	vmod
12	cao	A	O	11	vmod
13	trách_nhiệm	N	O	11	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	cơ_quan	N	O	14	pob
16	quản_lý	V	O	15	nmod
17	và	Cc	O	4	coord
18	ý_thức	N	O	17	conj
19	chấp_hành	V	O	18	nmod
20	pháp_luật	N	O	19	dob
21	của	E	O	18	nmod
22	các	L	O	23	det
23	cơ_sở	N	O	21	pob
24	sản_xuất	V	O	23	nmod
25	,	CH	O	23	punct
26	kinh_doanh	V	O	23	nmod
27	.	CH	O	4	punct
1	Bên	N	O	9	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	9	punct
5	Sở	N	B-ORG	9	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Hà_Nội	Np	I-ORG	5	nmod
8	cũng	R	O	9	adv
9	yêu_cầu	V	O	0	root
10	Chi_cục	Np	B-ORG	9	dob
11	An_toàn	A	I-ORG	10	nmod
12	vệ_sinh	V	I-ORG	11	vmod
13	thực_phẩm	N	I-ORG	10	nmod
14	Hà_Nội	Np	I-ORG	13	nmod
15	hướng_dẫn	V	O	9	vmod
16	Trung_tâm	N	O	15	dob
17	Y_tế	N	O	16	nmod
18	các	L	O	19	det
19	quận	N	O	16	loc
20	,	CH	O	19	punct
21	huyện	N	O	19	nmod
22	,	CH	O	19	punct
23	thị_xã	N	O	19	nmod
24	tăng_cường	V	O	9	vmod
25	giám_sát	V	O	24	vmod
26	vệ_sinh	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	9	punct
28	an_toàn	A	O	9	vmod
29	thực_phẩm	N	O	28	amod
30	,	CH	O	9	punct
31	đặc_biệt	A	O	28	amod
32	là	T	O	31	amod
33	những	L	O	34	det
34	thực_phẩm	N	O	31	amod
35	có	V	O	34	nmod
36	nguy_cơ	N	O	35	dob
37	cao	A	O	36	nmod
38	,	CH	O	9	punct
39	như	C	O	9	coord
40	:	CH	O	9	punct
41	Thực_phẩm	N	O	36	nmod
42	ăn	V	O	41	nmod
43	ngay	R	O	42	adv
44	,	CH	O	9	punct
45	thức_ăn	N	O	50	sub
46	chế_biến	V	O	45	nmod
47	sẵn	A	O	46	vmod
48	,	CH	O	9	punct
49	cơ_sở	N	O	54	sub
50	sản_xuất	V	O	49	nmod
51	,	CH	O	9	punct
52	kinh_doanh	V	O	48	coord
53	nước	N	O	52	dob
54	uống	V	O	53	nmod
55	,	CH	O	53	punct
56	nước_đá	N	O	53	nmod
57	,	CH	O	53	punct
58	cơ_sở	N	O	53	nmod
59	thức_ăn	N	O	58	nmod
60	đường_phố	N	O	58	nmod
61	,	CH	O	53	punct
62	bếp	N	O	53	nmod
63	ăn	V	O	49	nmod
64	tập_thể	N	O	63	vmod
65	…	CH	O	9	punct
1	Từ	E	O	4	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	nâng	V	O	0	root
5	cao	A	O	4	vmod
6	vai_trò	N	O	4	dob
7	của	E	O	6	nmod
8	cơ_quan	N	O	7	pob
9	quản_lý	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	các	L	O	12	det
12	cơ_sở	N	O	9	dob
13	sản_xuất	V	O	12	nmod
14	kinh_doanh	V	O	13	vmod
15	và	Cc	O	4	coord
16	người	N	O	12	nmod
17	tiêu_dùng	V	O	16	nmod
18	trong	E	O	16	nmod
19	bảo_đảm	V	O	18	vmod
20	an_toàn	A	O	19	vmod
21	thực_phẩm	N	O	20	amod
22	.	CH	O	4	punct
1	Tuệ_Nhi	N	O	0	root
2	Nguyễn_Thị	Np	B-PER	1	nmod
3	Mai_Trang	Np	I-PER	1	nmod
