1	Y_tế	N	O	3	sub
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
3	hội_nhập	V	O	0	root
4	thế	P	O	3	dob
5	giớiY	N	O	3	dob
6	tế	N	O	5	nmod
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	nmod
8	hội_nhập	V	O	5	nmod
9	thế_giới	N	O	8	loc
10	Việt_Nam	Np	B-LOC	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	được	V	O	3	vmod
13	các	L	O	14	det
14	nước	N	O	17	sub
15	thành_viên	N	O	14	nmod
16	WHO	Ny	B-ORG	15	nmod
17	bầu	V	O	12	vmod
18	làm	V	O	17	vmod
19	đại_diện	N	O	18	dob
20	cho	E	O	18	iob
21	khu_vực	N	O	20	pob
22	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	21	nmod
23	vào	E	O	18	tmp
24	ghế	N	O	23	pob
25	thành_viên	N	O	24	nmod
26	Hội_đồng	N	O	24	nmod
27	Chấp_hành	Np	O	26	nmod
28	(	CH	O	26	punct
29	Executive_Board	Np	O	26	nmod
30	-	CH	O	26	punct
31	EB	Ny	O	26	nmod
32	)	CH	O	34	punct
33	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	26	nmod
34	Y_tế	Np	I-ORG	33	nmod
35	Thế_giới	Np	I-ORG	33	nmod
36	nhiệm_kỳ	N	O	18	tmp
37	3	M	O	38	det
38	năm	N	O	18	tmp
39	...	CH	O	3	punct
1	*	CH	O	4	punct
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	nước	N	O	9	sub
7	thành_viên	N	O	6	nmod
8	WHO	Ny	B-ORG	7	nmod
9	bầu	V	O	4	vmod
10	làm	V	O	9	vmod
11	đại_diện	N	O	10	dob
12	cho	E	O	10	iob
13	khu_vực	N	O	12	pob
14	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	13	nmod
15	vào	E	O	10	tmp
16	ghế	N	O	15	pob
17	thành_viên	N	O	16	nmod
18	Hội_đồng	N	O	16	nmod
19	Chấp_hành	Np	O	18	nmod
20	(	CH	O	18	punct
21	Executive_Board	Np	O	18	nmod
22	-	CH	O	18	punct
23	EB	Ny	O	18	nmod
24	)	CH	O	26	punct
25	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	18	nmod
26	Y_tế	Np	I-ORG	25	nmod
27	Thế_giới	Np	I-ORG	25	nmod
28	nhiệm_kỳ	N	O	10	tmp
29	3	M	O	30	det
30	năm	N	O	28	nmod
31	,	CH	O	9	punct
32	từ	E	O	9	tmp
33	tháng	N	O	32	pob
34	5/2016	M	O	33	det
35	đến	E	O	32	pmod
36	tháng	N	O	35	pob
37	5/2019.	M	O	36	det
38	*	CH	O	42	punct
39	Hội_đồng	N	O	42	sub
40	Chấp_hành	V	O	39	nmod
41	WHO	Ny	B-ORG	39	nmod
42	là	V	O	9	vmod
43	nơi	N	O	42	loc
44	đề_xuất	V	O	43	nmod
45	và	Cc	O	42	coord
46	chuẩn_bị	V	O	45	conj
47	các	L	O	48	det
48	chương_trình_nghị_sự	N	O	46	dob
49	cho	E	O	46	iob
50	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	49	pob
51	Y_tế	N	I-ORG	50	nmod
52	Thế_giới	Np	I-ORG	51	nmod
53	,	CH	O	4	punct
54	do_đó	C	O	4	coord
55	có	V	O	54	conj
56	vai_trò	N	O	55	dob
57	đặc_biệt	A	O	56	nmod
58	quan_trọng	A	O	57	amod
59	trong	E	O	56	nmod
60	việc	N	O	59	pob
61	hoạch_định	V	O	60	nmod
62	các	L	O	63	det
63	chính_sách	N	O	61	dob
64	y_tế	N	O	63	nmod
65	chủ_chốt	A	O	63	nmod
66	trên	E	O	63	loc
67	cấp_độ	N	O	66	pob
68	toàn_cầu	N	O	67	nmod
69	.	CH	O	4	punct
1	*	CH	O	6	punct
2	Đặc_biệt	A	O	6	adv
3	,	CH	O	6	punct
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	sub
5	sẽ	R	O	6	adv
6	là	V	O	0	root
7	1	M	O	6	dob
8	trong	E	O	7	pmod
9	34	M	O	10	det
10	quốc_gia	N	O	8	pob
11	có	V	O	10	nmod
12	vai_trò	N	O	11	dob
13	quan_trọng	A	O	12	nmod
14	nhất	R	O	13	amod
15	trong	E	O	13	amod
16	việc	N	O	15	pob
17	bầu	V	O	16	nmod
18	ra	R	O	17	adv
19	3	M	O	20	det
20	ứng_cử_viên	N	O	17	dob
21	cho	E	O	17	vmod
22	vị_trí	N	O	21	pob
23	Tổng_Giám_đốc	Np	O	22	nmod
24	WHO	Ny	B-ORG	22	nmod
25	nhiệm_kỳ	N	O	22	nmod
26	2017-2022	M	O	25	det
27	.	CH	O	6	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	6	sub
2	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
5	không_chỉ	C	O	6	dep
6	đại_diện	V	O	0	root
7	cho	E	O	6	iob
8	các	L	O	9	det
9	vấn_đề	N	O	7	pob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	quốc_gia	N	O	11	pob
13	mình	P	O	12	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	mà	C	O	6	coord
16	phải	V	O	15	conj
17	có	V	O	16	vmod
18	tầm	N	O	17	dob
19	nhìn	V	O	18	nmod
20	rộng	A	O	19	vmod
21	về	E	O	19	vmod
22	các	L	O	23	det
23	vấn_đề	N	O	21	pob
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	toàn_cầu	N	O	23	nmod
26	.	CH	O	6	punct
1	Tổng_Giám_đốc	N	O	5	sub
2	WHO	Ny	O	1	nmod
3	khu_vực	N	O	1	nmod
4	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	O	3	nmod
5	trao	V	O	0	root
6	quà	N	O	5	dob
7	cho	E	O	5	iob
8	Bộ_trưởng	N	O	7	pob
9	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	8	nmod
12	tại	E	O	5	loc
13	Hội_nghị	N	O	12	pob
14	Bộ_trưởng	N	O	13	nmod
15	Y_tế	N	O	14	nmod
16	ASEAN	Np	B-ORG	15	nmod
17	.	CH	O	5	punct
1	Việc	N	O	3	sub
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	bầu	V	O	3	vmod
5	làm	V	O	4	vmod
6	thành_viên	N	O	5	dob
7	Hội_đồng	N	O	6	nmod
8	Chấp_hành	V	O	7	nmod
9	của	E	O	6	nmod
10	Tổ_chức	N	B-ORG	9	pob
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	Thế_giới	Np	I-ORG	11	nmod
13	(	CH	O	11	punct
14	WHO	Ny	B-ORG	11	nmod
15	)	CH	O	3	punct
16	,	CH	O	3	punct
17	cơ_quan_chuyên_môn	N	O	26	sub
18	cao	A	O	17	nmod
19	nhất	R	O	18	amod
20	về	E	O	17	nmod
21	y_tế	N	O	20	pob
22	của	E	O	21	nmod
23	Liên_hợp_quốc	Np	B-ORG	22	pob
24	,	CH	O	3	punct
25	đại_diện	N	O	23	nmod
26	cho	E	O	3	dep
27	37	M	O	28	det
28	quốc_gia	N	O	26	dob
29	và	Cc	O	28	coord
30	vùng	N	O	29	conj
31	lãnh_thổ	N	O	30	nmod
32	trong	E	O	30	loc
33	Khu_vực	N	O	32	pob
34	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	33	nmod
35	,	CH	O	3	punct
36	vừa	R	O	37	adv
37	là	V	O	3	vmod
38	niềm	Nc	O	37	dob
39	vinh_dự	A	O	38	nmod
40	và	Cc	O	38	nmod
41	tự_hào	A	O	38	nmod
42	,	CH	O	3	punct
43	đồng_thời	R	O	45	adv
44	cũng	R	O	45	adv
45	là	V	O	3	vmod
46	một	M	O	47	det
47	trách_nhiệm	N	O	45	dob
48	lớn	A	O	47	nmod
49	.	CH	O	3	punct
1	Điều	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	đánh_dấu	V	O	0	root
4	một	M	O	5	det
5	bước	N	O	3	dob
6	phát_triển	V	O	5	nmod
7	quan_trọng	A	O	5	nmod
8	của	E	O	5	nmod
9	ngành	N	O	8	pob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	nmod
12	trong	E	O	5	tmp
13	quá_trình	N	O	12	pob
14	hội_nhập	V	O	13	nmod
15	quốc_tế	N	O	14	vmod
16	,	CH	O	3	punct
17	một	M	O	18	det
18	chủ_trương	N	O	3	dob
19	mà	C	O	18	nmod
20	Đảng	Np	O	25	sub
21	và	Cc	O	20	coord
22	Nhà_nước	N	O	21	conj
23	đang	R	O	25	adv
24	tích_cực	A	O	25	vmod
25	thúc_đẩy	V	O	18	nmod
26	hiện_nay	N	O	25	dob
27	và	Cc	O	3	coord
28	trong	E	O	25	tmp
29	thời_gian	N	O	28	pob
30	tới	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	3	punct
1	Nghị_quyết	N	O	19	sub
2	22	M	O	1	det
3	/	CH	O	1	punct
4	NQ-TƯ	Nu	O	1	nmod
5	ngày	N	O	4	tmp
6	10/4/2013	M	O	5	det
7	của	E	O	1	nmod
8	Bộ_Chính_trị	Np	B-ORG	7	pob
9	và	Cc	O	1	coord
10	Nghị_quyết	N	O	9	conj
11	31	M	O	10	det
12	/	CH	O	10	punct
13	NQ-CP	Nu	O	10	nmod
14	ngày	N	O	13	tmp
15	13/5/2014	M	O	14	det
16	của	E	O	1	nmod
17	Chính_phủ	N	O	16	pob
18	đều	R	O	19	adv
19	nhấn_mạnh	V	O	0	root
20	yêu_cầu	V	O	19	vmod
21	cấp_bách	A	O	20	vmod
22	và	Cc	O	19	coord
23	ban_hành	V	O	22	conj
24	các	L	O	25	det
25	chương_trình	N	O	23	dob
26	hành_động	V	O	25	nmod
27	về	E	O	25	nmod
28	hội_nhập	V	O	27	vmod
29	quốc_tế	N	O	28	vmod
30	.	CH	O	19	punct
1	Chính_phủ	N	O	4	sub
2	cũng	R	O	4	adv
3	đã	R	O	4	adv
4	ban_hành	V	O	0	root
5	Chiến_lược	N	O	4	dob
6	tổng_thể	N	O	5	nmod
7	hội_nhập	V	O	5	nmod
8	quốc_tế	N	O	7	vmod
9	đến	E	O	7	vmod
10	2020	M	O	9	dep
11	,	CH	O	18	punct
12	tầm	N	O	18	sub
13	nhìn	V	O	12	nmod
14	2030	M	O	13	vmod
15	,	CH	O	4	punct
16	trong	E	O	18	pmod
17	đó	P	O	16	pob
18	có	V	O	4	dep
19	nhấn_mạnh	V	O	18	vmod
20	đến	E	O	19	vmod
21	tầm	N	O	20	pob
22	quan_trọng	A	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	việc	N	O	23	pob
25	nâng	V	O	24	nmod
26	cao	A	O	25	vmod
27	sức_khoẻ	N	O	25	dob
28	nhân_dân	N	O	27	nmod
29	trong	E	O	19	tmp
30	tình_hình	N	O	29	pob
31	mới	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	4	punct
1	Sự_kiện	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	cùng	C	O	0	root
4	với	Cc	O	3	amod
5	những	L	O	6	det
6	vị_trí	N	O	3	dob
7	khu_vực	N	O	6	nmod
8	và	Cc	O	6	coord
9	quốc_tế	N	O	8	conj
10	khác	A	O	9	nmod
11	của	E	O	6	nmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	,	CH	O	3	punct
14	như	C	O	3	amod
15	Chủ_tịch	N	O	3	amod
16	Hội_nghị	N	O	15	nmod
17	Bộ_trưởng	N	O	16	nmod
18	Y_tế	Np	O	17	nmod
19	ASEAN	Np	B-ORG	17	nmod
20	năm	N	O	15	nmod
21	2015	M	O	20	det
22	,	CH	O	31	punct
23	Phó	Z	O	24	nmod
24	Chủ_tịch	N	O	31	sub
25	Nhóm	N	O	24	nmod
26	công_tác	N	O	25	nmod
27	Y_tế	N	O	26	nmod
28	APEC	Ny	O	26	nmod
29	2017	M	O	25	nmod
30	cũng	R	O	31	adv
31	chứng_tỏ	V	O	0	root
32	sự	N	O	31	dob
33	ghi_nhận	V	O	32	nmod
34	của	E	O	32	nmod
35	cộng_đồng	N	O	34	pob
36	quốc_tế	N	O	35	nmod
37	đối_với	E	O	32	nmod
38	những	L	O	39	det
39	nỗ_lực	N	O	37	pob
40	và	Cc	O	39	coord
41	thành_tựu	N	O	40	conj
42	y_tế	N	O	41	nmod
43	của	E	O	39	nmod
44	Việt_Nam	Np	B-LOC	43	pob
45	thời_gian	N	O	39	nmod
46	qua	R	O	45	nmod
47	và	Cc	O	39	coord
48	sự	N	O	47	conj
49	tín_nhiệm	V	O	48	nmod
50	với	E	O	39	nmod
51	những	L	O	52	det
52	đóng_góp	N	O	50	pob
53	của	E	O	52	nmod
54	Việt_Nam	Np	B-LOC	53	pob
55	trên	E	O	52	loc
56	bình_diện	N	O	55	pob
57	quốc_tế	N	O	56	nmod
58	.	CH	O	31	punct
1	Bên	N	O	7	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	7	punct
5	đây	P	O	7	sub
6	cũng	R	O	7	adv
7	là	V	O	0	root
8	một	M	O	9	det
9	trách_nhiệm	N	O	7	dob
10	lớn_lao	A	O	9	nmod
11	mà	C	O	9	nmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	13	sub
13	cần	V	O	9	nmod
14	nỗ_lực	V	O	13	vmod
15	để	E	O	13	prp
16	hoàn_thành	V	O	15	vmod
17	tốt	A	O	16	vmod
18	nhiệm_vụ	N	O	16	dob
19	thành_viên	N	O	18	nmod
20	Hội_đồng	N	O	19	nmod
21	Chấp_hành	V	O	20	nmod
22	WHO	Ny	B-ORG	20	nmod
23	.	CH	O	7	punct
1	Tại	E	O	6	loc
2	đây	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	sub
5	không_chỉ	C	O	0	root
6	đại_diện	V	O	5	conj
7	cho	E	O	6	iob
8	các	L	O	9	det
9	vấn_đề	N	O	7	pob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	quốc_gia	N	O	11	pob
13	mình	P	O	12	nmod
14	,	CH	O	16	punct
15	mà	C	O	11	pmod
16	phải	V	O	15	conj
17	có	V	O	16	vmod
18	tầm	N	O	17	dob
19	nhìn	V	O	18	nmod
20	rộng	A	O	19	vmod
21	về	E	O	19	vmod
22	các	L	O	23	det
23	vấn_đề	N	O	21	pob
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	khu_vực	N	O	25	pob
27	và	Cc	O	26	coord
28	toàn_cầu	N	O	27	conj
29	,	CH	O	32	punct
30	để	E	O	25	pmod
31	có_thể	R	O	32	adv
32	có	V	O	30	vmod
33	những	L	O	34	det
34	đóng_góp	N	O	32	dob
35	mang	V	O	34	nmod
36	tính	N	O	35	dob
37	đại_diện	V	O	36	nmod
38	cho	E	O	35	vmod
39	việc	N	O	38	pob
40	xây_dựng	V	O	39	nmod
41	các	L	O	42	det
42	chính_sách	N	O	40	dob
43	và	Cc	O	42	coord
44	chương_trình	N	O	43	conj
45	y_tế	N	O	44	nmod
46	chung	A	O	44	nmod
47	.	CH	O	46	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	cần	V	O	0	root
4	tăng_cường	V	O	3	vmod
5	vận_động	V	O	4	vmod
6	Tổ_chức	N	B-ORG	5	dob
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Thế_giới	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	các	L	O	11	det
11	đối_tác	N	O	12	sub
12	phát_triển	V	O	3	dep
13	và	Cc	O	3	coord
14	các	L	O	15	det
15	quốc_gia	N	O	11	nmod
16	cung_cấp	V	O	15	nmod
17	các	L	O	18	det
18	nguồn	N	O	16	dob
19	hỗ_trợ	V	O	18	nmod
20	kỹ_thuật	N	O	19	dob
21	và	Cc	O	20	coord
22	tài_chính	N	O	21	conj
23	cho	E	O	16	vmod
24	các	L	O	25	det
25	nước	N	O	23	pob
26	đang	R	O	27	adv
27	phát_triển	V	O	25	nmod
28	như	C	O	25	nmod
29	Việt_Nam	Np	B-LOC	25	nmod
30	trong	E	O	16	tmp
31	công_tác	N	O	30	pob
32	chăm_sóc	V	O	31	nmod
33	và	Cc	O	32	coord
34	bảo_vệ	V	O	33	conj
35	sức_khoẻ	N	O	34	dob
36	nhân_dân	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	3	punct
38	hướng	N	O	35	nmod
39	đến	V	O	3	vmod
40	thực_hiện	V	O	39	vmod
41	các	L	O	42	det
42	mục_tiêu	N	O	40	dob
43	phát_triển	V	O	42	nmod
44	y_tế	N	O	43	dob
45	bền_vững	A	O	44	nmod
46	.	CH	O	3	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	23	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	2	nmod
5	tại	E	O	1	loc
6	Hội_nghị	N	O	5	pob
7	Thượng_đỉnh	N	O	6	nmod
8	toàn_cầu	N	O	6	nmod
9	về	E	O	1	nmod
10	đổi_mới	V	O	9	vmod
11	y_tế	N	O	10	dob
12	tại	E	O	10	loc
13	Qatar	Np	B-LOC	12	pob
14	tháng	N	O	10	tmp
15	12/2016.	M	O	14	det
16	Thứ_trưởng	N	O	14	nmod
17	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
18	Ngoại_giao	N	I-ORG	17	nmod
19	Hà_Kim_Ngọc	Np	B-PER	17	nmod
20	:	CH	O	1	punct
21	Việc	N	O	23	sub
22	Việt_Nam	Np	B-LOC	21	nmod
23	được	V	O	0	root
24	bầu	V	O	23	vmod
25	và	Cc	O	24	coord
26	tham_gia	V	O	25	conj
27	làm	V	O	26	vmod
28	thành_viên	N	O	27	dob
29	của	E	O	28	nmod
30	EB	Ny	O	29	pob
31	là	V	O	23	vmod
32	sự_kiện	N	O	31	vmod
33	mang	V	O	32	nmod
34	nhiều	A	O	35	nmod
35	ý_nghĩa	N	O	32	nmod
36	trong	E	O	32	nmod
37	tiến_trình	N	O	36	pob
38	hội_nhập	V	O	37	nmod
39	quốc_tế	N	O	38	vmod
40	của	E	O	37	nmod
41	nước	N	O	40	pob
42	ta	P	O	41	nmod
43	.	CH	O	23	punct
1	Có_thể	R	O	2	adv
2	nói	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	việc	N	O	6	sub
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	nmod
6	được	V	O	2	vmod
7	bầu	V	O	6	vmod
8	và	Cc	O	6	coord
9	tham_gia	V	O	8	conj
10	làm	V	O	9	vmod
11	thành_viên	N	O	10	dob
12	của	E	O	11	nmod
13	Hội_đồng	N	O	12	pob
14	Chấp_hành	V	O	13	nmod
15	WHO	Ny	B-ORG	13	nmod
16	,	CH	O	2	punct
17	cơ_quan	N	O	13	nmod
18	với	E	O	17	nmod
19	34	M	O	20	det
20	thành_viên	N	O	18	pob
21	có	V	O	20	nmod
22	vai_trò	N	O	21	dob
23	chủ_chốt	V	O	22	nmod
24	trong	E	O	22	nmod
25	việc	N	O	24	pob
26	hoạch_định	V	O	25	nmod
27	các	L	O	28	det
28	chính_sách	N	O	26	dob
29	y_tế	N	O	28	nmod
30	quan_trọng	A	O	28	nmod
31	trên	E	O	28	loc
32	cấp_độ	N	O	31	pob
33	toàn_cầu	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	26	punct
35	là	V	O	2	vmod
36	sự_kiện	N	O	35	vmod
37	mang	V	O	36	nmod
38	nhiều	A	O	39	nmod
39	ý_nghĩa	N	O	36	nmod
40	trong	E	O	36	nmod
41	tiến_trình	N	O	40	pob
42	hội_nhập	V	O	41	nmod
43	quốc_tế	N	O	42	vmod
44	của	E	O	41	nmod
45	nước	N	O	44	pob
46	ta	P	O	45	nmod
47	,	CH	O	2	punct
48	thể_hiện	V	O	2	vmod
49	ở	E	O	48	loc
50	3	M	O	51	det
51	điểm	N	O	49	pob
52	chính	A	O	51	nmod
53	sau	N	O	51	nmod
54	:	CH	O	48	punct
55	Thứ	N	O	51	nmod
56	nhất	M	O	55	det
57	,	CH	O	60	punct
58	điều	N	O	60	sub
59	này	P	O	58	det
60	thể_hiện	V	O	2	dep
61	sự	N	O	60	dob
62	tín_nhiệm	V	O	61	nmod
63	của	E	O	61	nmod
64	bạn_bè	N	O	63	pob
65	quốc_tế	N	O	64	nmod
66	đối_với	E	O	61	nmod
67	Việt_Nam	Np	B-LOC	66	pob
68	,	CH	O	60	punct
69	là	V	O	60	vmod
70	sự	N	O	69	vmod
71	ghi_nhận	V	O	70	nmod
72	của	E	O	70	nmod
73	cộng_đồng	N	O	72	pob
74	quốc_tế	N	O	73	nmod
75	đối_với	E	O	70	nmod
76	những	L	O	77	det
77	thành_tựu	N	O	75	pob
78	mà	C	O	81	dep
79	chúng_ta	P	O	81	sub
80	đã	R	O	81	adv
81	đạt	V	O	77	nmod
82	được	R	O	81	adv
83	trong	E	O	81	vmod
84	lĩnh_vực	N	O	83	pob
85	y_tế	N	O	84	nmod
86	của	E	O	84	nmod
87	đất_nước	N	O	86	pob
88	cũng	R	O	86	dep
89	như	C	O	81	coord
90	đối_với	E	O	89	conj
91	những	L	O	92	det
92	đóng_góp	N	O	90	pob
93	của	E	O	92	nmod
94	chúng_ta	P	O	93	pob
95	cho	E	O	81	vmod
96	nền	N	O	95	pob
97	y_tế	N	O	96	nmod
98	ở	E	O	96	loc
99	khu_vực	N	O	98	pob
100	và	Cc	O	60	coord
101	trên	E	O	98	pmod
102	thế_giới	N	O	101	pob
103	trong	E	O	60	tmp
104	thời_gian	N	O	103	pob
105	qua	V	O	104	nmod
106	.	CH	O	2	punct
1	Ở	E	O	15	loc
2	trong	E	O	1	pmod
3	nước	N	O	2	pob
4	,	CH	O	15	punct
5	tuy	C	O	15	dep
6	còn	R	O	8	nmod
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	khó_khăn	N	O	15	sub
9	,	CH	O	8	punct
10	công_tác	N	O	8	nmod
11	chăm_sóc	V	O	10	nmod
12	sức_khoẻ	N	O	10	nmod
13	nhân_dân	N	O	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	tiến	V	O	0	root
16	được	R	O	15	adv
17	một	M	O	18	det
18	bước	N	O	15	dob
19	dài	A	O	18	nmod
20	để	E	O	15	prp
21	hướng	V	O	20	vmod
22	tới	E	O	21	dir
23	việc	N	O	22	pob
24	phục_vụ	V	O	23	nmod
25	nhân_dân	N	O	24	vmod
26	với	E	O	24	vmod
27	số_lượng	N	O	26	pob
28	nhiều	A	O	23	nmod
29	hơn	A	O	28	amod
30	và	Cc	O	20	dep
31	chất_lượng	N	O	20	pob
32	cao	A	O	31	nmod
33	hơn	A	O	32	amod
34	,	CH	O	31	punct
35	hiệu_quả	N	O	31	nmod
36	hơn	A	O	32	amod
37	và	Cc	O	20	dep
38	công_bằng	A	O	28	amod
39	hơn.Các	V	O	20	vmod
40	chỉ_số	N	O	39	dob
41	sức_khoẻ	N	O	40	nmod
42	nhân_dân	N	O	41	nmod
43	ngày_càng	X	O	44	x
44	được	V	O	15	vmod
45	cải_thiện	V	O	44	vmod
46	rõ_rệt	A	O	45	vmod
47	,	CH	O	15	punct
48	năm	N	O	50	tmp
49	sau	A	O	48	nmod
50	tiến_bộ	A	O	15	dep
51	hơn	A	O	50	amod
52	năm	N	O	50	tmp
53	trước	A	O	52	nmod
54	.	CH	O	15	punct
1	Chúng_ta	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	những	L	O	6	det
6	nước	N	O	4	pob
7	đi	V	O	6	nmod
8	đầu	N	O	7	vmod
9	trên	E	O	7	loc
10	thế_giới	N	O	9	pob
11	trong	E	O	6	nmod
12	việc	N	O	11	pob
13	hoàn_thành	V	O	12	nmod
14	các	L	O	15	det
15	Mục_tiêu	N	O	13	dob
16	Phát_triển	V	O	15	nmod
17	Thiên_niên_kỷ	Np	O	16	dob
18	(	CH	O	17	punct
19	MDGs	Np	O	17	nmod
20	)	CH	O	15	punct
21	liên_quan	V	O	15	nmod
22	đến	E	O	21	vmod
23	y_tế	N	O	22	pob
24	,	CH	O	15	punct
25	nhất_là	X	O	15	x
26	về	E	O	15	nmod
27	giảm	V	O	26	vmod
28	tỷ_lệ	N	O	27	dob
29	suy_dinh_dưỡng	N	O	28	nmod
30	trẻ_em	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	15	punct
32	giảm	V	O	15	nmod
33	tỷ_suất	N	O	32	dob
34	tử_vong	V	O	33	nmod
35	ở	E	O	33	nmod
36	trẻ	N	O	35	pob
37	dưới	E	O	36	nmod
38	5	M	O	39	det
39	tuổi	N	O	37	pob
40	,	CH	O	15	punct
41	giảm	V	O	15	nmod
42	tỷ_lệ	N	O	41	dob
43	người_dân	N	O	42	nmod
44	không	R	O	45	adv
45	được	V	O	15	nmod
46	tiếp_cận	V	O	45	vmod
47	nước	N	O	46	dob
48	an_toàn	A	O	47	nmod
49	và	Cc	O	15	coord
50	điều_kiện	N	O	49	conj
51	vệ_sinh	V	O	50	nmod
52	cơ_bản	A	O	51	vmod
53	...	CH	O	2	punct
1	Đối_với	E	O	8	adv
2	khu_vực	N	O	1	pob
3	và	Cc	O	2	coord
4	quốc_tế	N	O	3	conj
5	,	CH	O	8	punct
6	chúng_ta	P	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	đóng_góp	V	O	0	root
9	tích_cực	A	O	8	vmod
10	vào	E	O	8	vmod
11	bảo_đảm	V	O	10	vmod
12	an_ninh	N	O	11	dob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	.	CH	O	8	punct
1	Chúng_ta	P	O	3	sub
2	luôn	R	O	3	amod
3	sẵn_sàng	A	O	0	root
4	chung	V	O	3	vmod
5	tay	N	O	4	dob
6	cùng	A	O	4	vmod
7	các	L	O	8	det
8	nước	N	O	6	amod
9	khống_chế	V	O	4	vmod
10	thành_công	V	O	9	vmod
11	những	L	O	12	det
12	đại_dịch	N	O	9	dob
13	toàn_cầu	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	9	punct
15	đào_tạo	V	O	9	vmod
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	thế_hệ	N	O	15	dob
18	bác_sĩ	N	O	17	nmod
19	và	Cc	O	17	coord
20	cán_bộ	N	O	19	conj
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	cho	E	O	15	iob
23	các	L	O	24	det
24	nước	N	O	22	pob
25	láng_giềng	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	9	punct
27	cử	V	O	9	vmod
28	chuyên_gia	N	O	27	dob
29	về	E	O	28	nmod
30	y_tế	N	O	29	pob
31	,	CH	O	9	punct
32	sức_khoẻ	N	O	43	sub
33	sang	V	O	9	vmod
34	giúp_đỡ	V	O	33	vmod
35	các	L	O	36	det
36	nước	N	O	34	dob
37	trong	E	O	36	loc
38	khu_vực	N	O	37	pob
39	cũng	R	O	43	amod
40	như	C	O	37	coord
41	ở	E	O	40	conj
42	châu_Phi	Np	B-LOC	41	pob
43	xa_xôi	A	O	38	nmod
44	.	CH	O	3	punct
1	Chúng_ta	P	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	đăng_cai	V	O	0	root
4	tổ_chức	V	O	3	vmod
5	và	Cc	O	3	coord
6	chủ_trì	V	O	5	conj
7	thành_công	V	O	6	vmod
8	nhiều	A	O	9	nmod
9	hội_nghị	N	O	7	dob
10	,	CH	O	9	punct
11	hội_thảo	N	O	9	nmod
12	quốc_tế	N	O	11	nmod
13	lớn	A	O	11	nmod
14	và	Cc	O	9	coord
15	các	L	O	16	det
16	sự_kiện	N	O	14	conj
17	quốc_tế	N	O	16	nmod
18	quan_trọng	A	O	16	nmod
19	trong	E	O	9	nmod
20	lĩnh_vực	N	O	19	pob
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	6	loc
2	các	L	O	3	det
3	trao_đổi	V	O	1	vmod
4	,	CH	O	1	punct
5	tiếp_xúc	V	O	0	root
6	đối_ngoại	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	kể_cả	X	O	9	x
9	ở	E	O	5	loc
10	cấp	N	O	9	pob
11	cao	A	O	10	nmod
12	,	CH	O	16	punct
13	các	L	O	14	det
14	nước	N	O	16	sub
15	đều	R	O	16	adv
16	đánh_giá	V	O	1	dep
17	cao	A	O	16	vmod
18	những	L	O	19	det
19	thành_tựu	N	O	16	dob
20	và	Cc	O	19	coord
21	đóng_góp	N	O	20	conj
22	này	P	O	21	det
23	của	E	O	19	nmod
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	23	pob
25	.	CH	O	22	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	0	root
2	Bộ	N	O	1	nmod
3	Ngoại_giao	N	O	2	nmod
4	Hà_Kim_Ngọc	Np	O	2	nmod
5	.	CH	O	1	punct
1	Thứ	N	O	6	tmp
2	hai	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	việc	N	O	6	sub
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	nmod
6	tham_gia	V	O	0	root
7	làm	V	O	6	vmod
8	thành_viên	N	O	7	dob
9	của	E	O	8	nmod
10	Hội_đồng	N	O	9	pob
11	Chấp_hành	V	O	10	nmod
12	WHO	Ny	B-ORG	10	nmod
13	là	V	O	6	vmod
14	bước	N	O	13	vmod
15	quan_trọng	A	O	14	nmod
16	triển_khai	V	O	14	nmod
17	chủ_trương	N	O	16	dob
18	chủ_động	A	O	17	nmod
19	và	Cc	O	18	coord
20	tích_cực	A	O	19	conj
21	hội_nhập	V	O	17	nmod
22	quốc_tế	N	O	21	vmod
23	,	CH	O	6	punct
24	thể_hiện	V	O	6	vmod
25	là	V	O	24	vmod
26	thành_viên	N	O	25	vmod
27	có	V	O	26	nmod
28	trách_nhiệm	N	O	27	dob
29	của	E	O	28	nmod
30	cộng_đồng	N	O	29	pob
31	quốc_tế	A	O	30	nmod
32	,	CH	O	6	punct
33	sẵn_sàng	A	O	6	prd
34	tham_gia	V	O	33	vmod
35	đóng_góp	V	O	34	vmod
36	tìm	V	O	35	vmod
37	giải_pháp	N	O	36	dob
38	cho	E	O	36	iob
39	các	L	O	40	det
40	thách_thức	N	O	38	pob
41	chung	A	O	40	nmod
42	của	E	O	40	nmod
43	nền	N	O	42	pob
44	y_tế	N	O	43	nmod
45	thế_giới	N	O	44	nmod
46	,	CH	O	6	punct
47	qua	E	O	43	nmod
48	đó	P	O	47	pob
49	thúc_đẩy	V	O	6	vmod
50	sự	N	O	49	dob
51	phát_triển	V	O	50	nmod
52	của	E	O	50	nmod
53	nền	N	O	52	pob
54	y_tế	N	O	53	nmod
55	toàn_cầu	N	O	53	nmod
56	.	CH	O	6	punct
1	Có_thể	R	O	2	adv
2	nói	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	cùng	C	O	2	coord
5	với	E	O	62	adv
6	việc	N	O	5	pob
7	ta	P	O	6	nmod
8	đang	R	O	9	adv
9	đảm_nhiệm	V	O	6	nmod
10	vai_trò	N	O	9	dob
11	thành_viên	N	O	10	nmod
12	Hội_đồng	N	B-ORG	11	nmod
13	Kinh_tế	Np	I-ORG	12	nmod
14	-	CH	I-ORG	12	punct
15	Xã_hội	N	I-ORG	12	nmod
16	Liên_hợp_quốc	Np	I-ORG	15	nmod
17	(	CH	O	12	punct
18	ECOSOC	Ny	B-ORG	12	nmod
19	)	CH	O	12	punct
20	nhiệm_kỳ	N	O	12	nmod
21	2016-2018	M	O	20	det
22	,	CH	O	12	punct
23	thành_viên	N	O	12	nmod
24	Hội_đồng	N	O	23	nmod
25	Chấp_hành	V	O	10	nmod
26	Tổ_chức	N	B-ORG	25	dob
27	Khoa_học	Np	I-ORG	26	nmod
28	,	CH	I-ORG	26	punct
29	Giáo_dục	N	I-ORG	26	nmod
30	và	Cc	I-ORG	26	coord
31	Văn_hoá	N	I-ORG	30	conj
32	của	E	O	26	nmod
33	Liên_hợp_quốc	Np	B-ORG	32	pob
34	(	CH	O	26	punct
35	UNESCO	Ny	B-ORG	26	nmod
36	)	CH	O	26	punct
37	nhiệm_kỳ	N	O	26	nmod
38	2015-2019	M	O	37	det
39	,	CH	O	62	punct
40	Hội_đồng	N	O	62	sub
41	Điều_hành	V	O	40	nmod
42	Liên_minh	Np	B-ORG	40	nmod
43	Bưu_chính	N	I-ORG	42	nmod
44	Thế_giới	Np	I-ORG	43	nmod
45	(	CH	O	43	punct
46	UPU	Ny	O	43	nmod
47	)	CH	O	40	punct
48	nhiệm_kỳ	N	O	40	nmod
49	2017-2020	M	O	48	det
50	,	CH	O	40	punct
51	thành_viên	N	O	40	nmod
52	Uỷ_ban	Np	B-ORG	51	nmod
53	Luật_pháp	Np	I-ORG	52	nmod
54	quốc_tế	N	I-ORG	52	nmod
55	(	CH	O	40	punct
56	ILC	Ny	B-ORG	40	nmod
57	)	CH	O	40	punct
58	2017-2021	M	O	40	det
59	,	CH	O	62	punct
60	việc	N	O	62	sub
61	ta	P	O	60	nmod
62	trúng_cử	V	O	4	conj
63	và	Cc	O	62	coord
64	tham_gia	V	O	63	conj
65	Hội_đồng	N	O	64	dob
66	Chấp_hành	V	O	65	nmod
67	WHO	Ny	B-ORG	65	nmod
68	nhiệm_kỳ	N	O	65	nmod
69	2016-2019	M	O	68	det
70	đánh_dấu	V	O	62	vmod
71	một	M	O	72	det
72	mốc_son	N	O	70	dob
73	mới	A	O	72	nmod
74	trong	E	O	72	loc
75	công_tác	N	O	74	pob
76	đối_ngoại	V	O	75	nmod
77	đa_phương	A	O	75	nmod
78	của	E	O	75	nmod
79	Việt_Nam	Np	B-LOC	78	pob
80	,	CH	O	2	punct
81	là	V	O	2	vmod
82	bước	N	O	81	vmod
83	cụ_thể_hoá	V	O	82	nmod
84	phương_châm	N	O	83	dob
85	chuyển	V	O	84	nmod
86	từ	E	O	85	loc
87	“	N	O	86	pob
88	tham_gia	V	O	87	nmod
89	tích_cực	A	O	88	vmod
90	”	CH	O	91	punct
91	sang	V	O	81	vmod
92	“	CH	O	91	punct
93	chủ_động	V	O	81	vmod
94	,	CH	O	2	punct
95	đóng_góp	V	O	2	vmod
96	xây_dựng	V	O	95	vmod
97	,	CH	O	2	punct
98	định_hình	V	O	2	vmod
99	luật_chơi	N	O	98	dob
100	chung	A	O	99	nmod
101	”	CH	O	2	punct
102	,	CH	O	2	punct
103	góp_phần	V	O	2	vmod
104	nâng	V	O	103	vmod
105	cao	A	O	104	vmod
106	vai_trò	N	O	104	dob
107	,	CH	O	106	punct
108	vị_thế	N	O	106	nmod
109	của	E	O	108	nmod
110	Việt_Nam	Np	B-LOC	109	pob
111	trên	E	O	108	loc
112	trường	N	O	111	pob
113	quốc_tế	N	O	112	nmod
114	,	CH	O	2	punct
115	thúc_đẩy	V	O	2	vmod
116	những	L	O	117	det
117	vấn_đề	N	O	115	dob
118	quan_tâm	V	O	117	nmod
119	chung	A	O	118	vmod
120	của	E	O	117	nmod
121	các	L	O	122	det
122	nước	N	O	120	pob
123	,	CH	O	2	punct
124	trong	E	O	126	pmod
125	đó	P	O	124	pob
126	có	V	O	2	vmod
127	Việt_Nam	Np	B-LOC	126	dob
128	.	CH	O	2	punct
1	Thứ	N	O	6	sub
2	ba	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	đây	P	O	6	sub
5	cũng	R	O	6	adv
6	là	V	O	0	root
7	cơ_hội	N	O	6	dob
8	tốt	A	O	7	nmod
9	để	E	O	7	prp
10	ta	P	O	11	sub
11	thúc_đẩy	V	O	9	dep
12	hợp_tác	V	O	11	vmod
13	quốc_tế	N	O	12	vmod
14	trong	E	O	12	vmod
15	lĩnh_vực	N	O	14	pob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	6	punct
18	qua	E	O	20	mnr
19	đó	P	O	18	pob
20	tranh_thủ	V	O	6	dep
21	nguồn_lực	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	21	coord
23	kinh_nghiệm	N	O	22	conj
24	quốc_tế	N	O	23	nmod
25	nhằm	V	O	21	prp
26	phục_vụ	V	O	25	vmod
27	nền	N	O	26	vmod
28	y_tế	N	O	27	nmod
29	nước_nhà	N	O	27	nmod
30	,	CH	O	20	punct
31	thúc_đẩy	V	O	20	vmod
32	việc	N	O	31	dob
33	thực_hiện	V	O	32	nmod
34	các	L	O	35	det
35	Mục_tiêu	N	O	33	dob
36	Phát_triển	V	O	35	nmod
37	bền_vững	A	O	35	nmod
38	liên_quan	V	O	35	nmod
39	đến	E	O	38	vmod
40	y_tế	N	O	39	pob
41	tại	E	O	38	loc
42	Việt_Nam	Np	B-LOC	41	pob
43	.	CH	O	6	punct
1	Tôi	P	O	2	sub
2	tin_tưởng	V	O	0	root
3	rằng	C	O	28	dep
4	,	CH	O	28	punct
5	dưới	E	O	28	loc
6	sự	N	O	5	pob
7	quan_tâm	V	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	lãnh_đạo	N	O	8	pob
10	Đảng	Np	O	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	Nhà_nước	N	O	9	nmod
13	và	Cc	O	9	coord
14	Chính_phủ	N	O	13	conj
15	,	CH	O	10	punct
16	sự	N	O	28	sub
17	sát_sao	A	O	16	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	tâm_huyết	A	O	18	conj
20	của	E	O	16	nmod
21	lãnh_đạo	N	O	20	pob
22	ngành	N	O	21	nmod
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	2	punct
25	với	E	O	56	pmod
26	đội_ngũ	N	O	25	pob
27	cán_bộ	N	O	26	nmod
28	có	V	O	2	vmod
29	năng_lực	N	O	28	dob
30	tốt	A	O	29	nmod
31	,	CH	O	29	punct
32	nhiệt_tình	N	O	29	nmod
33	,	CH	O	29	punct
34	bản_lĩnh	N	O	29	nmod
35	,	CH	O	28	punct
36	có	V	O	28	vmod
37	chuyên_môn	N	O	36	dob
38	,	CH	O	28	punct
39	có	V	O	28	vmod
40	tinh_thần	N	O	39	dob
41	phối_hợp	V	O	40	nmod
42	cao	A	O	41	vmod
43	của	E	O	40	nmod
44	ngành	N	O	43	pob
45	y_tế	N	O	44	nmod
46	nói_riêng	X	O	39	x
47	và	Cc	O	28	coord
48	trong	E	O	71	tmp
49	công_tác	N	O	48	pob
50	đối_ngoại	V	O	49	nmod
51	đa_phương	A	O	49	nmod
52	nói_chung	X	O	49	x
53	,	CH	O	2	punct
54	chúng_ta	P	O	56	sub
55	sẽ	R	O	56	adv
56	có	V	O	2	dep
57	những	L	O	58	det
58	đóng_góp	N	O	56	dob
59	thực_chất	N	O	58	nmod
60	,	CH	O	58	punct
61	hiệu_quả	N	O	58	nmod
62	trên	E	O	58	loc
63	cương_vị	N	O	62	pob
64	thành_viên	N	O	63	nmod
65	Hội_đồng	N	O	63	nmod
66	Chấp_hành	V	O	65	nmod
67	WHO	Ny	B-ORG	66	vmod
68	,	CH	O	2	punct
69	qua	E	O	84	mnr
70	đó	P	O	69	pob
71	góp_phần	V	O	2	vmod
72	triển_khai	V	O	71	vmod
73	thắng_lợi	V	O	72	vmod
74	đường_lối	N	O	73	dob
75	đối_ngoại	V	O	74	nmod
76	độc_lập	A	O	75	vmod
77	,	CH	O	74	punct
78	tự_chủ	A	O	74	nmod
79	,	CH	O	74	punct
80	đa_dạng_hoá	V	O	74	nmod
81	,	CH	O	74	punct
82	đa_phương_hoá	V	O	74	nmod
83	,	CH	O	2	punct
84	chủ_động	V	O	2	vmod
85	và	Cc	O	2	coord
86	tích_cực	A	O	87	vmod
87	hội_nhập	V	O	85	conj
88	quốc_tế	N	O	87	dob
89	mà	C	O	2	coord
90	Đại_hội	N	O	97	sub
91	Đảng	Np	O	90	nmod
92	toàn_quốc	N	O	90	nmod
93	lần	N	O	90	nmod
94	thứ	N	O	93	nmod
95	XII	M	O	94	det
96	đã	R	O	97	adv
97	đề	V	O	89	conj
98	ra	V	O	97	vmod
99	.	CH	O	2	punct
1	Vụ	N	O	9	sub
2	trưởng	N	O	1	nmod
3	Vụ	N	O	1	nmod
4	Hợp_tác	V	O	3	nmod
5	Quốc_tế	N	O	4	vmod
6	Trần_Thị_Giáng_Hương	Np	O	1	nmod
7	:	CH	O	1	punct
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
9	có	V	O	0	root
10	đội_ngũ	N	O	9	dob
11	chuyên_gia	N	O	10	nmod
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	toàn_cầu	N	O	11	nmod
14	khá	R	O	15	amod
15	mạnh	A	O	10	nmod
16	.	CH	O	9	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	bàn_giao	V	O	0	root
3	vị_trí	N	O	2	dob
4	Chủ_tịch	N	O	3	nmod
5	SOMHĐ	Ny	O	3	nmod
6	cho	E	O	2	iob
7	Thứ_trưởng	N	O	6	pob
8	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	Brunei	Np	I-ORG	9	nmod
11	Darussalam	Np	I-ORG	8	nmod
12	.	CH	O	2	punct
1	PV	Ny	O	3	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	Được	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	sub
7	vừa	R	O	8	adv
8	được	V	O	3	vmod
9	bầu	V	O	8	vmod
10	vào	E	O	9	dir
11	ghế	N	O	10	pob
12	thành_viên	N	O	11	nmod
13	Hội_đồng	N	O	11	nmod
14	Chấp_hành	V	O	13	nmod
15	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	13	nmod
16	Y_tế	Np	I-ORG	15	nmod
17	Thế_giới	Np	I-ORG	15	nmod
18	nhiệm_kỳ	N	O	9	tmp
19	3	M	O	20	det
20	năm	N	O	18	nmod
21	từ	E	O	9	tmp
22	tháng	N	O	21	pob
23	5/2016	M	O	22	det
24	đến	E	O	21	pmod
25	tháng	N	O	24	pob
26	5/2019	M	O	25	det
27	,	CH	O	3	punct
28	bà	N	O	30	sub
29	có_thể	R	O	30	adv
30	cho	V	O	3	vmod
31	biết	V	O	30	vmod
32	nhiệm_vụ	N	O	31	dob
33	,	CH	O	32	punct
34	vai_trò	N	O	32	nmod
35	của	E	O	34	nmod
36	các	L	O	37	det
37	thành_viên	N	O	35	pob
38	nói_chung	X	O	37	x
39	cũng	R	O	41	nmod
40	như	C	O	30	vmod
41	Việt_Nam	Np	B-LOC	30	loc
42	nói_riêng	X	O	30	x
43	trong	E	O	30	vmod
44	vị_trí	N	O	43	pob
45	này	P	O	44	det
46	?	CH	O	3	punct
1	Vụ	N	O	20	sub
2	trưởng	N	O	1	nmod
3	Vụ	N	B-ORG	1	nmod
4	HTQT	Ny	I-ORG	3	nmod
5	Trần_Thị_Giáng_Hương	Np	I-ORG	3	nmod
6	:	CH	O	1	punct
7	Tại	E	O	1	loc
8	Hội_nghị	N	O	7	pob
9	WHO	Ny	O	8	nmod
10	Khu_vực	N	O	8	nmod
11	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	O	10	nmod
12	tại	E	O	8	loc
13	Guam	Np	B-LOC	12	pob
14	từ	E	O	8	tmp
15	12	M	O	14	dep
16	-	CH	O	15	punct
17	16/10/2016	M	O	15	det
18	,	CH	O	20	punct
19	Việt_Nam	Np	B-LOC	20	sub
20	được	V	O	0	root
21	bầu	V	O	20	vmod
22	vào	E	O	21	vmod
23	vị_trí	N	O	22	pob
24	thành_viên	N	O	23	nmod
25	Hội_đồng	N	O	23	nmod
26	Chấp_hành	V	O	25	nmod
27	WHO	Ny	B-ORG	25	nmod
28	.	CH	O	20	punct
1	Trước	E	O	15	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	nói	V	O	2	nmod
4	đến	E	O	3	vmod
5	nhiệm_vụ	N	O	4	pob
6	và	Cc	O	5	coord
7	vai_trò	N	O	6	conj
8	của	E	O	5	nmod
9	các	L	O	10	det
10	thành_viên	N	O	8	pob
11	EB	Ny	O	10	nmod
12	nói_chung	X	O	10	x
13	,	CH	O	15	punct
14	tôi	P	O	15	sub
15	xin	V	O	0	root
16	được	V	O	15	vmod
17	đề_cập	V	O	16	vmod
18	đến	E	O	17	vmod
19	chức_năng	N	O	18	pob
20	của	E	O	19	nmod
21	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	20	pob
22	Y_tế	N	I-ORG	21	nmod
23	Thế_giới	Np	I-ORG	22	nmod
24	(	CH	O	15	punct
25	World_Health	Np	B-ORG	21	nmod
26	Assembly-WHA	Np	I-ORG	22	nmod
27	)	CH	O	15	punct
28	,	CH	O	15	punct
29	vì	E	O	15	prp
30	EB	Ny	O	31	sub
31	là	C	O	29	dep
32	cơ_quan	N	O	30	nmod
33	chuẩn_bị	V	O	32	nmod
34	chương_trình_nghị_sự	N	O	33	dob
35	và	Cc	O	34	coord
36	các	L	O	37	det
37	nội_dung	N	O	35	conj
38	cho	E	O	33	iob
39	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	38	pob
40	Y_tế	N	I-ORG	39	nmod
41	Thế_giới	Np	I-ORG	40	nmod
42	.	CH	O	15	punct
1	WHA	Ny	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	cơ_quan	N	O	2	dob
4	hoạch_định	V	O	3	nmod
5	chính_sách	N	O	4	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	Tổ_chức	N	B-ORG	6	pob
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	Thế_giới	Np	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	mỗi	M	O	12	det
12	năm	N	O	13	tmp
13	họp	V	O	2	dep
14	một	M	O	15	det
15	lần	N	O	13	ext
16	vào	E	O	13	tmp
17	tháng	N	O	16	pob
18	5	M	O	17	det
19	tại	E	O	13	loc
20	Geneva	Np	B-LOC	19	pob
21	,	CH	O	20	punct
22	Thuỵ_Sĩ	Np	B-LOC	20	nmod
23	,	CH	O	2	punct
24	với	E	O	2	vmod
25	sự	N	O	24	pob
26	tham_dự	V	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	các	L	O	29	det
29	đoàn	N	O	27	pob
30	đại_biểu	N	O	29	nmod
31	đến	V	O	29	nmod
32	từ	E	O	31	loc
33	194	M	O	34	det
34	quốc_gia	N	O	32	pob
35	thành_viên	N	O	34	nmod
36	.	CH	O	2	punct
1	Chức_năng	N	O	5	sub
2	chính	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	WHA	Ny	O	3	pob
5	là	C	O	0	root
6	đưa	V	O	5	vmod
7	ra	V	O	6	adv
8	các	L	O	9	det
9	chính_sách	N	O	6	dob
10	,	CH	O	9	punct
11	chiến_lược	N	O	9	nmod
12	cho	E	O	9	nmod
13	WHO	Ny	B-ORG	12	pob
14	về	E	O	9	nmod
15	các	L	O	16	det
16	vấn_đề	N	O	14	pob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	trên	E	O	16	loc
19	toàn_cầu	N	O	18	pob
20	.	CH	O	5	punct
1	WHA	Ny	O	2	sub
2	bổ_nhiệm	V	O	0	root
3	Tổng_Giám_đốc	Np	O	2	dob
4	WHO	Ny	B-ORG	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	giám_sát	V	O	2	vmod
7	việc	N	O	6	dob
8	thực_hiện	V	O	7	nmod
9	các	L	O	10	det
10	chính_sách	N	O	8	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	WHO	Ny	B-ORG	11	pob
13	,	CH	O	2	punct
14	rà_soát	V	O	2	vmod
15	và	Cc	O	2	coord
16	thông_qua	V	O	15	conj
17	chương_trình	N	O	16	dob
18	ngân_sách	N	O	17	nmod
19	hoạt_động	V	O	17	nmod
20	.	CH	O	2	punct
1	WHA	Ny	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	xem_xét	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	báo_cáo	N	O	3	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	Hội_đồng	N	O	6	pob
8	Chấp_hành	V	O	7	nmod
9	trình	V	O	3	vmod
10	lên	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	3	punct
12	từ	E	O	14	tmp
13	đó	P	O	12	pob
14	đưa	V	O	3	vmod
15	ra	V	O	14	adv
16	các	L	O	17	det
17	hướng_dẫn	N	O	14	dob
18	đối_với	E	O	17	nmod
19	những	L	O	20	det
20	vấn_đề	N	O	18	pob
21	cần	V	O	20	nmod
22	phải	V	O	21	vmod
23	bổ_sung	V	O	22	vmod
24	,	CH	O	22	punct
25	điều_chỉnh	V	O	22	vmod
26	trong	E	O	25	loc
27	chiến_lược	N	O	26	pob
28	,	CH	O	27	punct
29	chính_sách	N	O	27	nmod
30	.	CH	O	3	punct
1	EB	Ny	O	2	sub
2	gồm	V	O	0	root
3	34	M	O	4	det
4	thành_viên	N	O	2	dob
5	,	CH	O	2	punct
6	đến	V	O	2	vmod
7	từ	E	O	6	loc
8	6	M	O	9	det
9	khu_vực	N	O	7	pob
10	của	E	O	9	nmod
11	WHO	Ny	B-ORG	10	pob
12	,	CH	O	2	punct
13	mỗi	L	O	14	det
14	thành_viên	N	O	15	sub
15	được	V	O	2	dep
16	bầu	V	O	15	vmod
17	có	V	O	16	vmod
18	nhiệm_kỳ	N	O	17	dob
19	3	M	O	20	det
20	năm	N	O	18	nmod
21	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	thành_viên	N	O	4	sub
3	EB	Ny	O	2	nmod
4	phải	V	O	0	root
5	nghiên_cứu	V	O	4	vmod
6	đóng_góp	V	O	5	vmod
7	xây_dựng	V	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	chính_sách	N	O	7	dob
10	và	Cc	O	9	coord
11	chương_trình	N	O	10	conj
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	toàn_cầu	N	O	11	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	trong	E	O	18	pmod
16	đó	P	O	15	pob
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	18	sub
18	là	V	O	4	dep
19	một	M	O	18	dob
20	trong	E	O	19	pmod
21	các	L	O	22	det
22	thành_viên	N	O	20	pob
23	đại_diện	V	O	22	nmod
24	cho	E	O	22	nmod
25	các	L	O	26	det
26	nước	N	O	24	pob
27	đang	R	O	28	adv
28	phát_triển	V	O	26	nmod
29	,	CH	O	4	punct
30	có	V	O	4	vmod
31	thu_nhập	N	O	30	dob
32	trung_bình	A	O	31	nmod
33	thấp	A	O	32	amod
34	,	CH	O	4	punct
35	góp	V	O	4	vmod
36	tiếng_nói	N	O	35	dob
37	từ	E	O	35	vmod
38	khu_vực	N	O	37	pob
39	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	38	nmod
40	,	CH	O	4	punct
41	để	E	O	4	prp
42	các	L	O	43	det
43	chính_sách	N	O	49	sub
44	và	Cc	O	43	coord
45	chương_trình	N	O	44	conj
46	y_tế	N	O	45	nmod
47	toàn_cầu	N	O	45	nmod
48	có_thể	R	O	49	adv
49	giúp	V	O	41	dep
50	giải_quyết	V	O	49	vmod
51	các	L	O	52	det
52	vấn_đề	N	O	50	dob
53	y_tế	N	O	52	nmod
54	của	E	O	52	nmod
55	khu_vực	N	O	54	pob
56	và	Cc	O	52	coord
57	các	L	O	58	det
58	quốc_gia	N	O	56	conj
59	.	CH	O	4	punct
1	Đặc_biệt	A	O	10	adv
2	,	CH	O	10	punct
3	với	E	O	1	amod
4	nhiệm_kỳ	N	O	3	pob
5	2016-2019	M	O	4	det
6	này	P	O	4	det
7	,	CH	O	10	punct
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	sub
9	sẽ	R	O	10	adv
10	là	V	O	0	root
11	1	M	O	10	dob
12	trong	E	O	11	pmod
13	34	M	O	14	det
14	quốc_gia	N	O	12	pob
15	có	V	O	14	nmod
16	vai_trò	N	O	15	dob
17	quan_trọng	A	O	16	nmod
18	nhất	R	O	17	amod
19	trong	E	O	17	amod
20	việc	N	O	19	pob
21	bầu	V	O	20	nmod
22	ra	R	O	21	adv
23	3	M	O	24	det
24	ứng_cử_viên	N	O	21	dob
25	trong	E	O	21	loc
26	tổng_số	N	O	25	pob
27	6	M	O	28	det
28	ứng_cử_viên	N	O	26	nmod
29	cho	E	O	21	vmod
30	vị_trí	N	O	29	pob
31	Tổng_Giám_đốc	Np	O	30	nmod
32	WHO	Ny	B-ORG	30	nmod
33	nhiệm_kỳ	N	O	30	nmod
34	2017-2022	M	O	33	det
35	.	CH	O	10	punct
1	Việc	N	O	10	sub
2	bầu	V	O	1	nmod
3	ra	R	O	2	adv
4	danh_sách	N	O	2	dob
5	ngắn	A	O	4	nmod
6	3	M	O	7	det
7	ứng_cử_viên	N	O	4	nmod
8	này	P	O	7	det
9	sẽ	R	O	10	adv
10	diễn	V	O	0	root
11	ra	R	O	10	adv
12	tại	E	O	10	loc
13	Cuộc	N	O	12	pob
14	họp	V	O	13	nmod
15	EB140	Ny	O	13	nmod
16	từ	E	O	13	tmp
17	ngày	N	O	16	pob
18	23/1	M	O	17	det
19	-	CH	O	17	punct
20	1/2/2017	M	O	17	det
21	tại	E	O	16	pmod
22	Geneva	Np	B-LOC	21	pob
23	,	CH	O	22	punct
24	Thuỵ_Sĩ	Np	B-LOC	22	nmod
25	.	CH	O	10	punct
1	Việc	Nc	O	9	sub
2	bầu	N	O	1	nmod
3	Tổng_Giám_đốc	Np	O	1	nmod
4	WHO	Ny	B-ORG	1	nmod
5	trong	E	O	1	nmod
6	số	N	O	5	pob
7	3	M	O	6	det
8	ứng_cử_viên	N	O	6	nmod
9	được	V	O	0	root
10	vào	V	O	9	vmod
11	danh_sách	N	O	10	dob
12	ngắn	A	O	11	nmod
13	sẽ	R	O	14	adv
14	diễn	V	O	9	vmod
15	ra	R	O	14	adv
16	tại	E	O	14	loc
17	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	16	pob
18	Y_tế	Np	I-ORG	17	nmod
19	Thế_giới	Np	I-ORG	17	nmod
20	vào	E	O	14	tmp
21	tháng	N	O	20	pob
22	5/2017.	M	O	21	det
23	PV	Ny	O	21	nmod
24	:	CH	O	14	punct
25	Tại_sao	X	O	27	dep
26	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	sub
27	được	V	O	14	vmod
28	bầu	V	O	27	vmod
29	vào	E	O	28	vmod
30	vị_trí	N	O	29	pob
31	này	P	O	30	det
32	,	CH	O	33	punct
33	thưa	V	O	29	voc
34	bà	N	O	33	dob
35	?	CH	O	9	punct
1	Vụ	N	O	0	root
2	trưởng	N	O	1	nmod
3	Vụ	N	B-ORG	1	nmod
4	HTQT	Ny	I-ORG	3	nmod
5	Trần_Thị_Giáng_Hương	Np	I-ORG	3	nmod
6	:	CH	O	1	punct
7	Có	R	O	5	amod
8	nhiều	A	O	9	nmod
9	lý_do	N	O	7	dob
10	để	E	O	8	prp
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	sub
12	được	V	O	10	dep
13	bầu	V	O	12	vmod
14	vào	E	O	13	vmod
15	vị_trí	N	O	14	pob
16	này	P	O	15	det
17	.	CH	O	12	punct
1	Tôi	P	O	2	sub
2	xin	V	O	0	root
3	được	V	O	2	vmod
4	chia_sẻ	V	O	3	vmod
5	một_số	L	O	6	det
6	lý_do	N	O	4	dob
7	sau	N	O	6	nmod
8	đây	P	O	6	det
9	:	CH	O	6	punct
10	Thứ	N	O	6	nmod
11	nhất	M	O	10	det
12	,	CH	O	23	punct
13	trong	E	O	23	loc
14	các	L	O	15	det
15	năm	N	O	13	pob
16	qua	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	23	punct
18	ngành	N	O	23	sub
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	18	nmod
21	tuy	C	O	23	dep
22	còn	R	O	23	adv
23	gặp	V	O	2	vmod
24	nhiều	A	O	25	nmod
25	khó_khăn	N	O	23	dob
26	và	Cc	O	25	coord
27	thách_thức	N	O	26	conj
28	,	CH	O	23	punct
29	song	C	O	23	coord
30	đã	R	O	31	adv
31	đạt	V	O	29	conj
32	nhiều	A	O	33	nmod
33	kết_quả	N	O	31	dob
34	tích_cực	A	O	33	nmod
35	và	Cc	O	31	coord
36	đóng_góp	V	O	35	conj
37	vào	E	O	36	vmod
38	thành_công	V	O	37	vmod
39	chung	A	O	38	vmod
40	của	E	O	37	pmod
41	Khu_vực	N	O	40	pob
42	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	41	nmod
43	,	CH	O	23	punct
44	như	C	O	23	coord
45	thực_hiện	V	O	44	conj
46	tốt	A	O	45	vmod
47	các	L	O	48	det
48	Mục_tiêu	N	O	45	dob
49	Phát_triển	V	O	48	nmod
50	Thiên_niên_kỷ	Np	O	49	dob
51	(	CH	O	50	punct
52	MDGs	Np	O	50	nmod
53	)	CH	O	50	punct
54	,	CH	O	23	punct
55	giảm	V	O	23	vmod
56	tỷ_lệ	N	O	55	dob
57	tử_vong	V	O	56	nmod
58	bà	N	O	57	dob
59	mẹ	N	O	58	nmod
60	và	Cc	O	58	coord
61	trẻ_em	N	O	60	conj
62	,	CH	O	23	punct
63	giảm	V	O	58	nmod
64	suy_dinh_dưỡng	N	O	63	dob
65	,	CH	O	23	punct
66	tăng_cường	V	O	23	vmod
67	tiếp_cận	V	O	66	vmod
68	nước_sạch	N	O	67	dob
69	và	Cc	O	68	coord
70	vệ_sinh	N	O	69	conj
71	,	CH	O	23	punct
72	phòng_chống	V	O	23	vmod
73	hiệu_quả	N	O	72	dob
74	HIV	Ny	O	73	nmod
75	/	CH	O	74	punct
76	AIDS	Ny	O	74	nmod
77	,	CH	O	23	punct
78	lao	N	O	82	sub
79	và	Cc	O	23	coord
80	sốt_rét	N	O	79	conj
81	,	CH	O	23	punct
82	khống_chế	V	O	23	vmod
83	tốt	A	O	82	vmod
84	dịch_bệnh	N	O	83	amod
85	,	CH	O	23	punct
86	thực_hiện	V	O	82	vmod
87	nhanh	A	O	86	vmod
88	lộ_trình	N	O	86	dob
89	bao_phủ	V	O	88	nmod
90	sức_khoẻ	N	O	89	vmod
91	toàn	R	O	92	nmod
92	dân	N	O	88	nmod
93	(	CH	O	88	punct
94	Universal_Health_Coverage	Np	O	88	nmod
95	-	CH	O	88	punct
96	UHC	Ny	O	88	nmod
97	)	CH	O	23	punct
98	...	CH	O	2	punct
1	Thứ	N	O	6	tpc
2	hai	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
5	đang	R	O	6	dep
6	trong	E	O	0	root
7	tiến_trình	N	O	6	pob
8	hội_nhập	V	O	7	nmod
9	quốc_tế	N	O	8	vmod
10	ngày_càng	X	O	11	x
11	sâu_rộng	A	O	7	nmod
12	.	CH	O	8	punct
1	Trong	E	O	16	loc
2	lĩnh_vực	N	O	1	pob
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	công_tác	N	O	2	nmod
6	hợp_tác	V	O	5	nmod
7	quốc_tế	N	O	6	vmod
8	và	Cc	O	6	coord
9	hội_nhập	V	O	8	conj
10	quốc_tế	N	O	9	vmod
11	ngày_càng	X	O	12	x
12	phát_triển	V	O	9	vmod
13	,	CH	O	16	punct
14	từng	P	O	15	det
15	bước	N	O	16	sub
16	nâng	V	O	0	root
17	cao	A	O	16	vmod
18	được	V	O	16	vmod
19	vai_trò	N	O	16	dob
20	và	Cc	O	19	coord
21	vị_thế	N	O	20	conj
22	của	E	O	19	nmod
23	ngành	N	O	22	pob
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	Việt_Nam	Np	B-LOC	24	nmod
26	trên	E	O	16	loc
27	trường	N	O	26	pob
28	quốc_tế	N	O	27	nmod
29	.	CH	O	16	punct
1	Các	L	O	2	det
2	hoạt_động	N	O	24	sub
3	hợp_tác	V	O	2	nmod
4	quốc_tế	N	O	3	vmod
5	của	E	O	2	nmod
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	với	E	O	2	nmod
8	thế_giới	N	O	7	pob
9	trong	E	O	2	tmp
10	chuyển_giao	V	O	9	vmod
11	khoa_học	N	O	10	dob
12	công_nghệ	N	O	11	nmod
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	hiện_đại	A	O	11	nmod
15	,	CH	O	2	punct
16	trao_đổi	V	O	2	nmod
17	chuyên_gia	N	O	16	dob
18	,	CH	O	2	punct
19	viện_trợ	V	O	2	nmod
20	,	CH	O	2	punct
21	hợp_tác	V	O	2	nmod
22	kỹ_thuật	N	O	21	vmod
23	ngày_càng	X	O	24	x
24	được	V	O	0	root
25	mở_rộng	V	O	24	vmod
26	và	Cc	O	25	coord
27	tăng_cường	V	O	26	conj
28	.	CH	O	24	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	sub
2	cũng	R	O	4	adv
3	ngày_càng	X	O	4	x
4	thể_hiện	V	O	0	root
5	vai_trò	N	O	4	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	mình	P	O	6	pob
8	tại	E	O	4	loc
9	các	L	O	10	det
10	diễn_đàn	N	O	8	pob
11	khu_vực	N	O	10	nmod
12	như	C	O	4	coord
13	ASEAN	Ny	B-ORG	10	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	APEC	Ny	O	20	sub
16	,	CH	O	4	punct
17	CLMV	Ny	O	20	sub
18	như	C	O	4	coord
19	đã	R	O	20	adv
20	hoàn_thành	V	O	18	conj
21	xuất_sắc	A	O	20	vmod
22	vai_trò	N	O	20	dob
23	là	V	O	22	nmod
24	Chủ_tịch	N	O	23	dob
25	Hội_nghị	N	O	24	nmod
26	Bộ_trưởng	N	O	25	nmod
27	Y_tế	N	O	26	nmod
28	các	L	O	29	det
29	nước	N	O	25	nmod
30	ASEAN	Ny	B-ORG	29	nmod
31	,	CH	O	4	punct
32	Chủ_tịch	N	O	29	nmod
33	các	L	O	34	det
34	quan_chức	N	O	32	nmod
35	cấp	N	O	34	nmod
36	cao	A	O	35	nmod
37	ASEAN	Ny	B-ORG	34	nmod
38	về	E	O	34	nmod
39	phát_triển	V	O	38	vmod
40	y_tế	N	O	39	dob
41	,	CH	O	4	punct
42	Chủ_tịch	N	O	40	nmod
43	Hội_nghị	N	O	42	nmod
44	WHO	Ny	O	43	nmod
45	Khu_vực	N	O	42	nmod
46	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	45	nmod
47	lần	N	O	32	nmod
48	thứ	N	O	47	nmod
49	63	M	O	48	det
50	,	CH	O	53	punct
51	lần	N	O	47	nmod
52	đầu_tiên	A	O	51	nmod
53	tổ_chức	V	O	51	nmod
54	ở	E	O	53	loc
55	Việt_Nam	Np	B-LOC	54	pob
56	và	Cc	O	53	coord
57	các	L	O	58	det
58	diễn_đàn	N	O	56	conj
59	toàn_cầu	N	O	58	nmod
60	khác	A	O	58	nmod
61	.	CH	O	4	punct
1	Những	L	O	2	det
2	đóng_góp	V	O	0	root
3	đó	P	O	2	det
4	của	E	O	2	vmod
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	pob
6	được	V	O	2	vmod
7	cộng_đồng	N	O	9	sub
8	quốc_tế	N	O	7	nmod
9	đánh_giá	V	O	6	vmod
10	cao	A	O	9	vmod
11	và	Cc	O	2	coord
12	đây	P	O	14	sub
13	chính	T	O	14	vmod
14	là	V	O	11	conj
15	thời_điểm	N	O	14	dob
16	phù_hợp	V	O	15	nmod
17	nhất	A	O	16	vmod
18	để	E	O	15	prp
19	Việt_Nam	Np	B-LOC	20	sub
20	thể_hiện	V	O	18	dep
21	được	R	O	20	adv
22	vai_trò	N	O	20	dob
23	và	Cc	O	22	coord
24	trách_nhiệm	N	O	23	conj
25	của	E	O	22	nmod
26	mình	P	O	25	pob
27	đối_với	E	O	22	nmod
28	cộng_đồng	N	O	27	pob
29	quốc_tế	N	O	28	nmod
30	và	Cc	O	20	coord
31	đảm_nhiệm	V	O	30	conj
32	những	L	O	33	det
33	vị_trí	N	O	31	dob
34	quan_trọng	A	O	33	nmod
35	trong	E	O	20	loc
36	các	L	O	37	det
37	thiết_chế	N	O	35	pob
38	khu_vực	N	O	37	nmod
39	và	Cc	O	37	coord
40	toàn_cầu	N	O	39	conj
41	.	CH	O	2	punct
1	Thứ	N	O	5	sub
2	ba	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	sub
5	có	V	O	0	root
6	đội_ngũ	N	O	5	dob
7	chuyên_gia	N	O	6	nmod
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	toàn_cầu	N	O	7	nmod
10	khá	R	O	11	amod
11	mạnh	A	O	6	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	có	V	O	5	vmod
14	trình_độ	N	O	13	dob
15	chuyên_môn	N	O	14	nmod
16	giỏi	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	5	punct
18	có	V	O	5	vmod
19	nhiều	A	O	20	nmod
20	kinh_nghiệm	N	O	18	dob
21	quốc_tế	A	O	20	nmod
22	trong	E	O	20	nmod
23	các	L	O	24	det
24	lĩnh_vực	N	O	22	pob
25	như	C	O	24	nmod
26	phòng_chống	V	O	24	nmod
27	dịch_bệnh	N	O	26	vmod
28	,	CH	O	5	punct
29	phòng_chống	V	O	5	vmod
30	lao	N	O	29	dob
31	,	CH	O	30	punct
32	HIV	Ny	O	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	sốt_rét	N	O	30	nmod
35	...	CH	O	5	punct
36	và	Cc	O	5	coord
37	đặc_biệt	A	O	39	vmod
38	được	R	O	39	adv
39	dẫn_dắt	V	O	36	conj
40	bởi	E	O	39	prp
41	một	M	O	42	det
42	tư_lệnh	N	O	40	pob
43	ngành	N	O	42	nmod
44	,	CH	O	42	punct
45	Bộ_trưởng	N	O	42	nmod
46	Bộ	N	B-ORG	45	nmod
47	Y_tế	N	I-ORG	46	nmod
48	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	45	nmod
49	rất	R	O	50	adv
50	hội_nhập	V	O	42	nmod
51	,	CH	O	5	punct
52	luôn	R	O	53	adv
53	quan_tâm	V	O	5	vmod
54	ủng_hộ	V	O	53	vmod
55	và	Cc	O	53	coord
56	phát_triển	V	O	55	conj
57	công_tác	N	O	56	dob
58	hợp_tác	V	O	57	nmod
59	quốc_tế	N	O	58	vmod
60	và	Cc	O	53	coord
61	hội_nhập	V	O	60	conj
62	quốc_tế	N	O	61	vmod
63	của	E	O	62	nmod
64	ngành	N	O	63	pob
65	y_tế	N	O	64	nmod
66	.	CH	O	5	punct
1	Thành_viên	N	O	7	sub
2	đại_diện	V	O	1	nmod
3	cho	E	O	1	nmod
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	pob
5	tại	E	O	1	loc
6	EB	Ny	O	5	pob
7	là	V	O	0	root
8	Bộ_trưởng	N	O	7	dob
9	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	nước	N	I-ORG	9	nmod
12	CHXHCN	Ny	I-ORG	11	nmod
13	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
14	PGS.TS.	Ny	O	9	nmod
15	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	14	nmod
16	;	CH	O	7	punct
17	Vụ	N	O	27	sub
18	trưởng	N	O	17	nmod
19	Vụ	N	B-ORG	17	nmod
20	Hợp_tác	V	I-ORG	19	nmod
21	Quốc_tế	N	I-ORG	20	vmod
22	,	CH	O	7	punct
23	Bộ	N	B-ORG	17	nmod
24	Y_tế	N	I-ORG	23	nmod
25	PGS.TS.	Ny	O	23	nmod
26	Trần_Thị_Giáng_Hương	Np	B-PER	23	nmod
27	là	V	O	7	dep
28	thành_viên	N	O	27	dob
29	thay_thế	V	O	28	nmod
30	(	CH	O	28	punct
31	Alternate	N	O	28	nmod
32	member	Nb	O	31	nmod
33	)	CH	O	7	punct
34	.	CH	O	7	punct
1	PV	Ny	O	3	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	Xin	V	O	0	root
4	trân_trọng	V	O	3	vmod
5	cảm_ơn	V	O	4	vmod
6	bà	N	O	5	dob
7	!	CH	O	3	punct
1	Nguồn	N	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	http://ngaymaituoisang.vn/hoat-dong/tin-nhanh/y-te-viet-nam-hoi-nhap-the-gioi.html	N	O	1	nmod
