1	Điểm	N	O	6	sub
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	14/7/2019	M	O	4	det
6	Phát_động	V	O	0	root
7	Ngày	N	O	6	tmp
8	Vi_chất	N	O	7	nmod
9	dinh_dưỡng	N	O	8	nmod
10	năm	N	O	8	nmod
11	2019	M	O	10	det
12	Ngày	N	O	7	nmod
13	28-5	M	O	12	det
14	,	CH	O	29	punct
15	tại	E	O	29	loc
16	Trường	N	B-ORG	15	pob
17	mầm_non	N	I-ORG	16	nmod
18	Vườn_Mặt_Trời	Np	I-ORG	16	nmod
19	ở	E	O	16	loc
20	TP	Ny	B-LOC	19	pob
21	Thanh_Hoá	Np	I-LOC	20	nmod
22	,	CH	O	19	punct
23	Bộ	N	B-ORG	29	sub
24	Y_tế	N	I-ORG	23	nmod
25	phối_hợp	V	O	23	nmod
26	UBND	Ny	B-ORG	25	dob
27	tỉnh	N	I-ORG	26	nmod
28	Thanh_Hoá	Np	I-ORG	27	nmod
29	phát_động	V	O	6	vmod
30	Ngày	N	O	29	tmp
31	Vi_chất	N	O	30	nmod
32	dinh_dưỡng	N	O	31	nmod
33	năm	N	O	31	nmod
34	2019	M	O	33	det
35	với	E	O	29	vmod
36	thông_điệp	N	O	35	pob
37	“	CH	O	36	punct
38	Vi_chất	N	O	40	sub
39	dinh_dưỡng	N	O	38	nmod
40	giúp	V	O	29	vmod
41	tăng_trưởng	V	O	40	vmod
42	,	CH	O	29	punct
43	nâng	V	O	29	vmod
44	cao	A	O	43	vmod
45	tầm_vóc	N	O	43	dob
46	,	CH	O	45	punct
47	sức_khoẻ	N	O	45	nmod
48	,	CH	O	45	punct
49	trí_tuệ	N	O	45	nmod
50	và	Cc	O	45	coord
51	chất_lượng	N	O	50	conj
52	cuộc_sống	N	O	51	nmod
53	”	CH	O	6	punct
54	.	CH	O	6	punct
1	Tăng_cường	V	O	0	root
2	phòng_chống	V	O	1	vmod
3	suy_dinh_dưỡng	N	O	2	vmod
4	(	CH	O	3	punct
5	SDD	Ny	O	3	nmod
6	)	CH	O	1	punct
7	,	CH	O	1	punct
8	thiếu	A	O	1	vmod
9	vi_chất	N	O	8	amod
10	dinh_dưỡng	N	O	9	nmod
11	(	CH	O	1	punct
12	VCDD	Ny	O	1	vmod
13	)	CH	O	1	punct
14	,	CH	O	1	punct
15	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	sub
16	đã	R	O	17	adv
17	thanh_toán	V	O	1	vmod
18	được	R	O	17	adv
19	tình_trạng	N	O	17	dob
20	mù_loà	A	O	19	nmod
21	do	E	O	19	prp
22	thiếu	V	O	21	vmod
23	vitamin	N	O	22	dob
24	A	Ny	O	23	nmod
25	;	CH	O	17	punct
26	cải_thiện	V	O	17	vmod
27	tình_trạng	N	O	26	dob
28	thiếu	V	O	27	nmod
29	vitamin	N	O	28	dob
30	A	Ny	O	29	nmod
31	huyết_thanh	N	O	29	nmod
32	,	CH	O	17	punct
33	thiếu	A	O	17	dep
34	máu	N	O	33	amod
35	do	E	O	33	prp
36	thiếu	A	O	35	dep
37	sắt	N	O	36	amod
38	và	Cc	O	35	dep
39	thiếu	A	O	35	dep
40	các	L	O	41	det
41	VCDD	Ny	O	39	dob
42	khác	A	O	41	nmod
43	;	CH	O	17	punct
44	kiến_thức	N	O	39	amod
45	,	CH	O	17	punct
46	thực_hành	V	O	17	vmod
47	dinh_dưỡng	N	O	46	dob
48	đúng	A	O	47	nmod
49	của	E	O	47	nmod
50	người_dân	N	O	49	pob
51	ngày_càng	X	O	52	x
52	được	V	O	50	nmod
53	nâng	V	O	52	vmod
54	cao	A	O	53	vmod
55	;	CH	O	1	punct
56	tỷ_lệ	N	O	53	dob
57	suy_dinh_dưỡng	N	O	56	nmod
58	ở	E	O	56	loc
59	trẻ_em	N	O	58	pob
60	giảm	V	O	59	nmod
61	nhanh	A	O	60	vmod
62	và	Cc	O	61	coord
63	bền_vững	A	O	62	conj
64	.	CH	O	1	punct
1	Dù_vậy	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	sub
4	còn	R	O	5	adv
5	đối_mặt	V	O	0	root
6	với	E	O	5	vmod
7	những	L	O	8	det
8	thách_thức	N	O	6	pob
9	như	C	O	8	nmod
10	tỷ_lệ	N	O	8	nmod
11	suy_dinh_dưỡng	N	O	10	nmod
12	thấp	A	O	10	nmod
13	còi	N	O	12	amod
14	ở	E	O	8	loc
15	trẻ_em	N	O	14	pob
16	dưới	E	O	8	nmod
17	năm_tuổi	N	O	16	pob
18	còn	R	O	19	dep
19	ở	E	O	8	nmod
20	mức	N	O	19	pob
21	cao	A	O	20	nmod
22	,	CH	O	8	punct
23	nhất_là	X	O	24	x
24	khu_vực	N	O	8	nmod
25	miền	N	O	24	nmod
26	núi	N	O	25	nmod
27	phía	N	O	24	nmod
28	bắc	N	O	27	nmod
29	và	Cc	O	8	coord
30	tây_nguyên	N	B-LOC	29	conj
31	;	CH	O	5	punct
32	thiếu	V	O	5	dep
33	VCDD	Ny	O	32	dob
34	ảnh_hưởng	V	O	32	vmod
35	xấu	A	O	34	vmod
36	tới	E	O	34	vmod
37	sức_khoẻ	N	O	36	pob
38	,	CH	O	5	punct
39	sự	N	O	5	sub
40	phát_triển	V	O	39	nmod
41	thể_lực	N	O	39	nmod
42	,	CH	O	41	punct
43	tầm_vóc	N	O	41	nmod
44	,	CH	O	41	punct
45	trí_tuệ	N	O	41	nmod
46	,	CH	O	5	punct
47	cản_trở	V	O	5	vmod
48	sự	N	O	47	dob
49	phát_triển	V	O	48	nmod
50	toàn_diện	A	O	48	nmod
51	của	E	O	48	nmod
52	trẻ_em	N	O	51	pob
53	,	CH	O	5	punct
54	khả_năng	N	O	52	nmod
55	sinh_sản	V	O	54	nmod
56	cũng	R	O	57	amod
57	như	C	O	5	coord
58	năng_suất	N	O	57	conj
59	lao_động	N	O	58	nmod
60	của	E	O	58	nmod
61	người_lớn	N	O	60	pob
62	.	CH	O	5	punct
1	Phát_động	V	O	0	root
2	hưởng_ứng	V	O	1	vmod
3	Ngày	N	O	2	tmp
4	Vi_chất	N	O	3	nmod
5	dinh_dưỡng	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	lãnh_đạo	N	O	1	sub
8	Viện	N	O	7	nmod
9	trưởng	N	O	8	nmod
10	Viện	Np	B-ORG	8	nmod
11	Dinh_dưỡng	V	I-ORG	1	vmod
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	loc
13	nhấn_mạnh	V	O	1	vmod
14	:	CH	O	13	punct
15	Cải_thiện	V	O	13	vmod
16	chất_lượng	N	O	15	dob
17	bữa	N	O	16	nmod
18	ăn	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	13	punct
20	bổ_sung	V	O	13	vmod
21	vi_chất	N	O	20	dob
22	dinh_dưỡng	N	O	21	nmod
23	là	V	O	21	nmod
24	hết_sức	R	O	25	amod
25	cần_thiết	A	O	23	vmod
26	nhằm	V	O	25	vmod
27	bổ_sung	V	O	26	vmod
28	đa	Z	O	29	nmod
29	vi_chất	N	O	27	dob
30	dinh_dưỡng	N	O	29	nmod
31	có	V	O	29	nmod
32	hiệu_quả	N	O	31	dob
33	tới	E	O	27	vmod
34	sự	N	O	33	pob
35	phát_triển	V	O	34	nmod
36	của	E	O	34	nmod
37	trẻ_em	N	O	36	pob
38	;	CH	O	1	punct
39	cần	V	O	1	vmod
40	khuyến_khích	V	O	39	vmod
41	các	L	O	42	det
42	doanh_nghiệp	N	O	40	dob
43	tăng_cường	V	O	42	nmod
44	đa	Z	O	45	nmod
45	vi_chất	N	O	43	dob
46	vào	E	O	42	loc
47	sản_phẩm	N	O	46	pob
48	thực_phẩm	N	O	47	nmod
49	.	CH	O	1	punct
1	Viện	N	O	7	sub
2	Dinh_dưỡng	V	O	1	nmod
3	khuyến_nghị	N	O	2	vmod
4	sử_dụng	V	O	3	nmod
5	đa_dạng	A	O	4	vmod
6	,	CH	O	7	punct
7	phối_hợp	V	O	0	root
8	nhiều	A	O	9	nmod
9	loại	N	O	7	dob
10	thực_phẩm	N	O	9	nmod
11	cho	E	O	7	vmod
12	bữa	N	O	11	pob
13	ăn	V	O	12	nmod
14	hằng	R	O	15	nmod
15	ngày	N	O	7	tmp
16	;	CH	O	7	punct
17	khuyến_khích	V	O	7	vmod
18	lựa_chọn	V	O	17	vmod
19	,	CH	O	17	punct
20	sử_dụng	V	O	17	vmod
21	thực_phẩm	N	O	20	dob
22	có	V	O	21	nmod
23	tăng_cường	V	O	22	vmod
24	vi_chất	N	O	23	dob
25	dinh_dưỡng	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	24	coord
27	người_dân	N	O	26	conj
28	nên	C	O	7	coord
29	tăng_cường	V	O	28	conj
30	I-ốt	Np	B-PER	29	dob
31	,	CH	O	30	punct
32	sắt	N	O	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	kẽm	N	O	30	nmod
35	,	CH	O	30	punct
36	vitamin	N	O	30	nmod
37	A	Ny	O	36	nmod
38	trong	E	O	29	tmp
39	bữa	N	O	38	pob
40	ăn_hàng	V	O	39	nmod
41	ngày	N	O	39	nmod
42	.	CH	O	7	punct
1	Chương_trình	N	O	5	sub
2	sữa	N	O	1	nmod
3	học_đường	N	O	2	nmod
4	nên	C	O	0	root
5	sử_dụng	V	O	4	conj
6	sữa	N	O	5	dob
7	tăng_cường	V	O	5	prp
8	đa	Z	O	9	nmod
9	vi_chất	N	O	7	dob
10	theo	V	O	9	nmod
11	hướng_dẫn	V	O	10	vmod
12	của	E	O	9	nmod
13	Tổ_chức	N	B-ORG	12	pob
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	thế_giới	N	I-ORG	14	nmod
16	và	Cc	O	5	coord
17	phù_hợp	V	O	16	conj
18	với	E	O	17	vmod
19	nhu_cầu	N	O	18	pob
20	dinh_dưỡng	N	O	19	nmod
21	lứa	N	O	20	nmod
22	tuổi	N	O	20	nmod
23	trong	E	O	19	loc
24	bảng	N	O	23	pob
25	nhu_cầu	N	O	24	nmod
26	dinh_dưỡng	N	O	25	nmod
27	khuyến_nghị	V	O	24	nmod
28	cho	E	O	27	vmod
29	người	N	B-MISC	28	pob
30	Việt_Nam	Np	I-MISC	29	nmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	buổi	N	O	2	pob
4	lễ	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
7	Thường_trực	Np	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	Np	I-ORG	6	nmod
9	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	6	nmod
10	mong	V	O	1	vmod
11	các	L	O	12	det
12	cấp_uỷ	N	O	10	dob
13	,	CH	O	12	punct
14	chính_quyền	N	O	12	nmod
15	ở	E	O	12	loc
16	tỉnh	N	B-LOC	15	pob
17	Thanh_Hoá	Np	I-LOC	16	nmod
18	nói_riêng	X	O	12	x
19	và	Cc	O	12	coord
20	toàn_quốc	N	O	19	conj
21	nói_chung	X	O	12	x
22	tiếp_tục	V	O	10	vmod
23	dành	V	O	22	vmod
24	cho	E	O	23	iob
25	trẻ_em	N	O	24	pob
26	những	L	O	27	det
27	tình_cảm	N	O	23	dob
28	tốt_đẹp	A	O	27	nmod
29	,	CH	O	1	punct
30	sự	N	O	27	nmod
31	quan_tâm	V	O	30	nmod
32	bằng	E	O	30	mnr
33	việc	N	O	32	pob
34	tổ_chức	V	O	33	nmod
35	triển_khai	V	O	34	vmod
36	có	V	O	35	vmod
37	hiệu_quả	N	O	36	dob
38	công_tác	N	O	37	nmod
39	phòng_chống	V	O	38	nmod
40	suy	V	O	39	vmod
41	SDD	Ny	O	40	vmod
42	,	CH	O	1	punct
43	phòng_chống	V	O	30	nmod
44	thiếu	A	O	43	vmod
45	VCDD	Ny	O	44	amod
46	tại	E	O	43	loc
47	địa_phương	N	O	46	pob
48	mình	P	O	47	nmod
49	;	CH	O	1	punct
50	tiếp_tục	V	O	1	vmod
51	triển_khai	V	O	50	vmod
52	toàn_diện	A	O	51	vmod
53	các	L	O	54	det
54	giải_pháp	N	O	51	dob
55	phòng_chống	V	O	54	nmod
56	SDD	Ny	O	55	vmod
57	,	CH	O	1	punct
58	đặc_biệt	A	O	1	prd
59	là	T	O	58	amod
60	phòng_chống	V	O	58	vmod
61	thiếu	A	O	60	vmod
62	VCDD	Ny	O	61	amod
63	,	CH	O	1	punct
64	góp_phần	V	O	1	vmod
65	thực_hiện	V	O	64	vmod
66	thắng_lợi	N	O	65	dob
67	Chiến_lược	N	O	66	nmod
68	quốc_gia	N	O	67	nmod
69	về	E	O	66	nmod
70	dinh_dưỡng	N	O	69	pob
71	giai_đoạn	N	O	70	nmod
72	2011-2020	M	O	71	det
73	,	CH	O	78	punct
74	tầm	N	O	78	sub
75	nhìn	V	O	74	nmod
76	2030	M	O	71	det
77	đã	R	O	78	adv
78	được	V	O	1	dep
79	Thủ_tướng	N	O	81	sub
80	Chính_phủ	N	O	79	nmod
81	ban_hành	V	O	78	vmod
82	.	CH	O	1	punct
1	Gần	A	O	3	nmod
2	25%	M	O	3	det
3	trẻ	N	O	5	sub
4	chưa	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	tiêm_chủng	V	O	5	vmod
7	văcxin	N	O	6	dob
8	6	M	O	7	det
9	trong	E	O	5	tmp
10	1	M	O	11	det
11	Người_dân	N	O	9	pob
12	TP.	Ny	B-LOC	11	nmod
13	HCM	Np	I-LOC	12	nmod
14	vẫn	R	O	16	adv
15	"	CH	O	16	punct
16	ngại	V	O	5	vmod
17	"	CH	O	16	punct
18	cho	E	O	16	vmod
19	con	N	O	18	pob
20	tiêm	V	O	19	nmod
21	văc	N	O	20	dob
22	xin	V	O	16	vmod
23	Com_BEFive	Np	B-PER	22	dob
24	,	CH	O	5	punct
25	chỉ	R	O	26	adv
26	có	V	O	5	vmod
27	5%	M	O	28	det
28	trẻ_em	N	O	26	dob
29	dưới	E	O	28	loc
30	1	M	O	31	det
31	tuổi	N	O	29	pob
32	được	V	O	26	vmod
33	cha_mẹ	N	O	34	sub
34	đưa	V	O	32	vmod
35	đi	V	O	34	vmod
36	tiêm	V	O	35	vmod
37	loại	N	O	36	dob
38	văcxin	N	O	37	nmod
39	này	P	O	37	det
40	.	CH	O	5	punct
1	Ngày	N	O	19	tmp
2	28-5	M	O	1	det
3	,	CH	O	19	punct
4	theo	E	O	19	adv
5	Trung_tâm	N	B-ORG	4	pob
6	Y_tế	Np	I-ORG	5	nmod
7	dự_phòng	V	I-ORG	5	nmod
8	TP.	Ny	I-ORG	5	nmod
9	HCM	Np	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	sau	N	O	15	tmp
12	3	M	O	13	det
13	tháng	N	O	8	nmod
14	triển_khai	V	O	13	nmod
15	tiêm	V	O	14	vmod
16	văcxin	N	O	15	dob
17	ComBE_Five	Np	O	16	nmod
18	(	CH	O	15	punct
19	sản_xuất	V	O	0	root
20	tại	E	O	19	loc
21	Ấn_Độ	Np	B-LOC	20	pob
22	-	CH	O	21	punct
23	PV	Ny	O	21	nmod
24	)	CH	O	19	punct
25	trong	E	O	19	vmod
26	chương_trình	N	O	25	pob
27	tiêm_chủng	A	O	26	nmod
28	mở_rộng	V	O	26	nmod
29	tại	E	O	28	loc
30	TP	Ny	O	29	pob
31	,	CH	O	28	punct
32	đã	R	O	33	adv
33	có	V	O	19	vmod
34	23.316	M	O	35	det
35	liều	N	O	33	dob
36	văcxin	N	O	35	nmod
37	được	V	O	35	nmod
38	tiêm_chủng	V	O	37	vmod
39	cho	E	O	37	vmod
40	các	L	O	41	det
41	trẻ_em	N	O	39	pob
42	dưới	E	O	37	mnr
43	1	M	O	44	det
44	tuổi	N	O	42	pob
45	.	CH	O	19	punct
1	Trong	E	O	4	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	ghi_nhận	V	O	0	root
5	1.321	M	O	6	det
6	trường_hợp	N	O	4	dob
7	có	V	O	6	nmod
8	phản_ứng	N	O	7	dob
9	thông_thường	A	O	8	nmod
10	sau	E	O	6	tmp
11	tiêm_chủng	N	O	10	pob
12	,	CH	O	4	punct
13	chủ_yếu	A	O	4	vmod
14	là	C	O	13	amod
15	sốt	V	O	13	vmod
16	,	CH	O	4	punct
17	sưng	V	O	4	vmod
18	đau	V	O	17	vmod
19	tại_chỗ	A	O	17	vmod
20	tiêm	V	O	17	vmod
21	.	CH	O	4	punct
1	Những	L	O	2	det
2	trường_hợp	N	O	4	sub
3	này	P	O	2	det
4	chiếm	V	O	0	root
5	tỷ_lệ	N	O	4	dob
6	5,7%	M	O	5	det
7	trên	E	O	4	loc
8	tổng_số	N	O	7	pob
9	mũi	N	O	8	nmod
10	tiêm	N	O	8	nmod
11	,	CH	O	4	punct
12	tương_đương	V	O	4	vmod
13	với	E	O	12	vmod
14	tỷ_lệ	N	O	13	pob
15	phản_ứng	V	O	14	nmod
16	thông_thường	A	O	14	nmod
17	của	E	O	14	nmod
18	các	L	O	19	det
19	văcxin	N	O	17	pob
20	DPT	Ny	O	19	nmod
21	(	CH	O	19	punct
22	bạch_hầu	N	O	19	nmod
23	,	CH	O	19	punct
24	ho_gà	N	O	19	nmod
25	,	CH	O	19	punct
26	uốn_ván	V	O	19	nmod
27	)	CH	O	19	punct
28	khác	A	O	19	nmod
29	,	CH	O	4	punct
30	không	R	O	31	adv
31	có	V	O	4	vmod
32	ca	N	O	31	dob
33	tai_biến	N	O	32	nmod
34	nặng	A	O	32	nmod
35	sau	E	O	32	nmod
36	tiêm_chủng	N	O	35	pob
37	.	CH	O	4	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	số	N	O	7	sub
4	liều	N	O	3	nmod
5	văcxin	N	O	3	nmod
6	ComBE_Five	Np	O	3	nmod
7	được	V	O	0	root
8	tiêm	V	O	7	vmod
9	trên	N	O	8	dob
10	mới	R	O	11	adv
11	bao_phủ	V	O	7	vmod
12	được	R	O	11	adv
13	khoảng	N	O	11	dob
14	5%	M	O	15	det
15	số	N	O	13	nmod
16	trẻ	A	O	15	nmod
17	cần	V	O	11	vmod
18	tiêm_chủng	V	O	17	vmod
19	các	L	O	20	det
20	mũi	N	O	18	dob
21	cơ_bản	A	O	20	nmod
22	để	E	O	18	prp
23	phòng	V	O	22	vmod
24	6	M	O	25	det
25	bệnh	N	O	23	dob
26	:	CH	O	25	punct
27	bạch_hầu	N	O	25	nmod
28	,	CH	O	25	punct
29	uốn_ván	V	O	25	nmod
30	,	CH	O	25	punct
31	ho_gà	N	O	25	nmod
32	,	CH	O	25	punct
33	viêm	N	O	25	nmod
34	gan	N	O	33	nmod
35	B	Np	O	34	nmod
36	,	CH	O	25	punct
37	HiB	Np	O	25	nmod
38	,	CH	O	25	punct
39	bại_liệt	A	O	25	nmod
40	.	CH	O	7	punct
1	Có	V	O	0	root
2	khoảng	N	O	1	vmod
3	70%	M	O	4	det
4	số	N	O	2	nmod
5	trẻ	A	O	4	nmod
6	đư	V	O	4	nmod
7	ợc	N	O	6	dob
8	tiêm	V	O	7	nmod
9	văcxin	N	O	8	dob
10	dịch_vụ	N	O	9	nmod
11	với	E	O	6	vmod
12	6	M	O	13	det
13	loại	Nc	O	11	pob
14	văcxin	N	O	13	nmod
15	này	P	O	13	det
16	và	Cc	O	1	coord
17	vẫn	R	O	18	adv
18	còn	V	O	16	conj
19	25%	M	O	20	det
20	số	N	O	18	dob
21	trẻ	A	O	20	nmod
22	chưa	R	O	23	adv
23	được	V	O	20	nmod
24	tiêm	V	O	23	vmod
25	ngừa	V	O	24	vmod
26	phòng	N	O	25	dob
27	các	L	O	28	det
28	bệnh	N	O	26	nmod
29	này	P	O	28	det
30	.	CH	O	1	punct
1	Theo	E	O	8	adv
2	Trung_tâm	N	O	1	pob
3	Y_tế	Np	O	2	nmod
4	dự_phòng	V	O	2	nmod
5	TP	Ny	O	2	nmod
6	,	CH	O	8	punct
7	đây	P	O	8	sub
8	là	V	O	0	root
9	nguy_cơ	N	O	8	dob
10	rất	R	O	11	amod
11	lớn	A	O	9	nmod
12	dẫn	V	O	9	nmod
13	đến	E	O	12	vmod
14	sự	N	O	13	pob
15	gia_tăng	V	O	14	nmod
16	số	N	O	14	nmod
17	ca	N	O	16	nmod
18	mắc	V	O	14	nmod
19	các	L	O	20	det
20	bệnh	N	O	18	dob
21	này	P	O	20	det
22	trong	E	O	18	tmp
23	thời_gian	N	O	22	pob
24	tới	V	O	23	nmod
25	nếu	C	O	28	dep
26	trẻ_em	N	O	28	sub
27	không	R	O	28	adv
28	được	V	O	23	nmod
29	tiêm_chủng	V	O	28	vmod
30	theo	E	O	29	vmod
31	lịch	N	O	30	pob
32	.	CH	O	8	punct
1	Trung_tâm	N	O	3	sub
2	Y_tế	Np	O	1	nmod
3	dự_phòng	V	O	0	root
4	TP	Ny	O	3	loc
5	khuyến_cáo	V	O	3	vmod
6	các	L	O	7	det
7	bậc	N	O	5	dob
8	cha_mẹ	N	O	7	nmod
9	có	V	O	7	nmod
10	con	N	O	9	dob
11	dưới	E	O	7	loc
12	1	M	O	13	det
13	tuổi	N	O	11	pob
14	cần	V	O	7	nmod
15	đưa	V	O	14	vmod
16	con	N	O	15	dob
17	đi	V	O	15	vmod
18	tiêm_chủng	V	O	17	vmod
19	theo	V	O	18	vmod
20	đúng	A	O	19	vmod
21	lịch	N	O	19	pob
22	tiêm_chủng	A	O	21	nmod
23	bắt_buộc	V	O	21	nmod
24	do	E	O	22	prp
25	Bộ	Np	B-ORG	21	nmod
26	Y_tế	N	I-ORG	25	nmod
27	quy_định	V	O	26	nmod
28	.	CH	O	3	punct
1	Cảnh_báo	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Trẻ	N	O	7	sub
4	2	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	3	nmod
6	cũng	R	O	7	adv
7	có	V	O	1	vmod
8	nguy_cơ	N	O	7	dob
9	nhiễm	V	O	8	nmod
10	vi_khuẩn	N	O	9	dob
11	gây	V	O	10	nmod
12	ung_thư	N	O	11	dob
13	dạ_dày	N	O	12	nmod
14	Theo	V	O	7	vmod
15	nghiên_cứu	V	O	14	vmod
16	của	E	O	15	vmod
17	Viện	N	B-ORG	16	pob
18	Nghiên_cứu	V	I-ORG	17	nmod
19	và	Cc	I-ORG	7	coord
20	Đào_tạo	V	I-ORG	19	conj
21	tiêu_hoá	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	21	punct
23	gan	N	O	33	sub
24	mật	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	1	punct
26	tại	E	O	30	loc
27	Việt_Nam	Np	B-LOC	26	pob
28	,	CH	O	1	punct
29	tỷ_lệ	N	O	33	sub
30	nhiễm	V	O	29	nmod
31	vi_khuẩn	N	O	30	dob
32	HP	Ny	B-ORG	31	nmod
33	chiếm	V	O	1	vmod
34	hơn	A	O	35	dep
35	80%	M	O	33	vmod
36	,	CH	O	1	punct
37	đặc_biệt	A	O	33	vmod
38	ở	E	O	37	loc
39	trẻ_em	N	O	38	pob
40	dưới	E	O	37	tmp
41	8	M	O	42	det
42	tuổi	N	O	40	pob
43	chiếm	V	O	1	vmod
44	tới	E	O	43	vmod
45	96,2%	M	O	43	vmod
46	.	CH	O	1	punct
1	Thậm_chí	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	có	V	O	0	root
4	những	L	O	5	det
5	trẻ	N	O	3	dob
6	chỉ	R	O	8	nmod
7	2	M	O	8	det
8	tuổi	N	O	5	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	nhiễm	V	O	5	nmod
11	vi_khuẩn	N	O	10	dob
12	HP	Ny	B-ORG	11	nmod
13	.	CH	O	3	punct
1	Vi_khuẩn	N	O	3	sub
2	HP	Ny	B-ORG	1	nmod
3	có	V	O	0	root
4	tên	N	O	3	dob
5	đầy_đủ	A	O	4	nmod
6	là	V	O	3	vmod
7	Helicobacter_Pylori	Np	O	6	vmod
8	,	CH	O	3	punct
9	là	V	O	3	vmod
10	một	M	O	11	det
11	loại	Nc	O	9	dob
12	vi_khuẩn	N	O	11	nmod
13	sống	V	O	11	nmod
14	trong	E	O	13	loc
15	dạ_dày	N	O	14	pob
16	người	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	có_thể	R	O	19	adv
19	tồn_tại	V	O	3	vmod
20	trong	E	O	19	loc
21	môi_trường	N	O	20	pob
22	của	E	O	21	nmod
23	axit	N	O	22	pob
24	dạ_dày	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	3	punct
1	Loại	N	O	4	sub
2	vi_khuẩn	N	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	tiết	V	O	0	root
5	ra	R	O	4	adv
6	một	M	O	7	det
7	enzyme	N	O	4	dob
8	có	V	O	7	nmod
9	tên	N	O	8	dob
10	là	C	O	9	nmod
11	Urease	Np	O	9	nmod
12	giúp	V	O	7	nmod
13	trung_hoà	N	O	12	dob
14	độ	N	O	13	nmod
15	axit	N	O	14	nmod
16	trong	E	O	12	loc
17	dạ_dày	N	O	16	pob
18	.	CH	O	4	punct
1	Vi_khuẩn	N	O	4	sub
2	HP	Ny	B-ORG	1	nmod
3	có_thể	R	O	4	adv
4	sinh_sống	V	O	0	root
5	và	Cc	O	4	coord
6	phát_triển	V	O	5	conj
7	ở	E	O	4	loc
8	lớp	N	O	7	pob
9	nhầy	A	O	8	nmod
10	trên	E	O	8	loc
11	bề_mặt	N	O	10	pob
12	niêm_mạc	N	O	11	nmod
13	dạ_dày	N	O	12	nmod
14	.	CH	O	4	punct
1	Nó	P	O	3	sub
2	có_thể	R	O	3	adv
3	gây	V	O	0	root
4	ra	V	O	3	adv
5	tình_trạng	N	O	3	dob
6	viêm	V	O	5	nmod
7	dạ_dày	N	O	6	dob
8	mãn_tính	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	thường	R	O	11	adv
11	phát_triển	V	O	3	vmod
12	trong	E	O	11	loc
13	khi	N	O	12	pob
14	không	R	O	15	adv
15	gây	V	O	13	nmod
16	ra	V	O	15	adv
17	bất_kỳ	R	O	18	nmod
18	triệu_chứng	N	O	15	dob
19	nổi_bật	A	O	18	nmod
20	nào	P	O	18	nmod
21	.	CH	O	3	punct
1	Trên	E	O	0	loc
2	thế_giới	N	O	1	pob
3	nói_chung	X	O	2	x
4	và	Cc	O	1	coord
5	tại	E	O	4	conj
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	nói_riêng	X	O	2	x
8	,	CH	O	12	punct
9	hiện_nay	N	O	12	tmp
10	,	CH	O	6	punct
11	tỷ_lệ	N	O	6	nmod
12	nhiễm	V	O	11	nmod
13	HP	Ny	B-ORG	12	dob
14	trong	E	O	12	loc
15	gia_đình	N	O	14	pob
16	,	CH	O	20	punct
17	đặc_biệt	A	O	0	root
18	là	T	O	17	amod
19	trẻ_em	N	O	17	amod
20	càng	R	O	21	nmod
21	ngày	N	O	19	tmp
22	gia_tăng	V	O	21	nmod
23	.	CH	O	17	punct
1	Theo	E	O	25	adv
2	nghiên_cứu	N	O	1	pob
3	của	E	O	2	nmod
4	Viện	N	B-ORG	3	pob
5	Nghiên_cứu	V	I-ORG	4	nmod
6	và	Cc	I-ORG	5	coord
7	Đào_tạo	V	I-ORG	6	conj
8	tiêu_hoá	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	25	punct
10	gan	N	O	25	sub
11	mật	A	O	10	nmod
12	,	CH	O	8	punct
13	trong	E	O	25	tmp
14	hơn	A	O	16	nmod
15	300	M	O	16	det
16	gia_đình	N	O	13	pob
17	,	CH	O	16	punct
18	tỉ_lệ	N	O	16	nmod
19	trẻ_em	N	O	18	nmod
20	dưới	E	O	10	nmod
21	8	M	O	22	det
22	tuổi	N	O	20	pob
23	nhiễm	V	O	22	nmod
24	HP	Ny	O	23	dob
25	chiếm	V	O	0	root
26	96,2%	M	O	25	dob
27	.	CH	O	25	punct
1	Các	L	O	2	det
2	chuyên_gia	N	O	8	sub
3	trong	E	O	2	loc
4	ngành	N	O	3	pob
5	nhấn_mạnh	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	đây	P	O	8	sub
8	là	V	O	0	root
9	một	M	O	10	det
10	con_số	N	O	8	dob
11	quá	R	O	12	amod
12	cao	A	O	10	nmod
13	.	CH	O	8	punct
1	Hội_nghị	N	O	7	sub
2	HP	Ny	O	1	nmod
3	thế_giới	N	O	2	nmod
4	và	Cc	O	1	coord
5	khu_vực	N	O	4	conj
6	không	R	O	7	adv
7	nhắc	V	O	0	root
8	tới	E	O	7	vmod
9	tỷ_lệ	N	O	8	pob
10	này	P	O	9	det
11	,	CH	O	7	punct
12	do_vậy	C	O	7	coord
13	,	CH	O	7	punct
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	khả_năng	N	O	18	sub
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	nmod
17	đang	R	O	18	adv
18	đứng	V	O	7	dep
19	đầu_bảng	N	O	18	dob
20	.	CH	O	7	punct
1	PGS.TS.	Ny	O	14	sub
2	Nguyễn_Duy_Thắng	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Viện	N	O	1	nmod
5	trưởng	N	O	4	nmod
6	viện	N	B-ORG	4	nmod
7	nghiên_cứu	V	I-ORG	4	nmod
8	và	Cc	I-ORG	7	coord
9	Đào_tạo	V	I-ORG	8	conj
10	tiêu_hoá	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	1	punct
12	gan	N	O	1	nmod
13	mật	N	O	12	nmod
14	cho	V	O	0	root
15	biết	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	ở	E	O	14	vmod
18	các	L	O	19	det
19	nước	N	O	17	pob
20	đang	R	O	21	adv
21	phát_triển	V	O	19	nmod
22	,	CH	O	14	punct
23	trong	E	O	25	loc
24	đó	P	O	23	pob
25	có	V	O	14	vmod
26	Việt_Nam	Np	B-LOC	25	dob
27	,	CH	O	14	punct
28	trẻ_em	N	O	29	sub
29	là	V	O	14	vmod
30	đối_tượng	N	O	29	dob
31	có	V	O	30	nmod
32	nguy_cơ	N	O	31	dob
33	nhiễm	V	O	32	nmod
34	vi_khuẩn	N	O	33	vmod
35	HP	Ny	O	34	nmod
36	cao	A	O	34	nmod
37	nhất	R	O	36	amod
38	,	CH	O	14	punct
39	đặc_biệt	A	O	14	vmod
40	là	T	O	39	amod
41	trong	E	O	39	amod
42	những	L	O	43	det
43	gia_đình	N	O	41	pob
44	có	V	O	43	nmod
45	người_thân	N	O	44	dob
46	cận	A	O	45	nmod
47	huyết_thống	N	O	45	nmod
48	mắc	V	O	43	nmod
49	HP	Ny	B-ORG	48	dob
50	.	CH	O	14	punct
1	“	CH	O	6	punct
2	Điều	N	O	6	sub
3	này	P	O	2	det
4	phần_nào	L	O	6	sub
5	có_thể	R	O	6	adv
6	hiểu	V	O	0	root
7	được	R	O	6	adv
8	do	E	O	6	prp
9	thói_quen	N	O	29	sub
10	sinh_hoạt	V	O	9	nmod
11	chung	A	O	10	vmod
12	,	CH	O	6	punct
13	dùng	V	O	6	vmod
14	chung	A	O	13	vmod
15	chén	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	6	punct
17	đũa	N	O	9	nmod
18	bát	N	O	17	nmod
19	trong	E	O	9	nmod
20	gia_đình	N	O	19	pob
21	,	CH	O	20	punct
22	công_tác	N	O	20	nmod
23	vệ_sinh	N	O	22	nmod
24	và	Cc	O	20	coord
25	tầm	N	O	24	conj
26	soát	V	O	25	nmod
27	bệnh	N	O	26	dob
28	chưa	R	O	29	adv
29	được	V	O	6	dep
30	chú_trọng	V	O	29	vmod
31	”	CH	O	6	punct
32	,	CH	O	6	punct
33	ông	Nc	O	35	sub
34	Thắng	Np	B-PER	33	nmod
35	nhấn_mạnh	V	O	6	dep
36	.	CH	O	6	punct
1	Bên	N	O	8	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	8	punct
5	ông	Nc	O	8	sub
6	Thắng	Np	B-PER	5	nmod
7	cũng	R	O	8	adv
8	cho	V	O	0	root
9	biết	V	O	8	vmod
10	thêm	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	8	punct
12	vi_khuẩn	N	O	15	sub
13	HP	Ny	O	12	nmod
14	chính	T	O	15	vmod
15	là	V	O	8	vmod
16	yếu_tố	N	O	15	dob
17	gây	V	O	16	nmod
18	ra	V	O	17	adv
19	viêm	N	O	17	dob
20	loét	V	O	19	nmod
21	dạ_dày	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	21	coord
23	bệnh	N	O	22	conj
24	cứ	R	O	26	adv
25	tái	X	O	26	x
26	đi	V	O	16	nmod
27	tái	X	O	26	x
28	lại	R	O	26	adv
29	.	CH	O	8	punct
1	Tổ_chức	V	O	0	root
2	ung_thư	N	O	1	dob
3	quốc_tế	N	O	2	nmod
4	cũng	R	O	5	adv
5	xem	V	O	1	vmod
6	như	C	O	5	vmod
7	HP	Ny	B-ORG	8	sub
8	là	V	O	5	vmod
9	thủ_phạm	N	O	8	dob
10	số	N	O	9	nmod
11	1	M	O	10	det
12	gây	V	O	9	nmod
13	ra	V	O	12	adv
14	ung_thư	N	O	12	dob
15	dạ_dày	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	14	coord
17	khuyến_cáo	N	O	16	conj
18	không	R	O	19	adv
19	có	V	O	17	vmod
20	HP	Ny	B-ORG	22	sub
21	sẽ	R	O	22	adv
22	giảm	V	O	19	vmod
23	ung_thư	N	O	22	dob
24	dạ_dày	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	6	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	dù	E	O	0	root
5	viêm	N	O	9	sub
6	loét	V	O	5	nmod
7	dạ_dày	N	O	6	dob
8	không	R	O	9	amod
9	phải	A	O	4	dep
10	chỉ	R	O	12	nmod
11	riêng	T	O	12	nmod
12	HP	Ny	B-ORG	9	amod
13	gây	V	O	12	nmod
14	ra	R	O	13	adv
15	nhưng	C	O	9	dep
16	sự	Nc	O	26	sub
17	tồn_tại	V	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	HP	Ny	B-ORG	18	pob
20	trong	E	O	16	loc
21	niêm_mạc	N	O	20	pob
22	dạ_dày	N	O	21	nmod
23	-	CH	O	16	punct
24	tá_tràng	V	O	16	nmod
25	rất	R	O	26	amod
26	cao	A	O	9	dep
27	.	CH	O	26	punct
1	Với	E	O	15	tpc
2	trẻ	N	O	1	pob
3	nhỏ	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	trường_hợp	N	O	15	sub
6	HP	Ny	B-ORG	5	nmod
7	gây	V	O	5	nmod
8	viêm	N	O	7	dob
9	loét	V	O	8	nmod
10	dạ_dày	N	O	9	dob
11	,	CH	O	1	punct
12	trong	E	O	15	loc
13	gia_đình	N	O	12	pob
14	từng	R	O	15	adv
15	có	V	O	0	root
16	người	N	O	15	dob
17	ung_thư	N	O	16	nmod
18	dạ_dày	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	15	punct
20	nhiễm	V	O	15	vmod
21	vi_khuẩn	N	O	20	dob
22	HP	Ny	O	21	nmod
23	bác_sĩ	N	O	22	nmod
24	đều	R	O	25	adv
25	khuyến_cáo	V	O	20	vmod
26	điều_trị	V	O	25	vmod
27	triệt_để	A	O	26	vmod
28	.	CH	O	15	punct
1	“	N	O	4	tmp
2	Nhiều	A	O	3	nmod
3	gia_đình	N	O	4	sub
4	e_ngại	V	O	0	root
5	tâm_lý	N	O	4	dob
6	bé	N	O	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	dùng	V	O	4	vmod
9	kháng_sinh	N	O	8	dob
10	nhưng	C	O	4	coord
11	nếu	C	O	13	dep
12	không	R	O	13	adv
13	điều_trị	V	O	21	cnd
14	triệt_để	A	O	13	vmod
15	HP	Ny	B-ORG	14	amod
16	gây	V	O	13	vmod
17	viêm	N	O	16	dob
18	loét	V	O	17	nmod
19	dạ_dày	N	O	18	dob
20	tái	Z	O	21	vmod
21	đi	V	O	10	conj
22	tái	X	O	21	x
23	lại	R	O	21	adv
24	ở	E	O	21	loc
25	trẻ	N	O	24	pob
26	”	CH	O	4	punct
27	,	CH	O	4	punct
28	ông	Nc	O	30	sub
29	Thắng	Np	B-PER	28	nmod
30	cho	V	O	4	dep
31	biết	V	O	30	vmod
32	.	CH	O	4	punct
1	Trao_đổi	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	những	L	O	4	det
4	con	Nc	O	2	pob
5	đường	N	O	4	nmod
6	lây_nhiễm	V	O	4	nmod
7	của	E	O	4	nmod
8	HP	Ny	B-ORG	7	pob
9	,	CH	O	1	punct
10	theo	E	O	1	vmod
11	PGS	Ny	O	10	pob
12	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	3	sub
2	Nguyễn_Duy_Thắng	Np	B-PER	1	nmod
3	có	V	O	0	root
4	3	M	O	5	det
5	con	Nc	O	3	dob
6	đường	N	O	5	nmod
7	chính	A	O	5	nmod
8	:	CH	O	5	punct
9	Thứ	N	O	5	nmod
10	nhất	M	O	9	det
11	,	CH	O	12	punct
12	qua	V	O	9	nmod
13	đường	N	O	12	loc
14	nước_bọt	N	O	13	nmod
15	:	CH	O	12	punct
16	Vi_khuẩn	N	O	18	sub
17	HP	Ny	B-ORG	16	nmod
18	có	V	O	12	vmod
19	nhiều	A	O	18	vmod
20	trong	E	O	18	loc
21	nước_bọt	N	O	20	pob
22	,	CH	O	3	punct
23	cao_răng	A	O	19	amod
24	,	CH	O	3	punct
25	khoang	N	O	21	nmod
26	miệng	N	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	người_bệnh	N	O	27	pob
29	.	CH	O	3	punct
1	Do_đó	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	chúng	P	O	5	sub
4	có_thể	R	O	5	adv
5	lây_truyền	V	O	0	root
6	từ	E	O	5	loc
7	người	N	O	6	pob
8	này	P	O	7	det
9	sang	V	O	6	pmod
10	người	N	O	9	pob
11	khác	A	O	10	nmod
12	qua	E	O	9	mnr
13	việc	N	O	12	pob
14	dùng	V	O	13	nmod
15	chung	A	O	14	vmod
16	chén	N	O	14	dob
17	đũa	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	5	punct
19	hôn	V	O	5	vmod
20	trực_tiếp	A	O	19	vmod
21	,	CH	O	5	punct
22	mẹ	N	O	23	sub
23	mớm	V	O	5	dep
24	đồ_ăn	N	O	23	dob
25	cho	E	O	23	iob
26	con.Thứ	N	O	25	pob
27	hai	M	O	26	det
28	,	CH	O	29	punct
29	qua	V	O	5	dep
30	đồ_dùng	N	O	29	dob
31	ăn_uống	V	O	30	nmod
32	:	CH	O	30	punct
33	Vi_khuẩn	N	O	35	sub
34	HP	Ny	B-ORG	33	nmod
35	được	V	O	30	nmod
36	đào_thải	V	O	35	vmod
37	qua	E	O	36	mnr
38	phân	N	O	37	pob
39	người_bệnh	N	O	38	nmod
40	nên	C	O	35	coord
41	sẽ	R	O	42	adv
42	bị	V	O	40	conj
43	lây_nhiễm	V	O	42	vmod
44	qua	V	O	43	vmod
45	tay	N	O	44	pob
46	bệnh_nhân	N	O	45	nmod
47	(	CH	O	5	punct
48	nếu	C	O	50	dep
49	không	R	O	50	adv
50	rửa	V	O	5	vmod
51	tay	N	O	50	dob
52	sạch_sẽ	A	O	51	nmod
53	sau	E	O	50	tmp
54	khi	N	O	53	pob
55	đi	V	O	54	nmod
56	vệ_sinh	V	O	55	vmod
57	)	CH	O	5	punct
58	hoặc	Cc	O	5	coord
59	nhiễm	V	O	58	conj
60	vi_khuẩn	N	O	59	dob
61	qua	E	O	59	mnr
62	các	L	O	63	det
63	con	Nc	O	61	pob
64	vật	N	O	63	nmod
65	trung_gian	A	O	63	nmod
66	như	C	O	59	amod
67	ruồi	N	O	59	dob
68	,	CH	O	67	punct
69	gián	N	O	67	nmod
70	,	CH	O	67	punct
71	chuột	N	O	67	nmod
72	,	CH	O	5	punct
73	...	CH	O	5	punct
1	Thứ	N	O	4	adv
2	ba	M	O	1	det
3	,	CH	O	4	punct
4	qua	V	O	0	root
5	chăm_sóc	V	O	4	vmod
6	y_tế	N	O	5	dob
7	:	CH	O	6	punct
8	Người	N	O	22	sub
9	có	V	O	8	nmod
10	vi_khuẩn	N	O	9	dob
11	H.P	Ny	O	10	nmod
12	trong	E	O	8	loc
13	dạ_dày	N	O	12	pob
14	khi	N	O	9	tmp
15	bị	V	O	14	nmod
16	trào	V	O	15	vmod
17	ngược	A	O	16	vmod
18	hoặc	Cc	O	15	coord
19	ợ	V	O	18	conj
20	chua	A	O	19	vmod
21	sẽ	R	O	22	adv
22	đẩy	V	O	4	vmod
23	vi_khuẩn	N	O	22	dob
24	lên	V	O	22	adv
25	miệng	N	O	22	dob
26	cùng	A	O	25	coord
27	với	E	O	26	amod
28	dịch	N	O	27	pob
29	dạ_dày	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	4	punct
1	Khi	N	O	10	tmp
2	đi	V	O	1	nmod
3	khám	V	O	2	vmod
4	nha_khoa	N	O	3	dob
5	,	CH	O	10	punct
6	nội_soi	N	O	10	sub
7	nhưng	C	O	10	dep
8	dụng_cụ	N	O	10	sub
9	không	R	O	10	adv
10	được	V	O	0	root
11	tiệt_trùng	N	O	10	dob
12	kỹ	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	10	punct
14	vi_khuẩn	N	O	16	sub
15	HP	Ny	B-ORG	14	nmod
16	dễ	A	O	10	dep
17	lây	V	O	16	vmod
18	sang	V	O	17	vmod
19	người	N	O	18	pob
20	khoẻ_mạnh	A	O	19	nmod
21	.	CH	O	10	punct
1	Chia_sẻ	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	trường_hợp	N	O	2	pob
4	bệnh_nhi	N	O	3	nmod
5	2	M	O	6	det
6	tuổi	N	O	3	nmod
7	nhiễm	V	O	3	nmod
8	vi_khuẩn	N	O	7	dob
9	HP	Ny	B-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	PGS.TS	Ny	O	1	sub
12	Nguyễn_Duy_Thắng	Np	B-PER	11	nmod
13	cho	V	O	1	vmod
14	biết	V	O	13	vmod
15	:	CH	O	13	punct
16	“	CH	O	13	punct
17	Chúng_tôi	P	O	19	sub
18	đã	R	O	19	adv
19	gặp	V	O	13	vmod
20	trường_hợp	N	O	19	dob
21	bệnh_nhi	N	O	20	nmod
22	nhỏ	A	O	21	nmod
23	nhất	R	O	22	amod
24	là	V	O	20	nmod
25	2	M	O	26	det
26	tuổi	N	O	24	dob
27	mắc	V	O	26	nmod
28	HP	Ny	O	27	dob
29	do	E	O	28	prp
30	mẹ	N	O	31	sub
31	mớm	V	O	29	dep
32	cơm	N	O	31	dob
33	cho	E	O	31	iob
34	con	N	O	33	pob
35	.	CH	O	1	punct
1	Bệnh_nhi	N	O	3	sub
2	không	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	triệu_chứng	N	O	3	dob
5	lâm_sàng	A	O	4	nmod
6	và	Cc	O	3	coord
7	phát_hiện	V	O	6	conj
8	bệnh	N	O	7	dob
9	khi	N	O	7	tmp
10	test	V	O	9	nmod
11	thở	V	O	10	vmod
12	.	CH	O	3	punct
1	Nhưng	C	O	6	dep
2	trường_hợp	N	O	6	tpc
3	này	P	O	2	det
4	chúng_tôi	P	O	6	sub
5	chưa	R	O	6	adv
6	tiến_hành	V	O	0	root
7	điều_trị	V	O	6	vmod
8	.	CH	O	6	punct
1	Môi_trường	N	O	7	sub
2	trong	E	O	1	loc
3	dạ_dày	N	O	2	pob
4	kiềm	N	O	3	nmod
5	hoá	N	O	3	nmod
6	càng	R	O	7	amod
7	cao	A	O	0	root
8	thì	C	O	7	dep
9	HP	Ny	B-ORG	11	sub
10	càng	R	O	11	adv
11	sống	V	O	7	dep
12	tốt	A	O	11	vmod
13	,	CH	O	7	punct
14	nhưng	C	O	7	dep
15	với	E	O	11	vmod
16	môi_trường	N	O	15	pob
17	axit	N	O	16	nmod
18	HP	Ny	B-ORG	17	nmod
19	sẽ	R	O	20	adv
20	chết	V	O	7	dep
21	.	CH	O	7	punct
1	Do_đó	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	nếu	C	O	8	dep
4	môi_trường	N	O	8	sub
5	trong	E	O	4	loc
6	dạ_dày	N	O	5	pob
7	bé	N	O	6	nmod
8	thay_đổi	V	O	0	root
9	thì	C	O	8	coord
10	HP	Ny	B-ORG	12	sub
11	có_thể	R	O	12	adv
12	bị	V	O	9	conj
13	tiêu_diệt	V	O	12	vmod
14	.	CH	O	10	punct
1	Điều	N	O	4	sub
2	này	P	O	1	det
3	cũng	R	O	4	adv
4	khẳng_định	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	chế_độ	N	O	1	nmod
7	ăn	V	O	6	nmod
8	quan_trọng	A	O	6	nmod
9	vô_cùng	R	O	8	amod
10	với	E	O	6	nmod
11	trẻ	N	O	10	pob
12	nhỏ	A	O	11	nmod
13	”	CH	O	4	punct
14	.	CH	O	4	punct
1	Để	E	O	5	prp
2	phòng_ngừa	V	O	1	vmod
3	nhiễm_khuẩn	N	O	2	dob
4	HP	Ny	B-ORG	3	nmod
5	gây	V	O	0	root
6	viêm	N	O	5	dob
7	loét	V	O	6	nmod
8	dạ_dày	N	O	7	dob
9	,	CH	O	5	punct
10	các	L	O	11	det
11	chuyên_gia	N	O	12	sub
12	khuyên	V	O	5	dep
13	rằng	C	O	17	dep
14	mỗi	M	O	15	det
15	gia_đình	N	O	17	sub
16	nên	C	O	17	dep
17	hạn_chế	V	O	12	vmod
18	dùng	V	O	17	vmod
19	chung	A	O	18	vmod
20	dụng_cụ	N	O	18	dob
21	ăn_uống	V	O	20	nmod
22	trong	E	O	20	loc
23	gia_đình	N	O	22	pob
24	như	C	O	17	vmod
25	chung	A	O	17	vmod
26	bát	N	O	25	amod
27	nước_chấm	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	12	punct
29	hạn_chế	V	O	12	vmod
30	gắp	V	O	29	vmod
31	thức_ăn	N	O	30	dob
32	cho	E	O	30	vmod
33	nhau	N	O	32	pob
34	.	CH	O	5	punct
1	Cẩn_thận	N	O	0	root
2	khi	N	O	1	nmod
3	ăn_uống	V	O	2	nmod
4	tại	E	O	3	loc
5	các	L	O	6	det
6	hàng_quán	N	O	4	pob
7	ven	N	O	6	nmod
8	đường	N	O	7	nmod
9	vì	E	O	1	prp
10	các	L	O	11	det
11	dụng_cụ	N	O	15	sub
12	ăn_uống	V	O	11	nmod
13	thường	R	O	15	adv
14	không	R	O	15	adv
15	được	V	O	9	dep
16	vệ_sinh	V	O	15	vmod
17	sạch_sẽ	A	O	15	vmod
18	.	CH	O	15	punct
1	Nên	C	O	2	dep
2	diệt_trừ	V	O	0	root
3	ruồi	N	O	2	dob
4	,	CH	O	3	punct
5	muỗi	N	O	3	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	gián	N	O	3	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	chuột	N	O	3	nmod
10	;	CH	O	2	punct
11	giữ_gìn	V	O	2	vmod
12	vệ_sinh	N	O	11	dob
13	chén	N	O	12	nmod
14	đũa	N	O	13	nmod
15	sạch_sẽ	A	O	12	nmod
16	,	CH	O	2	punct
17	ngâm	V	O	2	vmod
18	các	L	O	19	det
19	dụng_cụ	N	O	17	dob
20	ăn_uống	V	O	19	nmod
21	trong	E	O	19	loc
22	gia_đình	N	O	21	pob
23	trong	E	O	22	loc
24	nước	N	O	23	pob
25	sôi	V	O	24	nmod
26	.	CH	O	2	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	hôn	V	O	0	root
3	trẻ	A	O	2	vmod
4	,	CH	O	2	punct
5	mớm	V	O	2	vmod
6	đồ_ăn	N	O	5	dob
7	cho	E	O	5	iob
8	trẻ	N	O	7	pob
9	.	CH	O	2	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	nên	V	O	0	root
3	trộn	V	O	2	vmod
4	đồ_ăn	N	O	3	dob
5	cho	E	O	3	iob
6	trẻ	N	O	5	pob
7	nhỏ	A	O	6	nmod
8	bằng	E	O	3	mnr
9	đũa	N	O	8	pob
10	của	E	O	9	nmod
11	mình	P	O	10	pob
12	.	CH	O	2	punct
1	Sau	E	O	8	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	ăn	V	O	2	nmod
4	tôm	N	O	3	vmod
5	,	CH	O	8	punct
6	một	M	O	7	det
7	phụ_nữ	N	O	8	sub
8	bị	V	O	0	root
9	hôn_mê	V	O	8	vmod
10	sâu	A	O	9	vmod
11	Hơn	A	O	13	nmod
12	một	M	O	13	det
13	giờ	Nu	O	10	amod
14	sau	E	O	13	nmod
15	bữa	N	O	14	pob
16	cơm	N	O	15	nmod
17	dùng	V	O	15	nmod
18	với	E	O	17	vmod
19	món	N	O	18	pob
20	tôm	N	O	19	nmod
21	rim	N	O	19	nmod
22	,	CH	O	19	punct
23	cơ_thể	N	O	19	nmod
24	bà	Nc	O	23	nmod
25	Cẩm	Np	B-PER	24	nmod
26	T.	Ny	I-PER	24	nmod
27	bị	V	O	19	nmod
28	nổi	V	O	27	vmod
29	mẫn	N	O	28	dob
30	đỏ	A	O	29	nmod
31	,	CH	O	28	punct
32	suy	V	O	28	vmod
33	hô_hấp	N	O	32	dob
34	.	CH	O	8	punct
1	Nhập_viện	N	O	8	sub
2	trong	E	O	1	loc
3	tình_trạng	N	O	2	pob
4	suy	V	O	3	nmod
5	đa	Z	O	6	nmod
6	tạng	N	O	4	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	hôn_mê	V	O	0	root
9	sâu	A	O	8	vmod
10	,	CH	O	8	punct
11	bác_sĩ	N	O	14	sub
12	chẩn_đoán	V	O	11	nmod
13	bệnh_nhân	N	O	12	dob
14	bị	V	O	8	vmod
15	sốc	V	O	14	vmod
16	phản_vệ	N	O	15	vmod
17	với	E	O	15	vmod
18	thức_ăn	N	O	17	pob
19	.	CH	O	8	punct
1	Nữ	N	O	4	sub
2	bệnh_nhân	N	O	1	nmod
3	không	R	O	4	amod
4	may	A	O	0	root
5	rơi	V	O	4	vmod
6	vào	V	O	5	vmod
7	tình_trạng	N	O	6	dob
8	trên	N	O	7	nmod
9	là	V	O	4	vmod
10	bà	Nc	O	9	vmod
11	Nguyễn_Thị_Cẩm	Np	B-PER	10	nmod
12	T.	Ny	I-PER	10	nmod
13	(	CH	O	10	punct
14	51	M	O	15	det
15	tuổi	N	O	10	nmod
16	,	CH	O	10	punct
17	ngụ	V	O	10	nmod
18	tại	E	O	17	loc
19	Đồng_Nai	Np	B-LOC	18	pob
20	)	CH	O	10	punct
21	hiện	N	O	10	tmp
22	đang	R	O	23	adv
23	điều_trị	V	O	10	nmod
24	tại	E	O	23	loc
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	24	pob
26	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	25	nmod
27	,	CH	O	25	punct
28	TPHCM	Ny	B-LOC	25	nmod
29	.	CH	O	4	punct
1	Thông_tin	N	O	5	sub
2	từ	E	O	1	nmod
3	chồng	N	O	2	pob
4	bệnh_nhân	N	O	3	nmod
5	cho_hay	V	O	0	root
6	,	CH	O	5	punct
7	trước	E	O	5	tmp
8	khi	N	O	7	pob
9	cơ_thể	N	O	10	sub
10	có	V	O	8	nmod
11	những	L	O	12	det
12	biểu_hiện	N	O	10	dob
13	bất_thường	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	5	punct
15	bà	Nc	O	18	sub
16	Cẩm	Np	B-PER	15	nmod
17	T.	Ny	I-PER	15	nmod
18	ăn	V	O	5	vmod
19	cơm	N	O	18	dob
20	với	E	O	18	vmod
21	món	N	O	20	pob
22	tôm	N	O	21	nmod
23	rim	N	O	21	nmod
24	.	CH	O	5	punct
1	Khoảng	N	O	3	nmod
2	1	M	O	3	det
3	giờ	Nu	O	7	tmp
4	sau	A	O	3	nmod
5	,	CH	O	7	punct
6	bà	N	O	7	sub
7	bắt_đầu	V	O	0	root
8	nổi	V	O	7	vmod
9	mẩn	N	O	8	dob
10	ngứa	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	than	N	O	8	dob
13	mệt	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	khó	A	O	13	amod
16	thở	V	O	15	vmod
17	,	CH	O	13	punct
18	lơ_mơ	A	O	13	amod
19	…	CH	O	8	punct
20	được	V	O	8	vmod
21	chuyển	V	O	20	vmod
22	đến	E	O	21	dir
23	bệnh_viện	N	O	22	pob
24	địa_phương	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	7	punct
1	Sau	E	O	11	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	thăm_khám	V	O	2	nmod
4	và	Cc	O	3	coord
5	thực_hiện	V	O	4	conj
6	các	L	O	7	det
7	thủ_thuật	N	O	5	dob
8	sơ_cứu	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	11	punct
10	bác_sĩ	N	O	11	sub
11	quyết_định	V	O	0	root
12	chuyển	V	O	11	vmod
13	bệnh_nhân	N	O	12	dob
14	lên	E	O	12	dir
15	Chợ_Rẫy	Np	B-LOC	14	pob
16	.	CH	O	11	punct
1	Ngày	N	O	5	tmp
2	8/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	bệnh_nhân	N	O	0	root
5	nhập_viện	V	O	4	nmod
6	trong	E	O	4	nmod
7	tình_trạng	N	O	6	pob
8	viêm	V	O	7	nmod
9	phổi	N	O	8	dob
10	nặng	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	suy	V	O	8	vmod
13	đa	Z	O	14	nmod
14	cơ_quan	N	O	12	dob
15	.	CH	O	1	punct
1	Sau	E	O	10	tmp
2	các	L	O	3	det
3	kết_quả	N	O	1	pob
4	thăm_khám	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	4	punct
6	xét_nghiệm	V	O	4	vmod
7	bác_sĩ	N	O	10	sub
8	chẩn_đoán	V	O	7	nmod
9	bệnh_nhân	N	O	8	vmod
10	bị	V	O	0	root
11	choáng	V	O	10	vmod
12	phản_vệ	N	O	11	dob
13	(	CH	O	10	punct
14	còn	R	O	15	adv
15	gọi	V	O	10	vmod
16	là	C	O	15	vmod
17	sốc	N	O	15	dob
18	phản_vệ	N	O	17	nmod
19	)	CH	O	10	punct
20	với	E	O	10	vmod
21	thức_ăn	N	O	20	pob
22	.	CH	O	10	punct
1	Trước	E	O	5	tmp
2	tình_trạng	N	O	1	pob
3	nguy_kịch	A	O	2	nmod
4	người_bệnh	N	O	5	sub
5	phải	V	O	0	root
6	đối_mặt	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	bác_sĩ	N	O	9	sub
9	quyết_định	V	O	5	dep
10	thực_hiện	V	O	9	vmod
11	kỹ_thuật	N	O	10	dob
12	ECMO	Ny	O	11	nmod
13	(	CH	O	9	punct
14	hệ_thống	N	O	11	nmod
15	tuần_hoàn	V	O	14	nmod
16	ngoài	E	O	15	loc
17	cơ_thể	N	O	16	pob
18	)	CH	O	9	punct
19	với	E	O	9	vmod
20	hi_vọng	N	O	19	pob
21	“	CH	O	20	punct
22	còn_nước_còn_tát	X	O	14	x
23	”	CH	O	5	punct
24	.	CH	O	5	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	rơi	V	O	0	root
4	vào	V	O	3	vmod
5	tình_trạng	N	O	4	dob
6	hôn_mê	V	O	5	nmod
7	sâu	A	O	6	vmod
8	hơn	A	O	10	nmod
9	2	M	O	10	det
10	tuần	N	O	6	tmp
11	,	CH	O	3	punct
12	sinh_mạng	N	O	14	sub
13	liên_tục	A	O	14	vmod
14	bị	V	O	3	vmod
15	đe_doạ	V	O	14	vmod
16	.	CH	O	3	punct
1	Sau	N	O	19	tmp
2	chạy	V	O	1	nmod
3	ECMO	Ny	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	bác_sĩ	N	O	2	dob
6	tiến_hành	V	O	5	nmod
7	lọc	V	O	6	vmod
8	máu	N	O	7	dob
9	ngắt_quãng	V	O	5	nmod
10	kết_hợp	V	O	9	vmod
11	thở	V	O	10	vmod
12	máy	N	O	11	dob
13	,	CH	O	10	punct
14	sử_dụng	V	O	10	vmod
15	kháng_sinh	N	O	14	dob
16	nỗ_lực	N	O	15	nmod
17	điều_trị	V	O	15	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	giúp	V	O	0	root
20	bệnh_nhân	N	O	19	dob
21	dần	R	O	22	adv
22	phục_hồi	V	O	20	nmod
23	,	CH	O	19	punct
24	qua	V	O	19	vmod
25	được	R	O	24	adv
26	nguy_kịch	A	O	24	vmod
27	.	CH	O	19	punct
1	Ngày	N	O	13	tmp
2	28/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	13	punct
4	bà	Nc	O	13	sub
5	Cẩm	Np	O	4	nmod
6	T.	Ny	O	4	nmod
7	sức_khoẻ	N	O	4	nmod
8	của	E	O	4	nmod
9	bà	Nc	O	8	pob
10	Cẩm	Np	B-PER	9	nmod
11	T.	Ny	I-PER	9	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	bình_phục	V	O	0	root
14	tốt	A	O	13	vmod
15	,	CH	O	13	punct
16	các	L	O	17	det
17	chỉ_số	N	O	13	sub
18	sinh	V	O	17	nmod
19	hiệu	N	O	18	dob
20	tương_đối	A	O	19	nmod
21	ổn_định	A	O	20	amod
22	.	CH	O	13	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	trường_hợp	N	O	2	dob
4	rất	R	O	5	amod
5	nguy_kịch	A	O	3	nmod
6	do	E	O	5	prp
7	bị	V	O	6	vmod
8	sốc	N	O	13	sub
9	phản_vệ	V	O	8	nmod
10	với	E	O	9	vmod
11	thức_ăn	N	O	10	pob
12	đã	R	O	13	amod
13	may_mắn	A	O	3	nmod
14	được	V	O	13	vmod
15	bác_sĩ	N	O	16	sub
16	cứu	V	O	14	vmod
17	sống	V	O	16	vmod
18	.	CH	O	2	punct
1	Sốc	N	O	7	sub
2	phản_vệ	N	O	1	nmod
3	do	E	O	1	prp
4	dị_ứng	N	O	3	pob
5	với	E	O	1	nmod
6	thực_phẩm	N	O	5	pob
7	là	C	O	0	root
8	tai_biến	N	O	7	vmod
9	dị_ứng	V	O	8	nmod
10	nghiêm_trọng	A	O	9	vmod
11	,	CH	O	7	punct
12	dễ	A	O	13	vmod
13	gây	V	O	7	dep
14	tử_vong	V	O	13	vmod
15	cho	E	O	14	iob
16	người_bệnh	N	O	15	pob
17	.	CH	O	7	punct
1	Sốc	N	O	6	sub
2	phản_vệ	V	O	1	nmod
3	với	E	O	2	vmod
4	thức_ăn	N	O	3	pob
5	có_thể	R	O	6	adv
6	xảy	V	O	0	root
7	ra	V	O	6	adv
8	ở	E	O	6	loc
9	mọi	L	O	10	det
10	lứa	N	O	8	pob
11	tuổi	N	O	10	nmod
12	nhưng	C	O	6	coord
13	nhóm	N	O	14	sub
14	có	V	O	12	conj
15	nguy_cơ	N	O	14	dob
16	cao	A	O	15	nmod
17	là	V	O	15	nmod
18	trẻ_em	N	O	17	vmod
19	và	Cc	O	18	coord
20	người	N	O	19	conj
21	lớn_tuổi	A	O	20	nmod
22	.	CH	O	6	punct
1	Trong	E	O	10	loc
2	thức_ăn	N	O	1	pob
3	của	E	O	2	nmod
4	con_người	N	O	3	pob
5	,	CH	O	10	punct
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	loại	N	O	10	sub
8	thực_phẩm	N	O	7	nmod
9	có_thể	R	O	10	adv
10	gây	V	O	0	root
11	dị_ứng	V	O	10	vmod
12	như	C	O	10	coord
13	:	CH	O	10	punct
1	cua	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	mực	N	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	tôm	N	O	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	ghẹ	N	O	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	các	L	O	10	det
10	loại	N	O	1	nmod
11	cá	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	11	punct
13	khoai_tây	N	O	11	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	đậu_nành	N	O	11	nmod
16	…	CH	O	1	punct
1	Người	N	O	2	sub
2	mắc	V	O	0	root
3	một	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	một_số	L	O	6	det
6	bệnh	N	O	4	pob
7	dị_ứng	V	O	6	nmod
8	như	C	O	6	nmod
9	:	CH	O	6	punct
10	bệnh	N	O	6	nmod
11	hen_suyễn	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	chàm	N	O	10	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	phát_ban	V	O	2	vmod
16	đỏ	A	O	15	vmod
17	dị_ứng	N	O	15	dob
18	,	CH	O	2	punct
19	viêm	N	O	35	sub
20	mũi	N	O	19	nmod
21	xoang	N	O	19	nmod
22	dị_ứng	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	2	punct
24	viêm	N	O	19	nmod
25	da	N	O	24	nmod
26	cơ_địa	N	O	25	nmod
27	hoặc	Cc	O	2	coord
28	trong	E	O	27	conj
29	gia_đình	N	O	28	pob
30	có	V	O	29	nmod
31	tiền_sử	N	O	30	dob
32	cơ_địa	N	O	31	nmod
33	dị_ứng	N	O	32	nmod
34	thường	R	O	35	adv
35	đối_mặt	V	O	2	dep
36	với	E	O	35	vmod
37	nguy_cơ	N	O	36	pob
38	bị	V	O	37	nmod
39	sốc	N	O	38	vmod
40	phản_vệ	V	O	39	nmod
41	với	E	O	40	vmod
42	các	L	O	43	det
43	món	N	O	41	pob
44	ăn	V	O	43	nmod
45	trên	N	O	43	nmod
46	.	CH	O	2	punct
1	Bác_sĩ	N	O	20	sub
2	khuyến_cáo	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	những	L	O	5	det
5	bệnh_nhân	N	O	1	nmod
6	bị	V	O	5	nmod
7	dị_ứng	V	O	6	vmod
8	sau	E	O	7	tmp
9	khi	N	O	8	pob
10	sử_dụng	V	O	9	nmod
11	thức_ăn	N	O	10	dob
12	với	E	O	10	vmod
13	các	L	O	14	det
14	biểu_hiện	N	O	12	pob
15	mẩn	A	O	14	nmod
16	ngứa	V	O	14	nmod
17	,	CH	O	16	punct
18	phát_ban	V	O	9	nmod
19	,	CH	O	1	punct
20	mệt	A	O	0	root
21	…	CH	O	20	punct
22	cần	V	O	20	vmod
23	đến	V	O	22	vmod
24	ngay	T	O	25	nmod
25	bệnh_viện	N	O	23	loc
26	để	E	O	23	prp
27	được	V	O	26	vmod
28	theo_dõi	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	22	punct
30	điều_trị	V	O	22	vmod
31	kịp_thời	A	O	30	vmod
32	.	CH	O	20	punct
1	Những	L	O	2	det
2	bệnh_nhân	N	O	10	sub
3	có	V	O	2	nmod
4	cơ_địa	N	O	3	dob
5	mẩn	A	O	4	nmod
6	cảm	V	O	4	nmod
7	hoặc	Cc	O	4	coord
8	tiền_sử	N	O	7	conj
9	dị_ứng	N	O	8	nmod
10	cần	V	O	0	root
11	thay_đổi	V	O	10	vmod
12	thói_quen	N	O	11	dob
13	ăn_uống	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	tránh	V	O	10	vmod
16	sử_dụng	V	O	15	vmod
17	những	L	O	18	det
18	loại	N	O	16	dob
19	thực_phẩm	N	O	18	nmod
20	đã	R	O	22	adv
21	từng	R	O	22	adv
22	gây	V	O	10	vmod
23	dị_ứng	V	O	22	vmod
24	.	CH	O	10	punct
25	29	M	O	26	det
26	bệnh_viện	N	O	27	sub
27	cam_kết	V	O	10	vmod
28	thực_hiện	V	O	27	vmod
29	hoạt_động	V	O	28	vmod
30	“	CH	O	27	punct
31	Nuôi	V	O	27	vmod
32	con	N	O	31	dob
33	bằng	E	O	31	mnr
34	sữa	N	O	33	pob
35	mẹ	N	O	34	nmod
36	”	M	O	38	det
37	29	M	O	38	det
38	bệnh_viện	N	O	34	nmod
39	đã	R	O	40	adv
40	ký	V	O	10	vmod
41	cam_kết	V	O	40	vmod
42	thực_hiện	V	O	41	vmod
43	hoạt_động	V	O	42	vmod
44	“	CH	O	40	punct
45	Nuôi	V	O	40	vmod
46	con	N	O	45	dob
47	bằng	E	O	45	mnr
48	sữa	N	O	47	pob
49	mẹ	N	O	48	nmod
50	”	CH	O	47	punct
51	tại	E	O	75	loc
52	hội_thảo	N	O	51	pob
53	triển_khai	V	O	52	nmod
54	“	M	O	55	det
55	Bệnh_viện	N	O	53	dob
56	thực_hành	V	O	55	nmod
57	nuôi	V	O	55	nmod
58	con	N	O	57	vmod
59	bằng	E	O	57	mnr
60	sữa	N	O	59	pob
61	mẹ	N	O	60	nmod
62	xuất_sắc	A	O	60	nmod
63	”	CH	O	10	punct
64	do	E	O	10	prp
65	Vụ	N	O	60	nmod
66	Sức_khoẻ	N	O	65	nmod
67	Bà	N	O	65	nmod
68	mẹ	N	O	67	nmod
69	-	CH	O	67	punct
70	Trẻ_em	N	O	67	nmod
71	(	CH	O	67	punct
72	Bộ	N	B-ORG	67	nmod
73	Y_tế	N	I-ORG	72	nmod
74	)	CH	O	10	punct
75	tổ_chức	V	O	10	vmod
76	diễn	V	O	75	vmod
77	ra	R	O	76	adv
78	sáng	N	O	76	tmp
79	28-5	M	O	78	det
80	tại	E	O	76	loc
81	Hà_Nội	Np	B-LOC	80	pob
82	.	CH	O	10	punct
1	Hội_thảo	N	O	2	sub
2	nhằm	V	O	0	root
3	tăng_cường	V	O	2	vmod
4	việc	N	O	3	dob
5	thực_hiện	V	O	4	nmod
6	Thông_tư	N	O	5	dob
7	số	N	O	6	nmod
8	38/2016/TT–BYT	Ny	O	7	nmod
9	ngày	N	O	6	tmp
10	31-10-2016	M	O	9	det
11	quy_định	V	O	4	nmod
12	một_số	L	O	13	det
13	biện_pháp	N	O	11	dob
14	thúc_đẩy	V	O	13	nmod
15	việc	N	O	14	dob
16	nuôi	V	O	15	nmod
17	con	N	O	16	vmod
18	bằng	E	O	16	mnr
19	sữa	N	O	18	pob
20	mẹ	N	O	19	nmod
21	tại	E	O	16	loc
22	các	L	O	23	det
23	cơ_sở	N	O	21	pob
24	khám	V	O	23	nmod
25	bệnh	N	O	24	dob
26	,	CH	O	24	punct
27	chữa	V	O	11	vmod
28	bệnh	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	2	coord
30	thực_hành	V	O	29	conj
31	chăm_sóc	V	O	30	vmod
32	sơ_sinh	A	O	31	vmod
33	thiết_yếu	A	O	32	amod
34	,	CH	O	2	punct
35	Vụ	N	O	31	vmod
36	Sức_khoẻ	N	O	35	nmod
37	Bà	N	O	36	nmod
38	mẹ	N	O	37	nmod
39	-	CH	O	37	punct
40	Trẻ_em	N	O	37	nmod
41	(	CH	O	37	punct
42	Bộ	N	B-ORG	37	nmod
43	Y_tế	N	I-ORG	42	nmod
44	)	CH	O	2	punct
45	và	Cc	O	2	coord
46	triển_khai	V	O	45	conj
47	thực_hiện	V	O	46	vmod
48	“	M	O	49	det
49	Bệnh_viện	N	O	47	dob
50	thực_hành	V	O	49	nmod
51	nuôi	V	O	49	nmod
52	con	N	O	51	vmod
53	bằng	E	O	51	mnr
54	sữa	N	O	53	pob
55	mẹ	N	O	54	nmod
56	xuất_sắc	A	O	54	nmod
57	”	CH	O	2	punct
58	tại	E	O	35	loc
59	chín	M	O	60	det
60	tỉnh	N	O	58	pob
61	,	CH	O	60	punct
62	thành_phố	N	O	60	nmod
63	.	CH	O	2	punct
1	Mục_tiêu	N	O	4	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	đề_án	N	O	2	pob
4	là	V	O	0	root
5	thúc_đẩy	V	O	4	vmod
6	các	L	O	7	det
7	cơ_sở	N	O	5	dob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	thực_hiện	V	O	7	nmod
10	đúng	A	O	9	vmod
11	các	L	O	12	det
12	hướng_dẫn	N	O	10	amod
13	của	E	O	12	nmod
14	Bộ	N	B-ORG	13	pob
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	về	V	O	7	nmod
17	nuôi	V	O	16	prp
18	con	N	O	17	dob
19	bằng	E	O	17	mnr
20	sữa	N	O	19	pob
21	mẹ	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	4	punct
23	chăm_sóc	V	O	4	vmod
24	sơ_sinh	A	O	23	vmod
25	thiết_yếu	N	O	23	dob
26	sớm	A	O	25	nmod
27	(	CH	O	25	punct
28	EENC	Ny	O	25	nmod
29	)	CH	O	4	punct
30	và	Cc	O	4	coord
31	chăm_sóc	V	O	30	conj
32	trẻ	A	O	31	vmod
33	bằng	E	O	4	mnr
34	phương_pháp	N	O	33	pob
35	Kangaroo	Np	O	34	nmod
36	(	CH	O	34	punct
37	KMC	Ny	O	34	nmod
38	)	CH	O	34	punct
39	,	CH	O	4	punct
40	góp_phần	V	O	4	vmod
41	tăng	V	O	40	vmod
42	tỷ_lệ	N	O	41	dob
43	trẻ	A	O	42	nmod
44	được	V	O	40	vmod
45	bú	V	O	44	vmod
46	sớm	A	O	45	vmod
47	trong	E	O	45	tmp
48	một	M	O	49	det
49	giờ	N	O	47	pob
50	đầu	N	O	49	nmod
51	sau	N	O	50	nmod
52	sinh	V	O	49	nmod
53	và	Cc	O	52	coord
54	bú	V	O	53	conj
55	mẹ	N	O	54	dob
56	hoàn_toàn	A	O	55	nmod
57	trong	E	O	52	tmp
58	sáu	M	O	59	det
59	tháng	N	O	57	pob
60	đầu	N	O	59	nmod
61	của	E	O	59	nmod
62	Việt	Np	O	61	pob
63	Nam.Bà	Np	O	62	nmod
64	Nguyễn_Mai_Hương	Np	O	62	nmod
65	,	CH	O	4	punct
66	Chuyên_viên	N	O	62	nmod
67	Vụ	N	O	66	nmod
68	Sức_khoẻ	N	O	67	nmod
69	Bà	N	O	67	nmod
70	mẹ	N	O	69	nmod
71	-	CH	O	4	punct
72	Trẻ_em	N	O	73	sub
73	cho	V	O	4	dep
74	biết	V	O	73	vmod
75	,	CH	O	4	punct
76	Đề_án	Np	O	66	nmod
77	được	V	O	4	dep
78	thực_hiện	V	O	77	vmod
79	tại	E	O	78	loc
80	29	M	O	81	det
81	bệnh_viện	N	O	79	pob
82	của	E	O	81	nmod
83	chín	M	O	84	det
84	tỉnh	N	O	82	pob
85	,	CH	O	84	punct
86	thành_phố	N	O	84	nmod
87	,	CH	O	84	punct
88	trong	E	O	84	nmod
89	đó	P	O	88	pob
90	có	V	O	77	vmod
91	nhiều	A	O	92	nmod
92	bệnh_viện	N	O	90	dob
93	sản	N	O	92	nmod
94	đầu	N	O	92	nmod
95	ngành	N	O	94	nmod
96	như	C	O	92	nmod
97	Bệnh_viện	N	B-ORG	92	nmod
98	Phụ_sản	Np	I-ORG	97	nmod
99	Hà_Nội	Np	I-ORG	97	nmod
100	,	CH	O	97	punct
101	Bệnh_viện	N	B-ORG	97	nmod
102	Từ_Dũ	Np	I-ORG	101	nmod
103	,	CH	O	97	punct
104	Bệnh_viện	N	B-ORG	97	loc
105	Hùng_Vương	Np	I-ORG	104	nmod
106	,	CH	O	97	punct
107	Bệnh_viện	N	O	97	nmod
108	Sản	Np	O	107	nmod
109	–	CH	O	107	punct
110	Nhi_Quảng_Ninh	Np	O	107	nmod
111	...	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bệnh_viện	N	O	3	sub
3	thực_hành	V	O	0	root
4	nuôi	V	O	3	vmod
5	con	N	O	4	dob
6	bằng	E	O	4	mnr
7	sữa	N	O	6	pob
8	mẹ	N	O	7	nmod
9	sẽ	R	O	10	adv
10	hỗ_trợ	V	O	3	vmod
11	bà	N	O	10	dob
12	mẹ	N	O	11	nmod
13	sinh	V	O	11	nmod
14	thường	R	O	17	adv
15	và	Cc	O	3	coord
16	sinh	V	O	15	conj
17	mổ	V	O	16	vmod
18	cho	E	O	16	vmod
19	con	N	O	18	pob
20	bú	V	O	19	nmod
21	trong	E	O	16	tmp
22	vòng	N	O	21	pob
23	90	M	O	24	det
24	phút	Nu	O	22	nmod
25	đầu	N	O	24	nmod
26	sau	N	O	25	nmod
27	sinh	V	O	16	vmod
28	bằng	E	O	27	mnr
29	cách	N	O	28	pob
30	thực_hiện	V	O	29	nmod
31	chăm_sóc	V	O	30	vmod
32	sơ_sinh	A	O	31	vmod
33	thiết_yếu	N	O	31	dob
34	sớm	A	O	33	nmod
35	,	CH	O	3	punct
36	bảo_đảm	V	O	3	vmod
37	cho	E	O	36	vmod
38	con	N	O	37	pob
39	bú	V	O	38	nmod
40	hoàn_toàn	A	O	39	vmod
41	bằng	E	O	39	vmod
42	sữa	N	O	41	pob
43	mẹ	N	O	42	nmod
44	trước	E	O	39	tmp
45	khi	N	O	44	pob
46	xuất_viện	V	O	45	nmod
47	và	Cc	O	3	coord
48	không	R	O	49	adv
49	quảng_cáo	V	O	47	conj
50	các	L	O	51	det
51	sản_phẩm	N	O	49	dob
52	thay_thế	V	O	51	nmod
53	sữa	N	O	52	dob
54	mẹ	N	O	53	nmod
55	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	tháng	N	O	1	pob
3	6	M	O	2	det
4	,	CH	O	2	punct
5	tháng	N	O	2	nmod
6	7	M	O	5	det
7	tới	V	O	0	root
8	,	CH	O	7	punct
9	Bộ	N	B-ORG	12	sub
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	sẽ	R	O	12	adv
12	giám_sát	V	O	7	dep
13	triển_khai	V	O	12	vmod
14	tới	E	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	bệnh_viện	N	O	14	pob
17	,	CH	O	16	punct
18	tháng	N	O	16	nmod
19	8	M	O	18	det
20	sẽ	R	O	21	adv
21	tổ_chức	V	O	12	vmod
22	Lễ	Np	O	21	dob
23	trao	V	O	21	vmod
24	danh_hiệu	N	O	23	dob
25	tới	E	O	23	loc
26	các	L	O	27	det
27	bệnh_viện	N	O	25	pob
28	nhân	N	O	27	nmod
29	Tuần_lễ	Np	O	28	nmod
30	Nuôi	V	O	23	prp
31	con	N	O	30	dob
32	bằng	E	O	30	mnr
33	sữa	N	O	32	pob
34	mẹ	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	7	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	buổi	N	O	1	pob
3	hội_thảo	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	9	punct
5	các	L	O	6	det
6	bệnh_viện	N	O	9	sub
7	cũng	R	O	9	adv
8	đã	R	O	9	adv
9	chia_sẻ	V	O	0	root
10	kinh_nghiệm	N	O	9	dob
11	cải_thiện	V	O	10	nmod
12	thực_hành	V	O	11	vmod
13	nuôi	V	O	12	vmod
14	con	N	O	13	dob
15	bằng	E	O	13	mnr
16	sữa	N	O	15	pob
17	mẹ	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	9	coord
19	chăm_sóc	V	O	18	conj
20	sơ_sinh	A	O	19	vmod
21	thiết_yếu	N	O	19	dob
22	sớm	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	9	punct
24	triển_khai	V	O	9	vmod
25	phòng	N	O	24	dob
26	sinh	V	O	25	nmod
27	thân_thiện	A	O	25	nmod
28	cho_phép	V	O	24	vmod
29	gia_đình	N	O	28	dob
30	vào	E	O	29	loc
31	phòng	N	O	30	pob
32	sinh	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	9	punct
34	nâng	V	O	9	vmod
35	cao	A	O	34	vmod
36	vai_trò	N	O	34	dob
37	của	E	O	36	nmod
38	cán_bộ	N	O	37	pob
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	trong	E	O	34	vmod
41	tư_vấn	V	O	40	vmod
42	và	Cc	O	9	coord
43	hỗ_trợ	V	O	42	conj
44	nuôi	V	O	43	vmod
45	con	N	O	44	dob
46	bằng	E	O	44	mnr
47	sữa	N	O	46	pob
48	mẹ	N	O	47	nmod
49	.	CH	O	9	punct
50	2	M	O	51	det
51	bệnh_viện	N	O	54	sub
52	của	E	O	51	nmod
53	Việt_Nam	Np	B-LOC	52	pob
54	đạt	V	O	9	dep
55	chất_lượng	N	O	54	dob
56	vàng	N	O	55	nmod
57	trong	E	O	55	loc
58	điều_trị	V	O	57	vmod
59	đột_quỵ	N	O	58	vmod
60	Ngày	N	O	59	tmp
61	28.5	M	O	60	det
62	,	CH	O	9	punct
63	thông_tin	N	O	59	nmod
64	từ	E	O	63	nmod
65	Bệnh_viện	N	B-ORG	64	pob
66	Đại_học	N	I-ORG	65	nmod
67	Y_dược	N	I-ORG	65	nmod
68	(	CH	O	9	punct
69	TP.	Ny	B-LOC	63	nmod
70	HCM	Np	I-LOC	69	nmod
71	)	CH	O	72	punct
72	cho	V	O	9	vmod
73	biết	V	O	72	vmod
74	,	CH	O	72	punct
75	bệnh_viện	N	O	78	sub
76	này	P	O	75	det
77	đã	R	O	78	adv
78	được	V	O	72	vmod
79	Tổ_chức	V	O	78	vmod
80	Đột_quỵ	Np	B-ORG	79	dob
81	châu_Âu	Np	I-ORG	80	nmod
82	trao	V	O	79	vmod
83	giấy	N	O	82	dob
84	chứng_nhận	V	O	83	nmod
85	vàng	N	O	83	nmod
86	trong	E	O	82	loc
87	điều_trị	V	O	86	vmod
88	đột_quỵ	N	O	87	vmod
89	.	CH	O	9	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	bệnh_viện	N	O	2	dob
4	thứ	N	O	3	nmod
5	2	M	O	4	det
6	tại	E	O	3	loc
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	pob
8	và	Cc	O	2	coord
9	cũng	R	O	10	adv
10	là	V	O	8	conj
11	bệnh_viện	N	O	10	dob
12	thứ	N	O	11	nmod
13	2	M	O	12	det
14	ở	E	O	11	loc
15	châu_Á	Np	B-LOC	14	pob
16	vinh_dự	A	O	17	vmod
17	được	V	O	13	dep
18	nhận	V	O	17	vmod
19	danh_hiệu	N	O	18	dob
20	cao_quý	A	O	19	nmod
21	này	P	O	19	det
22	.	CH	O	2	punct
1	Sau	E	O	28	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	pob
4	Nhân_Dân	Np	I-ORG	3	nmod
5	115	M	I-ORG	3	det
6	(	CH	O	3	punct
7	TP.	Ny	B-LOC	3	nmod
8	HCM	Np	I-LOC	7	nmod
9	)	CH	O	10	punct
10	đón_nhận	V	O	2	nmod
11	danh_hiệu	N	O	10	dob
12	“	CH	O	13	punct
13	chất_lượng	N	O	11	nmod
14	điều_trị	V	O	13	nmod
15	vàng	N	O	14	vmod
16	”	CH	O	21	punct
17	trong	E	O	13	nmod
18	điều_trị	V	O	17	vmod
19	đột_quỵ	N	O	18	vmod
20	của	E	O	19	nmod
21	Tổ_chức	N	B-ORG	20	pob
22	Đột_quỵ	Np	I-ORG	21	nmod
23	châu_Âu	Np	I-ORG	22	nmod
24	(	CH	O	21	punct
25	ESO	Ny	B-ORG	21	nmod
26	)	CH	O	21	punct
27	,	CH	O	28	punct
28	đến	V	O	0	root
29	lượt	N	O	28	loc
30	Bệnh_viện	N	B-ORG	29	nmod
31	Đại_học	N	I-ORG	29	nmod
32	Y_dược	N	I-ORG	29	nmod
33	đón_nhận	V	O	28	vmod
34	danh_hiệu	N	O	33	dob
35	này	P	O	34	det
36	.	CH	O	28	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	giải_thưởng	N	O	2	dob
4	vinh_danh	A	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	Tổ_chức	N	B-ORG	5	pob
7	Đột_quỵ	Np	I-ORG	6	nmod
8	châu_Âu	Np	I-ORG	7	nmod
9	dành	V	O	3	nmod
10	cho	E	O	9	vmod
11	các	L	O	12	det
12	Đơn_vị	N	O	10	pob
13	đột_quỵ	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	với	E	O	2	vmod
16	mục_tiêu	N	O	15	pob
17	“	CH	O	16	punct
18	Nhiều	A	O	16	nmod
19	hơn	A	O	18	amod
20	và	Cc	O	18	coord
21	tốt	A	O	20	conj
22	hơn	A	O	21	amod
23	”	CH	O	2	punct
24	,	CH	O	2	punct
25	nhằm	V	O	2	vmod
26	tăng	V	O	25	vmod
27	cơ_hội	N	O	26	dob
28	cho	E	O	26	prp
29	nhiều	A	O	30	nmod
30	người_bệnh	N	O	28	pob
31	đột_quỵ	V	O	30	nmod
32	được	V	O	27	nmod
33	điều_trị	V	O	32	vmod
34	đúng	A	O	33	vmod
35	chỗ	N	O	34	amod
36	,	CH	O	2	punct
37	đồng_thời	R	O	38	adv
38	nâng	V	O	2	dep
39	cao	A	O	38	vmod
40	chất_lượng	N	O	38	dob
41	chuyên_sâu	A	O	40	nmod
42	của	E	O	40	nmod
43	các	L	O	44	det
44	đơn_vị	N	O	42	pob
45	đột_quỵ	V	O	44	nmod
46	giúp	V	O	45	vmod
47	người_bệnh	N	O	46	dob
48	hồi_phục	V	O	47	nmod
49	nhanh	A	O	48	vmod
50	hơn	A	O	49	amod
51	,	CH	O	18	punct
52	sớm	A	O	18	amod
53	quay	V	O	49	amod
54	về	R	O	53	adv
55	cuộc_sống	N	O	53	dob
56	bình_thường	A	O	55	nmod
57	.	CH	O	2	punct
1	Chứng_nhận	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	đòi_hỏi	V	O	0	root
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	tiêu_chí	N	O	3	dob
6	,	CH	O	3	punct
7	từ	E	O	5	nmod
8	cấp_cứu	V	O	7	vmod
9	người_bệnh	N	O	8	dob
10	đột_quỵ	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	đến	E	O	7	pmod
13	lúc	N	O	12	pob
14	nhập_viện	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	điều_trị	V	O	3	vmod
17	giai_đoạn	N	O	16	dob
18	cấp	V	O	17	nmod
19	cho	E	O	17	prp
20	đến	V	O	19	vmod
21	phục_hồi	V	O	20	vmod
22	chức_năng	N	O	21	dob
23	,	CH	O	3	punct
24	và	Cc	O	3	coord
25	giai_đoạn	N	O	24	conj
26	phòng_ngừa	V	O	25	nmod
27	lâu_dài	A	O	26	vmod
28	sau	E	O	26	tmp
29	khi	N	O	28	pob
30	xuất_viện	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	TS.BS.	Ny	O	1	loc
3	Nguyễn_Bá_Thắng	Np	B-PER	2	nmod
4	-	CH	O	1	punct
5	Trưởng	N	O	1	sub
6	Trung_tâm	N	B-ORG	5	nmod
7	Khoa_học	Np	I-ORG	6	nmod
8	Thần_kinh	Np	I-ORG	6	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
11	Đại_học	N	I-ORG	10	nmod
12	Y_dược	N	I-ORG	10	nmod
13	TP.	Ny	I-ORG	10	nmod
14	HCM	Ny	I-ORG	13	nmod
15	để	E	O	5	prp
16	đạt	V	O	15	vmod
17	được	R	O	16	adv
18	chứng_nhận	N	O	16	dob
19	này	P	O	18	det
20	,	CH	O	1	punct
21	cơ_sở	N	O	23	sub
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	phải	V	O	1	dep
24	tổ_chức	V	O	23	vmod
25	và	Cc	O	23	coord
26	thành_lập	V	O	25	conj
27	một	M	O	28	det
28	đơn_vị	N	O	26	dob
29	đột_quỵ	V	O	28	nmod
30	đúng	A	O	29	vmod
31	chuẩn	N	O	30	amod
32	,	CH	O	1	punct
33	có	V	O	1	vmod
34	sự	N	O	33	dob
35	phối_hợp	V	O	34	nmod
36	đa	Z	O	37	nmod
37	chuyên_khoa	N	O	35	vmod
38	và	Cc	O	1	coord
39	đạt	V	O	38	conj
40	các	L	O	41	det
41	tiêu_chuẩn	N	O	39	dob
42	riêng	A	O	41	nmod
43	của	E	O	41	nmod
44	ESO	Ny	B-ORG	43	pob
45	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	tiêu_chuẩn	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	Tổ_chức	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	Thế_giới	Np	I-ORG	5	nmod
7	(	CH	O	5	punct
8	WHO	Ny	B-ORG	5	nmod
9	)	CH	O	1	punct
10	,	CH	O	1	punct
11	cũng	R	O	12	adv
12	là	V	O	1	vmod
13	tiêu_chuẩn	N	O	12	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	ESO	Ny	B-ORG	14	pob
16	,	CH	O	1	punct
17	tổng	N	O	1	sub
18	thời_gian	N	O	17	nmod
19	từ	E	O	17	nmod
20	lúc	N	O	19	pob
21	người_bệnh	N	O	20	nmod
22	tới	E	O	19	pmod
23	bệnh_viện	N	O	22	pob
24	tới	E	O	19	pmod
25	khi	N	O	24	pob
26	hoàn_tất	V	O	25	nmod
27	mọi	L	O	28	det
28	việc	N	O	26	dob
29	và	Cc	O	1	coord
30	tiêm	V	O	29	conj
31	thuốc	N	O	30	dob
32	tan	V	O	30	vmod
33	cục	Nc	O	32	vmod
34	máu	N	O	33	nmod
35	(	CH	O	1	punct
36	gọi	V	O	1	vmod
37	là	C	O	36	vmod
38	thời_gian	N	O	36	dob
39	cửa-kim	N	O	38	nmod
40	)	CH	O	36	punct
41	cần	V	O	36	vmod
42	đạt	V	O	41	vmod
43	dưới	E	O	41	tmp
44	60	M	O	45	det
45	phút	Nu	O	43	pob
46	.	CH	O	1	punct
1	Đơn_vị	N	O	8	sub
2	đột_quỵ	N	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	pob
5	Đại_học	N	I-ORG	4	nmod
6	Y_dược	N	I-ORG	4	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	đạt	V	O	0	root
9	được	R	O	8	adv
10	thời_gian	N	O	8	dob
11	cửa	N	O	10	nmod
12	–	CH	O	10	punct
13	kim	N	O	10	nmod
14	chỉ	R	O	16	nmod
15	30	M	O	16	det
16	phút	Nu	O	10	nmod
17	.	CH	O	8	punct
1	“	CH	O	3	punct
2	Đây	P	O	3	sub
3	là	V	O	0	root
4	kết_quả	N	O	3	dob
5	không	R	O	7	nmod
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	bệnh_viện	N	O	9	sub
8	có_thể	R	O	9	adv
9	đạt	V	O	4	nmod
10	được	R	O	9	adv
11	.	CH	O	3	punct
1	Quá_trình	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	cần	V	O	0	root
4	sự	Nc	O	3	dob
5	nỗ_lực	V	O	4	nmod
6	rất	R	O	7	amod
7	lớn	A	O	4	nmod
8	của	E	O	4	nmod
9	toàn_bộ	L	O	10	det
10	ê_kíp	N	O	8	pob
11	nhân_viên	N	O	10	nmod
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	để	E	O	4	prp
14	kịp_thời	A	O	13	dep
15	hoàn_tất	V	O	14	vmod
16	mọi	L	O	17	det
17	việc	N	O	15	dob
18	từ	E	O	17	nmod
19	khám	V	O	18	vmod
20	bệnh	N	O	19	dob
21	,	CH	O	4	punct
22	đánh_giá	V	O	4	nmod
23	chẩn_đoán	V	O	22	vmod
24	,	CH	O	4	punct
25	lấy	V	O	4	nmod
26	máu	N	O	25	dob
27	xét_nghiệm	V	O	26	nmod
28	,	CH	O	4	punct
29	kiểm_tra	V	O	4	nmod
30	tim	N	O	29	dob
31	phổi	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	4	punct
33	chụp	V	O	4	nmod
34	CTScan	N	O	33	dob
35	não	N	O	34	nmod
36	đến	V	O	4	nmod
37	giải_thích	V	O	36	vmod
38	cho	E	O	37	iob
39	người_bệnh	N	O	38	pob
40	và	Cc	O	39	coord
41	gia_đình	N	O	40	conj
42	,	CH	O	37	punct
43	chuẩn_bị	V	O	37	vmod
44	thuốc	N	O	43	dob
45	,	CH	O	43	punct
46	tiêm	V	O	43	vmod
47	thuốc	N	O	46	dob
48	tan	V	O	47	nmod
49	cục	Nc	O	48	vmod
50	máu	N	O	49	nmod
51	cho	E	O	46	iob
52	người_bệnh	N	O	51	pob
53	,	CH	O	3	punct
54	sẵn_sàng	A	O	3	prd
55	tiến_hành	V	O	54	vmod
56	thông	V	O	55	vmod
57	mạch	N	O	56	vmod
58	bằng	E	O	56	mnr
59	dụng_cụ	N	O	58	pob
60	ngay	T	O	55	vmod
61	nếu	C	O	62	dep
62	cần_thiết	A	O	54	vmod
63	.	CH	O	3	punct
1	Bệnh_viện	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	xây_dựng	V	O	0	root
4	đủ	A	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	quy_trình	N	O	3	dob
7	phối_hợp	V	O	6	nmod
8	cấp_cứu	V	O	7	vmod
9	đột_quỵ	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	8	punct
11	tập_huấn	V	O	6	nmod
12	và	Cc	O	8	coord
13	cấp_cứu	V	O	12	conj
14	thực_tế	N	O	13	dob
15	cho	E	O	13	iob
16	hàng	R	O	18	nmod
17	trăm	M	O	18	det
18	người_bệnh	N	O	15	pob
19	đột_quỵ	V	O	18	nmod
20	mỗi	M	O	21	det
21	tháng	N	O	19	tmp
22	”	M	O	21	det
23	,	CH	O	26	punct
24	bác_sĩ	N	O	26	sub
25	Thắng	Np	B-PER	24	nmod
26	chia_sẻ	V	O	3	dep
27	.	CH	O	3	punct
1	PGS.TS	Ny	O	0	root
2	BS	Ny	O	1	nmod
3	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Hoàng_Bắc	Np	B-PER	7	sub
2	–	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	nmod
5	Đại_học	N	I-ORG	4	nmod
6	Y_dược	N	I-ORG	3	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	rằng	C	O	14	dep
9	với	E	O	14	tpc
10	việc	N	O	9	pob
11	cả	P	O	12	nmod
12	châu_Á	Np	B-LOC	10	nmod
13	chỉ	R	O	14	adv
14	có	V	O	7	vmod
15	2	M	O	16	det
16	bệnh_viện	N	O	14	dob
17	của	E	O	16	nmod
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	pob
19	đạt	V	O	16	nmod
20	chất_lượng	N	O	19	dob
21	điều_trị	V	O	20	nmod
22	vàng	N	O	21	vmod
23	trong	E	O	20	nmod
24	điều_trị	V	O	23	vmod
25	đột_quỵ	N	O	24	vmod
26	của	E	O	25	nmod
27	ESO	Ny	B-ORG	26	pob
28	đã	R	O	29	adv
29	khẳng_định	V	O	14	vmod
30	chất_lượng	N	O	29	dob
31	điều_trị	V	O	30	nmod
32	đột_quỵ	N	O	30	nmod
33	của	E	O	30	nmod
34	nước	N	O	33	pob
35	ta	P	O	34	nmod
36	tương_đương	V	O	29	vmod
37	các	L	O	38	det
38	nước	N	O	36	dob
39	phát_triển	V	O	38	nmod
40	ở	E	O	38	loc
41	châu_Âu	Np	B-LOC	40	pob
42	.	CH	O	7	punct
1	Ông	Nc	O	4	sub
2	Bắc	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	cho	V	O	0	root
5	biết	V	O	4	vmod
6	hiện	N	O	9	tmp
7	bệnh_viện	N	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	thành_lập	V	O	4	vmod
10	Trung_tâm	N	B-ORG	9	dob
11	Khoa_học	N	I-ORG	10	nmod
12	Thần_kinh	Np	I-ORG	10	nmod
13	.	CH	O	4	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	điều_kiện	N	O	2	dob
4	tuyệt_vời	A	O	3	nmod
5	để	E	O	3	prp
6	tăng_cường	V	O	5	vmod
7	phối_hợp	V	O	6	vmod
8	hơn_nữa	X	O	7	x
9	trong	E	O	7	tmp
10	điều_trị	V	O	9	vmod
11	đột_quỵ	N	O	10	vmod
12	nói_riêng	X	O	10	x
13	và	Cc	O	2	coord
14	điều_trị	V	O	13	conj
15	các	L	O	16	det
16	bệnh	N	O	14	dob
17	thần_kinh	N	O	16	nmod
18	nói_chung	X	O	16	x
19	.	CH	O	2	punct
1	"	CH	O	12	punct
2	Trong	E	O	12	tmp
3	thời_gian	N	O	2	pob
4	tới	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	đơn_vị	N	O	12	sub
7	đột	V	O	6	nmod
8	vị	N	O	6	nmod
9	của	E	O	8	nmod
10	bệnh_viện	N	O	9	pob
11	sẽ	R	O	12	adv
12	nâng	V	O	0	root
13	tỉ_lệ	N	O	12	dob
14	người_bệnh	N	O	13	nmod
15	được	V	O	13	nmod
16	điều_trị	V	O	15	vmod
17	thuốc	N	O	16	dob
18	tan	V	O	17	nmod
19	cục	Nc	O	18	vmod
20	máu	N	O	19	nmod
21	và	Cc	O	12	coord
22	can_thiệp	V	O	21	conj
23	thông	N	O	22	dob
24	mạch	N	O	23	nmod
25	lên	V	O	22	dir
26	trên	N	O	25	pob
27	15%	M	O	26	det
28	và	Cc	O	12	coord
29	hơn_nữa	C	O	12	coord
30	,	CH	O	12	punct
31	đồng_thời	R	O	32	adv
32	rút	V	O	12	vmod
33	ngắn	A	O	32	vmod
34	thời_gian	N	O	32	dob
35	cửa	N	O	34	nmod
36	-	CH	O	12	punct
37	kim	N	O	34	nmod
38	trung_bình	A	O	37	nmod
39	dưới	E	O	37	loc
40	30	M	O	41	det
41	phút	Nu	O	39	pob
42	với	E	O	12	vmod
43	100%	M	O	44	det
44	người_bệnh	N	O	42	pob
45	được	V	O	44	nmod
46	điều_trị	V	O	45	vmod
47	trong	E	O	46	tmp
48	thời_gian	N	O	47	pob
49	cửa	N	O	48	nmod
50	–	CH	O	48	punct
51	kim	N	O	48	nmod
52	dưới	E	O	48	nmod
53	60	M	O	54	det
54	phút	Nu	O	52	pob
55	"	CH	O	12	punct
56	,	CH	O	12	punct
57	ông	Nc	O	59	sub
58	Bắc	Np	B-PER	57	nmod
59	nói	V	O	12	dep
60	.	CH	O	12	punct
1	Đột_quỵ	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	bệnh	N	O	2	dob
4	tổn_thương	N	O	3	nmod
5	não	N	O	3	nmod
6	bộ	N	O	3	nmod
7	do	E	O	3	prp
8	mạch_máu	N	O	9	sub
9	bị	V	O	7	dep
10	hư	V	O	9	vmod
11	tổn	N	O	10	vmod
12	.	CH	O	2	punct
1	Khi	N	O	9	tmp
2	mạch_máu	N	O	4	sub
3	não	N	O	2	nmod
4	bị	V	O	1	nmod
5	tắc_nghẽn	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	9	punct
7	não	N	O	9	sub
8	sẽ	R	O	9	adv
9	bị	V	O	0	root
10	thiếu	V	O	9	vmod
11	máu	N	O	10	dob
12	,	CH	O	9	punct
13	cứ	R	O	15	nmod
14	mỗi	M	O	15	det
15	phút	Nu	O	9	tmp
16	trôi	V	O	15	nmod
17	qua	R	O	16	adv
18	sẽ	R	O	19	adv
19	có	V	O	9	vmod
20	thêm	V	O	19	vmod
21	gần	A	O	24	nmod
22	hai	M	O	24	det
23	triệu	M	O	24	det
24	tế_bào	N	O	19	dob
25	thần_kinh	N	O	24	nmod
26	chết	V	O	24	nmod
27	đi	R	O	26	adv
28	.	CH	O	9	punct
1	Chính	T	O	7	dep
2	vì_vậy	C	O	7	dep
3	tất_cả	P	O	5	det
4	mọi	L	O	5	det
5	người	N	O	7	sub
6	đều	R	O	7	adv
7	phải	V	O	0	root
8	chạy_đua	V	O	7	vmod
9	với	E	O	8	vmod
10	thời_gian	N	O	9	pob
11	để	E	O	8	prp
12	cứu_tế	V	O	11	vmod
13	bào	V	O	12	vmod
14	não	N	O	13	dob
15	,	CH	O	7	punct
16	vì	E	O	7	prp
17	“	CH	O	19	punct
18	mất	V	O	16	vmod
19	thời_gian	N	O	18	dob
20	là	V	O	19	nmod
21	mất	V	O	20	vmod
22	não	N	O	21	dob
23	”	M	O	22	det
24	.	CH	O	7	punct
25	472	M	O	26	det
26	tỉ	Nu	O	22	nmod
27	xây	V	O	7	vmod
28	Trung_tâm	N	O	27	dob
29	Phẫu_thuật	N	O	28	nmod
30	thần_kinh	N	O	28	nmod
31	,	CH	O	7	punct
32	chấn_thương	A	O	7	dep
33	và	Cc	O	32	coord
34	bỏng	A	O	33	conj
35	tạo_hình	V	O	32	vmod
36	Ngày	N	O	35	tmp
37	27/5	M	O	36	det
38	,	CH	O	7	punct
39	Sở	N	B-ORG	42	sub
40	Y_tế	N	I-ORG	39	nmod
41	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	40	nmod
42	cho_hay	V	O	7	dep
43	,	CH	O	7	punct
44	Trung_tâm	N	O	61	sub
45	Phẫu_thuật	N	O	44	nmod
46	thần_kinh	N	O	44	nmod
47	,	CH	O	7	punct
48	chấn_thương	A	O	7	dep
49	và	Cc	O	48	coord
50	bỏng	A	O	49	conj
51	tạo_hình	V	O	48	vmod
52	với	E	O	51	vmod
53	tổng	N	O	52	pob
54	mức	N	O	53	nmod
55	đầu_tư	V	O	54	nmod
56	gần	A	O	59	nmod
57	472	M	O	59	det
58	tỉ	M	O	59	det
59	đồng	Nu	O	54	nmod
60	sẽ	R	O	61	adv
61	được	V	O	7	dep
62	xây_dựng	V	O	61	vmod
63	trong	E	O	62	loc
64	khuôn_viên	N	O	63	pob
65	Bệnh_viện	N	B-ORG	64	nmod
66	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	65	nmod
67	theo	V	O	62	vmod
68	Quyết_định	N	O	67	dob
69	1905	M	O	68	det
70	/	CH	O	68	punct
71	QĐ-UBND	N	O	68	nmod
72	vừa	R	O	73	adv
73	được	V	O	61	vmod
74	UBND	Ny	B-ORG	77	sub
75	TP	Ny	I-ORG	74	nmod
76	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	75	nmod
77	ký	V	O	73	vmod
78	phê_duyệt	V	O	77	vmod
79	.	CH	O	7	punct
1	Theo	V	O	56	tpc
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	UBND	Ny	B-ORG	8	sub
5	TP	Ny	I-ORG	4	nmod
6	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	4	nmod
7	vừa	R	O	8	adv
8	ban_hành	V	O	1	vmod
9	Quyết_định	N	O	8	dob
10	1905	M	O	9	det
11	/	CH	O	9	punct
12	QĐ-UBND	N	O	9	nmod
13	phê_duyệt	V	O	9	nmod
14	đầu_tư	V	O	13	vmod
15	xây_dựng	V	O	14	vmod
16	dự_án	N	O	15	dob
17	Trung_tâm	N	O	16	nmod
18	Phẫu_thuật	N	O	17	nmod
19	thần_kinh	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	16	punct
21	chấn_thương	A	O	16	nmod
22	và	Cc	O	16	coord
23	bỏng	A	O	22	conj
24	tạo_hình	V	O	16	nmod
25	tại	E	O	24	loc
26	khu	N	O	25	pob
27	đất	N	O	26	nmod
28	trong	E	O	26	loc
29	khuôn_viên	N	O	28	pob
30	Bệnh_viện	N	B-ORG	29	nmod
31	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	30	nmod
32	(	CH	O	29	punct
33	124	M	B-LOC	34	det
34	Hải_Phòng	Np	I-LOC	29	nmod
35	,	CH	O	29	punct
36	phường	N	B-LOC	29	nmod
37	Thạch_Thang	Np	I-LOC	36	nmod
38	,	CH	O	36	punct
39	quận	N	B-LOC	36	nmod
40	Hải_Châu	Np	I-LOC	39	nmod
41	)	CH	O	8	punct
42	với	E	O	8	vmod
43	tổng	N	O	42	pob
44	mức	N	O	43	nmod
45	đầu_tư	V	O	44	nmod
46	gần	A	O	49	nmod
47	472	M	O	49	det
48	tỷ	M	O	49	det
49	đồng	Nu	O	44	nmod
50	từ	E	O	8	tmp
51	nguồn	N	O	50	pob
52	vốn	N	O	51	nmod
53	ngân_sách	N	O	52	nmod
54	TP.	Ny	O	52	nmod
55	Dự_án	N	O	54	nmod
56	được	V	O	0	root
57	thực_hiện	V	O	56	vmod
58	từ	E	O	57	tmp
59	năm	N	O	58	pob
60	2018	M	O	59	det
61	–	CH	O	59	punct
62	2022	M	O	59	det
63	với	E	O	58	pmod
64	tổng	N	O	65	nmod
65	diện_tích	N	O	63	pob
66	5.452	M	O	67	det
67	m2	Nu	O	65	nmod
68	,	CH	O	56	punct
69	bao_gồm	V	O	56	vmod
70	các	L	O	71	det
71	hạng_mục	N	O	69	dob
72	chính	A	O	71	nmod
73	:	CH	O	71	punct
74	khối	N	O	71	nmod
75	nhà	N	O	74	nmod
76	Trung_tâm	N	O	75	nmod
77	phẫu_thuật	V	O	76	nmod
78	thần_kinh	N	O	77	dob
79	,	CH	O	71	punct
80	chấn_thương	A	O	71	nmod
81	và	Cc	O	71	coord
82	bỏng	A	O	81	conj
83	tạo_hình	V	O	71	nmod
84	,	CH	O	56	punct
85	với	E	O	56	vmod
86	2	M	O	87	det
87	tầng	N	O	85	pob
88	hầm	N	O	87	nmod
89	,	CH	O	56	punct
90	11	M	O	91	det
91	tầng	N	O	56	coord
92	nổi	R	O	91	nmod
93	,	CH	O	56	punct
94	1	M	O	95	det
95	tầng	N	O	91	nmod
96	kỹ_thuật	N	O	95	nmod
97	,	CH	O	56	punct
98	quy_mô	N	O	95	nmod
99	khoảng	N	O	101	nmod
100	407	M	O	101	det
101	giường_bệnh	N	O	98	nmod
102	;	CH	O	56	punct
103	hành_lang	N	O	98	nmod
104	nối	V	O	103	nmod
105	quy_mô	N	O	104	dob
106	3	M	O	107	det
107	tầng	N	O	105	nmod
108	;	CH	O	56	punct
109	tường	N	O	95	nmod
110	rào	N	O	109	nmod
111	,	CH	O	56	punct
112	cổng	N	O	116	sub
113	ngõ	N	O	112	nmod
114	,	CH	O	56	punct
115	nhà	N	O	95	nmod
116	bảo_vệ	V	O	115	nmod
117	;	CH	O	56	punct
118	hạ_tầng	N	O	116	dob
119	kỹ_thuật	N	O	118	nmod
120	ngoài	E	O	118	nmod
121	nhà	N	O	120	pob
122	;	CH	O	56	punct
123	đầu_tư	V	O	118	nmod
124	đồng_bộ	A	O	123	vmod
125	trang_thiết_bị	N	O	123	dob
126	xây_lắp	V	O	125	nmod
127	công_trình	N	O	126	vmod
128	và	Cc	O	127	coord
129	trang_thiết_bị	N	O	128	conj
130	y_tế	N	O	129	nmod
131	.	CH	O	56	punct
1	Sở	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	2	nmod
4	cho_hay	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	Trung_tâm	N	O	15	sub
7	Phẫu_thuật	N	O	6	nmod
8	thần_kinh	N	O	6	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	chấn_thương	A	O	4	vmod
11	và	Cc	O	4	coord
12	bỏng	A	O	13	vmod
13	tạo_hình	V	O	11	conj
14	sẽ	R	O	15	adv
15	được	V	O	11	conj
16	lồng_ghép	V	O	15	vmod
17	với	E	O	16	vmod
18	các	L	O	19	det
19	khoa	N	O	17	pob
20	khám_chữa	V	O	19	nmod
21	bệnh	N	O	20	vmod
22	tại	E	O	20	loc
23	Bệnh_viện	N	B-ORG	22	pob
24	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	23	nmod
25	nhằm	V	O	16	prp
26	tăng_cường	V	O	25	vmod
27	cơ_sở	N	O	26	dob
28	vật_chất	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	27	punct
30	trang_thiết_bị	N	O	27	nmod
31	và	Cc	O	4	coord
32	ứng_dụng	V	O	31	conj
33	các	L	O	34	det
34	tiến_bộ	N	O	32	dob
35	khoa_học	N	O	34	nmod
36	công_nghệ	N	O	34	nmod
37	trong	E	O	32	loc
38	công_tác	N	O	37	pob
39	khám_chữa	V	O	38	nmod
40	bệnh	N	O	39	dob
41	,	CH	O	4	punct
42	nâng	V	O	4	vmod
43	cao	A	O	42	vmod
44	chất_lượng	N	O	42	dob
45	chăm_sóc	V	O	44	nmod
46	sức_khoẻ	N	O	45	dob
47	cho	E	O	45	vmod
48	người_dân	N	O	47	pob
49	trên	E	O	44	loc
50	địa_bàn	N	O	49	pob
51	TP	Ny	O	50	nmod
52	nói_riêng	X	O	42	x
53	,	CH	O	4	punct
54	khu_vực	N	O	59	sub
55	miền	N	B-LOC	54	nmod
56	Trung	Np	I-LOC	55	nmod
57	,	CH	O	4	punct
58	Tây_Nguyên	Np	B-LOC	63	sub
59	nói	V	O	4	vmod
60	chung.Đây	Np	B-LOC	61	sub
61	được	V	O	59	vmod
62	xác_định	V	O	61	vmod
63	là	V	O	62	vmod
64	một	M	O	62	dob
65	trong	E	O	64	pmod
66	các	L	O	67	det
67	công_trình	N	O	65	pob
68	trọng_điểm	N	O	67	nmod
69	động_lực	N	O	67	nmod
70	của	E	O	67	nmod
71	TP	Ny	B-LOC	70	pob
72	Đà_Nẵng	Np	I-LOC	71	nmod
73	.	CH	O	4	punct
1	UBND	Ny	B-ORG	4	sub
2	TP	Ny	I-ORG	1	nmod
3	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	2	nmod
4	giao	V	O	0	root
5	BQL	Ny	O	4	dob
6	Dự_án	N	O	5	nmod
7	đầu_tư	V	O	6	nmod
8	xây_dựng	V	O	7	vmod
9	hạ_tầng	N	O	8	dob
10	và	Cc	O	8	coord
11	phát_triển	V	O	10	conj
12	đô_thị	N	O	11	dob
13	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	12	nmod
14	chịu	V	O	4	vmod
15	trách_nhiệm	N	O	14	dob
16	tổ_chức	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	14	punct
18	quản_lý	V	O	14	vmod
19	thực_hiện	V	O	18	vmod
20	dự_án	N	O	19	dob
21	đảm_bảo	V	O	20	nmod
22	chất_lượng	N	O	21	dob
23	,	CH	O	22	punct
24	hiệu_quả	N	O	22	nmod
25	và	Cc	O	14	coord
26	thực_hiện	V	O	25	conj
27	đầy_đủ	A	O	26	vmod
28	các	L	O	29	det
29	thủ_tục	N	O	26	dob
30	,	CH	O	29	punct
31	trình_tự	N	O	29	nmod
32	đầu_tư	V	O	31	nmod
33	xây_dựng_cơ_bản	V	O	31	nmod
34	theo	V	O	33	vmod
35	đúng	A	O	34	vmod
36	quy_định	V	O	29	nmod
37	hiện_hành	V	O	36	vmod
38	.	CH	O	4	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	đứng	V	O	0	root
3	thứ	N	O	2	tmp
4	3	M	O	3	det
5	thế_giới	N	O	3	nmod
6	về	E	O	2	loc
7	ung_thư	N	O	6	pob
8	gan	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	2	punct
10	bác_sĩ	N	O	12	sub
11	chỉ	R	O	12	adv
12	cách	V	O	2	vmod
13	phát_hiện	V	O	12	vmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	sớm	A	O	14	nmod
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	14	nmod
17	đứng	V	O	12	prp
18	thứ	N	O	17	dob
19	3	M	O	18	det
20	về	E	O	17	loc
21	tỷ_lệ	N	O	20	pob
22	mắc	V	O	21	nmod
23	ung_thư	N	O	22	dob
24	gan	N	O	23	nmod
25	theo	V	O	17	vmod
26	giới_tính	N	O	25	vmod
27	nam	N	O	26	nmod
28	và	Cc	O	17	coord
29	đứng	V	O	28	conj
30	thứ	N	O	29	dob
31	4	M	O	30	det
32	về	E	O	29	vmod
33	tỷ_lệ	N	O	32	pob
34	cả	P	O	36	nmod
35	hai	M	O	36	det
36	giới	N	O	33	nmod
37	.	CH	O	2	punct
1	Ở	E	O	5	loc
2	giai_đoạn	N	O	1	pob
3	đầu	N	O	2	nmod
4	bệnh	N	O	3	nmod
5	có	V	O	0	root
6	ít	A	O	5	vmod
7	triệu_chứng	N	O	6	amod
8	nên	C	O	5	coord
9	thường	R	O	10	adv
10	bị	V	O	8	conj
11	bỏ_qua	V	O	10	vmod
12	.	CH	O	5	punct
1	Ung_thư	N	O	3	sub
2	gan	A	O	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	bệnh	N	O	3	dob
5	ung_thư	N	O	4	nmod
6	phổ_biến	V	O	4	nmod
7	thứ	N	O	6	dob
8	5	M	O	7	det
9	ở	E	O	6	loc
10	nam_giới	N	O	9	pob
11	và	Cc	O	3	coord
12	là	V	O	11	conj
13	bệnh	N	O	12	dob
14	ung_thư	N	O	13	nmod
15	phổ_biến	V	O	13	nmod
16	thứ	N	O	15	dob
17	9	M	O	16	det
18	ở	E	O	15	loc
19	phụ_nữ	N	O	18	pob
20	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	World_Cancer_Research_Fund	Np	B-PER	1	dob
3	,	CH	O	2	punct
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	nmod
5	là	V	O	1	vmod
6	nước	N	O	5	vmod
7	đứng	V	O	6	nmod
8	thứ	N	O	7	vmod
9	3	M	O	8	det
10	về	E	O	5	vmod
11	tỷ_lệ	N	O	10	pob
12	mắc	V	O	11	nmod
13	ung_thư	N	O	12	dob
14	gan	N	O	13	nmod
15	theo	V	O	13	nmod
16	giới_tính	N	O	15	vmod
17	nam	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	1	punct
19	và	Cc	O	1	coord
20	đứng	V	O	19	conj
21	thứ	N	O	20	vmod
22	4	M	O	21	det
23	về	E	O	20	vmod
24	tỷ_lệ	N	O	23	pob
25	cả	P	O	27	nmod
26	hai	M	O	27	det
27	giới	N	O	24	nmod
28	bởi	E	O	20	prp
29	nhận_thức	N	O	28	pob
30	ban_đầu	N	O	29	nmod
31	về	E	O	29	nmod
32	bệnh	N	O	31	pob
33	chưa	R	O	34	adv
34	được	V	O	20	vmod
35	cao	A	O	34	vmod
36	.	CH	O	1	punct
1	Ung_thư	N	O	6	sub
2	gan	A	O	1	nmod
3	giai_đoạn	N	O	2	amod
4	sớm	A	O	3	nmod
5	ít	A	O	4	amod
6	có	V	O	0	root
7	triệu_chứng	N	O	6	dob
8	nên	C	O	6	coord
9	thường	R	O	10	adv
10	phát_hiện	V	O	8	conj
11	bệnh	N	O	10	dob
12	ở	E	O	10	loc
13	giai_đoạn	N	O	12	pob
14	muộn	A	O	13	nmod
15	khi	N	O	10	tmp
16	đã	R	O	17	adv
17	có	V	O	15	nmod
18	biến_chứng	N	O	17	dob
19	,	CH	O	6	punct
20	đáng	V	O	6	dep
21	tiếc	V	O	20	vmod
22	lúc	N	O	20	tmp
23	đó	P	O	22	det
24	nhiều	A	O	25	nmod
25	người	N	O	27	sub
26	mới	R	O	27	adv
27	nhận	V	O	20	vmod
28	ra	R	O	27	adv
29	bệnh	N	O	27	dob
30	.	CH	O	6	punct
1	Cơ_hội	N	O	17	sub
2	điều_trị	V	O	1	nmod
3	cho	E	O	2	iob
4	trẻ	N	O	3	pob
5	bị	V	O	4	nmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	hiếm	A	O	6	nmod
8	MPS	Ny	O	6	nmod
9	tại	E	O	1	loc
10	Việt_Nam	Np	B-LOC	9	pob
11	Việc	N	O	17	sub
12	điều_trị	V	O	11	nmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	hiếm	A	O	13	nmod
15	MPS	Ny	O	13	nmod
16	rất	R	O	17	amod
17	khó_khăn	A	O	0	root
18	do	E	O	17	amod
19	thuốc	N	O	20	sub
20	hiếm	A	O	18	dep
21	,	CH	O	20	punct
22	đắt	A	O	20	amod
23	,	CH	O	17	punct
24	các	L	O	25	det
25	xét_nghiệm	N	O	26	sub
26	chẩn_đoán	V	O	17	dep
27	phức_tạp	A	O	26	vmod
28	.	CH	O	17	punct
1	Nhưng	C	O	2	dep
2	nhờ	V	O	0	root
3	sự	N	O	2	dob
4	chung	V	O	3	nmod
5	tay	N	O	3	nmod
6	của	E	O	3	nmod
7	cộng_đồng	N	O	6	pob
8	,	CH	O	2	punct
9	đã	R	O	10	adv
10	có	V	O	2	vmod
11	những	L	O	12	det
12	bệnh_nhân	N	O	10	dob
13	được	V	O	12	nmod
14	tài_trợ	V	O	13	vmod
15	kinh_phí	N	O	14	dob
16	điều_trị	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	mở	V	O	2	vmod
19	ra	V	O	18	vmod
20	cơ_hội	N	O	19	dob
21	sống	V	O	20	nmod
22	một	M	O	23	det
23	cuộc_sống	N	O	21	dob
24	bình_thường	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	2	punct
1	Được	V	O	0	root
2	sinh	V	O	1	vmod
3	đủ	A	O	2	vmod
4	ngày	N	O	3	amod
5	đủ	A	O	4	nmod
6	tháng	N	O	5	amod
7	,	CH	O	1	punct
8	M.H	Ny	O	9	sub
9	ra_đời	V	O	1	dep
10	trong	E	O	9	tmp
11	niềm	Nc	O	10	pob
12	hân_hoan	A	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	gia_đình	N	O	13	pob
15	.	CH	O	1	punct
1	Khi	N	O	0	root
2	được	V	O	1	nmod
3	một	M	O	4	det
4	tháng	N	O	2	tmp
5	tuổi	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	phát_hiện	V	O	2	vmod
8	phần	N	O	7	dob
9	thắt_lưng	N	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	con	Nc	O	10	pob
12	hơi	N	O	11	nmod
13	nhô	V	O	11	nmod
14	lên	R	O	13	adv
15	,	CH	O	18	punct
16	mẹ	N	O	18	sub
17	M.H	Np	B-PER	16	nmod
18	đưa	V	O	13	prp
19	con	N	O	18	dob
20	đi	V	O	18	vmod
21	khám	V	O	20	vmod
22	khắp_nơi	N	O	21	dob
23	.	CH	O	18	punct
1	Trong	E	O	11	tmp
2	một	M	O	3	det
3	lần	N	O	1	pob
4	hội_chẩn	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	11	punct
6	các	L	O	7	det
7	bác_sĩ	N	O	11	sub
8	tại	E	O	7	loc
9	bệnh_viện	N	B-ORG	8	pob
10	Việt_Đức	Np	I-ORG	9	nmod
11	kết_luận	V	O	0	root
12	con	N	O	11	dob
13	bị	V	O	12	nmod
14	gù	V	O	13	vmod
15	cột_sống	N	O	14	dob
16	lưng	N	O	15	nmod
17	bẩm_sinh	A	O	15	nmod
18	,	CH	O	11	punct
19	hiện_tại	N	O	21	tmp
20	không	R	O	21	adv
21	có	V	O	11	dep
22	biện_pháp	N	O	21	dob
23	can_thiệp	V	O	22	nmod
24	và	Cc	O	21	coord
25	cần	V	O	24	conj
26	chuyển	V	O	25	vmod
27	sang	V	O	26	vmod
28	Bệnh_viện	N	B-ORG	27	loc
29	Nhi_Trung	Np	I-ORG	28	nmod
30	ương	A	I-ORG	28	nmod
31	để	E	O	27	prp
32	khám	V	O	31	vmod
33	chuyên_sâu	A	O	32	vmod
34	hơn	A	O	33	amod
35	.	CH	O	11	punct
1	Tại	E	O	5	loc
2	đây	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	M.H	Ny	O	5	sub
5	được	V	O	0	root
6	bác_sĩ	N	O	16	sub
7	Vũ_Chí_Dũng	Np	B-PER	6	nmod
8	-	CH	O	6	punct
9	Trưởng	N	O	6	nmod
10	khoa	N	O	9	nmod
11	Nội_tiết	Np	O	10	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	Chuyển_hoá	Np	O	9	nmod
14	và	Cc	O	5	coord
15	Di_truyền	Np	O	14	conj
16	chẩn_đoán	V	O	5	vmod
17	mắc	V	O	16	vmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	Mucopolysaccharidosis	Np	O	18	nmod
20	-	CH	O	18	punct
21	một	M	O	22	det
22	căn_bệnh	N	O	18	nmod
23	hiếm	A	O	22	nmod
24	ở	E	O	22	loc
25	Việt_Nam	Np	B-LOC	24	pob
26	chưa	R	O	27	adv
27	có	V	O	16	vmod
28	thuốc	N	O	27	dob
29	điều_trị	V	O	28	nmod
30	.	CH	O	5	punct
1	Như	C	O	4	dep
2	lời	N	O	4	sub
3	bác_sĩ	N	O	2	nmod
4	nói	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	sức_khoẻ	N	O	10	sub
7	của	E	O	6	nmod
8	M.H	Ny	O	7	pob
9	ngày_một	X	O	10	x
10	suy_giảm	V	O	4	vmod
11	,	CH	O	4	punct
12	các	L	O	13	det
13	khớp	N	O	10	dob
14	chân	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	4	punct
16	tay	N	O	18	sub
17	càng_ngày_càng	X	O	18	x
18	cứng	A	O	4	dep
19	,	CH	O	4	punct
20	thính_lực	N	O	23	sub
21	,	CH	O	4	punct
22	thị_lực	N	O	27	sub
23	kém	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	4	punct
25	đường	N	O	30	sub
26	thở	V	O	25	nmod
27	hẹp	A	O	25	nmod
28	,	CH	O	4	punct
29	khó	A	O	4	vmod
30	thở	V	O	29	vmod
31	,	CH	O	4	punct
32	gan	N	O	30	dob
33	to	A	O	32	nmod
34	,	CH	O	4	punct
35	chiều	N	O	32	prd
36	cao	A	O	35	nmod
37	không	R	O	38	adv
38	phát_triển	V	O	35	nmod
39	…	CH	O	4	punct
1	MPS	Ny	O	5	sub
2	(	CH	O	1	punct
3	Mucopolysaccharidosis	Np	O	1	nmod
4	)	CH	O	1	punct
5	là	V	O	0	root
6	bệnh	N	O	5	dob
7	rối_loạn	V	O	6	nmod
8	chuyển_hoá	V	O	7	vmod
9	dự_trữ_thể	N	O	8	dob
10	tiêu	V	O	5	vmod
11	bào	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	5	punct
13	khiến	V	O	5	vmod
14	cho	E	O	13	iob
15	dinh_dưỡng	N	O	14	pob
16	vào	E	O	13	loc
17	cơ_thể	N	O	16	pob
18	không_thể	R	O	19	adv
19	rải	V	O	13	vmod
20	đều	R	O	21	adv
21	hết	V	O	19	vmod
22	cơ_thể	N	O	25	sub
23	mà	C	O	13	coord
24	chỉ	R	O	25	adv
25	tích_tụ	V	O	23	conj
26	tại	E	O	25	loc
27	hầu	N	O	26	pob
28	họng	N	O	27	nmod
29	và	Cc	O	5	coord
30	các	L	O	31	det
31	cơ_quan	N	O	29	conj
32	nội_tạng	N	O	31	nmod
33	.	CH	O	5	punct
1	Các	L	O	2	det
2	triệu_chứng	N	O	6	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	bệnh	N	O	3	pob
5	MPS	Ny	O	4	nmod
6	bao_gồm	V	O	0	root
7	:	CH	O	6	punct
8	Tổn	Np	O	9	sub
9	thương	V	O	6	vmod
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	cơ_quan	N	O	9	dob
12	,	CH	O	9	punct
13	gan	N	O	15	sub
14	lách	V	O	9	vmod
15	to	A	O	14	vmod
16	,	CH	O	6	punct
17	tổn	N	O	13	nmod
18	thương	V	O	17	nmod
19	đa	Z	O	20	nmod
20	xương	N	O	18	dob
21	,	CH	O	6	punct
22	bộ_mặt	N	O	26	sub
23	thô	A	O	22	nmod
24	bất_thường	A	O	23	amod
25	,	CH	O	6	punct
26	giảm	V	O	6	vmod
27	thính_lực	N	O	26	dob
28	và	Cc	O	27	coord
29	thị_lực	N	O	28	conj
30	,	CH	O	6	punct
31	chức_năng	N	O	29	nmod
32	tim	N	O	31	nmod
33	-	CH	O	6	punct
34	phổi	N	O	39	sub
35	-	CH	O	6	punct
36	thần_kinh	N	O	37	sub
37	bị	V	O	6	vmod
38	tổn	V	O	37	vmod
39	thương	V	O	38	vmod
40	.	CH	O	6	punct
1	Nếu	C	O	3	dep
2	không	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	điều_trị	V	O	3	vmod
5	bằng	E	O	4	mnr
6	thuốc	N	O	5	pob
7	kịp_thời	A	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	khi	N	O	4	tmp
10	trẻ	N	O	9	nmod
11	phát_triển	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	hầu	V	O	9	nmod
14	họng	N	O	13	dob
15	to	A	O	14	nmod
16	hơn	A	O	15	amod
17	gây	V	O	9	nmod
18	cản_trở	V	O	17	vmod
19	đường	N	O	17	dob
20	thở	V	O	19	nmod
21	và	Cc	O	3	coord
22	có_thể	R	O	23	adv
23	khiến	V	O	21	conj
24	cho	E	O	23	vmod
25	trẻ	N	O	24	pob
26	tử_vong	V	O	25	nmod
27	trong	E	O	23	tmp
28	lúc	N	O	27	pob
29	ngủ	V	O	28	nmod
30	.	CH	O	3	punct
1	Cứ	R	O	2	dep
2	trong	E	O	6	tmp
3	25.000	M	O	4	det
4	trẻ	N	O	2	pob
5	thì	C	O	6	dep
6	có	V	O	0	root
7	1	M	O	8	det
8	em	N	O	9	sub
9	có	V	O	6	vmod
10	nguy_cơ	N	O	9	dob
11	mắc	V	O	10	nmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	MPS	Ny	O	12	nmod
14	.	CH	O	6	punct
1	Bệnh	N	O	3	sub
2	MPS	Ny	O	1	nmod
3	có	V	O	0	root
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	thể	N	O	3	dob
6	,	CH	O	3	punct
7	giống	A	O	3	vmod
8	nhau	N	O	7	amod
9	ở	E	O	7	vmod
10	triệu_chứng	N	O	9	pob
11	lâm_sàng	A	O	10	nmod
12	chỉ	R	O	13	amod
13	khác	A	O	10	nmod
14	mức_độ	N	O	13	amod
15	nặng	A	O	14	nmod
16	nhẹ	A	O	15	amod
17	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	5	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	chỉ	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	4	M	O	7	det
7	thể	N	O	5	dob
8	là	C	O	5	coord
9	hiện	N	O	11	tmp
10	đang	R	O	11	adv
11	có	V	O	8	conj
12	thuốc	N	O	11	dob
13	điều_trị	V	O	12	nmod
14	.	CH	O	5	punct
1	Mức_độ	N	O	11	sub
2	nguy_cấp	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	bệnh	N	O	3	pob
5	MPS	Ny	O	4	nmod
6	Theo	E	O	1	mnr
7	số_liệu	N	O	6	pob
8	tại	E	O	1	loc
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	pob
10	Nhi_Trung	Np	I-ORG	9	nmod
11	ương	A	I-ORG	0	root
12	,	CH	O	11	punct
13	chẩn_đoán	V	O	11	dep
14	MPS	Ny	O	13	dob
15	được	V	O	13	vmod
16	tiến_hành	V	O	15	vmod
17	lâm_sàng	A	O	16	vmod
18	từ	E	O	16	tmp
19	năm	N	O	18	pob
20	1970	M	O	19	det
21	và	Cc	O	11	dep
22	hiện	N	O	24	tmp
23	đang	R	O	24	adv
24	có	V	O	11	dep
25	104	M	O	26	det
26	bệnh_nhân	N	O	24	dob
27	được	V	O	26	nmod
28	chẩn_đoán	V	O	27	vmod
29	mắc	V	O	28	vmod
30	bệnh	N	O	29	dob
31	MPS	Ny	O	30	nmod
32	trên	E	O	29	loc
33	cả	P	O	34	nmod
34	nước	N	O	32	pob
35	,	CH	O	11	punct
36	trong	E	O	38	pmod
37	đó	P	O	36	pob
38	có	V	O	11	dep
39	57	M	O	40	det
40	bệnh_nhân	N	O	38	dob
41	mắc	V	O	40	nmod
42	thể	R	O	41	adv
43	MPSI	Ny	O	41	dob
44	và	Cc	O	38	coord
45	MPSII	Ny	O	44	conj
46	.	CH	O	11	punct
1	MPS	Ny	O	2	sub
2	thuộc	V	O	0	root
3	nhóm	N	O	2	dob
4	bệnh	N	O	3	nmod
5	hiếm	A	O	3	nmod
6	nên	C	O	2	coord
7	việc	N	O	10	sub
8	điều_trị	V	O	7	nmod
9	rất	R	O	10	amod
10	khó_khăn	A	O	2	dep
11	,	CH	O	10	punct
12	vì	E	O	10	prp
13	thuốc	N	O	8	dob
14	hiếm	A	O	13	nmod
15	,	CH	O	14	punct
16	đắt	A	O	14	amod
17	và	Cc	O	12	dep
18	các	L	O	19	det
19	xét_nghiệm	N	O	20	sub
20	chẩn_đoán	V	O	12	dep
21	phức_tạp	A	O	20	vmod
22	,	CH	O	10	punct
23	chưa_thể	R	O	24	adv
24	tiến_hành	V	O	10	dep
25	tại	E	O	24	loc
26	Việt_Nam	Np	B-LOC	25	pob
27	.	CH	O	2	punct
1	Số	N	O	7	sub
2	tiền	N	O	1	nmod
3	điều_trị	V	O	1	nmod
4	mỗi	M	O	5	det
5	ca	N	O	3	dob
6	bệnh	N	O	5	nmod
7	lên	V	O	0	root
8	đến	E	O	7	vmod
9	hàng	R	O	12	nmod
10	chục	M	O	12	det
11	tỉ	M	O	12	det
12	đồng	Nu	O	8	pob
13	,	CH	O	7	punct
14	con_số	N	O	12	nmod
15	mà	C	O	20	dep
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	gia_đình	N	O	20	sub
18	chưa	R	O	20	adv
19	từng	R	O	20	adv
20	nghe	V	O	14	nmod
21	đến	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	7	punct
23	nghĩ	V	O	7	vmod
24	đến	E	O	23	vmod
25	chứ	C	O	23	coord
26	đừng	R	O	27	adv
27	nói	V	O	25	conj
28	phải	V	O	27	vmod
29	chi_trả	V	O	28	vmod
30	để	E	O	27	prp
31	cùng	A	O	30	dep
32	con	N	O	31	amod
33	chống	V	O	30	vmod
34	lại	R	O	33	adv
35	bệnh_tật	N	O	33	dob
36	.	CH	O	7	punct
1	Về	E	O	6	tmp
2	lâu_dài	A	O	1	dep
3	,	CH	O	2	punct
4	bệnh_nhân	N	O	6	sub
5	MPS	Ny	O	4	nmod
6	bị	V	O	0	root
7	tổn_thương	V	O	6	vmod
8	đa	Z	O	9	nmod
9	cơ_quan	N	O	11	sub
10	sẽ	R	O	11	adv
11	dẫn	V	O	6	dep
12	đến	E	O	11	vmod
13	tàn_phế	A	O	12	dep
14	,	CH	O	6	punct
15	tử_vong	V	O	6	vmod
16	sớm	A	O	15	vmod
17	trước	E	O	15	tmp
18	10	M	O	19	det
19	tuổi	N	O	17	pob
20	.	CH	O	6	punct
1	Do_đó	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	sự	N	O	0	root
4	hỗ_trợ	V	O	3	nmod
5	điều_trị	V	O	3	nmod
6	cho	E	O	3	nmod
7	các	L	O	8	det
8	bệnh_nhân	N	O	6	pob
9	đang	R	O	11	amod
10	cực_kỳ	R	O	11	amod
11	cấp_thiết	A	O	8	nmod
12	và	Cc	O	8	nmod
13	mang	V	O	12	conj
14	tính	N	O	13	dob
15	sống_còn	V	O	14	nmod
16	với	E	O	15	vmod
17	người_bệnh	N	O	16	pob
18	.	CH	O	15	punct
1	Phép	N	O	7	sub
2	màu	N	O	1	nmod
3	với	E	O	2	coord
4	bệnh_nhân	N	O	3	pob
5	MPS	Ny	O	4	nmod
6	May_mắn	Np	O	4	nmod
7	thay	V	O	0	root
8	,	CH	O	7	punct
9	với	E	O	7	vmod
10	sự	Nc	O	9	pob
11	giúp_đỡ	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	các	L	O	14	det
14	bác_sĩ	N	O	12	pob
15	tại	E	O	14	loc
16	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	pob
17	Nhi_Trung	Np	I-ORG	16	nmod
18	ương	A	I-ORG	16	nmod
19	,	CH	O	7	punct
20	sau	E	O	7	tmp
21	nhiều	A	O	22	nmod
22	năm	N	O	20	pob
23	chờ_đợi	V	O	22	nmod
24	,	CH	O	27	punct
25	gia_đình	N	O	27	sub
26	M.H	Ny	B-PER	25	nmod
27	vui_mừng	V	O	7	vmod
28	khôn_xiết	A	O	27	vmod
29	khi	N	O	27	tmp
30	M.H	Ny	O	29	nmod
31	là	V	O	29	nmod
32	bệnh_nhân	N	O	31	vmod
33	đầu_tiên	A	O	32	nmod
34	được	V	O	32	nmod
35	tài_trợ	V	O	34	vmod
36	kinh_phí	N	O	35	dob
37	điều_trị	V	O	36	nmod
38	100%	M	O	40	det
39	bởi	E	O	35	prp
40	Sanofi_Genzyme	Np	B-PER	39	pob
41	.	CH	O	7	punct
1	Cứ	R	O	2	dep
2	từ	E	O	16	tmp
3	đó	P	O	2	pob
4	,	CH	O	16	punct
5	đều_đặn	A	O	0	root
6	hàng	R	O	7	nmod
7	tuần	N	O	5	amod
8	,	CH	O	5	punct
9	dù	E	O	16	tmp
10	nắng	N	O	9	pob
11	hay	C	O	5	coord
12	mưa	V	O	11	conj
13	,	CH	O	16	punct
14	M.H	Ny	O	16	sub
15	đều	R	O	16	adv
16	có_mặt	V	O	0	root
17	tại	E	O	16	loc
18	khoa	N	O	17	pob
19	Nội_tiết	Np	O	18	nmod
20	,	CH	O	18	punct
21	Chuyển_hoá	Np	O	18	nmod
22	và	Cc	O	18	nmod
23	Di_truyền	Np	O	18	nmod
24	-	CH	O	18	punct
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	18	nmod
26	Nhi_Trung	Np	I-ORG	25	nmod
27	ương	A	I-ORG	25	nmod
28	để	E	O	16	prp
29	truyền	V	O	28	vmod
30	thuốc	N	O	29	dob
31	.	CH	O	16	punct
1	Sau	E	O	8	tmp
2	3	M	O	3	det
3	năm	N	O	1	pob
4	điều_trị	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	8	punct
6	em	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	có	V	O	0	root
9	những	L	O	10	det
10	chuyển_biến	N	O	8	dob
11	tích_cực	A	O	10	nmod
12	có_thể	R	O	13	adv
13	cảm_nhận	V	O	8	vmod
14	rõ	A	O	13	vmod
15	bằng	E	O	13	mnr
16	mắt	N	O	15	pob
17	thường	A	O	16	nmod
18	như	C	O	16	coord
19	phản_ứng	N	O	18	conj
20	nhanh_nhẹn	A	O	19	nmod
21	hơn	A	O	20	amod
22	,	CH	O	8	punct
23	da_dẻ	N	O	29	sub
24	mềm_mại	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	8	punct
26	dáng	N	O	29	sub
27	người	N	O	26	nmod
28	phát_triển	V	O	27	nmod
29	cân_đối	A	O	8	dep
30	hơn	R	O	29	amod
31	,	CH	O	29	punct
32	các	L	O	33	det
33	bệnh	N	O	40	sub
34	viêm	N	O	33	nmod
35	tai	N	O	34	nmod
36	-	CH	O	35	punct
37	mũi	N	O	35	nmod
38	-	CH	O	34	punct
39	họng	N	O	43	sub
40	gần	A	O	29	dep
41	như	C	O	40	amod
42	không	R	O	43	adv
43	còn	V	O	40	vmod
44	nữa	R	O	43	adv
45	,	CH	O	29	punct
46	hơi	N	O	49	sub
47	thở	V	O	46	nmod
48	cũng	R	O	49	amod
49	nhẹ_nhàng	A	O	29	dep
50	hơn	R	O	49	amod
51	.	CH	O	8	punct
1	M.H	I	O	10	dep
2	là	C	O	10	dep
3	1	M	O	6	det
4	trong	E	O	1	loc
5	9	M	O	6	det
6	trường_hợp	N	O	4	pob
7	mắc	V	O	6	nmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	MPS	Ny	O	8	nmod
10	được	V	O	0	root
11	Sanofi_Genzyme	Np	B-PER	12	sub
12	hỗ_trợ	V	O	10	vmod
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	tại	E	O	13	loc
15	Việt_Nam	Np	B-LOC	14	pob
16	(	CH	O	10	punct
17	2	M	O	18	det
18	bệnh_nhân	N	O	15	nmod
19	MPSI	Ny	O	18	nmod
20	và	Cc	O	10	coord
21	7	M	O	22	det
22	bệnh_nhân	N	O	20	conj
23	MPSII	Ny	O	22	nmod
24	)	CH	O	10	punct
25	.	CH	O	10	punct
1	Một_cách	N	O	11	tmp
2	thầm_lặng	A	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	trong	E	O	1	nmod
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	năm	N	O	4	pob
7	qua	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	11	punct
9	Sanofi_Genzyme	Np	B-PER	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	phối_hợp	V	O	0	root
12	với	E	O	11	vmod
13	Mạng_lưới	N	O	12	pob
14	Bệnh	N	O	13	nmod
15	hiếm	A	O	13	nmod
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	amod
17	và	Cc	O	11	coord
18	Bệnh_viện	N	B-ORG	21	sub
19	Nhi_Trung	Np	I-ORG	18	nmod
20	ương	A	I-ORG	21	vmod
21	tuyên_truyền	V	O	17	conj
22	,	CH	O	11	punct
23	tư_vấn	V	O	11	vmod
24	và	Cc	O	11	coord
25	cung_cấp	V	O	24	conj
26	thuốc	N	O	25	dob
27	miễn_phí	V	O	26	nmod
28	cho	E	O	25	vmod
29	34	M	O	30	det
30	bệnh_nhân	N	O	28	pob
31	mắc	V	O	30	nmod
32	các	L	O	33	det
33	bệnh	N	O	31	dob
34	hiếm	A	O	33	nmod
35	khác	A	O	33	nmod
36	nhau	N	O	35	amod
37	,	CH	O	11	punct
38	với	E	O	11	vmod
39	số	N	O	38	pob
40	tiền	N	O	39	nmod
41	chữa_trị	V	O	39	nmod
42	mỗi	M	O	43	det
43	ca	N	O	41	dob
44	lên	V	O	11	vmod
45	đến	E	O	44	vmod
46	hàng	R	O	49	nmod
47	chục	M	O	49	det
48	tỉ	M	O	49	det
49	đồng	Nu	O	45	pob
50	.	CH	O	11	punct
1	Bên	N	O	7	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	7	punct
5	Sanofi_Genzyme	Np	B-PER	7	sub
6	còn	R	O	7	adv
7	phối_hợp	V	O	0	root
8	với	E	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	bác_sĩ	N	O	8	pob
11	,	CH	O	10	punct
12	bệnh_viện	N	O	10	nmod
13	để	E	O	7	prp
14	tổ_chức	V	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	buổi	N	O	14	dob
17	hội_thảo	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	7	punct
19	tuyên_truyền	V	O	7	vmod
20	về	E	O	19	vmod
21	bệnh	N	O	20	pob
22	hiếm	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	7	punct
24	đồng_thời	R	O	25	adv
25	hỗ_trợ	V	O	7	vmod
26	đội_ngũ	N	O	25	dob
27	y_bác_sĩ	N	O	26	nmod
28	trong	E	O	26	nmod
29	công_tác	N	O	28	pob
30	nghiên_cứu	V	O	29	nmod
31	,	CH	O	7	punct
32	góp_phần	V	O	7	vmod
33	nâng	V	O	32	vmod
34	cao	A	O	33	vmod
35	năng_lực	N	O	33	dob
36	chẩn_đoán	V	O	35	nmod
37	và	Cc	O	7	coord
38	điều_trị	V	O	37	conj
39	các	L	O	40	det
40	căn_bệnh	N	O	38	dob
41	hiếm	A	O	40	nmod
42	.	CH	O	7	punct
1	“	N	O	3	sub
2	Không	R	O	3	amod
3	may_mắn	A	O	0	root
4	như	C	O	3	amod
5	những	L	O	6	det
6	đứa	Nc	O	3	amod
7	trẻ	N	O	6	nmod
8	khác	A	O	6	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	hành_trình	N	O	6	nmod
11	vào	V	O	10	nmod
12	đời	N	O	11	vmod
13	của	E	O	10	nmod
14	các	L	O	15	det
15	con	N	O	13	pob
16	gắn	V	O	15	nmod
17	liền	R	O	16	adv
18	với	E	O	16	vmod
19	bệnh_viện	N	O	18	pob
20	và	Cc	O	19	coord
21	cuộc_đời	N	O	20	conj
22	phía	N	O	21	nmod
23	trước	A	O	22	nmod
24	cũng	R	O	27	nmod
25	sẽ	R	O	27	nmod
26	lắm	R	O	27	nmod
27	chông_gai	N	O	10	prd
28	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	tổ_chức	N	O	8	sub
3	vì	E	O	2	prp
4	cộng_đồng	N	O	3	pob
5	như	C	O	4	nmod
6	Sanofi_Genzyme	Np	B-PER	4	nmod
7	như	C	O	2	nmod
8	một_phép	V	O	0	root
9	màu	N	O	8	dob
10	đem	V	O	8	vmod
11	đến	E	O	10	vmod
12	tia	Nc	O	11	pob
13	hy_vọng	V	O	12	nmod
14	cho	E	O	10	vmod
15	các	L	O	16	det
16	bệnh_nhân	N	O	14	pob
17	mắc	V	O	16	nmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	hiếm	A	O	18	nmod
20	khi	N	O	17	tmp
21	không	R	O	23	adv
22	chỉ	R	O	23	adv
23	tài_trợ	V	O	20	nmod
24	thuốc	N	O	23	dob
25	mà_còn	C	O	23	coord
26	giúp	V	O	25	conj
27	đem	V	O	26	vmod
28	đến	E	O	27	vmod
29	những	L	O	30	det
30	liệu_pháp	N	O	28	pob
31	điều_trị	V	O	30	nmod
32	tiên_tiến	A	O	30	nmod
33	mà	C	O	37	dep
34	gia_đình	N	O	37	sub
35	người_bệnh	N	O	34	nmod
36	không_thể	R	O	37	adv
37	tiếp_cận	V	O	30	nmod
38	”	N	O	37	dob
39	,	CH	O	8	punct
40	chị	Nc	O	8	sub
41	Lê_Thị_Mai_Hương	Np	B-PER	40	nmod
42	-	CH	O	40	punct
43	Đại_diện	N	O	40	nmod
44	Mạng_lưới	N	O	43	nmod
45	Bệnh	N	O	44	nmod
46	hiếm	A	O	44	nmod
47	Việt_Nam	Np	B-LOC	44	nmod
48	chia_sẻ	V	O	8	vmod
49	.	CH	O	8	punct
1	Đại_diện	N	O	10	sub
2	Sanofi_Genzyme	Np	B-ORG	1	nmod
3	Việt_Nam	Np	I-ORG	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	bà	Nc	O	1	nmod
6	Nguyễn_Anh_Tuyền	Np	B-PER	5	nmod
7	-	CH	O	5	punct
8	Giám_đốc	N	O	5	nmod
9	Sanofi_Đông_Dương	Np	B-PER	8	nmod
10	cho	V	O	0	root
11	biết	V	O	10	vmod
12	:	CH	O	10	punct
13	“	Nc	O	18	sub
14	Hiện_tại	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	13	punct
16	Sanofi_Genzyme	Np	B-PER	13	nmod
17	đang	R	O	18	adv
18	hỗ_trợ	V	O	10	vmod
19	cung_cấp	V	O	18	vmod
20	thuốc	N	O	19	dob
21	chữa_trị	V	O	20	nmod
22	cho	E	O	19	vmod
23	2	M	O	24	det
24	thể	N	O	22	pob
25	bệnh	N	O	24	nmod
26	MPSI	Ny	O	24	nmod
27	và	Cc	O	18	coord
28	MPSII	Ny	O	27	conj
29	.	CH	O	10	punct
1	Việc	N	O	6	sub
2	hỗ_trợ	V	O	1	nmod
3	bệnh_nhân	N	O	2	dob
4	bệnh	N	O	3	nmod
5	hiếm	A	O	3	nmod
6	được	V	O	0	root
7	tiếp_cận	V	O	6	vmod
8	với	E	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	phương_pháp	N	O	8	pob
11	chẩn_đoán	V	O	10	nmod
12	và	Cc	O	11	coord
13	điều_trị	V	O	12	conj
14	tiên_tiến	A	O	13	vmod
15	là	C	O	10	nmod
16	công_việc	N	O	10	nmod
17	của	E	O	10	nmod
18	cả	P	O	19	nmod
19	cộng_đồng	N	O	17	pob
20	,	CH	O	6	punct
21	các	L	O	22	det
22	chuyên_gia	N	O	19	nmod
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	6	punct
25	nhà	N	O	22	nmod
26	hoạch_định	V	O	25	nmod
27	chính_sách	N	O	26	dob
28	và	Cc	O	6	coord
29	các	L	O	30	det
30	công_ty	N	O	28	conj
31	Dược	Np	O	30	nmod
32	.	CH	O	6	punct
1	Sanofi_Genzyme	Np	B-PER	55	sub
2	đã	R	O	55	adv
3	,	CH	O	55	punct
4	đang	R	O	55	adv
5	và	Cc	O	1	nmod
6	sẽ	R	O	8	adv
7	luôn	R	O	8	adv
8	đi	V	O	5	conj
9	đầu	N	O	8	dob
10	trong	E	O	8	vmod
11	việc	N	O	10	pob
12	phát_triển	V	O	11	nmod
13	các	L	O	14	det
14	liệu_pháp	N	O	12	dob
15	điều_trị	V	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	bệnh	N	O	15	dob
18	hiếm	A	O	17	nmod
19	gặp	V	O	17	nmod
20	,	CH	O	12	punct
21	hỗ_trợ	V	O	12	vmod
22	giới_chức	N	O	21	dob
23	chuyên_môn	N	O	22	nmod
24	trong	E	O	22	nmod
25	việc	N	O	24	pob
26	nâng	V	O	25	nmod
27	cao	A	O	26	vmod
28	kiến_thức	N	O	26	dob
29	chuyên_sâu	A	O	28	nmod
30	về	E	O	28	nmod
31	bệnh	N	O	30	pob
32	học	V	O	31	nmod
33	cùng	A	O	32	vmod
34	các	L	O	35	det
35	chương_trình	N	O	32	dob
36	thiết_thực	A	O	35	nmod
37	đáp_ứng	V	O	35	nmod
38	nhu_cầu	N	O	37	dob
39	của	E	O	38	nmod
40	bệnh_nhân	N	O	39	pob
41	và	Cc	O	40	coord
42	gia_đình	N	O	41	conj
43	của	E	O	40	nmod
44	họ	P	O	43	pob
45	.	CH	O	12	punct
46	”	CH	O	48	punct
47	Với	E	O	43	pmod
48	số_lượng	N	O	47	pob
49	bệnh_nhân	N	O	48	nmod
50	ít	A	O	48	nmod
51	,	CH	O	55	punct
52	bệnh	N	O	55	sub
53	hiếm	A	O	52	nmod
54	không	R	O	55	adv
55	được	V	O	0	root
56	ghi_nhận	V	O	55	vmod
57	là	V	O	56	vmod
58	gánh	N	O	57	vmod
59	nặng	A	O	58	nmod
60	y_tế	N	O	58	nmod
61	quốc_gia	N	O	60	nmod
62	,	CH	O	55	punct
63	nhưng	C	O	55	coord
64	đem	V	O	63	conj
65	lại	R	O	64	adv
66	áp_lực	N	O	64	dob
67	tâm_lý	N	O	66	nmod
68	và	Cc	O	66	coord
69	kinh_tế	N	O	68	conj
70	cho	E	O	64	iob
71	gia_đình	N	O	70	pob
72	vì	E	O	64	prp
73	chi_phí	N	O	68	conj
74	điều_trị	V	O	73	nmod
75	cao	A	O	74	vmod
76	,	CH	O	72	punct
77	đời_sống	N	O	82	sub
78	gia_đình	N	O	77	nmod
79	bấp_bênh	A	O	77	nmod
80	khi	N	O	79	amod
81	vì	E	O	72	pmod
82	phải	V	O	81	vmod
83	dành	V	O	82	vmod
84	nhiều	A	O	85	nmod
85	thời_gian	N	O	83	dob
86	chăm	V	O	85	nmod
87	con_nhỏ	N	O	86	dob
88	.	CH	O	55	punct
1	Bên	N	O	8	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	8	punct
5	đa_phần	N	O	8	sub
6	bệnh	N	O	5	nmod
7	hiếm	A	O	5	nmod
8	là	V	O	0	root
9	bệnh	N	O	8	dob
10	di_truyền	V	O	9	nmod
11	nên	C	O	8	coord
12	gia_tăng	V	O	11	conj
13	tỷ_lệ	N	O	12	dob
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	trẻ	N	O	13	nmod
16	trong	E	O	13	nmod
17	cùng	C	O	16	dep
18	một	M	O	19	det
19	gia_đình	N	O	20	sub
20	mắc	V	O	12	vmod
21	phải	V	O	20	vmod
22	bệnh	N	O	21	dob
23	và	Cc	O	20	coord
24	gần	A	O	26	vmod
25	như	C	O	24	amod
26	đứng	V	O	23	conj
27	trước	E	O	26	loc
28	nguy_cơ	N	O	27	pob
29	tử_vong	V	O	28	nmod
30	sớm	A	O	29	vmod
31	nếu	C	O	33	dep
32	không	R	O	33	adv
33	được	V	O	11	conj
34	điều_trị	V	O	33	vmod
35	.	CH	O	8	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	ngày	N	O	5	tmp
3	trôi	V	O	2	nmod
4	qua	R	O	3	adv
5	là	V	O	0	root
6	một	M	O	8	det
7	“	M	O	8	det
8	cuộc_chiến	N	O	5	dob
9	”	CH	O	5	punct
10	kiên_cường	A	O	5	dep
11	của	E	O	10	amod
12	các	L	O	13	det
13	gia_đình	N	O	11	pob
14	bệnh_nhân	N	O	13	nmod
15	MPS	Ny	O	13	nmod
16	và	Cc	O	5	coord
17	“	M	O	18	det
18	cuộc_chiến	N	O	22	sub
19	”	CH	O	23	punct
20	này	P	O	18	det
21	sẽ	R	O	22	adv
22	bớt	V	O	16	conj
23	cam_go	A	O	22	vmod
24	nếu	C	O	22	coord
25	thông_tin	N	O	28	sub
26	về	E	O	25	nmod
27	bệnh	N	O	26	pob
28	được	V	O	24	conj
29	lan	V	O	28	vmod
30	rộng	A	O	29	vmod
31	để	E	O	29	prp
32	các	L	O	33	det
33	tổ_chức	N	O	31	pob
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	5	punct
36	tổ_chức	N	O	33	nmod
37	xã_hội	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	5	punct
39	các	L	O	40	det
40	mạnh_thường_quân	Np	O	36	nmod
41	,	CH	O	5	punct
42	…	CH	O	5	punct
43	có	V	O	5	vmod
44	khả_năng	N	O	43	dob
45	cung_cấp	V	O	44	nmod
46	thuốc	N	O	45	dob
47	,	CH	O	5	punct
48	hỗ_trợ	V	O	5	vmod
49	y_tế	N	O	48	dob
50	cùng	A	O	49	nmod
51	vào_cuộc	V	O	49	nmod
52	nhằm	V	O	48	prp
53	mang	V	O	52	vmod
54	lại	R	O	53	adv
55	một	M	O	56	det
56	cuộc_sống	N	O	53	dob
57	bình_thường	A	O	56	nmod
58	cho	E	O	53	iob
59	các	L	O	60	det
60	bệnh_nhi	N	O	58	pob
61	.	CH	O	5	punct
62	20	M	O	63	det
63	bác_sĩ	N	O	65	sub
64	nỗ_lực	N	O	63	nmod
65	đặt	V	O	5	dep
66	máy	N	O	65	dob
67	tạo	V	O	66	nmod
68	nhịp	N	O	67	dob
69	tim	N	O	68	nmod
70	cho	E	O	67	iob
71	2	M	O	72	det
72	bé	N	O	70	pob
73	song_sinh	A	O	72	nmod
74	suy	V	O	72	nmod
75	tim	N	O	74	dob
76	ngay	T	O	77	nmod
77	khi	N	O	74	tmp
78	chào_đời	V	O	77	nmod
79	:	CH	O	72	punct
80	20	M	O	81	det
81	bác_sĩ	N	O	83	sub
82	mướt_mồ_hôi	X	O	83	x
83	đặt	V	O	72	nmod
84	máy	N	O	83	dob
85	tạo	V	O	83	vmod
86	nhịp	N	O	85	dob
87	tim	N	O	86	nmod
88	cho	E	O	85	iob
89	2	M	O	90	det
90	bé	N	O	88	pob
91	song_sinh	A	O	90	nmod
92	Ê-kíp	A	O	94	nmod
93	20	M	O	94	det
94	bác_sĩ	N	O	90	nmod
95	của	E	O	94	nmod
96	hai	M	O	97	det
97	bệnh_viện	N	O	95	pob
98	sản	N	O	97	nmod
99	và	Cc	O	97	coord
100	nhi	N	O	99	conj
101	mướt_mồ_hôi	X	O	102	x
102	cứu	V	O	83	vmod
103	sống	V	O	102	vmod
104	song_thai	V	O	103	vmod
105	mắc	V	O	104	vmod
106	bệnh_lý	N	O	105	dob
107	tim	N	O	106	nmod
108	ngay	T	O	109	nmod
109	lúc	N	O	106	tmp
110	chào_đời	V	O	109	nmod
111	.	CH	O	5	punct
1	Chị	Nc	O	3	sub
2	Đ.T.N.D.	Ny	B-PER	1	nmod
3	cách	V	O	0	root
4	đây	P	O	3	tmp
5	2	M	O	6	det
6	năm	N	O	3	ext
7	biết	V	O	6	nmod
8	mình	P	O	9	sub
9	mắc	V	O	7	vmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	lupus	N	O	10	nmod
12	ban	N	O	10	nmod
13	đỏ	A	O	12	nmod
14	hệ_thống	N	O	10	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	chị	N	O	3	sub
17	phải	V	O	3	vmod
18	điều_trị	V	O	17	vmod
19	thường_xuyên	A	O	18	vmod
20	ở	E	O	18	loc
21	Bệnh_viện	N	B-ORG	20	pob
22	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	21	nmod
23	.	CH	O	3	punct
1	Phát_hiện	V	O	0	root
2	mang	V	O	1	vmod
3	trong	E	O	2	loc
4	mình	P	O	3	pob
5	song_thai	V	O	1	vmod
6	,	CH	O	1	punct
7	chị	Nc	O	1	sub
8	D	Ny	B-PER	7	nmod
9	thêm	V	O	1	vmod
10	lo_lắng	V	O	9	vmod
11	khi	N	O	10	tmp
12	bệnh	N	O	11	nmod
13	của	E	O	12	nmod
14	mình	P	O	13	pob
15	có	V	O	11	nmod
16	nguy_cơ	N	O	15	dob
17	ảnh_hưởng	V	O	16	nmod
18	đến	E	O	17	vmod
19	thai	N	O	18	pob
20	cũng	R	O	21	amod
21	như	C	O	1	coord
22	cả	P	O	23	nmod
23	chị	N	O	21	conj
24	.	CH	O	1	punct
1	Đến	V	O	0	root
2	thai	N	O	1	dob
3	kỳ	N	O	2	nmod
4	tuần	N	O	3	nmod
5	thứ	N	O	4	nmod
6	23	M	O	5	det
7	,	CH	O	9	punct
8	bác_sĩ	N	O	9	sub
9	cho_hay	V	O	1	vmod
10	cả	P	O	12	nmod
11	2	M	O	12	det
12	bé	N	O	14	sub
13	đều	R	O	14	adv
14	có	V	O	1	vmod
15	dấu_hiệu	N	O	14	dob
16	nhịp	N	O	15	nmod
17	tim	N	O	16	nmod
18	chậm	A	O	16	nmod
19	(	CH	O	14	punct
20	block	V	O	14	vmod
21	nhĩ	N	O	20	dob
22	thất	V	O	21	nmod
23	độ	N	O	21	nmod
24	II-III	M	O	23	det
25	)	CH	O	1	punct
26	.	CH	O	1	punct
1	Hai	M	O	2	det
2	bệnh_viện	N	B-ORG	9	sub
3	Từ_Dũ	Np	I-ORG	2	nmod
4	và	Cc	O	2	nmod
5	BV	Ny	B-ORG	2	nmod
6	Nhi_Đồng	Np	I-ORG	5	nmod
7	2	M	I-ORG	6	det
8	cứ	R	O	9	amod
9	đều_đặn	A	O	0	root
10	hội_chẩn	V	O	9	vmod
11	hàng	R	O	12	nmod
12	tuần	N	O	10	tmp
13	để	E	O	10	prp
14	theo_dõi	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	10	punct
16	đánh_giá	V	O	10	vmod
17	diễn_tiến	V	O	16	vmod
18	sức_khoẻ	N	O	16	dob
19	của	E	O	18	nmod
20	song_thai	V	O	19	vmod
21	lẫn	C	O	20	vmod
22	mẹ	N	O	20	vmod
23	.	CH	O	9	punct
1	Khi	N	O	3	tmp
2	thai	N	O	0	root
3	lớn	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	5	punct
5	có	V	O	1	nmod
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	biểu_hiện	N	O	5	dob
8	kém	A	O	7	nmod
9	tăng_trọng	V	O	7	nmod
10	.	CH	O	8	punct
1	Một	M	O	2	det
2	thách_thức	N	O	11	sub
3	vô_cùng	R	O	4	amod
4	lớn	A	O	2	nmod
5	đối_với	E	O	4	amod
6	bác_sĩ	N	O	5	pob
7	,	CH	O	2	punct
8	làm	V	O	2	nmod
9	cách	N	O	8	dob
10	nào	P	O	9	nmod
11	chọn	V	O	0	root
12	thời_điểm	N	O	11	tmp
13	để	E	O	11	prp
14	chấm_dứt	V	O	13	vmod
15	thai	N	O	14	dob
16	kì	N	O	15	nmod
17	vừa	R	O	18	amod
18	an_toàn	A	O	14	vmod
19	về	E	O	18	amod
20	mặt	N	O	19	pob
21	bệnh_lý	N	O	20	nmod
22	tim	N	O	20	nmod
23	song	C	O	11	coord
24	phổi	N	O	20	nmod
25	bé	N	O	24	nmod
26	đủ	A	O	24	nmod
27	trưởng_thành	V	O	26	vmod
28	để	E	O	26	prp
29	an_toàn	A	O	28	dep
30	khi	N	O	29	amod
31	ra	V	O	30	nmod
32	khỏi	V	O	31	vmod
33	bụng	N	O	31	loc
34	mẹ	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	11	punct
1	Bác_sĩ	N	O	3	sub
2	ước_lượng	N	O	1	nmod
3	bé_nhỏ	A	O	0	root
4	so	V	O	3	vmod
5	với	E	O	4	vmod
6	các	L	O	7	det
7	bé	N	O	5	pob
8	đơn	N	O	7	nmod
9	thai	N	O	8	nmod
10	.	CH	O	3	punct
1	Đến	E	O	0	root
2	khi	N	O	1	pob
3	thai	N	O	4	sub
4	được	V	O	2	nmod
5	34	M	O	6	det
6	tuần	N	O	4	tmp
7	tuổi	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	11	punct
9	qua	V	O	4	vmod
10	siêu_âm	V	O	9	vmod
11	phát_hiện	V	O	9	vmod
12	mức_độ	N	O	11	dob
13	chậm	A	O	12	nmod
14	tăng_trưởng	V	O	13	vmod
15	ắt	N	O	14	dob
16	đầu	N	O	15	nmod
17	ảnh_hưởng	V	O	14	vmod
18	đến	E	O	17	vmod
19	thai	N	O	18	pob
20	và	Cc	O	19	coord
21	nhịp	N	O	20	conj
22	tim	N	O	21	nmod
23	chậm	A	O	21	nmod
24	ở	E	O	17	vmod
25	mức	N	O	24	pob
26	đe_doạ	V	O	25	nmod
27	.	CH	O	23	punct
1	Bác_sĩ	N	O	2	sub
2	chỉ_định	V	O	0	root
3	thai_phụ	N	O	2	dob
4	phải	V	O	2	vmod
5	mổ	V	O	4	vmod
6	lấy	V	O	5	vmod
7	thai.Một	N	O	6	dob
8	ê-kíp	N	O	7	nmod
9	gần	A	O	11	nmod
10	20	M	O	11	det
11	bác_sĩ	N	O	6	dob
12	gồm	V	O	11	nmod
13	:	CH	O	11	punct
14	8	M	O	15	det
15	bác_sĩ	N	O	11	nmod
16	phẫu_thuật	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	11	punct
18	tim_mạch	N	O	11	nmod
19	nhi	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	16	punct
21	gây_mê	V	O	11	nmod
22	,	CH	O	4	punct
23	hồi_sức	V	O	4	vmod
24	đến	V	O	23	vmod
25	từ	E	O	24	loc
26	BV	Ny	B-ORG	25	pob
27	Nhi_đồng	Np	I-ORG	26	nmod
28	2	M	O	26	det
29	sẵn	A	O	26	nmod
30	sang	V	O	29	vmod
31	để	E	O	30	prp
32	đảm_bảo	V	O	31	vmod
33	cho	E	O	32	vmod
34	bé	N	O	33	pob
35	;	CH	O	2	punct
36	12	M	O	37	det
37	y	N	O	32	dob
38	,	CH	O	2	punct
39	bác_sĩ	N	O	42	sub
40	BV	Ny	B-ORG	39	nmod
41	Từ_Dũ	Np	I-ORG	39	nmod
42	thực_hiện	V	O	2	dep
43	ca	N	O	42	dob
44	mổ	V	O	43	nmod
45	sinh.Khi	N	O	43	nmod
46	ê-kíp	N	O	45	nmod
47	nhi	V	O	43	nmod
48	phất	V	O	47	vmod
49	cờ	N	O	48	dob
50	sẵn	A	O	49	nmod
51	sang	V	O	48	loc
52	thì	C	O	42	coord
53	kíp	N	O	55	sub
54	sản	N	O	53	nmod
55	bắt_đầu	V	O	52	conj
56	nhát	Nc	O	55	dob
57	dao	N	O	56	nmod
58	rách	A	O	56	nmod
59	da	N	O	58	amod
60	.	CH	O	2	punct
1	Người	Nc	O	3	sub
2	mẹ	N	O	1	nmod
3	nghe	V	O	0	root
4	được	R	O	3	adv
5	tiếng	N	O	3	dob
6	con	N	O	5	nmod
7	chào_đời	V	O	5	nmod
8	khi	N	O	7	tmp
9	được	V	O	8	nmod
10	cho	E	O	9	vmod
11	gây_tê	N	O	10	pob
12	.	CH	O	3	punct
1	Hai	M	O	2	det
2	bé	N	O	4	sub
3	song_sinh	A	O	2	nmod
4	được	V	O	0	root
5	đưa	V	O	4	vmod
6	ngay	R	O	5	adv
7	qua	V	O	5	vmod
8	phòng	N	O	7	loc
9	cạnh	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	bé	N	O	13	sub
12	trai	N	O	11	nmod
13	có	V	O	4	dep
14	nhịp	N	O	13	dob
15	tim	N	O	14	nmod
16	thấp	A	O	14	nmod
17	hơn	A	O	16	amod
18	,	CH	O	4	punct
19	chỉ	R	O	20	nmod
20	khoảng	N	O	22	nmod
21	40-50	M	O	22	det
22	lần	N	O	4	dep
23	/	CH	O	22	punct
24	phút	Nu	O	22	nmod
25	,	CH	O	4	punct
26	được	V	O	4	vmod
27	bác_sĩ	N	O	29	sub
28	nhi	N	O	27	nmod
29	đặt	V	O	26	vmod
30	catheter	Nb	O	29	dob
31	tĩnh_mạch	A	O	30	nmod
32	rốn	N	O	31	amod
33	.	CH	O	4	punct
1	Tiếp	V	O	0	root
2	đến	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	bác_sĩ	N	O	1	sub
5	cho	E	O	1	prp
6	gây_mê	V	O	5	vmod
7	để	E	O	1	prp
8	bé	N	O	9	sub
9	ngủ	V	O	7	dep
10	để	E	O	1	prp
11	ê-kíp	N	O	12	sub
12	đặt	V	O	10	dep
13	máy	N	O	12	dob
14	tạo	V	O	13	nmod
15	nhịp	N	O	14	dob
16	tim	N	O	15	nmod
17	tạm_thời	A	O	15	nmod
18	để	E	O	13	prp
19	giữ	V	O	18	vmod
20	huyết	N	O	19	dob
21	động	N	O	20	nmod
22	của	E	O	20	nmod
23	bé	N	O	22	pob
24	ổn_định	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	12	punct
26	duy_trì	V	O	12	vmod
27	sự	Nc	O	26	dob
28	sống	V	O	27	nmod
29	.	CH	O	1	punct
1	Bác_sĩ	Nc	O	6	sub
2	Lê_Ngọc_Diệp	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	loc
5	Từ_Dũ	Np	I-ORG	4	nmod
6	cho	V	O	0	root
7	biết	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	6	punct
9	cả	P	O	11	nmod
10	hai	M	O	11	det
11	bé	N	O	14	sub
12	trai	N	O	11	nmod
13	đều	R	O	14	amod
14	nặng	A	O	6	vmod
15	1,9	M	O	16	det
16	kg	Nu	O	14	amod
17	thường	R	O	18	nmod
18	thai	N	O	14	tmp
19	34	M	O	20	det
20	tuần	N	O	18	nmod
21	tuổi	N	O	20	nmod
22	bé	N	O	21	nmod
23	phải	V	O	20	nmod
24	đạt	V	O	23	vmod
25	trong	E	O	24	loc
26	lượng	N	O	25	pob
27	tầm	N	O	26	nmod
28	2,2-2,4	M	O	29	det
29	kg	Nu	O	26	nmod
30	.	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	6	tmp
2	sanh	N	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	hai	M	O	5	det
5	bé	N	O	6	sub
6	được	V	O	0	root
7	chuyển	V	O	6	vmod
8	đến	E	O	7	loc
9	BV	Ny	B-ORG	8	pob
10	Nhi_đồng	Np	I-ORG	9	nmod
11	2	M	O	9	det
12	để	E	O	7	prp
13	theo_dõi	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	13	punct
15	chăm_sóc	V	O	13	vmod
16	đến	E	O	15	vmod
17	khi	N	O	16	pob
18	đạt	V	O	17	nmod
19	2,5	M	O	20	det
20	kg	Nu	O	18	dob
21	sẽ	R	O	22	adv
22	đặt	V	O	6	vmod
23	máy	N	O	22	dob
24	tạo	V	O	23	nmod
25	nhịp	N	O	24	dob
26	tim	N	O	25	nmod
27	vĩnh_viễn	A	O	25	nmod
28	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	y	P	O	3	nmod
3	văn	N	O	1	dob
4	,	CH	O	1	punct
5	bệnh	N	O	1	sub
6	lupus	V	O	5	nmod
7	ban	N	O	5	nmod
8	đỏ	A	O	7	nmod
9	hệ_thống	N	O	5	nmod
10	là	V	O	1	vmod
11	loại	Nc	O	10	vmod
12	bệnh	N	O	11	nmod
13	tự	P	O	14	vmod
14	miễn	V	O	11	nmod
15	.	CH	O	1	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	có_thể	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	nguyên_nhân	N	O	3	dob
5	làm	V	O	4	nmod
6	tổn_thương	N	O	5	dob
7	đường_dẫn	N	O	6	nmod
8	truyền	V	O	4	nmod
9	nhịp	N	O	8	dob
10	tim	N	O	9	nmod
11	dẫn	V	O	9	nmod
12	đến	E	O	11	adv
13	rối_loạn	V	O	11	vmod
14	nhịp	N	O	13	dob
15	tim	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	3	punct
17	khiến	V	O	3	vmod
18	nhịp	N	O	17	dob
19	thất	V	O	18	nmod
20	còn	R	O	22	nmod
21	40	M	O	22	det
22	lần	N	O	17	ext
23	/	CH	O	22	punct
24	phút	Nu	O	22	nmod
25	.	CH	O	3	punct
1	Còn	C	O	2	dep
2	block	V	O	0	root
3	nhĩ	N	O	2	dob
4	thất	V	O	3	nmod
5	trong	E	O	2	tmp
6	giai_đoạn	N	O	5	pob
7	bào_thai	V	O	6	nmod
8	chiếm	V	O	7	vmod
9	tỷ_lệ	N	O	8	dob
10	1/20.000	M	O	11	det
11	trường_hợp	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	làm	V	O	2	vmod
14	tăng	V	O	13	vmod
15	tỷ_lệ	N	O	14	dob
16	tử_vong	V	O	15	nmod
17	sau	N	O	15	nmod
18	sinh	V	O	15	nmod
19	.	CH	O	2	punct
1	Cấp_cứu	V	O	0	root
2	sản_phụ	N	O	1	dob
3	nhau	N	O	2	nmod
4	thai	N	O	2	nmod
5	xuyên	V	O	1	vmod
6	thủng	V	O	5	vmod
7	vết	N	O	6	dob
8	mổ	V	O	7	nmod
9	đẻ	V	O	5	vmod
10	cũ	A	O	9	vmod
11	Mới_đây	X	O	5	x
12	,	CH	O	1	punct
13	các	L	O	14	det
14	bác_sĩ	N	O	17	sub
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	14	nmod
16	Sản	Np	I-ORG	14	nmod
17	nhi	V	I-ORG	1	dep
18	Bắc_Giang	Np	I-ORG	14	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	cấp_cứu	V	O	17	vmod
21	cho	E	O	20	vmod
22	trường_hợp	N	O	21	pob
23	sản_phụ	N	O	22	nmod
24	mang	V	O	23	nmod
25	thai	N	O	24	vmod
26	trên	E	O	24	loc
27	vết	N	O	26	pob
28	mổ	V	O	27	nmod
29	đẻ	V	O	24	vmod
30	cũ	A	O	29	vmod
31	,	CH	O	1	punct
32	nhau	N	O	34	sub
33	thai	N	O	36	sub
34	ăn	V	O	1	dep
35	sâu	A	O	34	vmod
36	xuyên	V	O	34	vmod
37	qua	R	O	36	adv
38	vết	N	O	36	dob
39	mổ	V	O	38	nmod
40	tử_cung	N	O	38	nmod
41	Sản_phụ	Np	O	40	nmod
42	là	V	O	1	vmod
43	chị	Nc	O	42	dob
44	Vi_Thị_Hiệp	Np	B-PER	43	nmod
45	quê	N	O	43	nmod
46	Bắc_Giang	Np	B-LOC	45	nmod
47	.	CH	O	1	punct
1	Theo	E	O	15	mnr
2	lời	N	O	1	pob
3	kể	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	bệnh_nhân	N	O	4	pob
6	,	CH	O	2	punct
7	khoảng	N	O	9	nmod
8	7	M	O	9	det
9	ngày	N	O	15	tmp
10	gần	A	O	9	nmod
11	đây	P	O	10	amod
12	chị	Nc	O	15	sub
13	Hiệp	Np	B-PER	12	nmod
14	thường_xuyên	A	O	15	vmod
15	bị	V	O	0	root
16	đau	V	O	15	vmod
17	bụng	N	O	16	dob
18	,	CH	O	15	punct
19	ra	V	O	15	vmod
20	huyết	N	O	19	dob
21	âm_đạo	N	O	20	nmod
22	kèm	V	O	19	vmod
23	sốt	V	O	22	vmod
24	cao	A	O	23	vmod
25	.	CH	O	15	punct
1	Ban_đầu	N	O	4	tmp
2	chị	Nc	O	4	sub
3	Hiệp	Np	B-PER	2	nmod
4	nghĩ	V	O	0	root
5	đó	P	O	6	sub
6	là	V	O	4	vmod
7	chu_kỳ	N	O	6	dob
8	kinh_nguyệt	N	O	7	nmod
9	bình_thường	A	O	7	nmod
10	.	CH	O	4	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	do	E	O	7	prp
4	đau	V	O	3	vmod
5	lâu	A	O	4	vmod
6	không	R	O	7	adv
7	hết	V	O	0	root
8	nên	C	O	7	coord
9	chị	Nc	O	12	sub
10	Hiệp	Np	B-PER	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	đi	V	O	8	conj
13	khám	V	O	12	vmod
14	tại	E	O	13	loc
15	bệnh_viện	N	O	14	pob
16	.	CH	O	7	punct
1	Sau	E	O	17	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	thăm_khám	V	O	2	nmod
4	và	Cc	O	3	coord
5	siêu_âm	V	O	4	conj
6	,	CH	O	17	punct
7	Bác_sỹ	N	O	17	sub
8	Chuyên_khoa	N	O	7	nmod
9	II	Ny	O	7	nmod
10	(	CH	O	7	punct
11	CKII	Ny	O	7	nmod
12	)	CH	O	7	punct
13	Lê_Công_Tước	Np	B-PER	7	nmod
14	–	CH	O	7	punct
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	nmod
16	Sản	Np	I-ORG	15	nmod
17	nhi	V	I-ORG	0	root
18	Bắc_Giang	Np	I-ORG	17	loc
19	phát_hiện	V	O	17	vmod
20	,	CH	O	17	punct
21	bệnh_nhân	N	O	23	sub
22	Hiệp	Np	B-PER	21	nmod
23	có_chửa	V	O	17	vmod
24	trên	E	O	23	loc
25	vết	N	O	24	pob
26	mổ	V	O	25	nmod
27	cũ	A	O	26	vmod
28	.	CH	O	17	punct
