1	Điểm	N	O	12	sub
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	11/6/2019	M	O	4	det
6	THÔNG_TIN	Ny	O	1	nmod
7	Y_TẾ	Ny	O	6	nmod
8	TRONG	Ny	O	6	nmod
9	NƯỚC	Ny	O	6	nmod
10	Bộ	Np	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	Np	I-ORG	10	nmod
12	kiến_nghị	V	O	0	root
13	xem_xét	V	O	12	vmod
14	lại	R	O	13	adv
15	tội_danh	V	O	12	vmod
16	với	E	O	15	vmod
17	bị_cáo	N	O	16	pob
18	Hoàng_Công_Lương_Bộ	Np	B-PER	17	nmod
19	Y_tế	Np	I-PER	18	nmod
20	vừa	R	O	21	adv
21	có	V	O	12	vmod
22	văn_bản	N	O	21	dob
23	nêu	V	O	22	nmod
24	quan_điểm	N	O	23	vmod
25	việc	N	O	24	nmod
26	xác_định	V	O	25	nmod
27	bị_cáo	N	O	26	dob
28	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	27	nmod
29	phạm_tội	V	O	26	vmod
30	vô_ý	A	O	29	vmod
31	làm	V	O	23	vmod
32	chết	V	O	31	vmod
33	người	N	O	32	dob
34	là	V	O	12	vmod
35	không	R	O	36	amod
36	đủ	A	O	34	vmod
37	yếu_tố	N	O	36	amod
38	cấu_thành	V	O	37	nmod
39	tội_phạm	N	O	38	dob
40	về	E	O	37	nmod
41	chủ_thể	N	O	40	pob
42	,	CH	O	37	punct
43	khách_quan	A	O	37	nmod
44	.	CH	O	12	punct
1	Ngày	N	O	9	tmp
2	10.5	M	O	1	det
3	,	CH	O	9	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	9	sub
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	4	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	ký	V	O	0	root
10	công_văn	N	O	9	dob
11	gửi	V	O	9	prp
12	Toà_án	N	B-ORG	11	dob
13	nhân_dân	N	I-ORG	12	nmod
14	tỉnh	N	I-ORG	12	nmod
15	Hoà_Bình	Np	I-ORG	14	nmod
16	,	CH	O	9	punct
17	Viện_Kiểm_sát	N	O	21	sub
18	nhân_dân	N	O	17	nmod
19	tỉnh	N	B-LOC	17	nmod
20	Hoà_Bình	Np	I-LOC	19	nmod
21	đề_nghị	V	O	9	dep
22	xét_xử	V	O	21	vmod
23	phúc_thẩm	V	O	22	vmod
24	khách_quan	A	O	23	vmod
25	,	CH	O	21	punct
26	công_tâm	N	O	22	dob
27	,	CH	O	21	punct
28	khoa_học	N	O	32	sub
29	trong	E	O	21	tmp
30	vụ	N	O	29	pob
31	án	N	O	30	nmod
32	chạy	V	O	30	nmod
33	thận	N	O	32	vmod
34	nhân_tạo	A	O	32	vmod
35	khiến	V	O	21	vmod
36	8	M	O	37	det
37	bệnh_nhân	N	O	35	dob
38	tử_vong	V	O	37	nmod
39	tại	E	O	38	loc
40	Bệnh_viện	N	B-ORG	39	pob
41	đa_khoa	N	I-ORG	40	nmod
42	tỉnh	N	I-ORG	40	nmod
43	Hoà_Bình	Np	I-ORG	42	nmod
44	.	CH	O	9	punct
1	Công_văn	N	O	14	sub
2	nhắc	V	O	1	nmod
3	lại	R	O	2	adv
4	quá_trình	N	O	2	dob
5	diễn	V	O	4	nmod
6	ra	R	O	5	adv
7	sự_việc	N	O	5	dob
8	,	CH	O	2	punct
9	mức	N	O	14	sub
10	án	N	O	9	nmod
11	toà	N	O	10	nmod
12	sơ_thẩm	V	O	9	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	tuyên	V	O	0	root
15	với	E	O	14	vmod
16	từng	P	O	17	det
17	bị_cáo	N	O	15	pob
18	,	CH	O	14	punct
19	trong	E	O	21	sub
20	đó	P	O	19	pob
21	có	V	O	14	dep
22	bị_cáo	N	O	21	dob
23	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	22	nmod
24	,	CH	O	21	punct
25	nguyên	Z	O	26	nmod
26	bác_sĩ	N	O	22	nmod
27	Bệnh_viện	N	B-ORG	26	nmod
28	đa_khoa	N	I-ORG	26	nmod
29	tỉnh	N	I-ORG	28	nmod
30	Hoà_Bình	Np	I-ORG	29	nmod
31	,	CH	O	14	punct
32	và	Cc	O	14	coord
33	cho	V	O	32	conj
34	rằng	C	O	56	dep
35	ngay	T	O	36	dep
36	sau	E	O	56	tmp
37	khi	N	O	36	pob
38	toà	N	O	39	sub
39	tuyên_án	V	O	37	nmod
40	,	CH	O	38	punct
41	dư_luận	N	O	49	sub
42	xã_hội	N	O	41	nmod
43	trong	E	O	41	nmod
44	và	Cc	O	43	coord
45	ngoài	E	O	44	conj
46	ngành	N	O	45	pob
47	Y_tế	N	O	46	nmod
48	đã	R	O	49	amod
49	thực_sự	A	O	0	root
50	bất_ngờ	A	O	49	amod
51	,	CH	O	49	punct
52	bàng_hoàng	A	O	49	amod
53	,	CH	O	49	punct
54	bất_bình	A	O	49	amod
55	,	CH	O	56	punct
56	dẫn	V	O	33	vmod
57	đến	E	O	56	vmod
58	hoang_mang	V	O	57	vmod
59	,	CH	O	58	punct
60	lo_lắng	V	O	58	vmod
61	cho	E	O	60	vmod
62	một_số	L	O	63	det
63	bị_cáo	N	O	61	pob
64	trước	E	O	63	nmod
65	bản_án	N	O	64	pob
66	này	P	O	65	det
67	.	CH	O	14	punct
1	Đa_số	L	O	3	det
2	các	L	O	3	det
3	ý_kiến	N	O	6	sub
4	phản_đối	V	O	3	nmod
5	đều	R	O	6	adv
6	cho	V	O	0	root
7	rằng	C	O	24	dep
8	,	CH	O	24	punct
9	việc	N	O	24	sub
10	khởi_tố	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	10	punct
12	điều_tra	V	O	10	vmod
13	,	CH	O	10	punct
14	truy_tố	V	O	10	vmod
15	,	CH	O	10	punct
16	xét_xử	V	O	10	vmod
17	đối_với	E	O	10	vmod
18	một_số	L	O	19	det
19	bị_cáo	N	O	17	pob
20	trong	E	O	19	nmod
21	vụ	Nc	O	20	pob
22	án	N	O	21	nmod
23	này	P	O	21	det
24	có	V	O	6	vmod
25	phần	N	O	24	dob
26	khiên_cưỡng	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	24	punct
28	quy_chụp	V	O	24	vmod
29	,	CH	O	24	punct
30	chưa	R	O	31	amod
31	đúng	A	O	24	dep
32	tội_danh	N	O	31	amod
33	,	CH	O	31	punct
34	oan	A	O	31	amod
35	sai	A	O	34	amod
36	...	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	ngày	N	O	1	tmp
6	13.5	M	O	5	det
7	tới	V	O	1	vmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Toà_án	N	B-ORG	14	sub
10	nhân_dân	N	I-ORG	9	nmod
11	tỉnh	N	I-ORG	9	nmod
12	Hoà_Bình	Np	I-ORG	11	nmod
13	sẽ	R	O	14	adv
14	xét_xử	V	O	1	vmod
15	phúc_thẩm	V	O	14	vmod
16	vụ	N	O	15	dob
17	án	N	O	16	nmod
18	trên	N	O	16	nmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Để	E	O	0	root
2	bảo_vệ	V	O	1	vmod
3	quyền	N	O	2	dob
4	và	Cc	O	3	coord
5	lợi_ích	N	O	4	conj
6	hợp_pháp	A	O	5	nmod
7	không_chỉ	C	O	1	coord
8	cho	E	O	7	conj
9	các	L	O	10	det
10	bác_sĩ	N	O	8	pob
11	,	CH	O	10	punct
12	nhân_viên	N	O	10	nmod
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	nmod
15	đa_khoa	N	I-ORG	14	nmod
16	tỉnh	N	I-ORG	14	nmod
17	Hoà_Bình	Np	I-ORG	16	nmod
18	trong	E	O	10	tmp
19	vụ	N	O	18	pob
20	án	N	O	19	nmod
21	này	P	O	19	det
22	,	CH	O	25	punct
23	cũng	R	O	27	nmod
24	như	C	O	1	coord
25	cho	E	O	24	conj
26	cả	P	O	27	nmod
27	ngành	N	O	25	pob
28	Y_tế	N	O	27	nmod
29	trong	E	O	27	loc
30	hiện_tại	N	O	29	pob
31	và	Cc	O	30	coord
32	tương_lai	N	O	31	conj
33	,	CH	O	37	punct
34	trước	E	O	39	tmp
35	khi	N	O	34	pob
36	phiên_toà	N	O	32	nmod
37	phúc_thẩm	V	O	36	nmod
38	được	R	O	37	adv
39	xét_xử	V	O	37	prp
40	,	CH	O	42	punct
41	Bộ	N	O	42	sub
42	có	V	O	35	nmod
43	văn_bản	N	O	42	dob
44	kiến_nghị	V	O	43	nmod
45	về	E	O	44	vmod
46	vụ_việc	N	O	45	pob
47	trên	N	O	46	nmod
48	,	CH	O	1	punct
49	trong	E	O	45	pmod
50	đó	P	O	49	pob
51	khẳng_định	V	O	49	vmod
52	"	CH	O	53	punct
53	việc	N	O	49	pob
54	định_tội	V	O	53	nmod
55	danh	N	O	54	dob
56	và	Cc	O	54	coord
57	tuyên_phạt	V	O	56	conj
58	trong	E	O	54	tmp
59	phiên	N	O	58	pob
60	xét_xử	V	O	59	nmod
61	sơ_thẩm	V	O	60	vmod
62	đối_với	E	O	60	vmod
63	một_số	L	O	64	det
64	bị_cáo	N	O	62	pob
65	còn	R	O	66	amod
66	thiếu	A	O	64	nmod
67	khách_quan	N	O	66	amod
68	và	Cc	O	54	coord
69	chưa	R	O	70	adv
70	bảo_đảm	V	O	68	conj
71	khoa_học	N	O	70	dob
72	pháp_lý	N	O	71	nmod
73	”	CH	O	68	punct
74	.	CH	O	73	punct
1	Công_văn	N	O	2	sub
2	nêu	V	O	0	root
3	rõ	A	O	2	vmod
4	,	CH	O	2	punct
5	để	E	O	2	prp
6	xác_định	V	O	5	vmod
7	chính_xác	A	O	6	vmod
8	tội_danh	N	O	6	dob
9	vô_ý	A	O	8	nmod
10	làm	V	O	8	nmod
11	chết	V	O	10	vmod
12	người	N	O	11	dob
13	và	Cc	O	2	coord
14	thiếu	A	O	13	conj
15	trách_nhiệm	N	O	14	amod
16	gây	V	O	15	nmod
17	hậu_quả	N	O	16	dob
18	nghiêm_trọng	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	2	punct
20	cần	V	O	2	vmod
21	phải	V	O	20	vmod
22	xem_xét	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	21	punct
24	đánh_giá	V	O	21	vmod
25	dưới	E	O	24	vmod
26	góc_độ	N	O	25	pob
27	khoa_học	N	O	26	nmod
28	pháp_lý	N	O	26	nmod
29	về	E	O	26	nmod
30	chủ_thể	N	O	29	pob
31	,	CH	O	30	punct
32	khách_thể	N	O	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	chủ_quan	A	O	20	vmod
35	,	CH	O	34	punct
36	khách_quan	A	O	34	amod
37	và	Cc	O	2	coord
38	các	L	O	39	det
39	chứng_cứ	N	O	37	conj
40	luận_tội	N	O	39	nmod
41	.	CH	O	2	punct
1	Đối_với	E	O	5	tpc
2	bị_cáo	N	O	1	pob
3	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	trong	E	O	0	root
6	quá_trình	N	O	5	pob
7	điều_tra	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	11	punct
9	Cơ_quan	N	O	6	nmod
10	Cảnh_sát	Np	O	9	nmod
11	điều_tra	V	O	10	nmod
12	tỉnh	N	B-LOC	10	nmod
13	Hoà_Bình	Np	I-LOC	12	nmod
14	đã	R	O	16	nmod
15	3	M	O	16	det
16	lần	N	O	9	prd
17	thay_đổi	V	O	16	nmod
18	tội_danh	N	O	17	dob
19	đối_với	E	O	17	vmod
20	bị_cáo	N	O	19	pob
21	,	CH	O	24	punct
22	từ	E	O	17	vmod
23	tội	N	O	22	pob
24	vi_phạm	V	O	23	nmod
25	quy_định	V	O	24	vmod
26	về	E	O	25	vmod
27	khám	V	O	26	vmod
28	bệnh	N	O	27	dob
29	,	CH	O	24	punct
30	chữa	V	O	27	vmod
31	bệnh	N	O	30	dob
32	,	CH	O	25	punct
33	sản_xuất	V	O	25	vmod
34	,	CH	O	25	punct
35	pha_chế	V	O	33	vmod
36	thuốc	N	O	35	dob
37	,	CH	O	25	punct
38	cấp_phát	V	O	25	vmod
39	thuốc	N	O	38	dob
40	,	CH	O	25	punct
41	bán	V	O	38	vmod
42	thuốc	N	O	41	dob
43	hoặc	Cc	O	42	coord
44	dịch_vụ	N	O	43	conj
45	y_tế	N	O	44	nmod
46	khác	A	O	44	nmod
47	,	CH	O	1	punct
48	đến	E	O	22	pmod
49	tội	N	O	48	pob
50	thiếu	A	O	49	nmod
51	trách_nhiệm	N	O	50	dob
52	gây	V	O	51	nmod
53	hậu_quả	N	O	52	dob
54	nghiêm_trọng	A	O	53	nmod
55	,	CH	O	50	punct
56	và	Cc	O	1	coord
57	trong	E	O	61	tmp
58	phiên	N	O	57	pob
59	sơ_thẩm	V	O	58	nmod
60	đã	R	O	61	adv
61	tuyên	V	O	56	conj
62	tội_danh	N	O	61	dob
63	vô_ý	A	O	62	nmod
64	làm	V	O	62	nmod
65	chết	V	O	64	vmod
66	người	N	O	65	dob
67	,	CH	O	61	punct
68	cho	V	O	61	vmod
69	thấy	V	O	68	vmod
70	cơ_quan	N	O	73	sub
71	này	P	O	70	det
72	khá	R	O	73	amod
73	lúng_túng	A	O	68	vmod
74	trong	E	O	73	amod
75	việc	N	O	74	pob
76	xác_định	V	O	75	nmod
77	tội_danh	N	O	76	dob
78	do	E	O	76	prp
79	không	R	O	80	amod
80	đủ	A	O	78	dep
81	cơ_sở	N	O	80	amod
82	để	E	O	81	prp
83	buộc_tội	V	O	82	vmod
84	.	CH	O	1	punct
1	Ngay	T	O	3	nmod
2	cả	T	O	3	nmod
3	việc	Nc	O	8	sub
4	Toà_án	Np	B-ORG	3	nmod
5	nhân_dân	N	I-ORG	4	nmod
6	thành_phố	N	I-ORG	5	nmod
7	Hoà_Bình	Np	I-ORG	5	nmod
8	tuyên_xử	V	O	0	root
9	phạt	V	O	8	vmod
10	bị_cáo	N	O	9	dob
11	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	10	nmod
12	về	E	O	9	vmod
13	tội	N	O	12	pob
14	vô_ý	A	O	13	nmod
15	làm	V	O	8	vmod
16	chết	V	O	15	vmod
17	người	N	O	15	dob
18	cũng	R	O	20	adv
19	chưa	R	O	20	adv
20	phù_hợp	V	O	17	nmod
21	.	CH	O	8	punct
1	Theo	E	O	0	root
2	"	CH	O	3	punct
3	mổ_xẻ	N	O	1	pob
4	"	CH	O	3	punct
5	của	E	O	3	nmod
6	Bộ	N	B-ORG	5	pob
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	vì	E	O	5	pmod
10	vô_ý	A	O	9	dep
11	làm	V	O	10	vmod
12	chết	V	O	11	vmod
13	người	N	O	12	dob
14	là	V	O	13	nmod
15	hành_vi	N	O	14	dob
16	của	E	O	15	nmod
17	một	M	O	18	det
18	người	N	O	16	pob
19	không	R	O	20	adv
20	thấy	V	O	9	vmod
21	trước	N	O	22	tmp
22	được	V	O	20	vmod
23	hành_vi	N	O	22	dob
24	của	E	O	23	nmod
25	mình	P	O	24	pob
26	tác_động	V	O	22	vmod
27	vào	E	O	26	vmod
28	cơ_thể	N	O	27	pob
29	nạn_nhân	N	O	28	nmod
30	có	V	O	26	vmod
31	khả_năng	N	O	30	dob
32	gây	V	O	31	nmod
33	ra	V	O	32	adv
34	chết	V	O	32	vmod
35	người	N	O	34	dob
36	,	CH	O	20	punct
37	mặc_dù	C	O	20	coord
38	phải	V	O	37	conj
39	thấy	V	O	38	vmod
40	trước	N	O	43	sub
41	và	Cc	O	20	coord
42	có_thể	R	O	43	adv
43	thấy	V	O	41	conj
44	trước	N	O	43	vmod
45	,	CH	O	20	punct
46	hoặc	Cc	O	20	coord
47	tuy	C	O	48	dep
48	thấy	V	O	46	conj
49	trước	E	O	48	vmod
50	hành_vi	N	O	49	pob
51	tác_động	V	O	50	nmod
52	vào	E	O	51	vmod
53	cơ_thể	N	O	52	pob
54	nạn_nhân	N	O	53	nmod
55	của	E	O	53	nmod
56	mình	P	O	55	pob
57	có_thể	R	O	58	adv
58	gây	V	O	50	nmod
59	ra	V	O	58	adv
60	chết	V	O	58	vmod
61	người	N	O	60	dob
62	nhưng	C	O	58	coord
63	tin	V	O	62	conj
64	rằng	C	O	68	dep
65	hậu_quả	N	O	68	sub
66	đó	P	O	65	det
67	không	R	O	68	adv
68	xảy	V	O	63	vmod
69	ra	V	O	68	adv
70	(	CH	O	68	punct
71	vô_ý	A	O	68	vmod
72	ở	E	O	68	loc
73	đây	P	O	72	pob
74	là	V	O	68	vmod
75	vô_ý	A	O	74	vmod
76	vì	E	O	75	prp
77	quá	R	O	78	adv
78	tự_tin	V	O	76	vmod
79	,	CH	O	68	punct
80	hoặc	Cc	O	68	coord
81	vô_ý	A	O	68	vmod
82	vì	E	O	68	prp
83	cẩu_thả	A	O	82	dep
84	)	CH	O	80	punct
85	.	CH	O	84	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	theo	E	O	7	adv
3	Bộ	N	O	2	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	7	punct
6	bản_án	N	O	7	sub
7	cho	V	O	0	root
8	rằng	C	O	12	dep
9	bị_cáo	N	O	12	sub
10	Lương	Np	B-PER	9	nmod
11	"	CH	O	12	punct
12	ký	V	O	7	vmod
13	đề_xuất	V	O	12	vmod
14	sửa_chữa	V	O	13	vmod
15	nhưng	C	O	12	coord
16	chưa	R	O	17	adv
17	nhận	V	O	15	conj
18	lại	R	O	17	adv
19	bàn_giao	V	O	17	vmod
20	hoặc	Cc	O	12	coord
21	chưa	R	O	22	adv
22	hỏi	V	O	20	conj
23	người	N	O	22	dob
24	có	V	O	23	nmod
25	trách_nhiệm	N	O	24	dob
26	sửa_chữa	V	O	25	nmod
27	hay	C	O	26	coord
28	có	V	O	27	conj
29	thẩm_quyền	N	O	28	dob
30	để	E	O	22	prp
31	biết	V	O	30	vmod
32	nước	N	O	31	dob
33	chạy	V	O	32	nmod
34	thận	N	O	33	vmod
35	đã	R	O	36	amod
36	an_toàn	A	O	12	prd
37	,	CH	O	7	punct
38	mà	C	O	7	coord
39	đã	R	O	40	adv
40	ra	V	O	38	conj
41	y	P	O	40	loc
42	lênh	V	O	40	vmod
43	chạy	V	O	42	vmod
44	thận	N	O	43	vmod
45	cho	E	O	43	vmod
46	bệnh_nhân	N	O	45	pob
47	dẫn	V	O	46	nmod
48	đến	E	O	47	dir
49	hậu_quả	N	O	48	pob
50	.	CH	O	7	punct
1	Xác_định	V	O	0	root
2	lỗi	N	O	1	dob
3	vô_ý	A	O	2	nmod
4	do	E	O	2	prp
5	cẩu_thả	A	O	4	dep
6	"	CH	O	1	punct
7	là	C	O	1	coord
8	chưa	R	O	9	adv
9	phù_hợp	V	O	7	conj
10	với	E	O	9	vmod
11	hành_vi	N	O	10	pob
12	khách_quan	A	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	của	E	O	13	pmod
15	tội_danh	N	O	14	pob
16	này	P	O	15	det
17	,	CH	O	21	punct
18	vì	E	O	21	prp
19	lỗi	N	O	18	pob
20	này	P	O	19	det
21	là	V	O	26	cnd
22	lỗi	N	O	21	dob
23	hành_chính	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	1	punct
25	không	R	O	26	adv
26	tác_động	V	O	1	vmod
27	trực_tiếp	A	O	26	vmod
28	lên	V	O	26	vmod
29	cái	Nc	O	28	dob
30	chết	V	O	29	nmod
31	của	E	O	29	nmod
32	nạn_nhân	N	O	31	pob
33	.	CH	O	1	punct
34	"	CH	O	39	punct
35	Từ	E	O	39	loc
36	các	L	O	37	det
37	phân_tích	N	O	35	pob
38	trên	N	O	37	nmod
39	cho	V	O	41	prd
40	thấy	V	O	39	vmod
41	,	CH	O	1	punct
42	việc	N	O	48	sub
43	xác_định	V	O	42	nmod
44	bị_cáo	N	O	43	dob
45	Lương	Np	B-PER	44	nmod
46	phạm_tội	V	O	43	vmod
47	vô_ý	A	O	46	vmod
48	làm	V	O	39	vmod
49	chết	V	O	48	vmod
50	người	N	O	49	dob
51	là	V	O	50	nmod
52	không	R	O	53	amod
53	đủ	A	O	51	vmod
54	yếu_tố	N	O	53	amod
55	cấu_thành	V	O	54	nmod
56	tội_phạm	N	O	55	dob
57	về	E	O	54	nmod
58	chủ_thể	N	O	57	pob
59	,	CH	O	60	punct
60	khách_quan	A	O	55	prd
61	"	CH	O	1	punct
62	,	CH	O	1	punct
63	công_văn	N	O	67	sub
64	của	E	O	63	nmod
65	Bộ	N	B-ORG	64	pob
66	Y_tế	N	I-ORG	65	nmod
67	nêu	V	O	21	dep
68	rõ	A	O	67	vmod
69	.	CH	O	1	punct
1	Nhấn_mạnh	N	O	6	tmp
2	nếu	C	O	6	dep
3	phiên_toà	N	O	6	sub
4	phúc_thẩm	V	O	3	nmod
5	vẫn	R	O	6	adv
6	tuyên	V	O	0	root
7	bị_cáo	N	O	6	dob
8	Lương	Np	B-PER	7	nmod
9	tội_danh	V	O	6	vmod
10	vô_ý	A	O	9	vmod
11	làm	V	O	9	vmod
12	chết	V	O	11	vmod
13	người	N	O	11	dob
14	sẽ	R	O	15	adv
15	tạo	V	O	6	vmod
16	ra	V	O	15	adv
17	một	M	O	18	det
18	tiền_lệ	N	O	15	dob
19	vô_cùng	R	O	20	amod
20	nguy_hiểm	A	O	18	nmod
21	trong	E	O	18	nmod
22	ngành	N	O	21	pob
23	Y_tế	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	15	punct
25	vì	E	O	15	prp
26	ai	P	O	29	sub
27	cũng	R	O	29	adv
28	có_thể	R	O	29	adv
29	bị	V	O	25	dep
30	điều_tra	V	O	29	vmod
31	,	CH	O	29	punct
32	truy_tố	V	O	29	vmod
33	xét_xử	V	O	32	vmod
34	với	E	O	33	vmod
35	tội_danh	N	O	34	pob
36	tương_tự	A	O	35	nmod
37	,	CH	O	6	punct
38	mà	C	O	6	coord
39	bỏ_qua	V	O	38	conj
40	việc	N	O	39	dob
41	truy_tố	V	O	40	nmod
42	các	L	O	43	det
43	tội_danh	N	O	41	dob
44	đặc_trưng	A	O	43	nmod
45	với	E	O	43	nmod
46	ngành	N	O	45	pob
47	y_tế	N	O	46	nmod
48	(	CH	O	6	punct
49	vi_phạm	V	O	6	vmod
50	quy_định	V	O	49	vmod
51	về	E	O	50	vmod
52	khám	V	O	51	vmod
53	bệnh	N	O	52	dob
54	,	CH	O	49	punct
55	chữa	V	O	49	vmod
56	bệnh	N	O	55	dob
57	,	CH	O	49	punct
58	sản_xuất	V	O	49	vmod
59	,	CH	O	49	punct
60	pha_chế	V	O	49	vmod
61	thuốc	N	O	60	dob
62	,	CH	O	49	punct
63	cấp_phát	V	O	49	vmod
64	thuốc	N	O	63	dob
65	,	CH	O	49	punct
66	bán	V	O	49	vmod
67	thuốc	N	O	66	dob
68	hoặc	Cc	O	67	coord
69	dịch_vụ	N	O	68	conj
70	y_tế	N	O	69	nmod
71	khác	A	O	69	nmod
72	;	CH	O	6	punct
73	hay	C	O	6	coord
74	vô_ý	A	O	75	vmod
75	làm	V	O	73	conj
76	chết	V	O	75	vmod
77	người	N	O	75	dob
78	do	E	O	75	prp
79	vi_phạm	V	O	78	vmod
80	quy_tắc	N	O	79	dob
81	nghề_nghiệp	N	O	80	nmod
82	hoặc	Cc	O	80	coord
83	quy_tắc	N	O	82	conj
84	hành_chính	N	O	83	nmod
85	)	CH	O	6	punct
86	,	CH	O	6	punct
87	cũng	R	O	123	adv
88	như	C	O	6	coord
89	tạo	V	O	88	conj
90	tiền_lệ	N	O	89	dob
91	rất	R	O	92	amod
92	xấu	A	O	89	vmod
93	cho	E	O	89	iob
94	nền	N	O	93	pob
95	y_khoa	N	O	94	nmod
96	Việt_Nam	Np	B-LOC	94	nmod
97	,	CH	O	6	punct
98	Bộ	N	B-ORG	100	sub
99	Y_tế	N	I-ORG	98	nmod
100	cảnh_báo	V	O	6	dep
101	việc	N	O	100	dob
102	này	P	O	101	det
103	sẽ	R	O	104	adv
104	dẫn	V	O	100	vmod
105	đến	E	O	104	vmod
106	hệ_luỵ	N	O	105	pob
107	các	L	O	108	det
108	thầy_thuốc	N	O	106	nmod
109	,	CH	O	106	punct
110	nhân_viên	N	O	106	nmod
111	y_tế	N	O	110	nmod
112	từ	E	O	104	loc
113	đây	P	O	112	pob
114	sẽ	R	O	115	adv
115	bám	V	O	110	nmod
116	vào	E	O	115	loc
117	thủ_tục	N	O	116	pob
118	hành_chính	N	O	117	nmod
119	để	E	O	115	prp
120	thủ_thân	V	O	119	vmod
121	,	CH	O	6	punct
122	thay_vì	X	O	123	x
123	xả_thân	V	O	6	vmod
124	để	E	O	123	prp
125	tận_tâm	V	O	124	vmod
126	chữa	V	O	125	vmod
127	bệnh	N	O	126	dob
128	,	CH	O	6	punct
129	cứu	V	O	6	vmod
130	người	N	O	129	dob
131	,	CH	O	6	punct
132	và	Cc	O	6	coord
133	hậu_quả	N	O	138	sub
134	cuối_cùng	A	O	133	nmod
135	,	CH	O	6	punct
136	người	N	O	137	sub
137	chịu	V	O	6	dep
138	thiệt_thòi	A	O	137	vmod
139	nhất	A	O	138	amod
140	lại	R	O	141	adv
141	là	V	O	137	vmod
142	người_bệnh	N	O	141	dob
143	,	CH	O	6	punct
144	"	CH	O	6	punct
145	vì	E	O	115	prp
146	họ	P	O	148	sub
147	sẽ	R	O	148	adv
148	chết	V	O	145	dep
149	,	CH	O	148	punct
150	chết	V	O	148	vmod
151	rất	R	O	152	amod
152	đúng	A	O	150	vmod
153	thủ_tục	N	O	152	amod
154	,	CH	O	152	punct
155	đúng	A	O	152	amod
156	quy_trình	N	O	155	amod
157	và	Cc	O	152	amod
158	các	L	O	159	det
159	cơ_quan	N	O	157	conj
160	bảo_vệ	V	O	159	nmod
161	pháp_luật	N	O	160	dob
162	sẽ	R	O	164	adv
163	không	R	O	164	adv
164	bắt_bẻ	V	O	145	dep
165	họ	P	O	164	dob
166	vào	V	O	164	vmod
167	đâu	P	O	166	loc
168	được	R	O	166	adv
169	"	CH	O	6	punct
170	.	CH	O	6	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	lên_tiếng	V	O	0	root
4	'	CH	O	3	punct
5	kêu	V	O	3	vmod
6	oan	A	O	5	vmod
7	'	CH	O	3	punct
8	cho	E	O	3	vmod
9	bác_sĩ	N	O	8	pob
10	Hoàng_Công_Lương_Trong	Np	B-PER	9	nmod
11	văn_bản	N	O	9	nmod
12	gửi	V	O	11	nmod
13	TAND	Ny	O	12	dob
14	và	Cc	O	9	coord
15	Viện_Kiểm_sát	N	O	14	conj
16	nhân_dân	N	O	15	nmod
17	tỉnh	N	B-LOC	15	nmod
18	Hoà_Bình	Np	I-LOC	17	nmod
19	chiều	N	O	24	tmp
20	10-5	M	O	19	det
21	,	CH	O	28	punct
22	trước	E	O	28	tmp
23	phiên	N	O	22	pob
24	phúc_thẩm	V	O	23	nmod
25	vụ	N	O	24	dob
26	án	N	O	25	nmod
27	sự_cố	N	O	25	nmod
28	chạy	V	O	3	dep
29	thận	N	O	28	vmod
30	làm	V	O	28	vmod
31	9	M	O	32	det
32	người	N	O	30	dob
33	tử_vong	V	O	32	nmod
34	ở	E	O	32	loc
35	Bệnh_viện	N	B-ORG	34	pob
36	Đa_khoa	Np	I-ORG	35	nmod
37	tỉnh	V	I-ORG	32	nmod
38	Hoà_Bình	Np	I-ORG	37	dob
39	,	CH	O	38	punct
40	Bộ	N	B-ORG	38	nmod
41	Y_tế	N	I-ORG	40	nmod
42	có	V	O	28	vmod
43	văn_bản	N	O	42	dob
44	'	CH	O	28	punct
45	kêu	V	O	28	vmod
46	oan	A	O	45	vmod
47	'	CH	O	28	punct
48	cho	E	O	28	iob
49	bị_cáo	N	O	48	pob
50	-	CH	O	49	punct
51	bác_sĩ	N	O	49	nmod
52	Hoàng	Np	B-PER	51	nmod
53	"	CH	O	51	punct
54	Việc	N	O	28	dob
55	định_tội	V	O	54	nmod
56	danh	N	O	55	dob
57	và	Cc	O	28	coord
58	tuyên_phạt	V	O	57	conj
59	trong	E	O	28	tmp
60	phiên	N	O	59	pob
61	xét_xử	V	O	60	nmod
62	sơ_thẩm	V	O	61	vmod
63	đối_với	E	O	61	vmod
64	một_số	L	O	65	det
65	bị_cáo	N	O	63	pob
66	còn	R	O	67	amod
67	thiếu	A	O	65	nmod
68	khách_quan	N	O	67	amod
69	và	Cc	O	28	coord
70	chưa	R	O	71	adv
71	đảm_bảo	V	O	69	conj
72	khoa_học	N	O	71	dob
73	"	CH	O	3	punct
74	-	CH	O	3	punct
75	văn_bản	N	O	72	nmod
76	do	E	O	75	nmod
77	thứ_trưởng	N	O	82	sub
78	thường_trực	V	O	77	nmod
79	Bộ	N	B-ORG	77	nmod
80	Y_tế	N	I-ORG	79	nmod
81	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	79	nmod
82	ký	V	O	76	dep
83	nêu	V	O	82	vmod
84	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	6	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	Bộ	N	B-ORG	6	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	cho	V	O	0	root
7	rằng	C	O	10	dep
8	trong	E	O	6	vmod
9	quá_trình	N	O	8	pob
10	điều_tra	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	Cơ_quan	N	O	9	nmod
13	cảnh_sát	N	O	12	nmod
14	điều_tra	V	O	13	nmod
15	Công_an	N	B-ORG	12	nmod
16	tỉnh	N	I-ORG	15	nmod
17	Hoà_Bình	Np	I-ORG	16	nmod
18	đã	R	O	20	nmod
19	3	M	O	20	det
20	lần	N	O	16	prd
21	thay_đổi	V	O	20	nmod
22	tội_danh	N	O	21	dob
23	đối_với	E	O	21	vmod
24	bị_cáo	N	O	23	pob
25	-	CH	O	24	punct
26	bác_sĩ	N	O	24	nmod
27	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	26	nmod
28	,	CH	O	6	punct
29	từ	E	O	26	loc
30	tội	N	O	29	pob
31	"	CH	O	32	punct
32	vi_phạm	V	O	30	nmod
33	quy_định	V	O	32	vmod
34	về	E	O	33	vmod
35	khám	V	O	34	vmod
36	bệnh	N	O	35	dob
37	,	CH	O	32	punct
38	chữa	V	O	32	vmod
39	bệnh	N	O	38	dob
40	,	CH	O	38	punct
41	sản_xuất	V	O	38	vmod
42	thuốc	N	O	41	dob
43	,	CH	O	32	punct
44	pha_chế	V	O	32	vmod
45	thuốc	N	O	44	dob
46	,	CH	O	32	punct
47	cấp_phát	V	O	32	vmod
48	thuốc	N	O	47	dob
49	,	CH	O	47	punct
50	bán	V	O	47	vmod
51	thuốc	N	O	50	dob
52	hoặc	Cc	O	51	coord
53	dịch_vụ	N	O	52	conj
54	y_tế	N	O	53	nmod
55	khác	A	O	53	nmod
56	"	CH	O	47	punct
57	sang	V	O	47	vmod
58	tội	N	O	57	pob
59	"	CH	O	32	punct
60	thiếu	A	O	32	vmod
61	trách_nhiệm	N	O	60	amod
62	gây	V	O	61	nmod
63	hậu_quả	N	O	62	dob
64	nghiệm	V	O	63	nmod
65	trọng	V	O	64	vmod
66	"	CH	O	32	punct
67	rồi	C	O	32	coord
68	chuyển	V	O	67	conj
69	sang	V	O	68	vmod
70	tội	N	O	69	dob
71	"	CH	O	75	punct
72	vô_ý	A	O	73	vmod
73	làm	V	O	67	conj
74	chết	V	O	73	vmod
75	người	N	O	74	dob
76	"	CH	O	6	punct
77	.	CH	O	6	punct
1	Việc	N	O	12	sub
2	thay_đổi	V	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	,	CH	O	12	punct
5	theo	V	O	0	root
6	Bộ	N	B-ORG	5	pob
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	là	C	O	12	dep
10	cơ_quan	N	O	12	sub
11	điều_tra	V	O	10	nmod
12	lúng_túng	A	O	0	root
13	trong	E	O	12	amod
14	việc	N	O	13	pob
15	xác_định	V	O	14	nmod
16	tội_danh	N	O	15	dob
17	do	E	O	15	prp
18	không	R	O	19	amod
19	đủ	A	O	17	dep
20	cơ_sở	N	O	19	amod
21	để	E	O	20	prp
22	buộc_tội	V	O	21	vmod
23	.	CH	O	12	punct
1	Với	E	O	7	tpc
2	tội_danh	N	O	1	pob
3	mới	R	O	4	dep
4	nhất_là	X	O	7	x
5	"	CH	O	7	punct
6	vô_ý	A	O	7	vmod
7	làm	V	O	0	root
8	chết	V	O	7	vmod
9	người	N	O	8	dob
10	"	CH	O	7	punct
11	,	CH	O	7	punct
12	Bộ	N	B-ORG	15	sub
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	cũng	R	O	15	adv
15	cho	V	O	7	dep
16	rằng	C	O	18	dep
17	chưa	R	O	18	adv
18	phù_hợp	V	O	15	vmod
19	với	E	O	18	vmod
20	bác_sĩ	N	O	19	pob
21	Lương	Np	B-PER	20	nmod
22	.	CH	O	7	punct
1	Cụ_thể	A	O	5	tpc
2	,	CH	O	7	punct
3	theo	V	O	0	root
4	Bộ	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	vô_ý	A	O	10	adv
8	ở	E	O	7	loc
9	đây	P	O	8	pob
10	hàm_nghĩa	V	O	3	vmod
11	vô_ý	A	O	10	vmod
12	vì	E	O	10	prp
13	quá	R	O	14	adv
14	tự_tin	V	O	12	dep
15	hoặc	Cc	O	14	coord
16	vô_ý	A	O	15	conj
17	vì	E	O	14	prp
18	cẩu_thả	A	O	17	dep
19	.	CH	O	17	punct
1	"	CH	O	8	punct
2	Ở	E	O	8	loc
3	vụ	N	O	2	pob
4	án	N	O	3	nmod
5	này	P	O	3	det
6	,	CH	O	8	punct
7	bị_cáo	N	O	8	sub
8	là	V	O	0	root
9	bác_sĩ	N	O	8	dob
10	Lương	Np	B-PER	9	nmod
11	là	V	O	9	nmod
12	chủ_thể	N	O	11	dob
13	đặc_thù	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	9	punct
15	hành_vi	N	O	9	nmod
16	ra	V	O	15	nmod
17	y_lệnh	N	O	16	dob
18	là	V	O	9	nmod
19	hành_vi	N	O	18	dob
20	cụ_thể	A	O	19	nmod
21	trong	E	O	19	nmod
22	hoạt_động	N	O	21	pob
23	nghề_nghiệp	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	8	punct
1	Do_đó	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	xác_định	V	O	0	root
4	chủ_thể	N	O	3	dob
5	tội_danh	N	O	4	nmod
6	này	P	O	4	det
7	đối_với	E	O	3	vmod
8	bác_sĩ	N	O	7	pob
9	Lương	Np	B-PER	8	nmod
10	là	V	O	3	vmod
11	chưa	R	O	12	adv
12	thuyết_phục	V	O	10	vmod
13	"	CH	O	3	punct
14	-	CH	O	3	punct
15	Bộ	N	B-ORG	17	sub
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	phân_tích	V	O	3	vmod
18	.	CH	O	3	punct
1	Về	E	O	12	tpc
2	việc	N	O	1	pob
3	cơ_quan	N	O	2	nmod
4	điều_tra	V	O	3	nmod
5	cho	V	O	4	vmod
6	rằng	C	O	12	dep
7	lỗi	N	O	12	sub
8	của	E	O	7	nmod
9	bác_sĩ	N	O	8	pob
10	Lương	Np	B-PER	9	nmod
11	"	CH	O	9	punct
12	ký	V	O	0	root
13	đề_xuất	V	O	12	vmod
14	sửa_chữa	V	O	13	vmod
15	nhưng	C	O	12	coord
16	chưa	R	O	17	adv
17	nhận	V	O	15	conj
18	bàn_giao	V	O	17	vmod
19	hoặc	Cc	O	17	coord
20	chưa	R	O	21	adv
21	hỏi	V	O	19	conj
22	người	N	O	21	dob
23	có	V	O	22	nmod
24	thẩm_quyền	N	O	23	dob
25	/	CH	O	21	punct
26	có	V	O	21	vmod
27	trách_nhiệm	N	O	26	dob
28	để	E	O	21	prp
29	biết	V	O	28	vmod
30	nước	N	O	34	sub
31	chạy	V	O	30	nmod
32	thận	N	O	31	vmod
33	đã	R	O	34	amod
34	an_toàn	A	O	12	prd
35	hay	C	O	34	amod
36	chưa	R	O	34	amod
37	,	CH	O	12	punct
38	mà	C	O	12	coord
39	đã	R	O	40	adv
40	ra	V	O	38	conj
41	y_lệnh	N	O	40	dob
42	chạy	V	O	41	nmod
43	thận	N	O	42	vmod
44	cho	E	O	40	iob
45	bệnh_nhân	N	O	44	pob
46	,	CH	O	12	punct
47	dẫn	V	O	12	vmod
48	đến	E	O	47	dir
49	hậu_quả	N	O	48	pob
50	.	CH	O	12	punct
1	Xác_định	V	O	0	root
2	lỗi	N	O	1	dob
3	vô_ý	A	O	2	nmod
4	do	E	O	2	prp
5	cẩu_thả	A	O	4	dep
6	"	CH	O	1	punct
7	,	CH	O	1	punct
8	Bộ	N	B-ORG	10	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	cho	V	O	1	vmod
11	rằng	C	O	13	dep
12	đây	P	O	13	sub
13	là	V	O	10	vmod
14	lỗi	N	O	13	dob
15	hành_chính	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	13	punct
17	không	R	O	18	adv
18	tác_động	V	O	13	vmod
19	trực_tiếp	A	O	18	vmod
20	đến	E	O	18	vmod
21	cái	Nc	O	20	pob
22	chết	V	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	các	L	O	25	det
25	nạn_nhân	N	O	23	pob
26	.	CH	O	1	punct
27	"	CH	O	1	punct
28	Từ	E	O	39	tmp
29	các	L	O	30	det
30	phân_tích	N	O	28	pob
31	này	P	O	30	det
32	,	CH	O	39	punct
33	việc	N	O	39	sub
34	xác_định	V	O	33	nmod
35	bị_cáo	N	O	34	dob
36	Lương	Np	B-PER	35	nmod
37	phạm_tội	V	O	34	vmod
38	vô_ý	A	O	37	vmod
39	làm	V	O	1	vmod
40	chết	V	O	39	vmod
41	người	N	O	40	dob
42	là	V	O	39	vmod
43	không	R	O	44	amod
44	đủ	A	O	42	vmod
45	yếu_tố	N	O	44	amod
46	cấu_thành	V	O	45	nmod
47	tội_phạm	N	O	46	dob
48	"	CH	O	1	punct
49	-	CH	O	1	punct
50	Bộ	N	B-ORG	52	sub
51	Y_tế	N	I-ORG	50	nmod
52	cho	V	O	1	vmod
53	biết	V	O	52	vmod
54	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	7	loc
2	văn_bản	N	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	Bộ	N	B-ORG	7	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	cũng	R	O	7	adv
7	cho	V	O	0	root
8	rằng	C	O	53	dep
9	việc	N	O	53	sub
10	tuyên_xử	V	O	9	nmod
11	phạt	V	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	bị_cáo	N	O	11	dob
14	Đỗ_Anh_Tuấn	Np	B-PER	13	nmod
15	(	CH	O	13	punct
16	Công_ty	N	B-ORG	13	nmod
17	Thiên_Sơn	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	13	punct
19	công_ty	N	O	13	nmod
20	ký	V	O	19	nmod
21	hợp_đồng	N	O	20	dob
22	bảo_trì	V	O	21	nmod
23	đường_ống	N	O	22	dob
24	nước	N	O	23	nmod
25	cho	E	O	20	iob
26	bệnh_viện	N	O	25	pob
27	)	CH	O	7	punct
28	,	CH	O	7	punct
29	bị_cáo	N	O	40	sub
30	Trương_Quý_Dương	Np	B-PER	29	nmod
31	và	Cc	O	30	coord
32	Hoàng_Đình_Khiếu	Np	B-PER	31	conj
33	(	CH	O	29	punct
34	giám_đốc	N	O	29	nmod
35	và	Cc	O	29	coord
36	phó	Z	O	37	nmod
37	giám_đốc	N	O	35	conj
38	Bệnh_viện	N	B-ORG	37	nmod
39	Đa_khoa	Np	I-ORG	38	nmod
40	tỉnh	V	I-ORG	0	root
41	Hoà_Bình	Np	I-ORG	40	dob
42	thời_điểm	N	O	40	tmp
43	xảy	V	O	42	nmod
44	ra	R	O	43	adv
45	vụ	N	O	43	dob
46	8	M	O	47	det
47	bệnh_nhân	N	O	45	nmod
48	tử_vong	N	O	47	nmod
49	)	CH	O	7	punct
50	cũng	R	O	53	adv
51	chưa	R	O	53	adv
52	thật_sự	A	O	53	vmod
53	thuyết_phục	V	O	7	vmod
54	.	CH	O	7	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	nếu	C	O	11	dep
6	các	L	O	7	det
7	phân_tích	N	O	11	sub
8	ở	E	O	7	loc
9	trên	N	O	8	pob
10	chưa	R	O	11	adv
11	được	V	O	1	vmod
12	Toà_án	N	O	18	sub
13	và	Cc	O	12	coord
14	Viện_Kiểm_sát	N	O	13	conj
15	nhân_dân	N	O	14	nmod
16	tỉnh	N	B-LOC	14	nmod
17	Hoà_Bình	Np	I-LOC	16	nmod
18	chứng_minh	V	O	11	vmod
19	thoả_đáng	A	O	18	vmod
20	và	Cc	O	11	coord
21	vẫn	R	O	22	adv
22	xác_định	V	O	20	conj
23	tội_danh	N	O	22	dob
24	,	CH	O	1	punct
25	tuyên	V	O	1	vmod
26	như	C	O	25	vmod
27	án	N	O	25	vmod
28	sơ_thẩm	V	O	27	nmod
29	thì	C	O	1	coord
30	hậu_quả	N	O	39	sub
31	đối_với	E	O	30	nmod
32	ngành	N	O	31	pob
33	y_tế	N	O	32	nmod
34	và	Cc	O	30	coord
35	đội_ngũ	N	O	34	conj
36	thầy_thuốc	N	O	35	nmod
37	sẽ	R	O	39	amod
38	rất	R	O	39	amod
39	nặng_nề	A	O	1	dep
40	,	CH	O	1	punct
41	"	CH	O	1	punct
42	gây	V	O	1	vmod
43	tâm_lý	N	O	42	dob
44	bất_an	A	O	43	nmod
45	cho	E	O	42	iob
46	những	L	O	47	det
47	người	N	O	45	pob
48	đang	R	O	50	nmod
49	hàng	R	O	50	nmod
50	ngày	N	O	42	tmp
51	trực_tiếp	A	O	52	vmod
52	cứu	V	O	50	nmod
53	người	N	O	52	dob
54	"	CH	O	1	punct
55	-	CH	O	1	punct
56	văn_bản	N	O	58	sub
57	này	P	O	56	det
58	nêu	V	O	1	dep
59	.	CH	O	1	punct
1	Vì	E	O	16	prp
2	tính_chất	N	O	1	pob
3	phức_tạp	A	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	vụ	N	O	4	pob
6	án	N	O	5	nmod
7	cũng	R	O	4	dep
8	như	C	O	1	dep
9	sự	N	O	1	pob
10	quan_tâm	V	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	dư_luận	N	O	11	pob
13	,	CH	O	16	punct
14	Bộ	N	B-ORG	16	sub
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	kiến_nghị	V	O	0	root
17	Toà_án	N	O	16	dob
18	và	Cc	O	17	coord
19	Viện_Kiểm_sát	N	O	18	conj
20	nhân_dân	N	O	19	nmod
21	tỉnh	N	B-LOC	19	nmod
22	Hoà_Bình	Np	I-LOC	21	nmod
23	điều_tra	V	O	16	prp
24	thận_trọng	A	O	23	vmod
25	,	CH	O	24	punct
26	kỹ_lưỡng	A	O	24	amod
27	,	CH	O	24	punct
28	toàn_diện	A	O	24	amod
29	,	CH	O	24	punct
30	khách_quan	A	O	24	amod
31	,	CH	O	16	punct
32	làm	V	O	16	vmod
33	cơ_sở	N	O	32	dob
34	vững_chắc	A	O	33	nmod
35	cho	E	O	32	iob
36	công_tác	N	O	35	pob
37	truy_tố	V	O	36	nmod
38	,	CH	O	16	punct
39	xét_xử	V	O	16	vmod
40	và	Cc	O	16	coord
41	cũng	R	O	42	adv
42	nhằm	V	O	40	conj
43	phòng_ngừa	V	O	42	vmod
44	rủi_ro	A	O	43	vmod
45	,	CH	O	16	punct
46	đảm_bảo	V	O	16	vmod
47	an_toàn	A	O	46	vmod
48	cho	E	O	46	iob
49	người_bệnh	N	O	48	pob
50	cả	P	O	51	nmod
51	nước	N	O	49	nmod
52	.	CH	O	16	punct
1	Vụ	N	O	21	sub
2	9	M	O	3	det
3	người	N	O	1	nmod
4	tử_vong	V	O	3	nmod
5	do	E	O	3	prp
6	sự_cố	N	O	5	pob
7	khi	N	O	6	nmod
8	chạy	V	O	7	nmod
9	thận	N	O	8	vmod
10	nhân	N	O	8	vmod
11	nhân_tạo	A	O	8	vmod
12	xảy	V	O	6	nmod
13	ra	V	O	12	adv
14	tại	E	O	12	loc
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	14	pob
16	Đa_khoa	Np	I-ORG	15	nmod
17	tỉnh	V	I-ORG	6	nmod
18	Hoà_Bình	Np	I-ORG	17	dob
19	ngày	N	O	17	tmp
20	29-5-2017	M	O	19	det
21	thu_hút	V	O	0	root
22	sự	N	O	21	dob
23	quan_tâm	V	O	22	nmod
24	của	E	O	22	nmod
25	dư_luận	N	O	24	pob
26	cả	P	O	27	nmod
27	nước	N	O	22	nmod
28	.	CH	O	21	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	phiên_toà	N	O	1	pob
3	sơ_thẩm	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	bác_sĩ	N	O	8	sub
6	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	bị	V	O	0	root
9	kết_án	V	O	8	vmod
10	42	M	O	11	det
11	tháng	N	O	9	tmp
12	tù	N	O	11	nmod
13	khiến	V	O	8	vmod
14	giới	Nc	O	19	sub
15	thầy_thuốc	N	O	14	nmod
16	cả	P	O	17	nmod
17	nước	N	O	14	nmod
18	hết_sức	R	O	19	adv
19	lo_ngại	V	O	13	vmod
20	.	CH	O	8	punct
1	Bộ	N	B-ORG	9	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	Tuyên	N	O	1	nmod
5	tội	N	O	4	nmod
6	BS	Ny	O	5	nmod
7	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	4	nmod
8	sẽ	R	O	9	adv
9	tạo	V	O	0	root
10	ra	V	O	9	adv
11	tiền_lệ	N	O	9	dob
12	vô_cùng	R	O	13	amod
13	nguy_hiểm	A	O	9	prd
14	cho	E	O	13	amod
15	ngành	N	O	14	pob
16	y	N	O	15	nmod
17	Bộ	Np	B-ORG	15	nmod
18	Y_tế	Np	I-ORG	17	nmod
19	cho	V	O	9	vmod
20	rằng	C	O	26	dep
21	,	CH	O	9	punct
22	nếu	C	O	26	dep
23	toà	N	O	26	sub
24	phúc_thẩm	V	O	23	nmod
25	vẫn	R	O	26	adv
26	tuyên	V	O	9	vmod
27	BS	Ny	O	26	dob
28	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	27	nmod
29	có	V	O	26	vmod
30	tội	N	O	29	dob
31	sẽ	R	O	32	adv
32	tạo	V	O	9	vmod
33	ra	V	O	32	adv
34	một	M	O	35	det
35	tiền_lệ	N	O	32	dob
36	vô_cùng	R	O	37	amod
37	nguy_hiểm	A	O	35	nmod
38	trong	E	O	35	nmod
39	ngành	N	O	38	pob
40	y	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	32	punct
42	gây	V	O	32	vmod
43	tâm_lý	N	O	42	dob
44	bất_an	A	O	43	nmod
45	cho	E	O	42	iob
46	toàn_thể	N	O	45	pob
47	thấy	V	O	32	vmod
48	thuốc.Ngày	N	O	43	nmod
49	10/5	M	O	48	det
50	,	CH	O	54	punct
51	Bộ	N	B-ORG	54	sub
52	Y_tế	N	I-ORG	51	nmod
53	đã	R	O	54	adv
54	có	V	O	0	root
55	công_văn	N	O	54	dob
56	gửi	V	O	55	nmod
57	TAND	Ny	O	56	dob
58	và	Cc	O	54	coord
59	VKSND	Ny	B-ORG	57	nmod
60	tỉnh	N	I-ORG	59	nmod
61	Hoà_Bình	Np	I-ORG	60	nmod
62	,	CH	O	54	punct
63	đề_nghị	V	O	54	dep
64	xét_xử	V	O	63	vmod
65	phúc_thẩm	V	O	64	vmod
66	khách_quan	A	O	65	vmod
67	,	CH	O	54	punct
68	công_tâm	N	O	64	dob
69	,	CH	O	54	punct
70	khoa_học	N	O	74	sub
71	trong	E	O	68	tmp
72	vụ	N	O	71	pob
73	án	N	O	72	nmod
74	chạy	V	O	54	dep
75	thận	N	O	74	vmod
76	nhân_tạo	A	O	74	vmod
77	khiến	V	O	74	vmod
78	8	M	O	79	det
79	bệnh_nhân	N	O	77	dob
80	tử_vong	V	O	79	nmod
81	tại	E	O	80	loc
82	BV	Ny	B-ORG	81	pob
83	đa_khoa	N	I-ORG	82	nmod
84	tỉnh	N	I-ORG	82	nmod
85	Hoà_Bình	Np	I-ORG	84	nmod
86	.	CH	O	54	punct
1	Dự_kiến	V	O	0	root
2	phiên_toà	N	O	1	vmod
3	phúc_thẩm	V	O	2	nmod
4	sẽ	R	O	5	adv
5	được	V	O	1	vmod
6	mở	V	O	5	vmod
7	vào	E	O	6	tmp
8	ngày	N	O	7	pob
9	13/5	M	O	8	det
10	tới	V	O	8	nmod
11	.	CH	O	1	punct
1	Cuối	N	O	15	tmp
2	tháng	N	O	1	nmod
3	1	M	O	2	det
4	vừa_qua	X	O	2	x
5	,	CH	O	15	punct
6	trong	E	O	15	tmp
7	phiên	N	O	6	pob
8	xét_xử	V	O	7	nmod
9	sơ_thẩm	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	15	punct
11	TAND	Ny	B-ORG	15	sub
12	tỉnh	N	I-ORG	11	nmod
13	Hoà_Bình	Np	I-ORG	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	tuyên_xử	V	O	0	root
16	phạt	V	O	15	vmod
17	BS	Ny	O	16	vmod
18	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	17	nmod
19	,	CH	O	15	punct
20	nguyên	Z	O	21	nmod
21	bác_sĩ	N	O	15	sub
22	khoa	N	B-ORG	21	nmod
23	Hồi_sức	Np	I-ORG	22	nmod
24	tích_cực	A	I-ORG	21	nmod
25	-	CH	I-ORG	21	punct
26	BVĐK	Ny	I-ORG	21	nmod
27	tỉnh	N	I-ORG	21	nmod
28	Hoà_Bình	Np	I-ORG	27	nmod
29	42	M	O	30	det
30	tháng	N	O	21	nmod
31	tù	N	O	30	nmod
32	;	CH	O	15	punct
33	Bị_cáo	N	O	29	dep
34	Hoàng_Đình_Khiếu	Np	B-PER	33	nmod
35	,	CH	O	15	punct
36	nguyên	Z	O	37	nmod
37	PGĐ	Ny	O	33	nmod
38	BV	Ny	O	37	nmod
39	36	M	O	40	det
40	tháng	N	O	15	tmp
41	tù	N	O	40	nmod
42	;	CH	O	15	punct
43	Bị_cáo	N	O	40	nmod
44	Trương_Quý_Dương	Np	B-PER	43	nmod
45	-	CH	O	43	punct
46	Nguyên	Np	O	43	nmod
47	Giám_đốc	N	O	46	nmod
48	BV	Ny	O	46	nmod
49	30	M	O	50	det
50	tháng	N	O	15	tmp
51	tù	N	O	50	nmod
52	;	CH	O	15	punct
53	Bị_cáo	N	O	50	sub
54	Đỗ_Anh_Tuấn	Np	B-PER	53	nmod
55	-	CH	O	53	punct
56	Giám_đốc	N	O	53	nmod
57	công_ty	N	O	56	nmod
58	CP	Ny	O	57	nmod
59	Dược_phẩm	Np	O	57	nmod
60	Thiên_Sơn	Np	O	57	nmod
61	30	M	O	62	det
62	tháng	N	O	56	tmp
63	tù	N	O	62	nmod
64	..	CH	O	15	punct
1	Trong	E	O	12	loc
2	công_văn	N	O	1	pob
3	gửi	V	O	2	nmod
4	TAND	Ny	O	3	dob
5	và	Cc	O	1	coord
6	VKSND	Ny	B-ORG	1	pob
7	tỉnh	N	I-ORG	6	nmod
8	Hoà_Bình	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	12	punct
10	Bộ	N	B-ORG	12	sub
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	cho	V	O	0	root
13	rằng	C	O	15	dep
14	:	CH	O	15	punct
15	“	V	O	12	vmod
16	Ngay	T	O	17	dep
17	sau	E	O	15	tmp
18	khi	N	O	17	pob
19	tuyên_án	V	O	18	nmod
20	,	CH	O	15	punct
21	dư_luận	N	O	29	sub
22	xã_hội	N	O	21	nmod
23	trong	E	O	21	nmod
24	và	Cc	O	23	coord
25	ngoài	E	O	24	conj
26	ngành	N	O	25	pob
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	đã	R	O	29	amod
29	bất_ngờ	A	O	15	vmod
30	,	CH	O	29	punct
31	bàng_hoàng	A	O	29	amod
32	,	CH	O	29	punct
33	bất_bình	A	O	29	amod
34	dẫn	V	O	29	vmod
35	đến	E	O	34	vmod
36	hoang_mang	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	36	punct
38	lo_lắng	V	O	36	vmod
39	cho	E	O	38	vmod
40	một_số	L	O	41	det
41	bị_cáo	N	O	39	pob
42	trước	E	O	41	nmod
43	bản_án	N	O	42	pob
44	này	P	O	43	det
45	”	CH	O	12	punct
46	.	CH	O	12	punct
1	Trong	E	O	8	tmp
2	phiên	N	O	1	pob
3	xử	V	O	2	nmod
4	sơ_thẩm	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	8	punct
6	bị_cáo	N	O	8	sub
7	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	6	nmod
8	bị	V	O	0	root
9	tuyên	V	O	8	vmod
10	42	M	O	11	det
11	tháng	N	O	9	tmp
12	tù_giam	V	O	11	nmod
13	Đa_số	L	O	15	det
14	các	L	O	15	det
15	ý_kiến	N	O	12	dob
16	phản_đối	V	O	15	nmod
17	đều	R	O	18	adv
18	cho	V	O	8	vmod
19	rằng	C	O	35	dep
20	việc	N	O	35	sub
21	khởi_tố	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	21	punct
23	điều_tra	V	O	21	vmod
24	,	CH	O	21	punct
25	truy_tố	V	O	21	vmod
26	,	CH	O	21	punct
27	xét_xử	V	O	21	vmod
28	đối_với	E	O	21	vmod
29	một_số	L	O	30	det
30	bị_cáo	N	O	28	pob
31	trong	E	O	30	nmod
32	vụ	Nc	O	31	pob
33	án	N	O	32	nmod
34	này	P	O	32	det
35	có	V	O	18	vmod
36	phần	N	O	35	dob
37	khiên_cưỡng	V	O	36	nmod
38	,	CH	O	35	punct
39	quy_chụp	V	O	35	vmod
40	,	CH	O	35	punct
41	chưa	R	O	42	amod
42	đúng	A	O	35	dep
43	tội_danh	N	O	42	amod
44	,	CH	O	42	punct
45	oan	A	O	42	amod
46	sai	A	O	45	amod
47	...	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	Hội	N	O	34	sub
3	Hồi_sức	Np	O	2	nmod
4	và	Cc	O	2	coord
5	lọc	V	O	4	conj
6	máu	N	O	5	dob
7	quốc_gia	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	Tổng_hội	N	B-ORG	2	nmod
10	Y_học	N	I-ORG	9	nmod
11	Việt_Nam	Np	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	Hội	N	B-ORG	2	nmod
14	Thầy_thuốc	N	I-ORG	13	nmod
15	trẻ	N	I-ORG	13	nmod
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	15	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	Hiệp_hội	N	B-ORG	2	nmod
19	bệnh_viện	N	I-ORG	18	nmod
20	tư_nhân	N	I-ORG	19	nmod
21	Việt_Nam	Np	I-ORG	19	nmod
22	...	CH	O	2	punct
23	cùng	A	O	2	coord
24	nhiều	A	O	25	nmod
25	chuyên_gia	N	O	23	conj
26	trong	E	O	25	nmod
27	lĩnh_vực	N	O	26	pob
28	y_tế	N	O	27	nmod
29	và	Cc	O	2	coord
30	cả	P	O	31	nmod
31	đại_biểu	N	O	29	conj
32	Quốc_hội	N	O	31	nmod
33	đã	R	O	34	adv
34	lên_tiếng	V	O	0	root
35	,	CH	O	34	punct
36	khuyến_nghị	V	O	34	vmod
37	nhưng	C	O	34	coord
38	cũng	R	O	40	adv
39	chưa	R	O	40	adv
40	được	V	O	37	conj
41	lắng_nghe	V	O	40	vmod
42	một_cách	N	O	41	dob
43	nghiêm_túc	A	O	42	nmod
44	trên	E	O	41	loc
45	cơ_sở	N	O	44	pob
46	khoa_học	N	O	45	nmod
47	pháp_lý	N	O	45	nmod
48	.	CH	O	34	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	để	E	O	3	prp
7	bảo_vệ	V	O	6	vmod
8	quyền	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	8	coord
10	lợi_ích	N	O	9	conj
11	hợp_pháp	A	O	10	nmod
12	không_chỉ	C	O	3	coord
13	cho	E	O	3	vmod
14	các	L	O	15	det
15	bác_sĩ	N	O	13	pob
16	,	CH	O	15	punct
17	nhân_viên	N	O	15	nmod
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	của	E	O	15	nmod
20	BVĐK	Ny	B-ORG	19	pob
21	tỉnh	N	I-ORG	20	nmod
22	Hoà_Bình	Np	I-ORG	21	nmod
23	trong	E	O	15	tmp
24	vụ	N	O	23	pob
25	án	N	O	24	nmod
26	này	P	O	24	det
27	mà_còn	C	O	13	coord
28	cho	E	O	27	conj
29	cả	P	O	30	nmod
30	ngành	N	O	28	pob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	trong	E	O	30	loc
33	hiện_tại	N	O	32	pob
34	và	Cc	O	33	coord
35	tương_lai	N	O	34	conj
36	,	CH	O	3	punct
37	Bộ	Np	O	39	sub
38	đã	R	O	39	adv
39	tổng_hợp	V	O	3	vmod
40	các	L	O	41	det
41	ý_kiến	N	O	39	dob
42	có	V	O	41	nmod
43	trách_nhiệm	N	O	42	dob
44	của	E	O	43	nmod
45	Chi_hội	N	O	44	pob
46	Luật_gia	Np	O	45	nmod
47	Bộ	Np	B-ORG	45	nmod
48	Y_tế	N	I-ORG	47	nmod
49	,	CH	O	3	punct
50	của	E	O	45	nmod
51	các	L	O	52	det
52	chuyên_gia	N	O	50	pob
53	giàu	A	O	52	nmod
54	kinh_nghiệm	N	O	53	amod
55	,	CH	O	52	punct
56	tâm_huyết	N	O	52	nmod
57	về	E	O	52	nmod
58	y_tế	N	O	57	pob
59	,	CH	O	58	punct
60	pháp_lý	N	O	58	nmod
61	,	CH	O	58	punct
62	trang_thiết_bị	N	O	58	nmod
63	y_tế	N	O	62	nmod
64	,	CH	O	58	punct
65	hoá_học	N	O	58	nmod
66	đối_với	E	O	52	nmod
67	nội_dung	N	O	66	pob
68	bản_án	N	O	67	nmod
69	.	CH	O	3	punct
1	Với	E	O	7	mnr
2	bị_cáo	N	O	1	pob
3	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	rằng	C	O	75	dep
9	trong	E	O	75	tmp
10	quá_trình	N	O	9	pob
11	điều_tra	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	7	punct
13	Cơ_quan	N	O	75	sub
14	cảnh_sát	N	O	13	nmod
15	điều_tra	V	O	14	nmod
16	tỉnh	N	B-LOC	14	nmod
17	Hoà_Bình	Np	I-LOC	16	nmod
18	đã	R	O	20	nmod
19	3	M	O	20	det
20	lần	N	O	15	dob
21	thay_đổi	V	O	20	nmod
22	tội_danh	N	O	21	dob
23	đối_với	E	O	21	vmod
24	bị_cáo	N	O	23	pob
25	từ	E	O	21	vmod
26	:	CH	O	25	punct
27	"	CH	O	25	punct
28	Tội	N	O	25	pob
29	vi_phạm	V	O	28	nmod
30	quy_định	V	O	29	vmod
31	về	E	O	30	vmod
32	khám	V	O	31	vmod
33	bệnh	N	O	32	dob
34	,	CH	O	29	punct
35	chữa	V	O	32	vmod
36	bệnh	N	O	35	dob
37	,	CH	O	30	punct
38	sản_xuất	V	O	30	vmod
39	,	CH	O	30	punct
40	pha_chế	V	O	38	vmod
41	thuốc	N	O	40	dob
42	,	CH	O	30	punct
43	cấp_phát	V	O	30	vmod
44	thuốc	N	O	43	dob
45	,	CH	O	30	punct
46	bán	V	O	43	vmod
47	thuốc	N	O	46	dob
48	hoặc	Cc	O	47	coord
49	dịch_vụ	N	O	48	conj
50	y_tế	N	O	49	nmod
51	khác	A	O	49	nmod
52	"	CH	O	7	punct
53	,	CH	O	7	punct
54	"	CH	O	55	punct
55	Tội_Thiếu	A	O	51	amod
56	trách_nhiệm	N	O	55	amod
57	gây	V	O	56	nmod
58	hậu_quả	N	O	57	dob
59	nghiêm_trọng	A	O	58	nmod
60	"	CH	O	57	punct
61	cho	E	O	59	amod
62	đến	V	O	61	vmod
63	"	CH	O	68	punct
64	Tội_Vô	V	O	62	vmod
65	ý	N	O	64	dob
66	làm	V	O	65	nmod
67	chết	V	O	66	vmod
68	người	N	O	67	dob
69	"	CH	O	68	punct
70	cho	E	O	7	vmod
71	thấy	V	O	70	vmod
72	cơ_quan	N	O	75	sub
73	này	P	O	72	det
74	khá	R	O	75	amod
75	lúng_túng	A	O	7	vmod
76	trong	E	O	75	amod
77	việc	N	O	76	pob
78	xác_định	V	O	77	nmod
79	tội_danh	N	O	78	dob
80	do	E	O	78	prp
81	không	R	O	82	amod
82	đủ	A	O	80	dep
83	cơ_sở	N	O	82	amod
84	để	E	O	83	prp
85	buộc_tội	V	O	84	vmod
86	.	CH	O	7	punct
1	Việc	Nc	O	12	sub
2	bản_án	N	O	1	nmod
3	kết_luận	V	O	1	nmod
4	bị_cáo	N	O	3	dob
5	Lương	Np	B-PER	4	nmod
6	"	CH	O	4	punct
7	Ký	Np	O	4	nmod
8	đề_xuất	V	O	3	vmod
9	sửa_chữa	V	O	8	vmod
10	nhưng	C	O	12	dep
11	chưa	R	O	12	adv
12	nhận	V	O	0	root
13	lại	R	O	12	adv
14	bàn_giao	V	O	12	vmod
15	hoặc	Cc	O	12	coord
16	chưa	R	O	17	adv
17	hỏi	V	O	15	conj
18	người	N	O	17	dob
19	có	V	O	18	nmod
20	trách_nhiệm	N	O	19	dob
21	sửa_chữa	V	O	20	nmod
22	hay	C	O	21	coord
23	có	V	O	22	conj
24	thẩm_quyền	N	O	23	dob
25	để	E	O	17	prp
26	biết	V	O	25	vmod
27	nước	N	O	26	dob
28	chạy	V	O	27	nmod
29	thận	N	O	28	vmod
30	đã	R	O	31	amod
31	an_toàn	A	O	34	sub
32	mà	C	O	12	coord
33	đã	R	O	34	adv
34	ra	V	O	32	conj
35	y_lệnh	N	O	34	dob
36	chạy	V	O	35	nmod
37	thận	N	O	36	vmod
38	cho	E	O	34	iob
39	bệnh_nhân	N	O	38	pob
40	dẫn	V	O	39	nmod
41	đến	E	O	40	dir
42	hậu_quả	N	O	41	pob
43	.	CH	O	12	punct
1	Xác_định	V	O	0	root
2	lỗi	N	O	1	dob
3	vô_ý	A	O	2	nmod
4	do	E	O	2	prp
5	cẩu_thả	A	O	4	dep
6	"	CH	O	1	punct
7	là	C	O	1	coord
8	chưa	R	O	9	adv
9	phù_hợp	V	O	7	conj
10	với	E	O	9	vmod
11	hành_vi	N	O	10	pob
12	khách_quan	A	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	của	E	O	13	pmod
15	tội_danh	N	O	14	pob
16	này	P	O	15	det
17	vì	E	O	9	prp
18	lỗi	N	O	17	pob
19	này	P	O	18	det
20	là	V	O	17	dep
21	lỗi	N	O	20	dob
22	hành_chính	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	1	punct
24	không	R	O	25	adv
25	tác_động	V	O	1	vmod
26	trực_tiếp	A	O	25	vmod
27	lên	V	O	25	vmod
28	cái	Nc	O	27	dob
29	chết	V	O	28	nmod
30	của	E	O	28	nmod
31	nạn	N	O	30	pob
32	nhân.Do	N	O	31	nmod
33	đó	P	O	31	det
34	việc	N	O	38	sub
35	TAND	Ny	B-ORG	34	nmod
36	TP.	Ny	I-ORG	35	nmod
37	Hoà_Bình	Np	I-ORG	34	nmod
38	tuyên_xử	V	O	25	vmod
39	phạt	V	O	38	vmod
40	bị_cáo	N	O	39	dob
41	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	40	nmod
42	về	E	O	39	vmod
43	tội	N	O	42	pob
44	"	CH	O	46	punct
45	Vô_ý	Np	O	46	sub
46	làm	V	O	43	nmod
47	chết	V	O	46	vmod
48	"	CH	O	46	punct
49	là	C	O	25	coord
50	không	R	O	51	amod
51	đủ	A	O	46	vmod
52	yếu_tố	N	O	51	amod
53	cấu_thành	V	O	52	nmod
54	tội_phạm	N	O	53	dob
55	về	E	O	52	nmod
56	chủ_thể	N	O	55	pob
57	,	CH	O	52	punct
58	khách_quan	A	O	52	nmod
59	.	CH	O	1	punct
1	Bộ	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	cho	V	O	0	root
5	rằng	C	O	20	dep
6	tội_danh	N	O	20	sub
7	“	CH	O	4	punct
8	Thiếu	V	O	6	nmod
9	trách_nhiệm	N	O	8	dob
10	gây	V	O	9	nmod
11	hậu_quả	N	O	10	dob
12	nghiêm_trọng	A	O	11	nmod
13	”	CH	O	4	punct
14	của	E	O	6	nmod
15	hai	M	O	16	det
16	bị_cáo	N	O	14	pob
17	Trương_Quý_Dương	Np	B-PER	16	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	Hoàng_Đình_Khiếu	Np	B-PER	18	conj
20	là	V	O	4	vmod
21	không	R	O	23	adv
22	thật_sự	A	O	23	vmod
23	thuyết_phục	V	O	20	vmod
24	,	CH	O	20	punct
25	khiên_cưỡng	V	O	20	vmod
26	,	CH	O	20	punct
27	yếu	A	O	20	dep
28	chứng_lý	N	O	27	amod
29	về	E	O	28	nmod
30	yếu_tố	N	O	29	pob
31	cấu_thành	V	O	30	nmod
32	tội_phạm	N	O	31	dob
33	liên_quan	V	O	32	nmod
34	đến	E	O	33	vmod
35	chủ_thể	N	O	34	pob
36	trực_tiếp	A	O	35	nmod
37	,	CH	O	20	punct
38	gián_tiếp	A	O	39	vmod
39	dẫn	V	O	20	dep
40	đến	E	O	39	vmod
41	hậu_quả	N	O	40	pob
42	8	M	O	43	det
43	bệnh_nhân	N	O	41	nmod
44	tử_vong	N	O	43	nmod
45	.	CH	O	4	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	15	dep
5	nếu	C	O	15	dep
6	TAND	Ny	O	15	sub
7	và	Cc	O	3	coord
8	VKSND	Ny	B-ORG	6	nmod
9	tỉnh	N	I-ORG	8	nmod
10	Hoà_Bình	Np	I-ORG	9	nmod
11	trong	E	O	6	tmp
12	phiên	N	O	11	pob
13	phúc_thẩm	V	O	12	nmod
14	sắp	R	O	15	adv
15	tới	V	O	3	vmod
16	không	R	O	17	adv
17	chứng_minh	V	O	15	vmod
18	thoả_đáng	A	O	17	vmod
19	về	E	O	17	vmod
20	cả	P	O	21	nmod
21	khoa_học	N	O	19	pob
22	pháp_lý	N	O	21	nmod
23	và	Cc	O	21	coord
24	thực_tiễn	N	O	23	conj
25	mà	C	O	15	coord
26	vẫn	R	O	27	adv
27	xác_định	V	O	25	conj
28	tội_danh	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	27	coord
30	tuyên	V	O	29	conj
31	như	C	O	30	vmod
32	bản_án	N	O	30	dob
33	sơ_thẩm	V	O	32	nmod
34	sẽ	R	O	35	adv
35	gây	V	O	32	nmod
36	ra	V	O	35	adv
37	tâm_lý	N	O	35	dob
38	bất_an	A	O	37	nmod
39	cho	E	O	35	iob
40	toàn_thể	L	O	41	det
41	thầy_thuốc	N	O	39	pob
42	,	CH	O	32	punct
43	nhân_viên	N	O	32	nmod
44	y_tế	N	O	43	nmod
45	trong	E	O	32	nmod
46	cả	P	O	47	nmod
47	nước	N	O	45	pob
48	,	CH	O	3	punct
49	những	L	O	50	det
50	người	N	O	47	nmod
51	đang	R	O	53	nmod
52	hàng	R	O	53	nmod
53	ngày	N	O	50	prd
54	trực_tiếp	A	O	55	vmod
55	cứu_chữa	V	O	53	nmod
56	,	CH	O	55	punct
57	điều_trị	V	O	55	vmod
58	,	CH	O	55	punct
59	chăm_sóc	V	O	55	vmod
60	bệnh_nhân	N	O	59	dob
61	vì	E	O	55	prp
62	lý_do	N	O	61	pob
63	an_toàn	A	O	62	nmod
64	nghề_nghiệp	N	O	63	amod
65	của	E	O	64	nmod
66	họ	P	O	65	pob
67	.	CH	O	3	punct
1	“	Nc	O	9	sub
2	Từ	Np	O	1	nmod
3	đây	P	O	1	prd
4	,	CH	O	9	punct
5	bất_kỳ	A	O	6	nmod
6	sự_cố	N	O	9	sub
7	y_khoa	N	O	6	nmod
8	nào	P	O	6	nmod
9	xảy	V	O	0	root
10	ra	V	O	9	adv
11	dẫn	V	O	9	vmod
12	đến	E	O	11	vmod
13	tử_vong	N	O	12	pob
14	của	E	O	13	nmod
15	bệnh_nhân	N	O	14	pob
16	thì	C	O	18	dep
17	không	R	O	18	adv
18	trừ	V	O	21	cnd
19	ai	P	O	18	dob
20	,	CH	O	18	punct
21	thầy_thuốc	N	O	72	sub
22	,	CH	O	18	punct
23	nhân_viên	N	O	27	sub
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	nào	P	O	23	nmod
26	trực_tiếp	A	O	27	vmod
27	tham_gia	V	O	18	vmod
28	công_tác	N	O	27	dob
29	cứu_chữa	V	O	28	nmod
30	,	CH	O	18	punct
31	điều_trị	V	O	18	vmod
32	,	CH	O	18	punct
33	chăm_sóc	V	O	18	vmod
34	người_bệnh	N	O	33	dob
35	(	CH	O	9	punct
36	như	C	O	33	vmod
37	bị_cáo	N	O	46	sub
38	Lương	Np	B-PER	37	nmod
39	)	CH	O	18	punct
40	hay	C	O	18	coord
41	người	N	O	40	conj
42	làm	V	O	41	nmod
43	công_tác	N	O	42	dob
44	quản_lý	V	O	43	nmod
45	,	CH	O	18	punct
46	điều_hành	V	O	18	vmod
47	phụ_trách	V	O	46	vmod
48	chuyên_môn	N	O	47	dob
49	y_tế	N	O	48	nmod
50	cơ_sở	N	O	48	nmod
51	y_tế	N	O	50	nmod
52	,	CH	O	9	punct
53	hay	Cc	O	9	coord
54	những	L	O	55	det
55	người	N	O	64	sub
56	gián_tiếp	A	O	55	nmod
57	cung_cấp	V	O	55	nmod
58	dịch_vụ	N	O	57	dob
59	có	V	O	60	adv
60	liên_quan	V	O	58	nmod
61	đến	E	O	60	vmod
62	công_tác	N	O	61	pob
63	y_tế	N	O	62	nmod
64	thông_qua	V	O	53	conj
65	thực_hiện	V	O	64	vmod
66	công_tác	N	O	65	dob
67	xã_hội_hoá	V	O	66	nmod
68	trong	E	O	66	nmod
69	cơ_sở	N	O	68	pob
70	y_tế	N	O	69	nmod
71	đều	R	O	72	adv
72	có	V	O	9	dep
73	khả_năng	N	O	72	dob
74	gánh_chịu	V	O	73	nmod
75	trách_nhiệm	N	O	74	dob
76	pháp_lý	N	O	75	nmod
77	hình_sự	N	O	75	nmod
78	khi	N	O	75	tmp
79	sự_cố	N	O	81	sub
80	y_khoa	N	O	79	nmod
81	xảy	V	O	78	nmod
82	ra	R	O	81	adv
83	”	CH	O	9	punct
84	,	CH	O	79	punct
85	Bộ	N	B-ORG	87	sub
86	Y_tế	N	I-ORG	85	nmod
87	nhấn_mạnh	V	O	18	dep
88	.	CH	O	9	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	họp	V	O	0	root
4	khẩn	A	O	3	vmod
5	giải_quyết	V	O	3	vmod
6	tình_trạng	N	O	5	dob
7	thiếu	V	O	6	nmod
8	thuốc	N	O	7	dob
9	tại	E	O	7	loc
10	Bệnh_viện	N	O	9	pob
11	K	Ny	O	10	nmod
12	Khúc_mắc	Np	O	10	nmod
13	của	E	O	10	nmod
14	việc	N	O	13	pob
15	thuốc	N	O	14	nmod
16	chậm	A	O	14	nmod
17	là	V	O	16	amod
18	do	E	O	17	vmod
19	việc	N	O	32	sub
20	triển_khai	V	O	19	nmod
21	ký_kết	V	O	20	vmod
22	hợp_đồng	N	O	21	dob
23	giữa	E	O	19	loc
24	nhà_thầu	N	O	23	pob
25	cung_ứng	V	O	24	nmod
26	thuốc	N	O	25	vmod
27	và	Cc	O	24	coord
28	các	L	O	29	det
29	cơ_sở	N	O	27	conj
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	chưa	R	O	32	adv
32	xong	V	O	18	dep
33	.	CH	O	3	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	việc	N	O	2	pob
4	thiếu	V	O	3	nmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	generic	V	O	5	nmod
7	chứa	V	O	6	vmod
8	hoạt_chất	N	O	5	nmod
9	Pemetrexed	Np	O	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	ngày	N	O	1	tmp
12	10/5/2019	M	O	11	det
13	,	CH	O	1	punct
14	Bệnh_viện	N	O	17	sub
15	K	Ny	O	14	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	làm_việc	V	O	1	vmod
18	với	E	O	17	vmod
19	Bộ	N	B-ORG	18	pob
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	(	CH	O	17	punct
22	Vụ	N	O	19	nmod
23	Kế_hoạch	N	O	22	nmod
24	tài_chính	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	17	punct
26	Trung_tâm	N	O	28	sub
27	mua_sắm	V	O	26	nmod
28	tập_trung	V	O	22	nmod
29	thuốc	N	O	28	dob
30	Quốc_gia	Np	O	29	nmod
31	)	CH	O	17	punct
32	về	E	O	17	vmod
33	việc	N	O	32	pob
34	cung_ứng	V	O	33	nmod
35	thuốc	N	O	34	dob
36	generic	V	O	35	nmod
37	chứa	V	O	36	vmod
38	hoạt_chất	N	O	36	dob
39	Pemetrexed	Np	O	38	nmod
40	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	18	loc
2	buổi	N	O	1	pob
3	làm_việc	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	18	punct
5	Công_ty	N	O	18	sub
6	trách_nhiệm	N	O	5	nmod
7	hữu_hạn	N	O	6	nmod
8	dược_phẩm	N	O	7	nmod
9	và	Cc	O	2	coord
10	trang_thiết_bị	N	O	9	conj
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	Hoàng_Đức	Np	O	10	nmod
13	(	CH	O	2	punct
14	nhà_thầu	N	O	5	nmod
15	cung_ứng	V	O	14	nmod
16	thuốc	N	O	15	dob
17	)	CH	O	18	punct
18	cho	V	O	0	root
19	biết	V	O	18	vmod
20	đang	R	O	21	adv
21	khẩn_trương	V	O	18	vmod
22	hoàn_thiện	V	O	21	vmod
23	hợp_đồng	N	O	22	dob
24	với	E	O	22	vmod
25	cơ_sở	N	O	24	pob
26	y_tế	N	O	25	nmod
27	trên	E	O	25	loc
28	cả	P	O	29	nmod
29	nước	N	O	27	pob
30	để	E	O	22	prp
31	thực_hiện	V	O	30	vmod
32	việc	N	O	31	dob
33	cung_ứng	V	O	32	nmod
34	theo	V	O	33	vmod
35	kết_quả	N	O	33	dob
36	đấu_thầu	V	O	35	nmod
37	.	CH	O	18	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	K	Ny	I-ORG	1	nmod
3	đang	R	O	4	adv
4	khẩn_trương	V	O	0	root
5	ký	V	O	4	vmod
6	hợp_đồng	N	O	5	dob
7	với	E	O	5	vmod
8	nhà_thầu	N	O	7	pob
9	để	E	O	5	prp
10	đảm_bảo	V	O	9	vmod
11	cung_ứng	V	O	10	vmod
12	đủ	A	O	11	vmod
13	thuốc	N	O	12	amod
14	cho	E	O	11	iob
15	bệnh_nhân	N	O	14	pob
16	.	CH	O	4	punct
1	Sau	E	O	29	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	trao_đổi	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	5	punct
5	thống_nhất	V	O	3	vmod
6	các	L	O	7	det
7	nội_dung	N	O	5	dob
8	đã	R	O	9	adv
9	làm_việc	V	O	7	nmod
10	để	E	O	9	prp
11	giải_quyết	V	O	10	vmod
12	tình_trạng	N	O	11	dob
13	thiếu	V	O	12	nmod
14	thuốc	N	O	13	dob
15	tại	E	O	13	loc
16	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	pob
17	K	Ny	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	29	punct
19	trên	E	O	29	loc
20	cơ_sở	N	O	19	pob
21	ý_kiến	N	O	20	nmod
22	của	E	O	20	nmod
23	đại_diện	N	O	22	pob
24	các	L	O	25	det
25	bên	N	O	22	loc
26	,	CH	O	29	punct
27	cuộc	N	O	29	sub
28	họp	V	O	27	nmod
29	đi	V	O	0	root
30	đến	E	O	29	vmod
31	kết_luận	N	O	30	pob
32	giải_quyết	V	O	31	nmod
33	tình_trạng	N	O	32	dob
34	thiếu	V	O	33	nmod
35	thuốc	N	O	34	dob
36	trên	E	O	34	loc
37	với	E	O	34	vmod
38	nhiều	A	O	39	nmod
39	nội_dung	N	O	37	pob
40	.	CH	O	29	punct
1	Cụ_thể	A	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	Công_ty	N	O	8	sub
4	trách_nhiệm	N	O	3	nmod
5	hữu_hạn	N	O	3	nmod
6	Hoàng_Đức	Np	O	3	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	có	V	O	0	root
9	công_văn	N	O	8	dob
10	số	N	O	9	nmod
11	10/2019/HĐ-TTMSQG	M	O	12	det
12	ngày	N	O	9	tmp
13	10/5/2019	M	O	12	det
14	về	E	O	9	nmod
15	việc	N	O	14	pob
16	đảm_bảo	V	O	15	nmod
17	cung_ứng	V	O	16	vmod
18	thuốc	N	O	17	dob
19	trên	E	O	17	loc
20	cả	P	O	21	nmod
21	nước	N	O	19	pob
22	theo	V	O	15	nmod
23	kết_quả	N	O	22	dob
24	đấu_thầu	V	O	23	nmod
25	.	CH	O	8	punct
1	Vụ	N	O	5	sub
2	Kế_hoạch	N	O	1	nmod
3	tài_chính	N	O	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	trình	V	O	0	root
6	Lãnh_đạo	N	O	5	dob
7	Bộ	Np	O	6	nmod
8	phê_duyệt	V	O	5	vmod
9	kế_hoạch	N	O	8	dob
10	lựa_chọn	V	O	9	nmod
11	nhà_thầu	N	O	10	dob
12	bảo_đảm	V	O	11	nmod
13	cho	E	O	12	vmod
14	Bệnh_viện	N	O	13	pob
15	K	Ny	O	14	nmod
16	có	V	O	5	vmod
17	đủ	A	O	16	vmod
18	cơ_số	N	O	17	amod
19	thuốc	N	O	18	nmod
20	trong	E	O	18	nmod
21	thời_gian	N	O	20	pob
22	nhà	N	O	21	nmod
23	cung_ứng	V	O	22	nmod
24	với	E	O	23	vmod
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	24	pob
26	K	Ny	I-ORG	25	nmod
27	thực_hiện	V	O	16	vmod
28	hợp_đồng	N	O	27	dob
29	.	CH	O	5	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	K	Ny	I-ORG	1	nmod
3	chỉ	R	O	4	adv
4	cần	V	O	0	root
5	thuốc	N	O	4	dob
6	Pemetcxed	Np	O	5	nmod
7	500mg	M	O	4	vmod
8	(	CH	O	4	punct
9	do	E	O	4	prp
10	Công_ty	N	B-ORG	12	sub
11	Hoàng_Đức	Np	I-ORG	10	nmod
12	cung_cấp	V	O	9	dep
13	)	CH	O	4	punct
14	và	Cc	O	4	coord
15	chưa	R	O	16	adv
16	cần	V	O	14	conj
17	thuốc	N	O	16	dob
18	Pemetcxed	Np	O	17	nmod
19	hàm_lượng	N	O	16	tmp
20	100mg	M	O	19	det
21	.	CH	O	4	punct
1	Đại_diện	N	O	4	sub
2	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
3	K	Np	I-ORG	2	nmod
4	cho_hay	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	cũng	R	O	7	dep
7	trong	E	O	4	tmp
8	ngày	N	O	7	pob
9	10/5/2019	M	O	8	det
10	,	CH	O	4	punct
11	Bệnh_viện	N	O	14	sub
12	K	Ny	O	11	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	được	V	O	4	dep
15	Bộ	N	B-ORG	17	sub
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	phê_duyệt	V	O	14	vmod
18	kế_hoạch	N	O	17	dob
19	lựa_chọn	V	O	18	nmod
20	nhà_thầu	N	O	18	nmod
21	bằng	E	O	18	mnr
22	hình_thức	N	O	21	pob
23	mua_sắm	V	O	22	nmod
24	trực_tiếp	A	O	23	vmod
25	để	E	O	17	prp
26	đáp_ứng	V	O	25	vmod
27	đầy_đủ	A	O	26	vmod
28	thuốc	N	O	27	amod
29	cho	E	O	26	vmod
30	công_tác	N	O	29	pob
31	điều_trị	V	O	30	nmod
32	của	E	O	30	nmod
33	bệnh_viện	N	O	32	pob
34	trong	E	O	26	tmp
35	thời_gian	N	O	34	pob
36	tới	V	O	35	nmod
37	.	CH	O	4	punct
1	Như_vậy	C	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	ngay	T	O	4	dep
4	trong	E	O	9	tmp
5	tuần	N	O	4	pob
6	tới	E	O	4	pmod
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	pob
8	K	Ny	I-ORG	7	nmod
9	cam_kết	V	O	0	root
10	sẽ	R	O	11	adv
11	cung_cấp	V	O	9	vmod
12	đầy_đủ	A	O	11	vmod
13	thuốc	N	O	12	amod
14	generic	V	O	13	nmod
15	chứa	V	O	14	vmod
16	hoạt_chất	N	O	14	dob
17	Pemetrexed	Np	O	16	nmod
18	cho	E	O	14	iob
19	bệnh_nhân	N	O	18	pob
20	.	CH	O	9	punct
1	Lý_giải	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	vấn_đề	N	O	2	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	11	punct
6	một	M	O	7	det
7	vị	Nc	O	11	sub
8	đại_diện	N	O	7	nmod
9	Bộ	Np	B-ORG	7	nmod
10	Y_tế	Np	I-ORG	9	nmod
11	cho_hay	V	O	1	vmod
12	,	CH	O	11	punct
13	khúc_mắc	A	O	11	vmod
14	của	E	O	13	amod
15	việc	N	O	14	pob
16	thuốc	N	O	15	nmod
17	chậm	A	O	15	nmod
18	là	V	O	11	vmod
19	do	E	O	18	vmod
20	việc	N	O	33	sub
21	triển_khai	V	O	20	nmod
22	ký_kết	V	O	21	vmod
23	hợp_đồng	N	O	22	dob
24	giữa	E	O	20	loc
25	nhà_thầu	N	O	24	pob
26	cung_ứng	V	O	25	nmod
27	thuốc	N	O	26	vmod
28	và	Cc	O	25	coord
29	các	L	O	30	det
30	cơ_sở	N	O	28	conj
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	chưa	R	O	33	adv
33	xong	V	O	19	dep
34	.	CH	O	1	punct
1	Sau	E	O	14	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	Bộ	N	B-ORG	5	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	có	V	O	2	nmod
6	văn_bản	N	O	5	dob
7	chỉ_đạo	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	Bệnh_viện	N	O	14	sub
10	K	Ny	O	9	nmod
11	hoặc	Cc	O	9	coord
12	cơ_sở	N	O	11	conj
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	có	V	O	0	root
15	nhu_cầu	N	O	14	dob
16	về	E	O	15	nmod
17	loại	Nc	O	16	pob
18	thuốc	N	O	17	nmod
19	nói	V	O	17	nmod
20	trên	N	O	19	vmod
21	có_thể	R	O	22	adv
22	liên_hệ	V	O	14	vmod
23	trực_tiếp	A	O	22	vmod
24	với	E	O	22	vmod
25	đơn_vị	N	O	24	pob
26	trúng	V	O	25	nmod
27	đầu	N	O	26	dob
28	để	E	O	22	prp
29	lấy	V	O	28	vmod
30	thuốc	N	O	29	dob
31	(	CH	O	14	punct
32	trong	E	O	28	tmp
33	thời_gian	N	O	32	pob
34	chờ	V	O	33	nmod
35	hoàn_thiện	V	O	34	vmod
36	xong	V	O	35	vmod
37	hợp_đồng	N	O	36	dob
38	)	CH	O	14	punct
39	.	CH	O	14	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	trong	E	O	15	tmp
3	ngày	N	O	2	pob
4	10/5	M	O	3	det
5	,	CH	O	15	punct
6	Công_ty	N	O	15	sub
7	trách_nhiệm	N	O	6	nmod
8	hữu_hạn	N	O	7	nmod
9	dược_phẩm	N	O	8	nmod
10	và	Cc	O	6	coord
11	trang_thiết_bị	N	O	10	conj
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	Hoàng_Đức	Np	O	11	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	có	V	O	0	root
16	công_văn	N	O	15	dob
17	gửi	V	O	16	prp
18	Trung_tâm	N	O	17	dob
19	mua_sắm	V	O	18	nmod
20	tập_trung	V	O	17	vmod
21	quốc_gia	N	O	20	dob
22	.	CH	O	15	punct
1	Nội_dung	N	O	3	sub
2	công_văn	N	O	1	nmod
3	nêu	V	O	0	root
4	rõ	A	O	3	vmod
5	:	CH	O	3	punct
6	“	CH	O	3	punct
7	Sau	E	O	19	tmp
8	khi	N	O	7	pob
9	Công_ty	N	O	10	sub
10	nhận	V	O	8	nmod
11	được	R	O	10	adv
12	quyết_định	V	O	10	dob
13	trúng_thầu	V	O	12	vmod
14	từ	E	O	13	loc
15	Trung_tâm	N	O	14	pob
16	,	CH	O	19	punct
17	chúng_tôi	P	O	19	sub
18	đang	R	O	19	adv
19	khẩn_trương	V	O	3	vmod
20	hoàn_thiện	V	O	19	vmod
21	hợp_đồng	N	O	20	dob
22	với	E	O	20	vmod
23	các	L	O	24	det
24	cơ_sở	N	O	22	pob
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	trong	E	O	24	loc
27	cả	P	O	28	nmod
28	nước	N	O	26	pob
29	để	E	O	20	prp
30	thực_hiện	V	O	29	vmod
31	việc	N	O	30	dob
32	cung_ứng	V	O	31	nmod
33	hàng	N	O	32	dob
34	theo	V	O	32	vmod
35	kết_quả	N	O	32	dob
36	trúng_thầu	V	O	35	nmod
37	.	CH	O	3	punct
1	Hiện_tại	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	chúng_tôi	P	O	5	sub
4	chưa	R	O	5	adv
5	nhận	V	O	0	root
6	được	R	O	5	adv
7	bất_cứ	R	O	8	nmod
8	đơn	N	O	5	dob
9	đặt_hàng	V	O	8	nmod
10	nào	P	O	8	nmod
11	từ	E	O	8	nmod
12	các	L	O	13	det
13	cơ_sở	N	O	11	pob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	5	punct
16	”	CH	O	5	punct
17	Theo	E	O	27	tpc
18	đơn_vị	N	O	17	pob
19	này	P	O	18	det
20	,	CH	O	27	punct
21	các	L	O	22	det
22	sản_phẩm	N	O	27	sub
23	trúng_thầu	V	O	22	nmod
24	trong	E	O	23	loc
25	kho	N	O	24	pob
26	vẫn	R	O	27	adv
27	có	V	O	5	dep
28	sẵn	A	O	27	vmod
29	,	CH	O	5	punct
30	nếu	C	O	31	dep
31	có	V	O	5	dep
32	cơ_sở	N	O	31	dob
33	y_tế	N	O	32	nmod
34	nào	P	O	32	nmod
35	đặt_hàng	V	O	32	nmod
36	sẽ	R	O	37	adv
37	giao	V	O	31	vmod
38	.	CH	O	5	punct
1	Các	L	O	2	det
2	lô	N	O	6	sub
3	hàng	N	O	2	nmod
4	mới	R	O	6	adv
5	sẽ	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	nhập_khẩu	V	O	6	vmod
8	về	V	O	7	vmod
9	trong	E	O	8	tmp
10	tháng	N	O	9	pob
11	5/2019	M	O	10	det
12	và	Cc	O	6	coord
13	sẵn_sàng	A	O	14	vmod
14	cung_ứng	V	O	12	conj
15	cho	E	O	14	iob
16	các	L	O	17	det
17	cơ_sở	N	O	15	pob
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	.	CH	O	6	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	kết_luận	V	O	0	root
4	về	E	O	3	vmod
5	việc	N	O	4	pob
6	thiếu	V	O	5	nmod
7	thuốc	N	O	6	dob
8	ung_thư	N	O	7	nmod
9	tại	E	O	6	loc
10	bệnh_viện	N	B-ORG	9	pob
11	K	Ny	I-ORG	10	nmod
12	Đơn_vị	Np	I-ORG	10	nmod
13	cung_cấp	V	O	5	nmod
14	thuốc	N	O	13	dob
15	đang	R	O	16	adv
16	khẩn_trương	V	O	3	vmod
17	hoàn_thiện	V	O	16	vmod
18	hợp_đồng	N	O	17	dob
19	với	E	O	17	vmod
20	cơ_sở	N	O	19	pob
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	trên	E	O	20	loc
23	cả	P	O	24	nmod
24	nước	N	O	22	pob
25	để	E	O	17	prp
26	thực_hiện	V	O	25	vmod
27	việc	N	O	26	dob
28	cung_ứng	V	O	27	nmod
29	theo	V	O	28	vmod
30	kết_quả	N	O	28	dob
31	đấu_thầu	V	O	30	nmod
32	.	CH	O	3	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	tình_trạng	N	O	2	pob
4	thiếu	V	O	3	nmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	tại	E	O	4	loc
7	BV	Ny	B-ORG	6	pob
8	K	Ny	I-ORG	7	nmod
9	Trung_ương	Np	I-ORG	7	nmod
10	những	L	O	11	det
11	ngày	N	O	4	tmp
12	qua	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	1	punct
14	chiều	N	O	33	tmp
15	10-5	M	O	14	det
16	,	CH	O	20	punct
17	Bộ	N	B-ORG	20	sub
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	làm_việc	V	O	1	vmod
21	với	E	O	20	vmod
22	bệnh_viện	N	O	21	pob
23	K	Ny	O	22	nmod
24	và	Cc	O	20	coord
25	các	L	O	26	det
26	đại_diện	N	O	24	conj
27	Vụ	N	O	26	nmod
28	/	CH	O	27	punct
29	Cục	N	O	27	nmod
30	,	CH	O	1	punct
31	Trung_tâm	N	O	33	sub
32	mua_sắm	V	O	31	nmod
33	tập_trung	V	O	1	vmod
34	thuốc	N	O	33	dob
35	quốc_gia	N	O	34	nmod
36	về	E	O	33	vmod
37	vấn_đề	N	O	36	pob
38	này	P	O	37	det
39	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	21	loc
2	buổi	N	O	1	pob
3	làm_việc	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Công_ty	N	B-ORG	2	nmod
6	TNHH	Ny	I-ORG	5	nmod
7	dược_phẩm	N	I-ORG	5	nmod
8	và	Cc	I-ORG	2	coord
9	Trang_thiết_bị	N	I-ORG	8	conj
10	y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	(	CH	O	9	punct
12	TTBYT	Ny	O	9	nmod
13	)	CH	O	9	punct
14	Hoàng_Đức	Np	B-PER	9	nmod
15	(	CH	O	9	punct
16	nhà_thầu	N	O	9	nmod
17	cung_ứng	V	O	16	nmod
18	thuốc	N	O	17	vmod
19	)	CH	O	21	punct
20	,	CH	O	21	punct
21	cho	V	O	0	root
22	biết	V	O	21	vmod
23	công_ty	N	O	25	sub
24	đang	R	O	25	adv
25	khẩn_trương	V	O	21	vmod
26	hoàn_thiện	V	O	25	vmod
27	hợp_đồng	N	O	26	dob
28	với	E	O	26	vmod
29	cơ_sở	N	O	28	pob
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	trên	E	O	29	loc
32	cả	P	O	33	nmod
33	nước	N	O	31	pob
34	để	E	O	26	prp
35	thực_hiện	V	O	34	vmod
36	việc	N	O	35	dob
37	cung_ứng	V	O	36	nmod
38	theo	V	O	37	vmod
39	kết_quả	N	O	37	dob
40	đấu_thầu	V	O	39	nmod
41	.	CH	O	21	punct
1	Sau	E	O	28	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	trao_đổi	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	5	punct
5	thống_nhất	V	O	3	vmod
6	các	L	O	7	det
7	nội_dung	N	O	5	dob
8	đã	R	O	9	adv
9	làm_việc	V	O	7	nmod
10	để	E	O	9	prp
11	giải_quyết	V	O	10	vmod
12	tình_trạng	N	O	11	dob
13	thiếu	V	O	12	nmod
14	thuốc	N	O	13	dob
15	tại	E	O	13	loc
16	bệnh_viện	N	B-ORG	15	pob
17	K	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	trên	E	O	28	loc
20	cơ_sở	N	O	19	pob
21	ý_kiến	N	O	20	nmod
22	của	E	O	20	nmod
23	đại_diện	N	O	22	pob
24	các	L	O	25	det
25	Vụ	N	O	23	nmod
26	/	CH	O	23	punct
27	Cục	N	O	23	nmod
28	nêu	V	O	0	root
29	trên	N	O	28	vmod
30	,	CH	O	28	punct
31	cuộc	N	O	33	sub
32	họp	V	O	31	nmod
33	đi	V	O	28	vmod
34	đến	R	O	33	adv
35	kết_luận	V	O	33	prp
36	với	E	O	35	vmod
37	một_số	L	O	38	det
38	nội_dung	N	O	36	pob
39	cụ_thể	A	O	38	nmod
40	như	C	O	38	nmod
41	sau	N	O	38	nmod
42	:	CH	O	35	punct
43	Đối_với	E	O	35	vmod
44	nhà_thầu	N	O	43	pob
45	là	V	O	44	nmod
46	Công_ty	N	B-ORG	45	vmod
47	TNHH	Ny	I-ORG	46	nmod
48	dược_phẩm	N	I-ORG	46	nmod
49	và	Cc	I-ORG	46	nmod
50	TTBYT	Ny	I-ORG	46	nmod
51	Hoàng_Đức	Np	B-PER	46	nmod
52	đã	R	O	53	adv
53	có	V	O	28	vmod
54	công_văn	N	O	53	dob
55	số	N	O	54	nmod
56	10/2019/HĐ-TTMSQG	M	O	57	det
57	ngày	N	O	54	tmp
58	10-5-2019	M	O	57	det
59	về	E	O	54	nmod
60	việc	N	O	59	pob
61	đảm_bảo	V	O	60	nmod
62	cung_ứng	V	O	61	vmod
63	thuốc	N	O	62	dob
64	trên	E	O	62	loc
65	cả	P	O	66	nmod
66	nước	N	O	64	pob
67	theo	V	O	60	nmod
68	kết_quả	N	O	67	dob
69	đấu_thầu	V	O	68	nmod
70	.	CH	O	28	punct
1	Vụ	N	O	5	sub
2	Kế_hoạch	N	O	1	nmod
3	tài_chính	N	O	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	trình	V	O	0	root
6	lãnh_đạo	N	O	5	dob
7	Bộ	Np	O	6	nmod
8	phê_duyệt	V	O	5	vmod
9	kế_hoạch	N	O	8	dob
10	lựa_chọn	V	O	9	nmod
11	nhà_thầu	N	O	10	dob
12	bảo_đảm	V	O	11	nmod
13	cho	E	O	12	vmod
14	bệnh_viện	N	O	13	pob
15	K	Ny	O	14	nmod
16	có	V	O	5	vmod
17	đủ	A	O	16	vmod
18	cơ_số	N	O	17	amod
19	thuốc	N	O	18	nmod
20	trong	E	O	18	nmod
21	thời_gian	N	O	20	pob
22	nhà	N	O	21	nmod
23	cung_ứng	V	O	22	nmod
24	với	E	O	23	vmod
25	bệnh_viện	N	O	24	pob
26	K	Ny	O	25	nmod
27	thực_hiện	V	O	16	vmod
28	hợp_đồng	N	O	27	dob
29	.	CH	O	5	punct
1	Ngoài_ra	X	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	bệnh_viện	N	O	6	sub
4	K	Ny	O	3	nmod
5	chỉ	R	O	6	adv
6	cần	V	O	0	root
7	thuốc	N	O	6	dob
8	Pemetcxed	Np	O	7	nmod
9	500mg	M	O	6	vmod
10	(	CH	O	6	punct
11	do	E	O	6	prp
12	Công_ty	N	B-ORG	18	sub
13	TNHH	Ny	I-ORG	12	nmod
14	dược_phẩm	N	I-ORG	12	nmod
15	và	Cc	I-ORG	6	coord
16	TTBYT	Ny	I-ORG	15	conj
17	Hoàng_Đức	Np	B-PER	16	nmod
18	cung_cấp	V	O	11	dep
19	)	CH	O	6	punct
20	,	CH	O	6	punct
21	chưa	R	O	22	adv
22	cần	V	O	6	vmod
23	thuốc	N	O	22	dob
24	Pemetcxed	Np	O	23	nmod
25	hàm_lượng	N	O	22	tmp
26	100mg	M	O	25	det
27	.	CH	O	6	punct
1	Tuy	C	O	3	dep
2	đã	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	kết_luận	N	O	3	dob
5	về	E	O	4	nmod
6	buổi	N	O	5	pob
7	làm_việc	V	O	6	nmod
8	nhưng	C	O	3	coord
9	đại_diện	N	O	25	sub
10	Bộ	N	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	công_ty	N	B-ORG	9	nmod
14	TNHH	Ny	I-ORG	13	nmod
15	dược_phẩm	N	I-ORG	13	nmod
16	và	Cc	I-ORG	9	coord
17	TTBYT	Ny	I-ORG	16	conj
18	Hoàng_Đức	Np	B-PER	17	nmod
19	và	Cc	O	9	coord
20	các	L	O	21	det
21	đơn_vị	N	O	19	conj
22	liên_quan	V	O	21	nmod
23	vẫn	R	O	25	adv
24	chưa	R	O	25	adv
25	đưa	V	O	8	conj
26	ra	V	O	25	adv
27	được	R	O	25	adv
28	thời_gian	N	O	25	dob
29	cụ_thể	A	O	28	nmod
30	,	CH	O	3	punct
31	chính_xác	A	O	3	dep
32	khi	N	O	31	amod
33	nào	P	O	32	nmod
34	bệnh_viện	N	O	37	sub
35	K	Ny	O	34	nmod
36	sẽ	R	O	37	adv
37	có	V	O	3	dep
38	thuốc	N	O	37	dob
39	.	CH	O	3	punct
1	Trước	E	O	10	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	bệnh_nhân	N	O	10	sub
5	ung_thư	N	O	4	nmod
6	phổi	N	O	5	nmod
7	khu_vực	N	O	4	nmod
8	phía	N	O	4	loc
9	Bắc	Np	O	8	nmod
10	phải	V	O	0	root
11	ngưng	V	O	10	vmod
12	điều_trị	V	O	11	vmod
13	vì	E	O	11	prp
14	thiếu	V	O	13	vmod
15	thuốc	N	O	14	dob
16	trúng_thầu	V	O	15	nmod
17	Podoxred	Np	O	21	sub
18	500	M	O	19	det
19	mg	Nu	O	14	vmod
20	,	CH	O	10	punct
21	có	V	O	10	vmod
22	người	N	O	21	dob
23	nếu	C	O	24	dep
24	muốn	V	O	22	nmod
25	điều_trị	V	O	24	vmod
26	tiếp	V	O	25	vmod
27	phải	V	O	24	vmod
28	mua	V	O	27	vmod
29	với	E	O	28	vmod
30	giá	N	O	29	pob
31	cao	A	O	30	nmod
32	gấp	V	O	31	vmod
33	5	M	O	34	det
34	lần	N	O	32	ext
35	.	CH	O	10	punct
1	Trước	E	O	11	tmp
2	tình_trạng	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	11	punct
5	không	R	O	6	amod
6	ít	A	O	11	prd
7	người_bệnh	N	O	6	amod
8	ung_thư	N	O	7	nmod
9	phổi	N	O	8	nmod
10	đang	R	O	11	adv
11	điều_trị	V	O	0	root
12	ở	E	O	11	loc
13	bệnh_viện	N	O	12	pob
14	(	CH	O	13	punct
15	BV	Ny	B-ORG	13	nmod
16	)	CH	I-ORG	13	punct
17	Ung_bướu	Np	I-ORG	13	nmod
18	TP.	Ny	I-ORG	13	nmod
19	HCM	Np	I-ORG	18	nmod
20	cũng	R	O	21	adv
21	lo_lắng	V	O	11	vmod
22	sẽ	R	O	23	adv
23	rơi	V	O	21	vmod
24	vào	V	O	23	vmod
25	tình_trạng	N	O	23	dob
26	này	P	O	25	det
27	.	CH	O	11	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	khẳng_định	V	O	2	vmod
4	của	E	O	3	vmod
5	dược_sĩ	N	O	4	pob
6	CK1	Ny	O	5	nmod
7	Nguyễn_Văn_Vĩnh	Np	B-PER	5	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	Phó	N	O	5	nmod
10	Giám_đốc	N	O	9	nmod
11	BV	Ny	B-ORG	10	nmod
12	Ung_bướu	Np	I-ORG	10	nmod
13	TP.	Ny	I-ORG	9	nmod
14	HCM	Np	I-ORG	13	nmod
15	,	CH	O	2	punct
16	khi	N	O	2	tmp
17	đề_cập	V	O	16	nmod
18	đến	E	O	17	vmod
19	vấn_đề	N	O	18	pob
20	thuốc	N	O	19	nmod
21	ung_thư	N	O	20	nmod
22	giả	A	O	21	nmod
23	liên_quan	V	O	19	nmod
24	đến	E	O	23	vmod
25	Công_ty	N	O	24	pob
26	VN	Ny	B-ORG	25	nmod
27	Pharma	Np	I-ORG	25	nmod
28	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	K	Ny	I-ORG	1	nmod
3	sẽ	R	O	4	adv
4	cung_cấp	V	O	0	root
5	đủ	A	O	4	vmod
6	thuốc	N	O	5	amod
7	generic	V	O	6	nmod
8	chứa	V	O	7	vmod
9	hoạt_chất	N	O	7	dob
10	Pemetrexed	Np	O	9	nmod
11	cho	E	O	4	vmod
12	bệnh_nhân	N	O	11	pob
13	Liên_quan	Np	O	12	nmod
14	đến	E	O	4	vmod
15	việc	N	O	14	pob
16	thiếu	V	O	15	nmod
17	thuốc	N	O	16	dob
18	generic	V	O	17	nmod
19	chứa	V	O	18	vmod
20	hoạt_chất	N	O	17	nmod
21	Pemetrexed	Np	O	20	nmod
22	,	CH	O	4	punct
23	ngày	N	O	4	tmp
24	10-5	M	O	23	det
25	,	CH	O	4	punct
26	Bệnh_viện	N	O	29	sub
27	K	Ny	O	26	nmod
28	đã	R	O	29	adv
29	làm_việc	V	O	4	dep
30	với	E	O	29	vmod
31	Bộ	N	B-ORG	30	pob
32	Y_tế	N	I-ORG	31	nmod
33	(	CH	O	29	punct
34	Vụ	N	O	31	nmod
35	Kế_hoạch	N	O	34	nmod
36	tài_chính	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	29	punct
38	Trung_tâm	N	O	40	sub
39	mua_sắm	V	O	38	nmod
40	tập_trung	V	O	34	nmod
41	thuốc	N	O	40	dob
42	Quốc_gia	Np	O	41	nmod
43	)	CH	O	29	punct
44	về	E	O	29	vmod
45	việc	N	O	44	pob
46	cung_ứng	V	O	45	nmod
47	thuốc	N	O	46	dob
48	generic	V	O	47	nmod
49	chứa	V	O	48	vmod
50	hoạt_chất	N	O	48	dob
51	Pemetrexed	Np	O	50	nmod
52	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	sub
2	K	Np	I-ORG	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	cung_cấp	V	O	3	vmod
7	đầy_đủ	A	O	6	vmod
8	thuốc	N	O	7	amod
9	generic	V	O	8	nmod
10	chứa	V	O	9	vmod
11	hoạt_chất	N	O	9	dob
12	Pemetrexed	Np	O	11	nmod
13	cho	E	O	9	iob
14	bệnh_nhân	N	O	13	pob
15	ngay	T	O	16	dep
16	trong	E	O	9	tmp
17	tuần	N	O	16	pob
18	tới	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	3	punct
1	Tại	E	O	21	loc
2	buổi	N	O	1	pob
3	làm_việc	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	21	punct
5	Công_ty	N	O	21	sub
6	TNHH	Ny	O	5	nmod
7	dược_phẩm	N	O	5	nmod
8	và	Cc	O	2	coord
9	trang_thiết_bị	N	O	8	conj
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	Hoàng_Đức	Np	O	9	nmod
12	(	CH	O	2	punct
13	nhà_thầu	N	O	9	nmod
14	cung_ứng	V	O	13	nmod
15	thuốc	N	O	14	dob
16	Podoxred	Np	O	15	nmod
17	500	M	O	18	det
18	mg	Nu	O	13	nmod
19	)	CH	O	21	punct
20	đã	R	O	21	adv
21	có	V	O	0	root
22	công_văn	N	O	21	dob
23	số	N	O	22	nmod
24	10/2019/HĐ-TTMSQG	M	O	25	det
25	ngày	N	O	22	tmp
26	10-5-2019	M	O	25	det
27	cho	V	O	21	vmod
28	biết	V	O	27	vmod
29	đang	R	O	30	adv
30	khẩn_trương	V	O	27	vmod
31	hoàn_thiện	V	O	30	vmod
32	hợp_đồng	N	O	31	dob
33	với	E	O	31	vmod
34	cơ_sở	N	O	33	pob
35	y_tế	N	O	34	nmod
36	trên	E	O	34	loc
37	cả	P	O	38	nmod
38	nước	N	O	36	pob
39	để	E	O	31	prp
40	thực_hiện	V	O	39	vmod
41	việc	N	O	40	dob
42	cung_ứng	V	O	41	nmod
43	theo	V	O	42	vmod
44	kết_quả	N	O	42	dob
45	đấu_thầu	V	O	44	nmod
46	.	CH	O	21	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	K	Ny	I-ORG	1	nmod
3	đang	R	O	4	adv
4	khẩn_trương	V	O	0	root
5	ký	V	O	4	vmod
6	hợp_đồng	N	O	5	dob
7	với	E	O	5	vmod
8	nhà_thầu	N	O	7	pob
9	để	E	O	5	prp
10	bảo_đảm	V	O	9	vmod
11	cung_ứng	V	O	10	vmod
12	đủ	A	O	11	vmod
13	thuốc	N	O	12	amod
14	cho	E	O	11	iob
15	bệnh_nhân	N	O	14	pob
16	.	CH	O	4	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	trong	E	O	9	tmp
3	ngày	N	O	2	pob
4	10-5	M	O	3	det
5	,	CH	O	9	punct
6	Bệnh_viện	N	O	9	sub
7	K	Ny	O	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	được	V	O	0	root
10	Bộ	N	B-ORG	12	sub
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	phê_duyệt	V	O	9	vmod
13	kế_hoạch	N	O	12	dob
14	lựa_chọn	V	O	13	nmod
15	nhà_thầu	N	O	13	nmod
16	bằng	E	O	13	mnr
17	hình_thức	N	O	16	pob
18	mua_sắm	V	O	17	nmod
19	trực_tiếp	A	O	18	vmod
20	để	E	O	12	prp
21	đáp_ứng	V	O	20	vmod
22	đầy_đủ	A	O	21	vmod
23	thuốc	N	O	22	amod
24	cho	E	O	21	vmod
25	công_tác	N	O	24	pob
26	điều_trị	V	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	bệnh_viện	N	O	27	pob
29	trong	E	O	21	tmp
30	thời_gian	N	O	29	pob
31	tới	V	O	30	nmod
32	.	CH	O	9	punct
1	Như_vậy	C	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	ngay	T	O	4	dep
4	trong	E	O	9	tmp
5	tuần	N	O	4	pob
6	tới	E	O	4	pmod
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	pob
8	K	Ny	I-ORG	7	nmod
9	cam_kết	V	O	0	root
10	sẽ	R	O	11	adv
11	cung_cấp	V	O	9	vmod
12	đầy_đủ	A	O	11	vmod
13	thuốc	N	O	12	amod
14	generic	V	O	13	nmod
15	chứa	V	O	14	vmod
16	hoạt_chất	N	O	14	dob
17	Pemetrexed	Np	O	16	nmod
18	cho	E	O	14	iob
19	bệnh_nhân	N	O	18	pob
20	.	CH	O	9	punct
1	Trước	E	O	14	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	14	punct
4	ngày	N	O	14	tmp
5	8-5	M	O	4	det
6	,	CH	O	14	punct
7	một	M	O	8	det
8	đại_diện	N	O	14	sub
9	của	E	O	8	nmod
10	Khoa_Dược	Np	O	9	pob
11	,	CH	O	8	punct
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	nmod
13	K	Np	I-ORG	12	nmod
14	cho	V	O	0	root
15	biết	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	ngày	N	O	22	tmp
18	23-4-2019	M	O	17	det
19	,	CH	O	22	punct
20	Trung_tâm	N	B-ORG	22	sub
21	Mua_sắm	Np	I-ORG	20	nmod
22	tập_trung	V	I-ORG	14	vmod
23	thuốc	N	I-ORG	22	dob
24	Quốc_gia	Np	I-ORG	23	nmod
25	mới	R	O	26	adv
26	có	V	O	22	vmod
27	Quyết_định	N	O	26	dob
28	số	N	O	27	nmod
29	25	M	O	28	det
30	/	CH	O	28	punct
31	QĐ-TTMS	Ny	O	28	nmod
32	và	Cc	O	27	coord
33	số	N	O	32	conj
34	28	M	O	33	det
35	/	CH	O	33	punct
36	QĐ-TTMS	Ny	O	33	nmod
37	phê_duyệt	V	O	27	nmod
38	kết_quả	N	O	37	dob
39	lựa_chọn	V	O	38	nmod
40	nhà_thầu	N	O	38	nmod
41	gói_thầu	V	O	40	nmod
42	số	N	O	41	dob
43	2	M	O	42	det
44	cung_cấp	V	O	42	nmod
45	thuốc	N	O	44	dob
46	generic	V	O	45	nmod
47	năm	N	O	44	tmp
48	2019-2020	M	O	47	det
49	và	Cc	O	37	coord
50	gói_thầu	V	O	49	conj
51	số	N	O	50	dob
52	5	M	O	51	det
53	cung_cấp	V	O	51	nmod
54	thuốc	N	O	53	dob
55	generic	V	O	54	nmod
56	năm	N	O	53	tmp
57	2019	M	O	56	det
58	-	CH	O	56	punct
59	2020	M	O	56	det
60	cho	E	O	53	iob
61	các	L	O	62	det
62	tỉnh	N	O	60	pob
63	miền	N	B-LOC	62	nmod
64	Bắc	Np	I-LOC	63	nmod
65	.	CH	O	14	punct
1	Do	E	O	19	prp
2	có	V	O	1	vmod
3	nhu_cầu	N	O	2	dob
4	sử_dụng	V	O	3	nmod
5	ngay	R	O	4	adv
6	một_số	L	O	7	det
7	mặt_hàng	N	O	4	dob
8	trong	E	O	7	nmod
9	đó	P	O	8	pob
10	có	V	O	7	nmod
11	mặt_hàng	N	O	10	dob
12	chứa	V	O	11	nmod
13	hoạt_chất	N	O	11	nmod
14	Pemetrexed	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	19	punct
16	các	L	O	17	det
17	bệnh_viện	N	O	19	sub
18	đã	R	O	19	adv
19	liên_lạc	V	O	0	root
20	với	E	O	19	vmod
21	nhà_thầu	N	O	20	pob
22	là	V	O	21	nmod
23	Liên_danh	Np	B-ORG	22	vmod
24	Codupha	Np	I-ORG	23	nmod
25	-	CH	I-ORG	24	punct
26	An_Thiên	Np	I-ORG	24	nmod
27	(	CH	O	23	punct
28	trúng_thầu	V	O	23	nmod
29	mặt_hàng	N	O	28	dob
30	Pemehope	Np	O	29	nmod
31	100	M	O	32	det
32	mg	Nu	O	29	nmod
33	)	CH	O	23	punct
34	và	Cc	O	23	nmod
35	Công_ty	N	B-ORG	23	nmod
36	TNHH	Ny	I-ORG	35	nmod
37	dược_phẩm	N	I-ORG	35	nmod
38	và	Cc	I-ORG	35	coord
39	trang_thiết_bị	N	I-ORG	38	conj
40	y_tế	N	I-ORG	39	nmod
41	Hoàng_Đức	Np	I-ORG	39	nmod
42	(	CH	O	47	punct
43	trúng_thầu	V	O	23	nmod
44	mặt_hàng	N	O	43	dob
45	Podoxred	Np	O	44	nmod
46	500	M	O	47	det
47	mg	Nu	O	44	nmod
48	)	CH	O	23	punct
49	để	E	O	19	prp
50	lên	V	O	49	vmod
51	kế_hoạch	N	O	50	dob
52	nhập	V	O	51	nmod
53	hàng	N	O	52	dob
54	thì	C	O	19	coord
55	các	L	O	56	det
56	nhà_thầu	N	O	60	sub
57	thông_báo	V	O	56	nmod
58	chỉ	R	O	60	adv
59	có_thể	R	O	60	adv
60	cung_ứng	V	O	54	conj
61	hàng	N	O	60	dob
62	sau	N	O	61	nmod
63	2	M	O	66	det
64	-	CH	O	66	punct
65	4	M	O	66	det
66	tháng	N	O	60	tmp
67	nữa	R	O	66	nmod
68	.	CH	O	19	punct
1	Như_vậy	C	O	15	dep
2	,	CH	O	15	punct
3	đối_với	E	O	15	mnr
4	các	L	O	5	det
5	thuốc	N	O	3	pob
6	có	V	O	5	nmod
7	chứa	V	O	6	vmod
8	hoạt_chất	N	O	7	dob
9	Pemetrexed	Np	O	8	nmod
10	,	CH	O	15	punct
11	các	L	O	12	det
12	bệnh_viện	N	O	15	sub
13	hiện	N	O	15	tmp
14	chỉ	R	O	15	adv
15	có	V	O	0	root
16	thuốc	N	O	15	dob
17	biệt_dược	N	O	16	nmod
18	gốc	N	O	17	nmod
19	(	CH	O	15	punct
20	tên	N	O	22	sub
21	biệt_dược	N	O	20	nmod
22	là	V	O	15	vmod
23	Alimta	Np	O	22	dob
24	)	CH	O	15	punct
25	để	E	O	15	prp
26	điều_trị	V	O	25	vmod
27	nhưng	C	O	15	coord
28	giá_thành	N	O	23	nmod
29	cao	A	O	28	nmod
30	.	CH	O	15	punct
1	Bên	N	O	7	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	7	punct
5	BHYT	Ny	O	7	sub
6	chỉ	R	O	7	adv
7	thanh_toán	V	O	0	root
8	50%	M	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	do_đó	C	O	7	coord
11	số	N	O	7	dob
12	tiền	N	O	11	nmod
13	mà	C	O	16	dep
14	bệnh_nhân	N	O	16	sub
15	đồng	N	O	14	nmod
16	chi_trả	V	O	11	nmod
17	chênh	V	O	16	vmod
18	nhau	N	O	17	vmod
19	nhiều	A	O	20	nmod
20	khi	N	O	17	vmod
21	sử_dụng	V	O	20	nmod
22	giữa	N	O	21	vmod
23	thuốc	N	O	22	nmod
24	biệt_dược	N	O	23	nmod
25	gốc	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	22	coord
27	thuốc	N	O	26	conj
28	generic	V	O	27	nmod
29	.	CH	O	7	punct
1	Triển_lãm	V	O	0	root
2	giới_thiệu	V	O	1	vmod
3	những	L	O	4	det
4	thành_tựu	N	O	2	dob
5	mới	A	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	Ngành	Nc	O	6	pob
8	Y	Ny	O	7	nmod
9	-	CH	O	7	punct
10	Dược	Np	O	7	nmod
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
12	và	Cc	O	1	coord
13	thế	P	O	10	nmod
14	giớ	V	O	12	conj
15	Triển_lãm	Np	O	14	loc
16	Quốc_tế	N	O	15	nmod
17	chuyên_ngành	N	O	15	nmod
18	Y_Dược	Np	O	17	nmod
19	Việt_Nam	Np	O	17	nmod
20	Lần_Thứ	Np	O	17	nmod
21	26	M	O	17	det
22	-	CH	O	1	punct
23	VIETNAM	Ny	B-MISC	26	sub
24	MEDI-PHARM	Np	I-MISC	23	nmod
25	2019	M	I-MISC	23	det
26	diễn	V	O	1	vmod
27	ra	R	O	26	adv
28	tại	E	O	26	loc
29	Cung_Văn_hoá	N	O	28	pob
30	Hữu_nghị	A	O	29	nmod
31	,	CH	O	29	punct
32	91	M	B-LOC	29	det
33	Trần_Hưng_Đạo	Np	I-LOC	29	nmod
34	,	CH	O	29	punct
35	Hà_Nội	Np	B-LOC	29	nmod
36	từ	E	O	29	tmp
37	ngày	N	O	36	pob
38	08	M	O	37	det
39	–	CH	O	37	punct
40	11	M	O	37	det
41	/	CH	O	37	punct
42	5	M	O	37	det
43	/	CH	O	37	punct
44	2019	M	O	37	det
45	,	CH	O	1	punct
46	thu_hút	V	O	1	vmod
47	trên	E	O	46	loc
48	550	M	O	49	det
49	gian_hàng	N	O	47	pob
50	của	E	O	49	nmod
51	450	M	O	52	det
52	tập_đoàn	N	O	50	pob
53	,	CH	O	49	punct
54	doanh_nghiệp	N	O	49	nmod
55	trên	E	O	54	loc
56	thế_giới	N	O	55	pob
57	,	CH	O	1	punct
58	giới_thiệu	V	O	1	vmod
59	những	L	O	60	det
60	tiến_bộ	N	O	58	dob
61	,	CH	O	1	punct
62	thành	V	O	1	vmod
63	tự	P	O	64	vmod
64	mới	A	O	62	vmod
65	của	E	O	60	nmod
66	Ngành	Nc	O	65	pob
67	Y	Ny	O	66	nmod
68	–	CH	O	66	punct
69	Dược	Np	O	66	nmod
70	.	CH	O	1	punct
1	Sự_kiện	N	O	4	tpc
2	do	E	O	1	prp
3	Bộ	Np	B-ORG	0	pob
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Công_ty	N	B-ORG	3	nmod
7	CP	Ny	I-ORG	6	nmod
8	Xuất_Nhập_khẩu	V	I-ORG	6	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	dob
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
11	(	CH	O	9	punct
12	VIMEDIMEX	Ny	O	9	nmod
13	VN	Ny	B-LOC	12	nmod
14	)	CH	O	1	punct
15	,	CH	O	1	punct
16	Công_ty	N	B-ORG	3	nmod
17	CP	Ny	I-ORG	16	nmod
18	Hội_chợ	Np	I-ORG	16	nmod
19	Triển_lãm	Np	I-ORG	18	nmod
20	và	Cc	O	19	coord
21	Quảng_cáo	Np	O	20	conj
22	Việt_Nam	Np	O	21	nmod
23	(	CH	O	16	punct
24	VIETFAIR	Ny	B-ORG	16	nmod
25	)	CH	O	16	punct
26	phối_hợp	V	O	16	nmod
27	tổ_chức	V	O	26	vmod
28	.	CH	O	1	punct
1	TS.Trương	N	O	8	sub
2	Quốc_Cường	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	dự	V	O	0	root
9	và	Cc	O	8	coord
10	tham_quan	V	O	9	conj
11	Triển_lãm	Np	O	10	vmod
12	.	CH	O	8	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	Triển_lãm	Np	O	4	sub
3	còn	R	O	4	adv
4	có	V	O	1	vmod
5	đại_diện	N	O	4	dob
6	lãnh_đạo	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	5	coord
8	chuyên_viên	N	O	7	conj
9	một_số	L	O	10	det
10	Vụ	N	O	8	nmod
11	,	CH	O	10	punct
12	Cục	N	O	10	nmod
13	,	CH	O	10	punct
14	đơn_vị	N	O	10	nmod
15	thuộc	V	O	14	nmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	trực_thuộc	V	O	16	conj
18	Bộ	N	B-ORG	17	vmod
19	Y_tế	N	I-ORG	18	nmod
20	;	CH	O	1	punct
21	đại_diện	N	O	18	nmod
22	Bộ	N	B-ORG	21	nmod
23	Công_Thương	N	I-ORG	22	nmod
24	,	CH	O	1	punct
25	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
26	Kế_hoạch	N	I-ORG	25	nmod
27	&	Y	I-ORG	25	nmod
28	Đầu_tư	Np	I-ORG	25	nmod
29	,	CH	O	1	punct
30	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
31	Khoa_học	N	I-ORG	30	nmod
32	&	CH	I-ORG	1	punct
33	Công_nghệ	N	I-ORG	30	nmod
34	,	CH	O	1	punct
35	Phòng	N	B-ORG	1	sub
36	Thương_mại	N	I-ORG	35	nmod
37	&	Ny	I-ORG	35	nmod
38	Công_nghiệp	N	I-ORG	35	nmod
39	Việt_Nam	Np	I-ORG	38	nmod
40	,	CH	O	1	punct
41	Uỷ_ban_nhân_dân	N	B-ORG	1	sub
42	TP	Ny	I-ORG	41	nmod
43	Hà_Nội	Np	I-ORG	41	nmod
44	và	Cc	O	1	coord
45	các	L	O	46	det
46	Bộ	N	O	44	conj
47	ban_ngành	N	O	46	nmod
48	hữu_quan	N	O	47	nmod
49	.	CH	O	1	punct
1	Với	E	O	9	adv
2	quy_mô	N	O	1	pob
3	hơn	A	O	5	nmod
4	9.000	M	O	5	det
5	m2	Nu	O	2	nmod
6	,	CH	O	9	punct
7	Triển_lãm	Np	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	thu_hút	V	O	0	root
10	trên	E	O	9	loc
11	550	M	O	12	det
12	gian_hàng	N	O	10	pob
13	của	E	O	12	nmod
14	450	M	O	15	det
15	tập_đoàn	N	O	13	pob
16	,	CH	O	12	punct
17	doanh_nghiệp	N	O	12	nmod
18	với	E	O	9	vmod
19	nhiều	A	O	20	nmod
20	thương_hiệu	N	O	18	pob
21	nổi_tiếng	A	O	20	nmod
22	hàng_đầu	N	O	21	amod
23	thế_giới	N	O	22	nmod
24	đến	V	O	20	nmod
25	từ	E	O	24	loc
26	30	M	O	27	det
27	quốc_gia	N	O	25	pob
28	và	Cc	O	20	coord
29	vùng	N	O	28	conj
30	lãnh_thổ	N	O	29	nmod
31	cùng	A	O	29	nmod
32	với	E	O	31	amod
33	các	L	O	34	det
34	doanh_nghiệp	N	O	32	pob
35	hàng_đầu	N	O	34	nmod
36	Việt_Nam	Np	B-LOC	34	nmod
37	trong	E	O	34	loc
38	lĩnh_vực	N	O	37	pob
39	sản_xuất	V	O	38	nmod
40	,	CH	O	20	punct
41	kinh_doanh	V	O	20	nmod
42	dược_phẩm	N	O	41	dob
43	và	Cc	O	42	coord
44	trang_thiết_bị	N	O	43	conj
45	y_tế	N	O	44	nmod
46	…	CH	O	9	punct
1	Trong	E	O	15	tmp
2	triển_lãm	N	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	khu	N	O	2	nmod
5	trưng_bày	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	Bộ	N	B-ORG	6	pob
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	với	E	O	1	pmod
10	chủ_đề	N	O	9	pob
11	“	CH	O	10	punct
12	Sức_khoẻ	N	O	10	nmod
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	nmod
14	”	CH	O	15	punct
15	tập_trung	V	O	0	root
16	tuyên_truyền	V	O	15	vmod
17	chủ	N	O	16	dob
18	chương	N	O	17	nmod
19	chính_sách	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	15	punct
21	pháp_luật	N	O	17	nmod
22	của	E	O	21	nmod
23	Đảng	N	O	22	pob
24	,	CH	O	23	punct
25	Nhà_nước	N	O	23	nmod
26	về	E	O	15	vmod
27	công_tác	N	O	26	pob
28	Y_tế	Np	O	27	nmod
29	;	CH	O	15	punct
30	giới_thiệu	V	O	15	vmod
31	những	L	O	32	det
32	hoạt_động	N	O	30	dob
33	đổi_mới	V	O	32	nmod
34	tích_cực	A	O	32	nmod
35	,	CH	O	15	punct
36	những	L	O	37	det
37	thành_tựu	N	O	15	dob
38	,	CH	O	37	punct
39	nhiệm_vụ	N	O	37	nmod
40	trọng_tâm	A	O	39	nmod
41	của	E	O	39	nmod
42	ngành	N	O	41	pob
43	Y_tế	N	O	42	nmod
44	Việt_Nam	Np	B-LOC	42	nmod
45	năm	N	O	39	tmp
46	2019	M	O	45	det
47	.	CH	O	15	punct
1	Cùng	C	O	4	dep
2	với	E	O	4	tpc
3	đó	P	O	2	pob
4	là	V	O	0	root
5	gian_hàng	N	O	4	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	các	L	O	8	det
8	doanh_nghiệp	N	O	6	pob
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	nmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	doanh_nghiệp	N	O	10	conj
12	từ	E	O	5	tmp
13	hơn	A	O	15	nmod
14	30	M	O	15	det
15	quốc_gia	N	O	12	pob
16	và	Cc	O	15	coord
17	vùng	N	O	16	conj
18	lãnh_thổ	N	O	17	nmod
19	như	C	O	17	nmod
20	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	17	nmod
21	,	CH	O	20	punct
22	Nhật_Bản	Np	B-LOC	20	nmod
23	,	CH	O	20	punct
24	Hoa_Kỳ	Np	B-LOC	20	nmod
25	,	CH	O	20	punct
26	Trung_Quốc	Np	B-LOC	20	nmod
27	,	CH	O	20	punct
28	Thái_Lan	Np	B-LOC	20	nmod
29	tập_trung	V	O	4	vmod
30	giới_thiệu	V	O	29	vmod
31	các	L	O	32	det
32	dịch_vụ	N	O	30	dob
33	du_lịch	V	O	32	nmod
34	y_tế	N	O	33	dob
35	,	CH	O	30	punct
36	chăm_sóc	V	O	30	vmod
37	sức_khoẻ	N	O	36	dob
38	chất_lượng	N	O	37	nmod
39	cao	A	O	37	nmod
40	.	CH	O	4	punct
1	Trong	E	O	29	loc
2	khuôn_khổ	N	O	1	pob
3	Triển_lãm	Np	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Trung_tâm	N	B-ORG	2	nmod
6	Truyền_thông	N	I-ORG	5	nmod
7	Giáo_dục	N	I-ORG	6	nmod
8	sức_khoẻ	N	I-ORG	5	nmod
9	Trung_ương	Np	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	Hội	N	B-ORG	2	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	dự_phòng	V	I-ORG	11	nmod
14	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
15	,	CH	O	2	punct
16	Hội	N	B-ORG	2	nmod
17	Tim_mạch	N	I-ORG	16	nmod
18	Việt_Nam	Np	I-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	2	punct
20	Hội	N	B-ORG	2	nmod
21	người	N	I-ORG	20	nmod
22	cao_tuổi	A	I-ORG	21	nmod
23	TP.	Ny	I-ORG	20	nmod
24	Hà_Nội	Np	I-ORG	23	nmod
25	,	CH	O	2	punct
26	Bệnh_viện	N	B-ORG	2	nmod
27	Tim	Np	I-ORG	26	nmod
28	Hà_Nội	Np	I-ORG	26	nmod
29	tổ_chức	V	O	0	root
30	nhiều	A	O	31	nmod
31	hội_nghị	N	O	29	dob
32	,	CH	O	29	punct
33	hội_thảo	V	O	29	vmod
34	với	E	O	33	vmod
35	chủ_đề	N	O	34	pob
36	:	CH	O	35	punct
37	Y_tế	N	O	35	nmod
38	dự_phòng	V	O	37	nmod
39	“	CH	O	40	punct
40	Chung	V	O	35	nmod
41	tay	N	O	40	vmod
42	vì	E	O	33	prp
43	sức_khoẻ	N	O	42	pob
44	cộng_đồng	N	O	43	nmod
45	”	Np	O	43	nmod
46	,	CH	O	29	punct
47	Khuyến_cáo	Np	O	48	sub
48	sử_dụng	V	O	29	dep
49	vắc_xin	N	O	48	dob
50	cho	E	O	48	iob
51	mọi	L	O	52	det
52	lứa	N	O	50	pob
53	tuổi	N	O	52	nmod
54	ở	E	O	52	loc
55	Việt_Nam	Np	B-LOC	54	pob
56	;	CH	O	29	punct
57	Liệu_pháp	N	O	70	sub
58	miễn_dịch	V	O	57	nmod
59	và	Cc	O	29	coord
60	tế_bào	N	O	59	conj
61	gốc	N	O	60	nmod
62	trong	E	O	57	nmod
63	điều_trị	V	O	62	vmod
64	ung_thư	N	O	63	dob
65	và	Cc	O	64	coord
66	bệnh	N	O	65	conj
67	tiểu_đường	N	O	66	nmod
68	;	CH	O	29	punct
69	Cập_nhật	N	O	70	sub
70	chẩn_đoán	V	O	29	dep
71	,	CH	O	29	punct
72	điều_trị	V	O	29	vmod
73	bệnh	N	O	72	dob
74	tăng	V	O	73	nmod
75	huyết_áp	N	O	74	dob
76	,	CH	O	75	punct
77	tim_mạch	N	O	75	nmod
78	…	CH	O	29	punct
1	Điểm	N	O	6	sub
2	nhấn	V	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	Triển_lãm	Np	O	3	pob
5	quốc_tế	N	O	2	vmod
6	chuyên	A	O	0	root
7	Ngành	N	O	6	amod
8	Y_dược	N	O	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
10	2019	M	O	7	det
11	là	V	O	6	vmod
12	các	L	O	13	det
13	hoạt_động	N	O	11	vmod
14	tư_vấn	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	hỏi_đáp	V	O	11	vmod
17	thông_tin	N	O	16	dob
18	về	E	O	17	nmod
19	pháp_luật	N	O	18	pob
20	,	CH	O	11	punct
21	thị_trường	N	O	17	nmod
22	dược_phẩm	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	11	punct
24	trang_thiết_bị	N	O	21	nmod
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	;	CH	O	6	punct
27	tuyên_truyền	V	O	6	dep
28	phổ_biến	V	O	27	vmod
29	kiến_thức	N	O	28	dob
30	chăm_sóc	V	O	29	nmod
31	sức_khoẻ	N	O	30	vmod
32	cộng_đồng	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	6	punct
34	phòng_chống	V	O	6	vmod
35	dịch_bệnh	N	O	34	dob
36	,	CH	O	6	punct
37	hiến	V	O	6	vmod
38	máu	N	O	37	dob
39	nhân_đạo	A	O	37	vmod
40	;	CH	O	6	punct
41	hoạt_động	V	O	6	dep
42	trải_nghiệm	V	O	41	vmod
43	các	L	O	44	det
44	thiết_bị	N	O	42	dob
45	y_tế	N	O	44	nmod
46	,	CH	O	6	punct
47	thiết_bị	N	O	44	nmod
48	giám_sát	V	O	47	nmod
49	sức_khoẻ	N	O	48	vmod
50	hàng	N	O	49	nmod
51	ngày	N	O	49	nmod
52	;	CH	O	6	punct
53	dịch_vụ	N	O	62	sub
54	chăm_sóc	V	O	53	nmod
55	sức_khoẻ	N	O	54	vmod
56	,	CH	O	54	punct
57	chăm_sóc	V	O	54	vmod
58	sắc_đẹp	N	O	57	dob
59	;	CH	O	6	punct
60	đặc_biệt	A	O	6	amod
61	là	T	O	60	amod
62	hoạt_động	V	O	6	dob
63	giao_thương	N	O	62	dob
64	,	CH	O	62	punct
65	kết_nối	V	O	62	vmod
66	giữa	N	O	65	loc
67	các	L	O	68	det
68	doanh_nghiệp	N	O	66	pob
69	ngành	N	O	68	nmod
70	dược	N	O	69	nmod
71	,	CH	O	62	punct
72	trang_thiết_bị	N	O	68	nmod
73	y_tế	N	O	72	nmod
74	của	E	O	72	nmod
75	Việt_Nam	Np	B-LOC	74	pob
76	với	E	O	62	nmod
77	các	L	O	78	det
78	đối_tác	N	O	76	pob
79	nước_ngoài	N	O	78	nmod
80	.	CH	O	6	punct
1	Sản_phẩm	N	O	6	sub
2	trưng_bày	V	O	1	nmod
3	chính	T	O	4	dep
4	tại	E	O	1	loc
5	triển_lãm	N	O	4	pob
6	gồm	V	O	0	root
7	:	CH	O	6	punct
8	Dược_phẩm	N	O	6	dob
9	;	CH	O	8	punct
10	Máy_móc	N	O	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	trang_thiết_bị	N	O	8	nmod
13	và	Cc	O	8	coord
14	đồ_dùng	N	O	13	conj
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	;	CH	O	8	punct
17	Trang_thiết_bị	N	O	8	nmod
18	,	CH	O	8	punct
19	nội_thất	N	O	8	nmod
20	bệnh_viện	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	8	punct
22	phòng_khám	N	O	8	nmod
23	;	CH	O	8	punct
24	Thiết_bị	Np	O	8	nmod
25	,	CH	O	8	punct
26	dụng_cụ	N	O	8	nmod
27	nha_khoa	N	O	26	nmod
28	;	CH	O	6	punct
29	Thiết_bị	V	O	6	vmod
30	ngoại_khoa	N	O	29	dob
31	;	CH	O	6	punct
32	Thiết_bị	V	O	6	vmod
33	chuẩn	N	O	32	dob
34	đoán	V	O	33	nmod
35	;	CH	O	32	punct
36	Thiết_bị	V	O	32	vmod
37	,	CH	O	32	punct
38	dụng_cụ	N	O	33	nmod
39	nhãn_khoa	N	O	38	nmod
40	;	CH	O	6	punct
41	Thiết_bị	V	O	6	vmod
42	phòng_thí_nghiệm	N	O	41	dob
43	;	CH	O	6	punct
44	Thiết_bị	V	O	6	vmod
45	vật_lý_trị_liệu	N	O	44	dob
46	,	CH	O	6	punct
47	phẫu_thuật	V	O	6	vmod
48	chỉnh_hình	N	O	47	dob
49	;	CH	O	6	punct
50	Thiết_bị	V	O	6	vmod
51	cứu_trợ	V	O	50	vmod
52	;	CH	O	6	punct
53	Mô_hình	N	O	6	dob
54	,	CH	O	53	punct
55	giáo_cụ	N	O	53	nmod
56	,	CH	O	6	punct
57	trong	E	O	53	loc
58	các	L	O	59	det
59	trường	N	O	57	pob
60	y	N	O	59	nmod
61	,	CH	O	59	punct
62	dược	N	O	59	nmod
63	;	CH	O	6	punct
64	Thiết_bị	V	O	6	vmod
65	xử_lý	V	O	64	vmod
66	chất_thải	N	O	65	dob
67	;	CH	O	6	punct
68	Kỹ_thuật	N	O	66	nmod
69	truyền_thông	N	O	68	nmod
70	y_học	N	O	69	nmod
71	;	CH	O	6	punct
72	Nguyên_liệu	N	O	69	nmod
73	,	CH	O	38	punct
74	hoá_dược	N	O	72	nmod
75	,	CH	O	6	punct
76	dược_phẩm	N	O	72	nmod
77	;	CH	O	6	punct
78	Đông_dược	Np	B-PER	38	nmod
79	,	CH	O	78	punct
80	Nam	Np	O	78	nmod
81	dược	V	O	38	nmod
82	,	CH	O	6	punct
83	Trung	Np	O	84	sub
84	dược	V	O	6	vmod
85	;	CH	O	6	punct
86	Dây_chuyền	Np	O	89	sub
87	,	CH	O	6	punct
88	thiết_bị	N	O	83	nmod
89	bào_chế	V	O	88	nmod
90	,	CH	O	89	punct
91	sản_xuất	V	O	89	vmod
92	đóng_gói	V	O	91	vmod
93	bao_bì	N	O	92	dob
94	dược_phẩm	N	O	93	nmod
95	;	CH	O	6	punct
96	Dịch_vụ	N	O	97	sub
97	khám_chữa	V	O	88	nmod
98	bệnh	N	O	97	dob
99	,	CH	O	97	punct
100	tư_vấn	V	O	97	vmod
101	,	CH	O	97	punct
102	bảo_hiểm	N	O	100	dob
103	,	CH	O	97	punct
104	ấn_phẩm	N	O	102	nmod
105	y_học	N	O	104	nmod
106	;	CH	O	97	punct
107	Du_lịch	V	O	104	nmod
108	chăm_sóc	V	O	107	vmod
109	sức_khoẻ	N	O	104	nmod
110	...	CH	O	6	punct
1	Tăng_cường	V	O	0	root
2	thực_hiện	V	O	1	vmod
3	an_toàn	A	O	2	vmod
4	người_bệnh	N	O	3	amod
5	cho	E	O	2	iob
6	các	L	O	7	det
7	bệnh_viện	N	O	5	pob
8	tư_nhân	N	O	7	nmod
9	Cục	Np	B-ORG	7	nmod
10	Quản_lý	V	I-ORG	7	nmod
11	Khám	Np	I-ORG	10	dob
12	,	CH	O	2	punct
13	chữa	V	O	2	vmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	–	CH	O	2	punct
16	Bộ	N	B-ORG	19	sub
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	tổ_chức	V	O	1	vmod
20	“	M	O	21	det
21	Hội_nghị	N	O	19	dob
22	triển_khai	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	19	punct
24	hướng_dẫn	V	O	19	vmod
25	thực_hiện	V	O	24	vmod
26	một_số	L	O	27	det
27	văn_bản	N	O	25	dob
28	pháp_luật	N	O	27	nmod
29	về	E	O	27	nmod
30	lĩnh_vực	N	O	29	pob
31	khám	V	O	30	nmod
32	,	CH	O	24	punct
33	chữa	V	O	24	vmod
34	bệnh	N	O	33	dob
35	cho	E	O	33	iob
36	các	L	O	37	det
37	bệnh_viện	N	O	35	pob
38	tư_nhân	N	O	37	nmod
39	khu_vực	N	O	37	nmod
40	phía	N	O	37	nmod
41	Bắc	N	O	40	nmod
42	”	CH	O	43	punct
43	tại	E	O	38	loc
44	Bệnh_viện	N	B-ORG	43	pob
45	Đa_khoa	Np	I-ORG	44	nmod
46	Phương_Đông	Np	I-ORG	44	nmod
47	-	CH	O	46	punct
48	Hà_Nội	Np	B-LOC	46	nmod
49	.	CH	O	1	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	Hội_nghị	N	O	1	dob
3	có	V	O	2	nmod
4	PGS	Ny	O	3	dob
5	.	CH	O	1	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	khai_mạc	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	PGS.TS	Ny	O	1	sub
5	Lương_Ngọc_Khuê	Np	B-PER	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Cục	Np	O	1	sub
8	trưởng	Z	O	9	nmod
9	Cục	N	B-ORG	7	nmod
10	Quản_lý	V	I-ORG	9	nmod
11	Khám	Np	I-ORG	10	dob
12	,	CH	O	1	punct
13	chữa	V	O	1	vmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	–	CH	O	1	punct
16	Bộ	N	B-ORG	1	sub
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	cho	V	O	1	vmod
19	biết	V	O	18	vmod
20	:	CH	O	18	punct
21	“	CH	O	18	punct
22	Hệ_thống	N	O	26	sub
23	Y_tế	N	O	22	nmod
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	23	nmod
25	ngày_càng	X	O	26	x
26	phát_triển	V	O	18	vmod
27	,	CH	O	18	punct
28	trong	E	O	34	pmod
29	đó	P	O	28	pob
30	hệ_thống	N	O	34	sub
31	bệnh_viện	N	O	30	nmod
32	ngoài	E	O	30	nmod
33	công_lập	N	O	32	pob
34	có	V	O	18	vmod
35	hơn	A	O	37	nmod
36	240	M	O	37	det
37	bệnh_viện	N	O	34	dob
38	,	CH	O	18	punct
39	chiếm	V	O	18	vmod
40	tỷ_lệ	N	O	39	dob
41	không	R	O	42	amod
42	nhỏ	A	O	40	nmod
43	trong	E	O	40	nmod
44	hệ_thống	N	O	43	pob
45	Khám_chữa	V	O	44	nmod
46	bệnh	N	O	45	dob
47	.	CH	O	1	punct
1	Năm	N	O	8	tmp
2	2018	M	O	1	det
3	các	L	O	4	det
4	bệnh_viện	N	O	8	sub
5	ngoài	E	O	4	loc
6	công_lập	N	O	5	pob
7	đã	R	O	8	adv
8	được	V	O	0	root
9	xếp_hạng	V	O	8	vmod
10	bệnh_viện	N	O	9	dob
11	để	E	O	9	prp
12	thực_hiện	V	O	11	vmod
13	công_tác	N	O	12	dob
14	khám	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	9	punct
16	chữa	V	O	9	vmod
17	bệnh	N	O	16	dob
18	.	CH	O	8	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	bệnh_viện	N	O	13	sub
3	(	CH	O	2	punct
4	BV	Ny	O	2	nmod
5	)	CH	O	2	punct
6	to	A	O	2	nmod
7	đẹp	A	O	6	amod
8	,	CH	O	6	punct
9	khang_trang	A	O	6	amod
10	nhưng	C	O	6	dep
11	đa_số	N	O	13	sub
12	BV	Ny	O	11	nmod
13	có	V	O	0	root
14	quy_mô	N	O	13	dob
15	nhỏ	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	13	punct
17	gặp	V	O	13	vmod
18	khó_khăn	A	O	17	vmod
19	trong	E	O	17	loc
20	công_tác	N	O	19	pob
21	nhân_lực	N	O	20	nmod
22	và	Cc	O	20	coord
23	cơ_sở	N	O	22	conj
24	vật_chất	N	O	23	nmod
25	”	CH	O	13	punct
26	.	CH	O	13	punct
1	Với	E	O	18	mnr
2	quan_điểm	N	O	1	pob
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	công	N	O	3	nmod
5	tư	A	O	3	nmod
6	không	R	O	7	adv
7	phân_biệt	V	O	2	nmod
8	và	Cc	O	7	coord
9	hỗ_trợ	V	O	8	conj
10	tối_đa	A	O	9	vmod
11	các	L	O	12	det
12	bệnh_viện	N	O	9	dob
13	tư_nhân	N	O	12	nmod
14	phát_triển	V	O	12	nmod
15	,	CH	O	18	punct
16	Bộ	N	B-ORG	18	sub
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	tổ_chức	V	O	0	root
19	phổ_biến	V	O	18	vmod
20	các	L	O	21	det
21	hướng_dẫn	N	O	19	dob
22	thực_hiện	V	O	21	nmod
23	an_toàn	A	O	21	nmod
24	người_bệnh	N	O	23	amod
25	và	Cc	O	18	coord
26	phẫu_thuật	V	O	25	conj
27	an_toàn	A	O	26	vmod
28	là	C	O	18	coord
29	Thông_tư	Np	O	24	nmod
30	49/2018/TT-BYT	M	O	29	det
31	,	CH	O	18	punct
32	hướng_dẫn	V	O	18	vmod
33	hoạt_động	V	O	32	vmod
34	xét_nghiệm	V	O	33	vmod
35	trong	E	O	33	loc
36	KB	Ny	O	35	pob
37	,	CH	O	18	punct
38	CB	Ny	O	65	sub
39	;	CH	O	18	punct
40	Thông_tư	N	O	58	sub
41	43/2018/TT-BYT	M	O	40	det
42	,	CH	O	18	punct
43	hướng_dẫn	V	O	18	vmod
44	phòng_ngừa	V	O	43	vmod
45	sự_cố	N	O	44	dob
46	y_khoa	N	O	45	nmod
47	trong	E	O	45	loc
48	các	L	O	49	det
49	cơ_sở	N	O	47	pob
50	khám	V	O	49	nmod
51	bệnh	N	O	50	dob
52	,	CH	O	18	punct
53	chữa	V	O	29	nmod
54	bệnh	N	O	53	dob
55	và	Cc	O	54	coord
56	Bộ	N	O	55	conj
57	tiêu_chí	N	O	56	nmod
58	đánh_giá	V	O	18	vmod
59	mức_độ	N	O	58	dob
60	và	Cc	O	59	coord
61	chất_lượng	N	O	60	conj
62	an_toàn	A	O	61	nmod
63	phẫu_thuật	V	O	62	vmod
64	đã	R	O	65	adv
65	được	V	O	18	vmod
66	ban_hành	V	O	65	vmod
67	tại	E	O	66	loc
68	Quyết_định	N	O	67	pob
69	số	N	O	68	nmod
70	7482	M	O	69	det
71	/	CH	O	68	punct
72	QĐ-BYT	V	O	68	nmod
73	với	E	O	72	vmod
74	8	M	O	75	det
75	tiêu_chí	N	O	73	pob
76	chất_lượng	N	O	75	nmod
77	bảo_đảm	V	O	75	nmod
78	phẫu_thuật	N	O	77	vmod
79	an_toàn	A	O	78	nmod
80	đồng_thời	R	O	81	adv
81	xin	V	O	65	vmod
82	góp_ý	V	O	81	vmod
83	về	E	O	82	vmod
84	Dự_thảo	Np	O	83	pob
85	Thông_tư	Np	O	84	nmod
86	Quy_định	V	O	81	vmod
87	về	E	O	86	vmod
88	phạm_vi	N	O	87	pob
89	chuyên_môn	N	O	88	nmod
90	đối_với	E	O	88	nmod
91	người	N	O	90	pob
92	hành_nghề	V	O	91	nmod
93	khám	V	O	92	vmod
94	,	CH	O	86	punct
95	chữa	V	O	86	vmod
96	bệnh	N	O	95	dob
97	và	Cc	O	96	coord
98	cơ_sở	N	O	97	conj
99	khám	V	O	98	nmod
100	,	CH	O	86	punct
101	chữa	V	O	86	vmod
102	bệnh	N	O	101	dob
103	.	CH	O	18	punct
1	Nhắc	V	O	0	root
2	lại	R	O	1	adv
3	một_số	L	O	4	det
4	vụ	N	O	1	dob
5	tai_biến	V	O	4	nmod
6	y_khoa	N	O	5	vmod
7	như	C	O	4	nmod
8	:	CH	O	4	punct
9	Vụ	N	O	4	nmod
10	chạy	V	O	9	nmod
11	thận	N	O	10	vmod
12	nhân_tạo	A	O	10	vmod
13	ở	E	O	10	loc
14	Hoà_Bình	Np	B-LOC	13	pob
15	,	CH	O	4	punct
16	vụ	N	O	4	nmod
17	tai_biến	V	O	16	nmod
18	về	E	O	4	nmod
19	hút	V	O	18	vmod
20	mỡ	N	O	19	dob
21	bụng	N	O	20	nmod
22	và	Cc	O	1	coord
23	một_số	L	O	24	det
24	tai_biến	N	O	25	sub
25	xảy	V	O	22	conj
26	ra	V	O	25	adv
27	tại	E	O	25	loc
28	một_số	L	O	29	det
29	cơ_sở	N	O	27	pob
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	tư_nhân	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	29	punct
33	PGS.TS	Ny	O	29	nmod
34	Lương_Ngọc_Khuê	Np	B-PER	33	nmod
35	khẳng_định	V	O	1	vmod
36	:	CH	O	35	punct
37	“	CH	O	35	punct
38	Đảm_bảo	V	O	35	vmod
39	an_toàn	A	O	38	vmod
40	người_bệnh	N	O	39	amod
41	và	Cc	O	38	coord
42	đảm_bảo	V	O	41	conj
43	an_toàn	A	O	42	vmod
44	phẫu_thuật	V	O	43	vmod
45	là	V	O	44	vmod
46	mục_tiêu	N	O	45	vmod
47	sống_còn	V	O	46	nmod
48	của	E	O	46	nmod
49	hệ_thống	N	O	48	pob
50	y_tế	N	O	49	nmod
51	Việt_Nam	Np	B-LOC	49	nmod
52	khi	N	O	46	tmp
53	lấy	V	O	52	nmod
54	người_bệnh	N	O	53	dob
55	làm	V	O	53	prp
56	trung_tâm	N	O	55	dob
57	.	CH	O	1	punct
1	Việc	N	O	9	sub
2	triển_khai	V	O	1	nmod
3	các	L	O	4	det
4	thông_tư	N	O	2	dob
5	và	Cc	O	2	coord
6	hướng_dẫn	V	O	5	conj
7	trên	N	O	6	dob
8	sẽ	R	O	9	adv
9	góp_phần	V	O	0	root
10	đảm_bảo	V	O	9	vmod
11	sự	N	O	10	dob
12	an_toàn	A	O	11	nmod
13	cho	E	O	11	nmod
14	người_bệnh	N	O	13	pob
15	khi	N	O	11	tmp
16	đến	V	O	15	nmod
17	các	L	O	18	det
18	cơ_sở	N	O	16	dob
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	và	Cc	O	16	coord
21	đảm_bảo	V	O	20	conj
22	an_toàn	A	O	21	vmod
23	khi	N	O	21	tmp
24	tham_gia	V	O	23	nmod
25	phẫu_thuật	V	O	24	vmod
26	.	CH	O	9	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	nội_dung	N	O	2	dob
5	quan_trọng	A	O	4	nmod
6	đòi_hỏi	V	O	4	nmod
7	các	L	O	8	det
8	cán_bộ	N	O	6	dob
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	phải	V	O	8	nmod
11	quan_tâm	V	O	10	vmod
12	hàng_đầu	N	O	11	dob
13	để	E	O	11	prp
14	đảm_bảo	V	O	13	vmod
15	an_toàn	A	O	14	vmod
16	,	CH	O	2	punct
17	đáp_ứng	V	O	2	vmod
18	sự	N	O	17	dob
19	hài_lòng	V	O	18	nmod
20	cho	E	O	18	nmod
21	người_bệnh	N	O	20	pob
22	”	CH	O	2	punct
23	.	CH	O	2	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	Hội_nghị	N	O	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	lãnh_đạo	N	O	2	nmod
5	Cục	N	B-ORG	4	nmod
6	Quản_lý	V	I-ORG	5	nmod
7	Khám	Np	I-ORG	6	dob
8	,	CH	O	9	punct
9	chữa	V	O	0	root
10	bệnh	N	O	9	dob
11	cũng	R	O	12	adv
12	nêu	V	O	9	vmod
13	ra	V	O	12	vmod
14	quan_điểm	N	O	13	vmod
15	thay_đổi	V	O	14	nmod
16	tư_duy	N	O	15	dob
17	phòng_ngừa	V	O	16	nmod
18	sự_cố	N	O	17	dob
19	y_khoa	N	O	18	nmod
20	.	CH	O	9	punct
1	Nếu_như	C	O	3	dep
2	trước_đây	N	O	3	tmp
3	là	V	O	0	root
4	tư_duy	N	O	3	dob
5	giấu	V	O	4	nmod
6	nhẹm	A	O	5	vmod
7	sự_cố	N	O	5	dob
8	thì	C	O	3	coord
9	hiện_nay	N	O	10	tmp
10	là	V	O	8	conj
11	khuyến_khích	V	O	10	vmod
12	báo_cáo	V	O	11	vmod
13	sự_cố	N	O	12	dob
14	,	CH	O	10	punct
15	rà_soát	V	O	10	vmod
16	mọi	L	O	17	det
17	quy_trình	N	O	15	dob
18	và	Cc	O	10	coord
19	chủ_động	V	O	18	conj
20	phòng_ngừa	V	O	19	vmod
21	sự_cố	N	O	20	dob
22	y_khoa	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	3	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	hy_vọng	V	O	0	root
4	hệ_thống	N	O	3	dob
5	các	L	O	6	det
6	bệnh_viện	N	O	4	nmod
7	ngoài	E	O	6	loc
8	công_lập	N	O	7	pob
9	luôn	R	O	10	adv
10	quan_tâm	V	O	4	nmod
11	hàng_đầu	N	O	10	dob
12	đến	E	O	10	vmod
13	chất_lượng	N	O	12	pob
14	,	CH	O	3	punct
15	đảm_bảo	V	O	3	vmod
16	an_toàn	A	O	15	vmod
17	người_bệnh	N	O	16	amod
18	,	CH	O	3	punct
19	phát_triển	V	O	3	vmod
20	bền	A	O	19	vmod
21	vững.Theo	N	O	19	dob
22	đó	P	O	21	det
23	,	CH	O	3	punct
24	là	V	O	3	vmod
25	một	M	O	24	dob
26	trong	E	O	25	pmod
27	những	L	O	28	det
28	đơn_vị	N	O	26	pob
29	tham_dự	V	O	28	nmod
30	Hội_nghị	N	O	29	dob
31	,	CH	O	28	punct
32	Bệnh_viện	N	B-ORG	28	nmod
33	Đa_khoa	Np	I-ORG	32	nmod
34	Phương_Đông	Np	I-ORG	32	nmod
35	–	CH	O	28	punct
36	một	M	O	39	det
37	trong	E	O	32	tmp
38	những	L	O	39	det
39	bệnh_viện	N	O	37	pob
40	đa_khoa	N	O	39	nmod
41	tư_nhân	N	O	40	nmod
42	lớn	A	O	39	nmod
43	trên	E	O	39	loc
44	địa_bàn	N	O	43	pob
45	TP	Ny	B-LOC	44	nmod
46	Hà_Nội	Np	I-LOC	45	nmod
47	,	CH	O	3	punct
48	TTND.P	Ny	O	44	nmod
49	GS.TS	Ny	O	48	nmod
50	Nguyễn_Thái_Sơn	Np	B-PER	48	nmod
51	-	CH	O	3	punct
52	Giám_đốc	N	O	54	sub
53	Bệnh_viện	N	O	52	nmod
54	khẳng_định	V	O	3	dep
55	:	CH	O	54	punct
56	“	CH	O	3	punct
57	Việc	N	O	64	sub
58	đảm_bảo	V	O	57	nmod
59	an_toàn	A	O	58	vmod
60	người_bệnh	N	O	59	amod
61	và	Cc	O	3	coord
62	an_toàn	A	O	60	nmod
63	phẫu_thuật	V	O	62	vmod
64	là	C	O	3	coord
65	ưu_tiên	V	O	64	conj
66	số	N	O	65	dob
67	1	M	O	66	det
68	tại	E	O	66	loc
69	Bệnh_viện	N	B-ORG	68	pob
70	Đa_khoa	Np	I-ORG	69	nmod
71	Phương_Đông	Np	I-ORG	69	nmod
72	.	CH	O	3	punct
1	Phương_Đông	Np	B-LOC	2	sub
2	tuân_thủ	V	O	0	root
3	nghiêm_ngặt	A	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	quy_định	V	O	2	dob
6	quốc_gia	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	6	coord
8	quốc_tế	N	O	7	conj
9	,	CH	O	5	punct
10	quan_tâm	V	O	5	nmod
11	hàng_đầu	N	O	10	dob
12	vấn_đề	N	O	11	nmod
13	an_toàn	A	O	12	nmod
14	khi	N	O	13	amod
15	tham_gia	V	O	14	nmod
16	phẫu_thuật	V	O	15	vmod
17	,	CH	O	5	punct
18	đáp_ứng	V	O	16	vmod
19	sự	N	O	18	dob
20	hài_lòng	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	người_bệnh	N	O	21	pob
23	”	CH	O	2	punct
24	.	CH	O	2	punct
1	Đồng_tình	N	O	5	sub
2	nhiều	A	O	3	nmod
3	đại_biểu	N	O	5	sub
4	cũng	R	O	5	adv
5	cho	V	O	0	root
6	rằng	C	O	9	dep
7	,	CH	O	5	punct
8	nếu	C	O	9	dep
9	quản_lý	V	O	5	vmod
10	tốt	A	O	9	vmod
11	chất_lượng	N	O	9	dob
12	bệnh_viện	N	O	11	nmod
13	sẽ	R	O	14	adv
14	hạn_chế	V	O	5	vmod
15	được	R	O	14	adv
16	tối_đa	A	O	14	vmod
17	các	L	O	18	det
18	sự_cố	N	O	14	dob
19	y_khoa	N	O	18	nmod
20	.	CH	O	5	punct
1	Với	E	O	29	adv
2	việc	N	O	1	pob
3	đổi_mới	V	O	2	nmod
4	từ	E	O	2	nmod
5	cách	N	O	4	pob
6	nghĩ	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	12	punct
8	cách	N	O	5	nmod
9	làm	V	O	8	nmod
10	đến	E	O	9	adv
11	cách	N	O	9	dob
12	kiểm_tra	V	O	11	nmod
13	với	E	O	12	vmod
14	phương_châm	N	O	13	pob
15	“	CH	O	12	punct
16	lấy	V	O	2	nmod
17	người_bệnh	N	O	16	dob
18	làm	V	O	16	prp
19	trung_tâm	N	O	18	dob
20	phục_vụ	V	O	19	nmod
21	”	N	O	20	vmod
22	,	CH	O	29	punct
23	chất_lượng	N	O	29	sub
24	bệnh_viện	N	O	23	nmod
25	tư_nhân	N	O	24	nmod
26	đã	R	O	29	adv
27	và	Cc	O	29	vmod
28	đang	R	O	29	adv
29	có	V	O	0	root
30	những	L	O	31	det
31	cải_tiến	V	O	29	vmod
32	vượt_bậc	V	O	31	vmod
33	,	CH	O	29	punct
34	tạo	V	O	29	vmod
35	được	R	O	34	adv
36	niềm	Nc	O	34	dob
37	tin	V	O	36	nmod
38	nơi	N	O	36	nmod
39	người_bệnh	N	O	38	nmod
40	.	CH	O	29	punct
1	Thanh_kiểm_tra	V	O	0	root
2	dược	N	O	1	dob
3	,	CH	O	2	punct
4	thực_phẩm	N	O	2	nmod
5	chức_năng	N	O	4	nmod
6	:	CH	O	2	punct
7	Một	M	O	8	det
8	cổ	N	O	2	nmod
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	tròng	N	O	1	sub
11	Theo	E	O	10	nmod
12	kế_hoạch	N	O	11	pob
13	kiểm_tra	V	O	12	nmod
14	định_kỳ	N	O	13	dob
15	năm	N	O	14	nmod
16	2019	M	O	15	det
17	,	CH	O	25	punct
18	Cục	N	B-ORG	25	sub
19	Quản_lý	V	I-ORG	18	nmod
20	thị_trường	N	I-ORG	19	vmod
21	(	CH	O	18	punct
22	QLTT	Ny	O	18	nmod
23	)	CH	O	18	punct
24	TPHCM	Ny	O	18	nmod
25	kiểm_tra	V	O	1	vmod
26	tổng_cộng	V	O	25	vmod
27	4.800	M	O	28	det
28	điểm	N	O	26	dob
29	kinh_doanh	V	O	28	nmod
30	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	11	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	11	punct
4	dược_phẩm	N	O	11	sub
5	và	Cc	O	4	coord
6	thực_phẩm	N	O	5	conj
7	chức_năng	N	O	6	nmod
8	(	CH	O	4	punct
9	TPCN	Ny	O	4	nmod
10	)	CH	O	11	punct
11	lên	V	O	0	root
12	tới	T	O	14	nmod
13	2.272	M	O	14	det
14	điểm	N	O	11	dob
15	,	CH	O	11	punct
16	chiếm	V	O	11	vmod
17	xấp_xỉ	A	O	16	vmod
18	50%	M	O	19	det
19	tổng_số	N	O	16	dob
20	điểm	N	O	19	nmod
21	.	CH	O	11	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	thực_tế	N	O	9	sub
4	phạm_vi	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	nội_dung	N	O	9	sub
7	kiểm_tra	V	O	6	nmod
8	còn	R	O	9	adv
9	chồng_chéo	V	O	0	root
10	,	CH	O	9	punct
11	bất_hợp_lý	A	O	9	vmod
12	.	CH	O	9	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	thuốc	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	TPCN	Ny	O	7	sub
6	lại	R	O	7	adv
7	chịu	V	O	0	root
8	sự	N	O	7	dob
9	quản_lý	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	thanh_kiểm_tra	V	O	7	vmod
12	của	E	O	11	nmod
13	chuyên_ngành	N	O	12	pob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	7	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	Chỉ_thị	N	O	1	dob
3	17	M	O	2	det
4	/	CH	O	2	punct
5	CT-TTg	N	O	2	nmod
6	của	E	O	2	nmod
7	Thủ_tướng	N	O	6	pob
8	Chính_phủ	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	từ	E	O	1	tmp
11	cuối	N	O	10	pob
12	năm	N	O	11	nmod
13	2018	M	O	12	det
14	,	CH	O	11	punct
15	công_tác	N	O	28	sub
16	kiểm_tra	V	O	15	nmod
17	dược_phẩm	N	O	16	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	dược_liệu	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	TPCN	Ny	O	17	nmod
22	,	CH	O	17	punct
23	vị	Nc	O	17	nmod
24	thuốc	N	O	23	nmod
25	y_học	N	O	23	nmod
26	cổ_truyền	A	O	23	nmod
27	...	CH	O	1	punct
28	được	V	O	1	vmod
29	triển_khai	V	O	28	vmod
30	cấp_tập	V	O	29	vmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Có	V	O	0	root
2	những	L	O	3	det
3	doanh_nghiệp	N	O	9	sub
4	,	CH	O	3	punct
5	cửa_hàng	N	O	3	nmod
6	dược_phẩm	N	O	5	nmod
7	liên_tục	A	O	9	vmod
8	“	CH	O	3	punct
9	đón_tiếp	V	O	1	vmod
10	”	CH	O	1	punct
11	các	L	O	12	det
12	đoàn	Nc	O	18	sub
13	kiểm_tra	V	O	12	nmod
14	từ	E	O	12	nmod
15	ngành	N	O	14	pob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	1	punct
18	QLTT	V	O	1	vmod
19	đến	E	O	18	dir
20	công_an	N	O	19	pob
21	...	CH	O	1	punct
1	Chỉ	R	O	2	amod
2	riêng	A	O	0	dob
3	trong	E	O	2	amod
4	tháng	N	O	3	pob
5	10-2018	M	O	4	det
6	,	CH	O	8	punct
7	một	M	O	8	det
8	trung_tâm	N	O	4	nmod
9	dược_phẩm	N	O	8	nmod
10	tại	E	O	8	loc
11	quận	N	B-LOC	10	pob
12	10	M	I-LOC	11	det
13	,	CH	O	11	punct
14	TPHCM	Ny	B-LOC	11	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	tiếp	V	O	0	root
17	tới	E	O	16	adv
18	15	M	O	19	det
19	cuộc	Nc	O	16	dob
20	kiểm_tra	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	Chi_cục	N	B-ORG	21	pob
23	QLTT	Ny	I-ORG	22	nmod
24	TPHCM	Ny	I-ORG	22	nmod
25	(	CH	O	16	punct
26	nay	P	O	27	tmp
27	là	V	O	16	dep
28	Cục	N	B-ORG	27	vmod
29	QLTT	Ny	I-ORG	28	nmod
30	TPHCM	Ny	I-ORG	28	nmod
31	)	CH	O	16	punct
32	.	CH	O	16	punct
1	“	N	O	6	tmp
2	Cứ	R	O	5	nmod
3	bình_quân	A	O	0	root
4	2	M	O	5	det
5	ngày	N	O	3	tmp
6	tiếp	V	O	5	nmod
7	một	M	O	8	det
8	cuộc	Nc	O	6	dob
9	kiểm_tra	V	O	8	nmod
10	.	CH	O	6	punct
1	Thử_hỏi	V	O	0	root
2	còn	R	O	7	adv
3	đâu	P	O	1	vmod
4	tâm_lý	N	O	1	sub
5	kinh_doanh	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	5	punct
7	buôn_bán	V	O	5	vmod
8	”	N	O	4	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	giám_đốc	N	O	4	nmod
11	một	M	O	12	det
12	công_ty	N	O	10	nmod
13	dược	N	O	12	nmod
14	băn_khoăn	A	O	12	nmod
15	.	CH	O	1	punct
1	Theo	E	O	20	adv
2	các	L	O	3	det
3	chuyên_gia	N	O	1	pob
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	lĩnh_vực	N	O	3	nmod
7	dược_phẩm	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	TPCN	Ny	O	3	nmod
10	cùng	A	O	3	nmod
11	lúc	N	O	10	amod
12	chịu	V	O	10	vmod
13	sự	N	O	12	dob
14	quản_lý	V	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	cơ_quan_chức_năng	N	O	15	pob
18	,	CH	O	20	punct
19	chẳng	R	O	20	amod
20	khác	A	O	0	root
21	gì	T	O	20	amod
22	“	CH	O	20	punct
23	một	M	O	24	det
24	cổ	N	O	20	amod
25	,	CH	O	20	punct
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	tròng	N	O	20	amod
28	”	CH	O	20	punct
29	.	CH	O	20	punct
1	Trong	E	O	0	root
2	khi	N	O	1	pob
3	phạm_vi	N	O	1	sub
4	,	CH	O	8	punct
5	nội_dung	N	O	8	sub
6	kiểm_tra	V	O	5	nmod
7	đều	R	O	8	adv
8	trùng_lắp	V	O	2	nmod
9	,	CH	O	8	punct
10	chồng_chéo	V	O	8	vmod
11	.	CH	O	6	punct
1	Đơn_cử	V	O	0	root
2	như	C	O	1	coord
3	quyết_định	V	O	2	conj
4	kiểm_tra	V	O	3	vmod
5	Công_ty	N	B-ORG	4	dob
6	CP	Ny	I-ORG	5	nmod
7	Dược_phẩm	Np	I-ORG	5	nmod
8	V.H	Ny	I-ORG	5	nmod
9	(	CH	O	5	punct
10	TPHCM	Ny	B-LOC	5	nmod
11	)	CH	O	5	punct
12	ngày	N	O	5	nmod
13	20-3-2019	M	O	12	det
14	của	E	O	5	nmod
15	Cục	N	B-ORG	14	pob
16	QLTT	Ny	I-ORG	15	nmod
17	TPHCM	Ny	I-ORG	15	nmod
18	gồm	V	O	5	nmod
19	các	L	O	20	det
20	nội_dung	N	O	18	dob
21	:	CH	O	20	punct
22	giấy	N	O	20	nmod
23	chứng_nhận	V	O	22	nmod
24	đăng_ký	V	O	22	nmod
25	kinh_doanh	V	O	24	vmod
26	;	CH	O	20	punct
27	giấy	N	O	29	sub
28	chứng_nhận	V	O	27	nmod
29	đủ	A	O	20	nmod
30	điều_kiện	N	O	29	dob
31	kinh_doanh	V	O	30	nmod
32	;	CH	O	20	punct
33	chứng_chỉ	N	O	20	nmod
34	hành_nghề	V	O	33	nmod
35	,	CH	O	20	punct
36	bằng_cấp	N	O	20	nmod
37	chuyên_môn	N	O	36	nmod
38	;	CH	O	20	punct
39	hồ_sơ	N	O	20	nmod
40	ghi_chép	V	O	39	nmod
41	tất_cả	P	O	43	det
42	các	L	O	43	det
43	hoạt_động	N	O	40	dob
44	liên_quan	V	O	43	nmod
45	đến	E	O	44	vmod
46	phân_phối	V	O	45	vmod
47	thuốc	N	O	46	dob
48	;	CH	O	1	punct
49	khu_vực	N	O	47	nmod
50	bảo_quản	V	O	49	nmod
51	hàng_hoá	N	O	50	dob
52	theo	V	O	51	nmod
53	quy_định	V	O	52	vmod
54	;	CH	O	1	punct
55	thực_hiện	V	O	1	vmod
56	việc	N	O	55	dob
57	ghi	V	O	56	nmod
58	nhãn	N	O	57	dob
59	hàng_hoá	N	O	58	nmod
60	và	Cc	O	1	coord
61	niêm_yết	V	O	60	conj
62	giá	N	O	61	dob
63	hàng_hoá	N	O	62	nmod
