1	Điểm	N	O	0	root
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	03/7/2019	M	O	4	det
6	1	M	O	4	det
7	.	CH	O	1	punct
1	Đắk_Nông	N	O	29	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	Nhiều	A	O	4	nmod
4	xác	N	O	6	sub
5	lợn	N	O	4	nmod
6	vứt	V	O	1	nmod
7	dưới	E	O	6	loc
8	suối	N	O	7	pob
9	dương_tính	A	O	8	nmod
10	với	E	O	6	vmod
11	vi_rút	N	O	10	pob
12	tả	V	O	11	nmod
13	lợn	N	O	12	dob
14	Châu_Phi	Np	B-LOC	13	nmod
15	Ngày	N	O	12	tmp
16	17/5	M	O	15	det
17	,	CH	O	1	punct
18	thông_tin	N	O	1	nmod
19	từ	E	O	18	nmod
20	Chi_cục	N	B-ORG	19	pob
21	Phát_triển	V	I-ORG	20	nmod
22	nông_nghiệp	N	I-ORG	21	dob
23	,	CH	O	29	punct
24	Sở	N	B-ORG	29	sub
25	NN	Ny	I-ORG	24	nmod
26	-	CH	I-ORG	24	punct
27	PTNT	Ny	I-ORG	24	nmod
28	Đắk_Nông	Np	I-ORG	24	nmod
29	cho	V	O	0	root
30	biết	V	O	29	vmod
31	,	CH	O	29	punct
32	trên	E	O	37	loc
33	địa_bàn	N	O	32	pob
34	tỉnh	N	O	33	nmod
35	này	P	O	33	det
36	đã	R	O	37	adv
37	phát_hiện	V	O	29	vmod
38	dịch_tả	N	O	37	dob
39	lợn	N	O	38	nmod
40	Châu_Phi	Np	B-LOC	39	nmod
41	.	CH	O	29	punct
1	Trường_hợp	N	O	4	sub
2	phát_hiện	V	O	1	nmod
3	đầu_tiên	A	O	1	nmod
4	là	V	O	0	root
5	từ	E	O	4	vmod
6	số	N	O	5	pob
7	lợn	N	O	6	nmod
8	chết	V	O	6	nmod
9	bị	V	O	6	nmod
10	người_dân	N	O	11	sub
11	vứt	V	O	9	vmod
12	bỏ	V	O	11	vmod
13	bên	N	O	12	loc
14	bờ	Nc	O	13	nmod
15	suối	N	O	14	nmod
16	.	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	10	tpc
2	thông_tin	N	O	1	dob
3	ban_đầu	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	10	punct
5	ngày	N	O	2	tmp
6	13/5	M	O	5	det
7	,	CH	O	2	punct
8	người_dân	N	O	10	sub
9	địa_phương	N	O	8	nmod
10	thông_báo	V	O	0	root
11	có	V	O	10	vmod
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	xác	N	O	11	dob
14	lợn	N	O	13	nmod
15	chết	V	O	14	nmod
16	bị	V	O	13	nmod
17	vứt	V	O	16	vmod
18	bừa_bãi	A	O	17	vmod
19	tại	E	O	17	loc
20	khu_vực	N	O	19	pob
21	đường	N	O	20	nmod
22	tránh	V	O	20	nmod
23	thuộc	V	O	22	vmod
24	địa_bàn	N	O	23	dob
25	tổ_dân_phố	N	B-LOC	24	nmod
26	1	M	I-LOC	25	det
27	,	CH	O	13	punct
28	P.Nghĩa	N	B-LOC	13	nmod
29	Trung	Np	I-LOC	28	nmod
30	(	CH	O	28	punct
31	thị_xã	N	B-LOC	28	nmod
32	Gia_Nghĩa	Np	I-LOC	31	nmod
33	)	CH	O	10	punct
34	.	CH	O	10	punct
1	Chi_cục	N	B-ORG	9	sub
2	Phát_triển	V	I-ORG	1	nmod
3	nông_nghiệp	N	I-ORG	2	dob
4	phối_hợp	V	O	3	nmod
5	với	E	O	4	vmod
6	các	L	O	7	det
7	lực_lượng	N	O	5	pob
8	chức_năng	N	O	7	nmod
9	tiến_hành	V	O	0	root
10	kiểm_tra	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	10	punct
12	phát_hiện	V	O	10	vmod
13	có	V	O	12	vmod
14	9	M	O	15	det
15	xác	N	O	13	dob
16	lợn	N	O	15	nmod
17	vứt	V	O	15	nmod
18	bừa_bãi	A	O	17	vmod
19	tại	E	O	17	loc
20	khu_vực	N	O	19	pob
21	suối	N	O	20	nmod
22	cạn	A	O	20	nmod
23	trên.Sau	N	O	20	nmod
24	khi	N	O	17	tmp
25	lấy	V	O	24	nmod
26	mẫu	N	O	25	dob
27	xét_nghiệm	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	15	punct
29	kết_quả	N	O	15	nmod
30	cho	V	O	9	vmod
31	thấy	V	O	30	vmod
32	các	L	O	33	det
33	mẫu	N	O	30	dob
34	đều	R	O	35	amod
35	dương_tính	A	O	30	vmod
36	với	E	O	35	amod
37	vi_rút	N	O	36	pob
38	tả	V	O	37	nmod
39	lợn	N	O	38	dob
40	châu_Phi	Np	B-LOC	39	nmod
41	.	CH	O	9	punct
1	Cùng	C	O	7	dep
2	thời_gian	N	O	7	sub
3	trên	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	lực_lượng	N	O	2	nmod
6	chức_năng	N	O	5	nmod
7	tiến_hành	V	O	0	root
8	kiểm_tra	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	8	punct
10	phát_hiện	V	O	8	vmod
11	một	M	O	12	det
12	trường_hợp	N	O	10	dob
13	vận_chuyển	V	O	12	nmod
14	22	M	O	15	det
15	con	Nc	O	13	dob
16	lợn	N	O	15	nmod
17	về	E	O	15	nmod
18	cơ_sở	N	O	17	pob
19	giết_mổ	V	O	18	nmod
20	gia_súc	N	O	19	dob
21	gia_cầm	N	O	20	nmod
22	tại	E	O	19	loc
23	địa_bàn	N	O	22	pob
24	thị_xã	N	B-LOC	23	nmod
25	Gia_Nghĩa	Np	I-LOC	24	nmod
26	.	CH	O	7	punct
1	Kết_quả	N	O	5	sub
2	lấy	V	O	1	nmod
3	mẫu	N	O	2	dob
4	xét_nghiệm	V	O	3	nmod
5	cho	V	O	0	root
6	thấy	V	O	5	vmod
7	22	M	O	8	det
8	con	Nc	O	12	sub
9	lợn	N	O	8	nmod
10	trên	E	O	8	nmod
11	đều	R	O	12	adv
12	nhiễm	V	O	5	vmod
13	vi_rút	N	O	12	dob
14	tả	V	O	13	nmod
15	lợn	N	O	14	dob
16	châu	N	B-LOC	15	nmod
17	Phi.Lực	Np	I-LOC	15	nmod
18	lượng	N	O	21	sub
19	chức_năng	N	O	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	tiến_hành	V	O	5	vmod
22	tiêu_huỷ	V	O	21	vmod
23	toàn_bộ	L	O	24	det
24	số	N	O	22	dob
25	lợn	N	O	24	nmod
26	nói	V	O	24	nmod
27	trên	N	O	26	vmod
28	,	CH	O	5	punct
29	đồng_thời	R	O	30	adv
30	tiến_hành	V	O	5	vmod
31	các	L	O	32	det
32	biện_pháp	N	O	30	dob
33	tiêu	V	O	32	nmod
34	độc	A	O	33	vmod
35	,	CH	O	32	punct
36	khử_trùng	N	O	32	nmod
37	.	CH	O	5	punct
1	Hiện	N	O	5	tmp
2	tỉnh	N	B-LOC	5	sub
3	Đắk_Nông	Np	I-LOC	2	nmod
4	đang	R	O	5	adv
5	chỉ_đạo	V	O	0	root
6	các	L	O	7	det
7	cơ_quan	N	O	5	dob
8	liên_quan	V	O	7	nmod
9	tập_trung	V	O	5	vmod
10	kiểm_tra	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	10	punct
12	kiểm_soát	V	O	10	vmod
13	việc	N	O	12	dob
14	vận_chuyển	V	O	13	nmod
15	động_vật	N	O	14	dob
16	,	CH	O	10	punct
17	sản_phẩm	N	O	33	sub
18	động_vật	N	O	17	nmod
19	nhập	V	O	17	nmod
20	tỉnh	N	O	19	vmod
21	và	Cc	O	5	coord
22	đi	V	O	21	conj
23	qua	V	O	22	vmod
24	địa_bàn	N	O	22	loc
25	tỉnh	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	5	punct
27	nhất_là	X	O	30	x
28	trên	E	O	23	loc
29	hai	M	O	30	det
30	tuyến	N	O	28	pob
31	đường	N	O	30	nmod
32	chính	T	O	33	vmod
33	là	V	O	5	dep
34	đường	N	B-LOC	33	dob
35	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	34	nmod
36	và	Cc	O	34	coord
37	Quốc_lộ	N	B-LOC	36	conj
38	28	M	I-LOC	37	det
39	.	CH	O	5	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	địa_phương	N	O	3	sub
3	có	V	O	0	root
4	nguy_cơ	N	O	3	dob
5	bùng_phát	V	O	4	nmod
6	dịch	N	O	5	vmod
7	cao	A	O	6	nmod
8	cần	V	O	3	vmod
9	khẩn_trương	V	O	8	vmod
10	triển_khai	V	O	9	vmod
11	các	L	O	12	det
12	biện_pháp	N	O	10	dob
13	phòng_chống	V	O	12	nmod
14	dịch_bệnh	N	O	13	dob
15	cũng	R	O	17	adv
16	như	C	O	8	coord
17	kiểm_soát	V	O	16	conj
18	vấn_đề	N	O	17	dob
19	vận_chuyển	V	O	18	nmod
20	gia_súc	N	O	19	dob
21	,	CH	O	3	punct
22	các	L	O	23	det
23	sản_phẩm	N	O	18	nmod
24	từ	E	O	23	nmod
25	gia_súc	N	O	24	pob
26	,	CH	O	3	punct
27	cũng	R	O	30	nmod
28	như	C	O	3	coord
29	các	L	O	30	det
30	loại	N	O	28	conj
31	phân_chuồng	N	O	30	nmod
32	…	CH	O	30	punct
33	2	M	O	30	det
34	.	CH	O	3	punct
1	Tia_cực_tím	N	O	4	sub
2	tại	E	O	1	loc
3	Hà_Nội	Np	B-LOC	2	pob
4	ở	E	O	0	root
5	mức	N	O	4	pob
6	'	CH	O	5	punct
7	nguy_hiểm	N	O	5	nmod
8	'	CH	O	5	punct
9	Chỉ_số	N	O	5	nmod
10	tia	Nc	O	9	nmod
11	UV	Np	O	10	nmod
12	tại	E	O	4	loc
13	Hà_Nội	Np	B-LOC	12	pob
14	ngày	N	O	4	tmp
15	18-19/5	M	O	14	det
16	lên	V	O	4	vmod
17	tới	E	O	16	loc
18	11	M	O	25	det
19	,	CH	O	4	punct
20	mức	N	O	23	sub
21	được	V	O	20	nmod
22	đánh_giá	V	O	21	vmod
23	là	C	O	4	dep
24	"	CH	O	25	punct
25	nguy_hiểm	A	O	4	dep
26	"	CH	O	25	punct
27	dễ	A	O	25	amod
28	khiến	V	O	27	vmod
29	da	N	O	28	dob
30	,	CH	O	4	punct
31	mắt	N	O	32	sub
32	bị	V	O	4	dep
33	bỏng	A	O	32	vmod
34	nhiệt	N	O	33	amod
35	.	CH	O	4	punct
1	Hà_Nội	Np	B-LOC	3	sub
2	đang	R	O	3	adv
3	trải	V	O	0	root
4	qua	V	O	3	vmod
5	đợt	N	O	4	pob
6	nắng_nóng	A	O	5	nmod
7	gay_gắt	A	O	6	amod
8	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Trung_tâm	N	B-ORG	1	vmod
3	Dự_báo	V	I-ORG	2	nmod
4	Khí_tượng_Thuỷ_văn	N	I-ORG	3	vmod
5	Quốc_gia	Np	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	nhiệt_độ	N	O	1	dep
8	cao	A	O	7	nmod
9	nhất	R	O	8	amod
10	ở	E	O	7	loc
11	Hà_Nội	Np	B-LOC	10	pob
12	ngày	N	O	7	tmp
13	18/5	M	O	12	det
14	dao_động	V	O	7	nmod
15	trong	E	O	14	loc
16	khoảng	N	O	15	pob
17	37	M	O	20	det
18	đến	E	O	15	pmod
19	39	M	O	20	det
20	độ	N	O	18	pob
21	C	Ny	O	20	nmod
22	,	CH	O	1	punct
23	có	V	O	1	vmod
24	nơi	N	O	23	vmod
25	trên	E	O	24	nmod
26	39	M	O	27	det
27	độ	N	O	25	pob
28	.	CH	O	1	punct
1	Trang_World_Weather_Online	N	O	4	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	Anh	N	O	2	pob
4	dự_báo	V	O	0	root
5	chỉ_số	N	O	12	sub
6	tia_cực_tím	N	O	5	nmod
7	tại	E	O	5	loc
8	Hà_Nội	Np	B-LOC	7	pob
9	hai	M	O	10	det
10	ngày	N	O	5	tmp
11	18-19/5	M	O	10	det
12	đạt	V	O	4	vmod
13	mức	N	O	12	dob
14	11	M	O	13	det
15	.	CH	O	4	punct
1	Chỉ_số	N	O	6	sub
2	tia_cực_tím	N	O	1	nmod
3	hay	Cc	O	1	coord
4	chỉ_số	N	O	3	conj
5	UV	Ny	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	phép	N	O	6	vmod
8	đo	V	O	7	nmod
9	tiêu_chuẩn	N	O	8	dob
10	quốc_tế	A	O	9	nmod
11	về	E	O	9	nmod
12	độ	N	O	11	pob
13	mạnh	A	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	bức_xạ	N	O	14	pob
16	cực	A	O	15	nmod
17	tím	A	O	16	amod
18	từ	E	O	8	tmp
19	mặt_trời	N	O	18	pob
20	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Cơ_quan	N	O	1	dob
3	Bảo_vệ	V	O	2	nmod
4	Môi_trường	N	O	3	dob
5	Mỹ	Np	O	4	nmod
6	(	CH	O	4	punct
7	EPA	Ny	B-ORG	4	nmod
8	)	CH	O	4	punct
9	,	CH	O	1	punct
10	chỉ_số	N	O	14	sub
11	UV	Ny	O	10	nmod
12	từ	E	O	10	nmod
13	0-2	M	O	12	dep
14	được	V	O	1	vmod
15	coi	V	O	14	vmod
16	là	C	O	15	vmod
17	thấp	A	O	15	vmod
18	,	CH	O	1	punct
19	từ	E	O	1	tmp
20	11	M	O	21	det
21	trở	V	O	1	vmod
22	lên	V	O	21	vmod
23	được	V	O	21	vmod
24	coi	V	O	23	vmod
25	là	C	O	24	vmod
26	cực_kỳ	R	O	27	amod
27	cao	A	O	24	vmod
28	,	CH	O	27	punct
29	nguy_hiểm	A	O	27	amod
30	,	CH	O	1	punct
31	nguy_cơ	N	O	32	sub
32	làm	V	O	1	dep
33	da	N	O	32	dob
34	,	CH	O	1	punct
35	mắt	N	O	36	sub
36	bị	V	O	1	dep
37	bỏng	A	O	36	vmod
38	nếu	C	O	37	amod
39	tiếp_xúc	V	O	36	vmod
40	ánh	Nc	O	39	dob
41	nắng	N	O	40	nmod
42	mặt_trời	N	O	40	nmod
43	khoảng	A	O	45	nmod
44	15	M	O	45	det
45	phút	Nu	O	48	sub
46	mà	C	O	36	coord
47	không	R	O	48	adv
48	được	V	O	46	conj
49	bảo_vệ	V	O	48	vmod
50	.	CH	O	1	punct
1	Chỉ_số	N	O	4	sub
2	tia_cực_tím	N	O	1	nmod
3	càng	R	O	4	amod
4	lớn	A	O	0	root
5	thì	C	O	4	dep
6	cơ_thể	N	O	8	sub
7	càng	R	O	8	amod
8	dễ	A	O	4	dep
9	bị	V	O	8	vmod
10	tổn_thương	V	O	9	vmod
11	.	CH	O	4	punct
1	Tia_UV	N	O	3	sub
2	có_thể	R	O	3	adv
3	gây	V	O	0	root
4	lão_hoá	V	O	3	vmod
5	da	N	O	4	dob
6	,	CH	O	3	punct
7	ung_thư	N	O	5	nmod
8	da	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	khởi_phát	V	O	3	vmod
11	và	Cc	O	3	coord
12	làm	V	O	11	conj
13	nặng	A	O	12	vmod
14	hơn	R	O	13	amod
15	những	L	O	16	det
16	bệnh	N	O	12	dob
17	có	V	O	16	nmod
18	liên_quan	V	O	17	vmod
19	đến	E	O	18	vmod
20	ánh_sáng	N	O	19	pob
21	như	C	O	20	coord
22	lupus	N	O	21	conj
23	ban	N	O	22	nmod
24	đỏ	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	20	punct
26	viêm	N	O	20	nmod
27	da	N	O	26	nmod
28	cơ	N	O	27	nmod
29	.	CH	O	3	punct
1	Tia_cực_tím	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	làm	V	O	0	root
4	hại	V	O	3	vmod
5	thị_giác	N	O	4	dob
6	,	CH	O	3	punct
7	dẫn	V	O	3	vmod
8	đến	E	O	7	dir
9	đục	N	O	8	pob
10	thuỷ_tinh_thể	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	thoái_hoá	V	O	3	vmod
13	điểm	N	O	12	dob
14	vàng	A	O	13	nmod
15	.	CH	O	3	punct
1	Ảnh_hưởng	N	O	9	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	tia	Nc	O	2	pob
4	UV	Ny	O	3	nmod
5	đến	E	O	1	loc
6	da	N	O	5	pob
7	và	Cc	O	6	coord
8	mắt	N	O	7	conj
9	được	V	O	0	root
10	cộng	V	O	9	vmod
11	dồn	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	9	punct
13	tích_luỹ	V	O	9	vmod
14	dần	R	O	13	adv
15	trong	E	O	13	tmp
16	suốt	A	O	21	amod
17	cuộc_đời	N	O	16	amod
18	nên	C	O	9	coord
19	cần	V	O	18	conj
20	bảo_vệ	V	O	19	vmod
21	tối_đa	A	O	20	vmod
22	từ	E	O	20	tmp
23	khi	N	O	22	pob
24	còn	R	O	25	amod
25	nhỏ	A	O	23	nmod
26	,	CH	O	9	punct
27	tránh	V	O	9	vmod
28	các	L	O	29	det
29	bệnh	N	O	27	dob
30	khởi_phát	V	O	29	nmod
31	sau_này	N	O	30	dob
32	.	CH	O	9	punct
1	Để	E	O	10	prp
2	bảo_vệ	V	O	1	vmod
3	sức_khoẻ	N	O	2	dob
4	khỏi	V	O	2	vmod
5	tác_hại	N	O	2	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	tia_cực_tím	N	O	6	pob
8	,	CH	O	10	punct
9	EPA	Ny	B-ORG	10	sub
10	khuyến_cáo	V	O	0	root
11	cộng_đồng	N	O	10	dob
12	không	R	O	13	adv
13	ra	V	O	10	iob
14	đường	N	O	13	dob
15	từ	E	O	13	tmp
16	10h	M	O	17	det
17	sáng	N	O	15	pob
18	đến	E	O	15	pmod
19	16h	M	O	20	det
20	chiều	N	O	18	pob
21	bởi	E	O	13	prp
22	đây	P	O	23	sub
23	là	V	O	21	dep
24	thời_điểm	N	O	23	tmp
25	tia	Nc	O	24	nmod
26	UV	Ny	O	25	nmod
27	mạnh	A	O	25	nmod
28	nhất	R	O	27	amod
29	.	CH	O	10	punct
1	Khi	N	O	5	tmp
2	ra	V	O	1	nmod
3	ngoài	N	O	2	loc
4	,	CH	O	2	punct
5	cần	V	O	0	root
6	có	V	O	5	vmod
7	biện_pháp	N	O	6	dob
8	bảo_vệ	V	O	7	nmod
9	vật_lý	N	O	8	dob
10	gồm	V	O	7	nmod
11	mũ	N	O	10	dob
12	,	CH	O	11	punct
13	kính_râm	N	O	11	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	ô	N	O	11	nmod
16	,	CH	O	11	punct
17	khẩu_trang	N	O	11	nmod
18	,	CH	O	11	punct
19	găng_tay	N	O	11	nmod
20	,	CH	O	11	punct
21	tất	P	O	11	nmod
22	,	CH	O	11	punct
23	quần_áo	N	O	11	nmod
24	sậm	N	O	23	nmod
25	màu	N	O	23	nmod
26	và	Cc	O	5	coord
27	trú	V	O	26	conj
28	dưới	E	O	27	loc
29	bóng_râm	N	O	28	pob
30	.	CH	O	5	punct
1	Bên	N	O	5	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	5	punct
5	sử_dụng	V	O	0	root
6	kem	N	O	5	dob
7	chống	V	O	6	nmod
8	nắng	N	O	7	vmod
9	có	V	O	5	vmod
10	chỉ_số	N	O	9	dob
11	SPF	Ny	O	10	nmod
12	30	M	O	11	det
13	+	CH	O	5	punct
14	và	Cc	O	5	coord
15	thoa	V	O	14	conj
16	lại	R	O	15	adv
17	sau	E	O	15	tmp
18	mỗi	L	O	20	det
19	hai	M	O	20	det
20	tiếng	N	O	17	pob
21	.	CH	O	5	punct
1	Tháng	N	O	8	tmp
2	4	M	O	1	det
3	các	L	O	4	det
4	tỉnh	N	O	8	sub
5	phía	N	O	4	nmod
6	Nam	Np	O	5	nmod
7	cũng	R	O	8	adv
8	trải	V	O	0	root
9	qua	V	O	8	adv
10	đợt	N	O	8	dob
11	nắng_nóng	A	O	10	nmod
12	gay_gắt	A	O	10	nmod
13	với	E	O	10	nmod
14	nhiệt_độ	N	O	13	pob
15	trung_bình	A	O	14	nmod
16	35-38	M	O	17	det
17	độ	N	O	14	nmod
18	C	Ny	O	17	nmod
19	,	CH	O	14	punct
20	tia_cực_tím	N	O	14	nmod
21	ở	E	O	8	loc
22	mức	N	O	21	pob
23	12	M	O	24	det
24	cảnh_báo	N	O	22	nmod
25	"	CH	O	24	punct
26	nguy_hiểm	A	O	8	prd
27	cực_độ	N	O	26	amod
28	"	CH	O	8	punct
29	.	CH	O	8	punct
30	3	M	O	8	det
31	.	CH	O	8	punct
1	Số	N	O	5	sub
2	ca	N	O	1	nmod
3	mắc	V	O	1	nmod
4	sốt_xuất_huyết	N	O	3	dob
5	tăng	V	O	0	root
6	hơn	A	O	8	nmod
7	3	M	O	8	det
8	lần	N	O	5	ext
9	so	V	O	5	vmod
10	với	E	O	9	vmod
11	cùng	A	O	10	pob
12	kỳ	N	O	11	amod
13	2018	M	O	14	det
14	VOV.VN	Nu	O	12	nmod
15	-	CH	O	5	punct
16	Từ	E	O	5	tmp
17	đầu	N	O	16	pob
18	năm	N	O	17	nmod
19	đến	E	O	16	pmod
20	nay	P	O	19	pob
21	,	CH	O	24	punct
22	cả	P	O	23	nmod
23	nước	N	O	24	sub
24	ghi_nhận	V	O	5	dep
25	57.880	M	O	26	det
26	trường_hợp	N	O	24	dob
27	mắc	V	O	26	nmod
28	sốt_xuất_huyết	N	O	27	dob
29	,	CH	O	24	punct
30	trong	E	O	26	nmod
31	đó	P	O	30	pob
32	có	V	O	30	vmod
33	3	M	O	34	det
34	ca	N	O	32	dob
35	tử_vong	V	O	34	nmod
36	.	CH	O	5	punct
1	So	V	O	0	root
2	với	E	O	1	vmod
3	cùng	A	O	2	dep
4	kỳ	N	O	3	amod
5	năm	N	O	4	nmod
6	2018	M	O	5	det
7	,	CH	O	10	punct
8	số	N	O	10	sub
9	mắc	V	O	8	nmod
10	tăng	V	O	1	vmod
11	3,3	M	O	12	det
12	lần	N	O	10	ext
13	.	CH	O	1	punct
1	Sốt_xuất_huyết	N	O	2	sub
2	tăng	V	O	0	root
3	đột_biến	N	O	2	dob
4	tại	E	O	2	loc
5	các	L	O	6	det
6	tỉnh	N	O	4	pob
7	phía	N	O	6	nmod
8	Nam_Theo	Np	O	7	nmod
9	báo_cáo	V	O	2	vmod
10	của	E	O	9	nmod
11	Cục	N	B-ORG	10	pob
12	Y_tế	Np	I-ORG	11	nmod
13	dự_phòng	V	I-ORG	11	nmod
14	,	CH	O	9	punct
15	các	L	O	16	det
16	tỉnh	N	O	11	nmod
17	,	CH	O	9	punct
18	thành_phố	N	O	19	sub
19	ghi_nhận	V	O	9	vmod
20	số	N	O	19	dob
21	mắc	V	O	20	nmod
22	sốt_xuất_huyết	N	O	21	dob
23	tích_luỹ	V	O	22	nmod
24	tăng	V	O	20	nmod
25	cao	A	O	24	vmod
26	so	V	O	24	vmod
27	với	E	O	26	vmod
28	cùng	A	O	27	dep
29	kỳ	N	O	28	amod
30	năm	N	O	29	nmod
31	2018	M	O	30	det
32	.	CH	O	2	punct
1	Trong	E	O	19	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	19	punct
4	các	L	O	5	det
5	khu_vực	N	O	19	sub
6	có	V	O	5	nmod
7	số	N	O	6	dob
8	mắc	V	O	7	nmod
9	cao	A	O	8	vmod
10	chủ_yếu	A	O	9	amod
11	ở	E	O	7	loc
12	khu_vực	N	O	11	pob
13	phía	N	O	12	nmod
14	Nam	Np	O	13	nmod
15	như	C	O	19	dep
16	TP	Ny	B-LOC	12	nmod
17	HCM	Ny	I-LOC	16	nmod
18	(	CH	O	19	punct
19	tăng	V	O	0	root
20	3,3	M	O	21	det
21	lần	N	O	19	ext
22	)	CH	O	19	punct
23	,	CH	O	19	punct
24	Khánh_Hoà	Np	B-LOC	21	nmod
25	(	CH	O	19	punct
26	7,9	M	O	27	det
27	lần	N	O	19	ext
28	)	CH	O	19	punct
29	,	CH	O	19	punct
30	Bà_Rịa	Np	B-LOC	27	nmod
31	-	CH	I-LOC	24	punct
32	Vũng_Tàu	Np	I-LOC	24	nmod
33	(	CH	O	19	punct
34	5,8	M	O	35	det
35	lần	N	O	19	ext
36	)	CH	O	19	punct
37	...	CH	O	19	punct
1	Bác_sĩ	Nc	O	10	sub
2	Nguyễn_Quang_Hưng	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Giám_đốc	N	O	1	nmod
6	Sở	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	TP	Ny	I-ORG	6	nmod
9	HCM	Ny	I-ORG	8	nmod
10	cho	V	O	0	root
11	biết	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	10	punct
13	bệnh	N	O	15	sub
14	sốt_xuất_huyết	N	O	13	nmod
15	là	V	O	10	vmod
16	loại	Nc	O	15	dob
17	bệnh	N	O	16	nmod
18	nguy_hiểm	A	O	16	nmod
19	và	Cc	O	15	coord
20	liên_tục	A	O	21	vmod
21	bùng_phát	V	O	19	conj
22	trên	E	O	21	loc
23	địa_bàn	N	O	22	pob
24	thành_phố	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	10	punct
1	Do	E	O	0	root
2	sốt_xuất_huyết	N	O	4	sub
3	chưa	R	O	4	adv
4	có	V	O	1	dep
5	vaccine	N	O	4	dob
6	phòng_ngừa	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	thuốc	N	O	5	nmod
9	điều_trị	V	O	8	nmod
10	đặc_hiệu	N	O	8	nmod
11	nên	C	O	4	coord
12	biện_pháp	N	O	16	sub
13	quan_trọng	A	O	12	nmod
14	số_một	N	O	12	nmod
15	vẫn	R	O	16	adv
16	là	V	O	11	conj
17	sự	Nc	O	16	dob
18	chủ	N	O	17	nmod
19	động_phòng	N	O	17	nmod
20	ngừa	V	O	17	nmod
21	.	CH	O	16	punct
1	“	CH	O	3	punct
2	Thành_phố	N	O	3	sub
3	mong	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	ban_ngành	N	O	3	dob
6	đoàn_thể	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	đặc_biệt	A	O	5	nmod
9	là	T	O	8	amod
10	người_dân	N	O	8	amod
11	trong	E	O	10	nmod
12	cộng_đồng	N	O	11	pob
13	nâng	V	O	3	vmod
14	cao	A	O	13	vmod
15	ý_thức	N	O	13	dob
16	phòng_chống	V	O	15	nmod
17	sốt_xuất_huyết	N	O	16	vmod
18	.	CH	O	3	punct
1	Thường_xuyên	A	O	2	vmod
2	dọn_dẹp	V	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	vật	N	O	2	dob
5	chứa	V	O	4	nmod
6	nước	N	O	5	vmod
7	trong	A	O	6	nmod
8	và	Cc	O	4	coord
9	xung_quanh	N	O	8	conj
10	nhà	N	O	9	nmod
11	để	E	O	2	prp
12	hạn_chế	V	O	11	vmod
13	thấp	A	O	12	vmod
14	nhất	R	O	13	amod
15	sự	N	O	12	dob
16	phát_sinh	V	O	15	nmod
17	loăng_quăng	V	O	16	vmod
18	và	Cc	O	15	nmod
19	gây	V	O	15	nmod
20	mầm	N	O	19	dob
21	bệnh	N	O	20	nmod
22	của	E	O	20	nmod
23	muỗi	N	O	22	pob
24	”	CH	O	2	punct
25	,	CH	O	2	punct
26	bác_sĩ	N	O	28	sub
27	Nguyễn_Quang_Hưng	Np	B-PER	26	nmod
28	khuyến_cáo	V	O	2	vmod
29	.	CH	O	2	punct
1	Sốt_xuất_huyết	N	O	7	sub
2	tại	E	O	1	loc
3	Bà_Rịa	Np	B-LOC	2	pob
4	-	CH	I-LOC	3	punct
5	Vũng_Tàu	Np	I-LOC	3	nmod
6	cũng	R	O	7	adv
7	gia_tăng	V	O	0	root
8	do	C	O	7	coord
9	diễn_tiến	V	O	8	conj
10	theo	V	O	9	vmod
11	chu_kỳ	N	O	10	dob
12	dịch	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	7	punct
14	cách	V	O	7	vmod
15	3-4	M	O	16	det
16	năm	N	O	14	tmp
17	thì	C	O	7	coord
18	có	V	O	17	conj
19	1	M	O	20	det
20	năm	N	O	18	dob
21	tăng	V	O	20	nmod
22	đột_biến	A	O	21	vmod
23	.	CH	O	7	punct
1	Theo	E	O	16	sub
2	Trung_tâm	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	Np	I-ORG	2	nmod
4	dự_phòng	V	I-ORG	2	nmod
5	tỉnh	N	I-ORG	2	nmod
6	Bà_Rịa	Np	I-ORG	5	nmod
7	-	CH	I-ORG	5	punct
8	Vũng_Tàu	Np	I-ORG	5	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	tình_hình	N	O	5	nmod
11	sốt_xuất_huyết	N	O	10	nmod
12	trên	E	O	10	loc
13	địa_bàn	N	O	12	pob
14	vẫn	R	O	16	adv
15	đang	R	O	16	adv
16	diễn_biến	V	O	0	root
17	phức_tạp	A	O	16	vmod
18	và	Cc	O	16	coord
19	có	V	O	18	conj
20	nguy_cơ	N	O	19	dob
21	bùng_phát	V	O	20	nmod
22	cao	A	O	21	vmod
23	thành	V	O	21	vmod
24	dịch	N	O	23	dob
25	,	CH	O	16	punct
26	mặc_dù	C	O	16	coord
27	đây	P	O	30	sub
28	vẫn	R	O	30	adv
29	đang	R	O	30	adv
30	là	V	O	26	conj
31	mùa	N	O	30	dob
32	khô	A	O	31	nmod
33	của	E	O	31	nmod
34	các	L	O	35	det
35	tỉnh	N	O	33	pob
36	khu_vực	N	O	35	nmod
37	phía	N	O	35	nmod
38	Nam	Np	O	37	nmod
39	.	CH	O	16	punct
1	Tại	E	O	6	loc
2	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	hiện	N	O	6	tmp
5	không	R	O	6	amod
6	phải	A	O	0	root
7	là	C	O	6	coord
8	mùa	N	O	25	sub
9	cao_điểm	N	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	bệnh	N	O	10	pob
12	sốt_xuất_huyết	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	6	punct
14	nhưng	C	O	6	dep
15	do	E	O	25	prp
16	thời_tiết	N	O	17	sub
17	thay_đổi	V	O	15	dep
18	cộng	V	O	17	vmod
19	với	E	O	18	vmod
20	sự	Nc	O	19	pob
21	chủ	N	O	20	nmod
22	quan	N	O	20	nmod
23	của	E	O	20	nmod
24	người_dân	N	O	23	pob
25	khiến	V	O	6	dep
26	bệnh	N	O	25	dob
27	sốt_xuất_huyết	N	O	26	nmod
28	có	V	O	25	vmod
29	chiều_hướng	N	O	28	dob
30	gia_tăng	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	6	punct
1	Từ	E	O	6	tmp
2	đầu	N	O	1	pob
3	năm	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	6	punct
5	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	6	sub
6	ghi_nhận	V	O	0	root
7	hơn	A	O	9	nmod
8	2.250	M	O	9	det
9	ca	N	O	14	sub
10	mắc	V	O	9	nmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	sốt_xuất_huyết	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	6	punct
14	tăng	V	O	6	vmod
15	gấp	V	O	14	ext
16	2,5	M	O	17	det
17	lần	N	O	15	ext
18	so	V	O	14	vmod
19	với	E	O	18	vmod
20	cùng	A	O	19	dep
21	kỳ	N	O	20	amod
22	năm	N	O	21	nmod
23	2018	M	O	22	det
24	.	CH	O	6	punct
1	Số	N	O	13	sub
2	ca	N	O	1	nmod
3	mắc	V	O	1	nmod
4	bệnh	N	O	3	dob
5	tại	E	O	3	loc
6	các	L	O	7	det
7	quận	N	B-LOC	5	pob
8	Hải_Châu	Np	I-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	8	punct
10	Thanh_Khê	Np	B-LOC	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	Sơn_Trà	Np	B-LOC	8	nmod
13	tăng	V	O	0	root
14	gần	A	O	16	nmod
15	3	M	O	16	det
16	lần	N	O	13	ext
17	so	V	O	13	vmod
18	với	E	O	17	vmod
19	cùng	A	O	18	dep
20	kỳ	N	O	19	amod
21	năm	N	O	20	nmod
22	2018	M	O	21	det
23	.	CH	O	13	punct
24	4	M	O	20	det
25	.	CH	O	13	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	trẻ	N	O	0	root
3	bệnh	N	O	2	nmod
4	do	E	O	2	nmod
5	...	CH	O	6	punct
6	thiếu	V	O	4	dep
7	nắng	N	O	6	vmod
8	!	CH	O	4	punct
1	TTO	Ny	B-ORG	3	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Sống	V	O	0	root
4	ngay	R	O	3	adv
5	tại	E	O	3	loc
6	TP.	Ny	B-LOC	5	pob
7	HCM	Np	I-LOC	6	nmod
8	tràn_ngập	A	O	3	prd
9	ánh	Nc	O	8	amod
10	nắng	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	nhưng	C	O	3	coord
13	một	M	O	14	det
14	nghịch_lý	N	O	16	sub
15	đã	R	O	16	adv
16	xảy	V	O	12	conj
17	ra	V	O	16	adv
18	là	C	O	16	coord
19	có	V	O	18	conj
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	trẻ	N	O	19	dob
22	bị	V	O	21	nmod
23	bệnh	N	O	22	vmod
24	vì	E	O	19	prp
25	thiếu	V	O	24	vmod
26	vitamin	N	O	25	dob
27	D.	Ny	B-PER	26	nmod
28	Thuỳ_Dương	Np	I-PER	26	nmod
29	Theo	V	O	25	vmod
30	một	M	O	31	det
31	báo_cáo	N	O	29	dob
32	toàn_cầu	N	O	31	nmod
33	của	E	O	31	nmod
34	Tổ_chức	N	B-ORG	33	pob
35	Y_tế	N	I-ORG	34	nmod
36	thế_giới	N	I-ORG	35	nmod
37	,	CH	O	3	punct
38	năm	N	O	3	tmp
39	2017	M	O	38	det
40	trẻ_em	N	O	38	nmod
41	trên	E	O	3	loc
42	thế_giới	N	O	41	pob
43	bị	V	O	3	vmod
44	thiếu	V	O	43	vmod
45	vitamin	N	O	44	dob
46	D	Ny	O	45	nmod
47	chiếm	V	O	44	vmod
48	tỉ_lệ	N	O	47	dob
49	khá	R	O	50	amod
50	cao	A	O	45	nmod
51	,	CH	O	3	punct
52	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	loc
53	và	Cc	O	3	coord
54	một_số	L	O	55	det
55	nước	N	O	56	sub
56	có	V	O	53	conj
57	tỉ_lệ	N	O	56	dob
58	trẻ_em	N	O	57	nmod
59	thiếu	V	O	57	nmod
60	vitamin	N	O	59	dob
61	D	Ny	O	60	nmod
62	45-55%	M	O	61	det
63	.	CH	O	3	punct
1	Khi	N	O	8	tmp
2	“	CH	O	3	punct
3	bịt	V	O	1	nmod
4	kín	A	O	3	vmod
5	”	CH	O	9	punct
6	từ	E	O	8	loc
7	nhà	N	O	6	pob
8	ra	V	O	0	root
9	đường	N	O	8	vmod
10	Mỗi	M	O	11	det
11	đêm	N	O	8	tmp
12	,	CH	O	8	punct
13	khi	N	O	8	tmp
14	bé	N	O	26	sub
15	P.V.B.	Ny	B-PER	14	nmod
16	(	CH	O	14	punct
17	4	M	O	18	det
18	tuổi	N	O	14	nmod
19	,	CH	O	8	punct
20	ngụ	V	O	8	vmod
21	Q.Bình_Thạnh	Np	B-PER	20	dob
22	,	CH	O	14	punct
23	TP.	Ny	B-LOC	14	nmod
24	HCM	Np	I-LOC	23	nmod
25	)	CH	O	14	punct
26	ngủ	V	O	8	vmod
27	,	CH	O	8	punct
28	mẹ	N	O	29	sub
29	phải	V	O	8	dep
30	thay	V	O	29	vmod
31	áo	N	O	30	dob
32	cho	E	O	30	iob
33	bé	N	O	32	pob
34	1-2	M	O	35	det
35	lần	N	O	30	ext
36	vì	E	O	30	prp
37	bé	N	O	38	sub
38	đổ	V	O	36	dep
39	mồ_hôi	N	O	38	dob
40	rất	R	O	41	amod
41	nhiều	A	O	38	vmod
42	.	CH	O	8	punct
1	Có	V	O	0	root
2	đêm	N	O	1	dob
3	mẹ	N	O	2	nmod
4	mệt	A	O	2	nmod
5	quá	R	O	4	amod
6	ngủ	V	O	2	nmod
7	quên	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	1	punct
9	không	R	O	10	adv
10	thay	V	O	1	vmod
11	áo	N	O	10	dob
12	thì	C	O	1	coord
13	hôm	N	O	17	tmp
14	sau	A	O	13	nmod
15	bé	N	O	10	sub
16	dễ	A	O	15	nmod
17	bị	V	O	16	vmod
18	nhiễm	V	O	17	vmod
19	lạnh	A	O	18	vmod
20	vì	E	O	18	prp
21	mồ_hôi	N	O	20	pob
22	ngấm	V	O	21	nmod
23	ngược_lại	X	O	24	x
24	cơ_thể	N	O	21	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Thấy	V	O	0	root
2	vậy	P	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	ba_mẹ	N	O	5	sub
5	đưa	V	O	1	vmod
6	bé	N	O	5	dob
7	đi	V	O	5	vmod
8	khám	V	O	7	vmod
9	thì	C	O	5	coord
10	bác_sĩ	N	O	11	sub
11	cho	V	O	9	conj
12	biết	V	O	11	vmod
13	bé	N	O	14	sub
14	bị	V	O	11	vmod
15	thiếu	V	O	14	vmod
16	vitamin	N	O	15	dob
17	D.	Ny	O	16	nmod
18	Khi	N	O	15	tmp
19	bác_sĩ	N	O	20	sub
20	nói	V	O	18	nmod
21	vậy	P	O	20	vmod
22	,	CH	O	1	punct
23	ba_mẹ	N	O	27	sub
24	bé	N	O	23	nmod
25	B.	Ny	B-PER	24	nmod
26	mới	R	O	27	adv
27	giật_mình	V	O	1	vmod
28	nhận	V	O	27	vmod
29	ra	R	O	28	adv
30	đúng	A	O	28	vmod
31	là	C	O	27	coord
32	B.	Ny	O	37	sub
33	rất	R	O	34	amod
34	ít	A	O	27	tmp
35	khi	N	O	34	tmp
36	được	V	O	35	nmod
37	tiếp_xúc	V	O	36	vmod
38	với	E	O	37	vmod
39	ánh	Nc	O	38	pob
40	nắng	N	O	39	nmod
41	.	CH	O	1	punct
1	Sáng	N	O	4	tmp
2	,	CH	O	4	punct
3	ba_mẹ	N	O	4	sub
4	đưa	V	O	0	root
5	B.	Ny	B-PER	4	dob
6	đến	V	O	4	vmod
7	trường	N	O	6	dob
8	bằng	E	O	6	mnr
9	ôtô.B.	Np	O	8	pob
10	học	V	O	6	vmod
11	ở	E	O	10	loc
12	trường	N	O	11	pob
13	xong	V	O	4	vmod
14	,	CH	O	4	punct
15	chiều	N	O	17	tmp
16	lại	R	O	17	adv
17	đi	V	O	4	dep
18	về	V	O	17	vmod
19	bằng	E	O	17	mnr
20	ôtô	N	O	19	pob
21	và	Cc	O	17	coord
22	ở	V	O	21	conj
23	riết	R	O	22	adv
24	trong	E	O	22	loc
25	nhà	N	O	24	pob
26	.	CH	O	4	punct
1	Thứ	N	O	7	tmp
2	bảy	M	O	1	det
3	,	CH	O	7	punct
4	chủ_nhật	N	O	7	sub
5	cũng	R	O	7	adv
6	không	R	O	7	adv
7	ra	V	O	0	root
8	ngoài_trời	N	O	7	loc
9	...	CH	O	7	punct
1	Bác_sĩ	N	O	17	sub
2	CK2	Ny	O	1	nmod
3	Phạm_Văn_Hoàng	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	trưởng	N	O	1	nmod
6	khoa	N	O	5	nmod
7	khám	V	O	5	nmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	nmod
10	Nhi_Đồng	Np	I-ORG	9	nmod
11	1	M	I-ORG	9	det
12	(	CH	O	1	punct
13	TP.	Ny	B-LOC	1	nmod
14	HCM	Np	I-LOC	13	nmod
15	)	CH	O	1	punct
16	,	CH	O	17	punct
17	cho	V	O	0	root
18	biết	V	O	17	vmod
19	ánh	Nc	O	21	sub
20	nắng	N	O	19	nmod
21	là	V	O	17	vmod
22	nguồn	N	O	21	dob
23	cung_cấp	V	O	22	nmod
24	vitamin	N	O	23	dob
25	D	Ny	O	24	nmod
26	vô_tận	A	O	24	nmod
27	và	Cc	O	21	coord
28	tốt	A	O	27	conj
29	nhất	R	O	28	amod
30	,	CH	O	17	punct
31	nhưng	C	O	17	coord
32	hiện_nay	N	O	40	tmp
33	nhiều	A	O	34	nmod
34	trẻ_em	N	O	36	prd
35	và	Cc	O	34	coord
36	ngay	T	O	38	nmod
37	cả	T	O	38	nmod
38	người_lớn	N	O	40	sub
39	cũng	R	O	40	adv
40	thiếu	V	O	31	conj
41	vitamin	N	O	40	dob
42	D.	Ny	B-PER	41	nmod
43	Nhiều	A	O	44	nmod
44	người	N	O	41	nmod
45	chưa	R	O	46	adv
46	hiểu	V	O	40	vmod
47	rõ	A	O	46	vmod
48	được	R	O	46	adv
49	tầm	N	O	46	dob
50	quan_trọng	A	O	49	nmod
51	của	E	O	49	nmod
52	việc	N	O	51	pob
53	tắm	V	O	52	nmod
54	nắng	N	O	53	vmod
55	.	CH	O	17	punct
1	Trong	E	O	23	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	các	L	O	4	det
4	nghiên_cứu	N	O	7	sub
5	khoa_học	N	O	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	cho	V	O	2	nmod
8	thấy	V	O	7	vmod
9	tắm	V	O	8	vmod
10	nắng	N	O	9	vmod
11	thường_xuyên	A	O	10	nmod
12	sẽ	R	O	13	adv
13	giảm	V	O	7	vmod
14	được	R	O	13	adv
15	40%	M	O	16	det
16	nguy_cơ	N	O	13	dob
17	mắc	V	O	16	nmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	cúm	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	23	punct
21	ngoài_ra	X	O	23	x
22	còn	R	O	23	adv
23	giảm	V	O	0	root
24	nguy_cơ	N	O	23	dob
25	mắc	V	O	24	nmod
26	các	L	O	27	det
27	bệnh	N	O	25	dob
28	chàm	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	27	punct
30	hen	N	O	27	nmod
31	(	CH	O	27	punct
32	suyễn	N	O	27	nmod
33	)	CH	O	23	punct
34	,	CH	O	23	punct
35	dị_ứng	N	O	30	nmod
36	,	CH	O	23	punct
37	thậm_chí	R	O	39	tmp
38	cả	P	O	39	nmod
39	bệnh	N	O	35	nmod
40	ung_thư	N	O	39	nmod
41	.	CH	O	23	punct
1	Lối	N	O	8	sub
2	sống	V	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	người	Nc	B-MISC	3	pob
5	Việt	Np	I-MISC	4	nmod
6	hiện_nay	N	O	8	tmp
7	cũng	R	O	8	adv
8	ảnh_hưởng	V	O	0	root
9	nhiều	A	O	8	vmod
10	đến	E	O	8	vmod
11	việc	N	O	10	pob
12	thiếu	V	O	11	nmod
13	vitamin	N	O	12	dob
14	D	Ny	O	13	nmod
15	ở	E	O	12	loc
16	trẻ	N	O	15	pob
17	cũng	R	O	11	nmod
18	như	C	O	11	coord
19	người	N	O	18	conj
20	trưởng_thành	V	O	19	nmod
21	.	CH	O	8	punct
1	Người_lớn	N	O	5	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	trẻ_em	N	O	2	conj
4	đều	R	O	5	adv
5	đi	V	O	0	root
6	làm	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	đi	V	O	5	vmod
9	học	V	O	8	vmod
10	từ	E	O	8	tmp
11	rất	R	O	12	amod
12	sớm	A	O	10	dep
13	và	Cc	O	5	coord
14	lúc	N	O	17	tmp
15	về	V	O	14	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	tắt	V	O	13	conj
18	nắng	N	O	17	dob
19	...	CH	O	5	punct
1	Chưa	R	O	2	adv
2	kể	V	O	0	root
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	người	N	O	5	sub
5	có	V	O	2	vmod
6	tâm_lý	N	O	5	dob
7	sợ	V	O	6	nmod
8	nắng	N	O	7	vmod
9	,	CH	O	2	punct
10	ngay	T	O	11	dep
11	từ	E	O	14	tmp
12	sáng	N	O	11	pob
13	sớm	A	O	12	nmod
14	ra	V	O	2	vmod
15	đường	N	O	14	loc
16	đã	R	O	17	adv
17	bịt	V	O	14	vmod
18	khẩu_trang	N	O	17	dob
19	hoặc	Cc	O	17	coord
20	đi	V	O	19	conj
21	ôtô	N	O	20	dob
22	,	CH	O	2	punct
23	đến	E	O	2	vmod
24	cơ_quan	N	O	23	pob
25	thì	C	O	2	coord
26	trốn_nắng	V	O	25	conj
27	trong	E	O	26	loc
28	văn_phòng	N	O	27	pob
29	...	CH	O	2	punct
1	Trẻ	N	O	6	sub
2	thiếu	V	O	1	nmod
3	vitamin	N	O	2	dob
4	D	Ny	O	3	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	những	L	O	8	det
8	biểu_hiện	N	O	6	dob
9	như	C	O	8	nmod
10	:	CH	O	8	punct
11	chậm	A	O	8	nmod
12	vận_động	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	8	punct
14	chậm	A	O	8	nmod
15	mọc	V	O	14	vmod
16	răng	N	O	15	vmod
17	,	CH	O	8	punct
18	hay	Cc	O	15	coord
19	giật_mình	V	O	18	conj
20	về	E	O	19	vmod
21	đêm	N	O	20	pob
22	,	CH	O	6	punct
23	đổ	V	O	6	vmod
24	mồ_hôi	N	O	23	dob
25	nhiều	A	O	24	nmod
26	,	CH	O	6	punct
27	quấy	V	O	6	vmod
28	khóc	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	6	punct
30	rụng	V	O	6	vmod
31	tóc	N	O	30	dob
32	,	CH	O	6	punct
33	đau_nhức	V	O	6	vmod
34	cơ	N	O	33	dob
35	,	CH	O	6	punct
36	đau_nhức	V	O	6	vmod
37	xương	N	O	36	dob
38	,	CH	O	6	punct
39	mệt_mỏi	A	O	36	vmod
40	,	CH	O	6	punct
41	giảm	V	O	6	vmod
42	trí_nhớ	N	O	41	dob
43	,	CH	O	6	punct
44	sa_sút	V	O	6	vmod
45	trí_tuệ	A	O	44	vmod
46	và	Cc	O	45	coord
47	nặng	A	O	46	conj
48	hơn	R	O	45	amod
49	có_thể	R	O	50	adv
50	bị	V	O	44	vmod
51	còi_xương	V	O	50	vmod
52	làm	V	O	51	vmod
53	cho	E	O	52	iob
54	xương	N	O	53	pob
55	mềm	A	O	54	nmod
56	và	Cc	O	50	coord
57	biến_dạng	V	O	56	conj
58	,	CH	O	50	punct
59	co_giật	V	O	50	vmod
60	do	E	O	59	prp
61	hạ	V	O	60	vmod
62	canxi	N	O	61	dob
63	máu	N	O	62	nmod
64	,	CH	O	50	punct
65	gãy	V	O	50	vmod
66	xương	N	O	65	dob
67	...	CH	O	6	punct
1	Bác_sĩ	Nc	O	3	sub
2	Hoàng	Np	B-PER	1	nmod
3	nhấn_mạnh	V	O	0	root
4	tắm	V	O	3	vmod
5	nắng	N	O	4	vmod
6	thường_xuyên	A	O	7	vmod
7	đem	V	O	3	vmod
8	lại	V	O	7	vmod
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	lợi_ích	N	O	8	dob
11	như	C	O	10	nmod
12	phát_triển	V	O	10	nmod
13	và	Cc	O	7	coord
14	duy_trì	V	O	13	conj
15	sự	N	O	14	dob
16	bền_vững	A	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	xương	N	O	17	pob
19	và	Cc	O	18	coord
20	răng	N	O	19	conj
21	,	CH	O	14	punct
22	hỗ_trợ	V	O	14	vmod
23	hệ_thống	N	O	22	dob
24	miễn_dịch	V	O	23	nmod
25	,	CH	O	14	punct
26	hỗ_trợ	V	O	14	vmod
27	hoạt_động	V	O	26	vmod
28	não	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	28	coord
30	hệ	N	O	29	conj
31	thần_kinh	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	14	punct
33	điều_hoà	V	O	14	vmod
34	lượng	N	O	33	dob
35	insulin	N	O	34	nmod
36	và	Cc	O	3	coord
37	giúp	V	O	36	conj
38	kiểm_soát	V	O	37	vmod
39	bệnh	N	O	38	dob
40	tiểu_đường	N	O	39	nmod
41	(	CH	O	3	punct
42	giảm	V	O	3	vmod
43	88%	M	O	44	det
44	nguy_cơ	N	O	42	dob
45	tiểu_đường	N	O	44	nmod
46	)	CH	O	3	punct
47	,	CH	O	3	punct
48	hỗ_trợ	V	O	3	vmod
49	chức_năng	N	O	48	dob
50	phổi	N	O	49	nmod
51	và	Cc	O	49	coord
52	tim_mạch	N	O	51	conj
53	,	CH	O	3	punct
54	tác_động	V	O	3	vmod
55	đến	E	O	54	vmod
56	200	M	O	57	det
57	gen	N	O	55	pob
58	gây	V	O	57	nmod
59	bệnh	N	O	58	dob
60	ung_thư	N	O	59	nmod
61	...	CH	O	3	punct
1	Nên	C	O	4	dep
2	cho	E	O	0	root
3	trẻ	N	O	2	pob
4	tắm	V	O	3	nmod
5	nắng	N	O	4	vmod
6	20-30	M	O	7	det
7	phút	Nu	O	2	amod
8	/	CH	O	7	punct
9	ngày	N	O	7	nmod
10	Theo	V	O	9	nmod
11	bác_sĩ	N	O	10	pob
12	Hoàng	Np	B-PER	11	nmod
13	,	CH	O	17	punct
14	nên	C	O	2	coord
15	cho	E	O	17	tmp
16	trẻ	N	O	15	pob
17	tiếp_xúc	V	O	14	conj
18	với	E	O	17	vmod
19	ánh	Nc	O	18	pob
20	nắng	N	O	19	nmod
21	20-30	M	O	22	det
22	phút	Nu	O	19	nmod
23	mỗi	M	O	24	det
24	ngày	N	O	19	nmod
25	.	CH	O	21	punct
1	Tốt	A	O	3	mnr
2	nhất	A	O	1	amod
3	nên	C	O	0	root
4	tiếp_xúc	V	O	3	vmod
5	với	E	O	4	vmod
6	ánh	Nc	O	5	pob
7	nắng	N	O	6	nmod
8	từ	E	O	6	nmod
9	7h30	M	O	12	det
10	đến	E	O	8	pmod
11	9h	M	O	12	det
12	vì	N	O	10	pob
13	nắng	N	O	12	nmod
14	lúc	N	O	12	tmp
15	này	P	O	14	det
16	chưa	R	O	17	adv
17	có	V	O	4	vmod
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	tia_cực_tím	N	O	17	dob
20	,	CH	O	3	punct
21	còn	C	O	3	coord
22	nắng	N	O	25	sub
23	sau	E	O	22	nmod
24	10h	N	O	23	pob
25	có	V	O	21	conj
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	tia_cực_tím	N	O	25	dob
28	.	CH	O	3	punct
1	Còn	C	O	10	dep
2	những	L	O	3	det
3	ngày	N	O	10	tmp
4	nắng	V	O	3	nmod
5	gắt	A	O	4	vmod
6	như	C	O	3	nmod
7	vừa_qua	X	O	3	x
8	thì	C	O	10	dep
9	nên	C	O	10	dep
10	tắm	V	O	0	root
11	nắng	N	O	10	vmod
12	từ	E	O	10	tmp
13	lúc	N	O	12	pob
14	7h	M	O	13	det
15	đến	E	O	12	pmod
16	8	M	O	17	det
17	h.Nếu	Np	O	15	pob
18	sợ	V	O	10	vmod
19	bị	V	O	18	vmod
20	tổn_thương	V	O	19	vmod
21	da	N	O	20	vmod
22	,	CH	O	10	punct
23	sau	E	O	26	tmp
24	9h	N	O	23	pob
25	khi	N	O	20	tmp
26	ra	V	O	25	nmod
27	ngoài_trời	N	O	26	vmod
28	nên	C	O	10	coord
29	mang	V	O	28	conj
30	khẩu_trang	N	O	29	dob
31	,	CH	O	10	punct
32	thoa	V	O	10	vmod
33	kem	N	O	32	dob
34	chống	V	O	32	vmod
35	nắng	N	O	34	vmod
36	để	E	O	32	prp
37	bảo_vệ	V	O	36	vmod
38	da	N	O	37	dob
39	.	CH	O	10	punct
1	Những	L	O	2	det
2	ngày	N	O	9	tmp
3	trong	E	O	2	nmod
4	tuần	N	O	3	pob
5	,	CH	O	2	punct
6	nếu	C	O	9	dep
7	trẻ	N	O	9	sub
8	không	R	O	9	adv
9	được	V	O	0	root
10	tiếp_xúc	V	O	9	vmod
11	với	E	O	10	vmod
12	ánh	Nc	O	11	pob
13	nắng	N	O	12	nmod
14	thì	C	O	9	coord
15	cuối	N	O	12	nmod
16	tuần	N	O	15	nmod
17	các	L	O	18	det
18	bậc	N	O	15	nmod
19	phụ_huynh	N	O	18	nmod
20	nên	C	O	9	coord
21	dành	V	O	20	conj
22	thời_gian	N	O	21	dob
23	cho	E	O	21	iob
24	trẻ	N	O	23	pob
25	tắm	V	O	24	nmod
26	nắng	N	O	25	vmod
27	và	Cc	O	9	coord
28	người_lớn	N	O	30	sub
29	cũng	R	O	30	adv
30	cần	V	O	27	conj
31	có	V	O	30	vmod
32	thời_gian	N	O	31	dob
33	tiếp_xúc	V	O	32	nmod
34	với	E	O	33	vmod
35	ánh	Nc	O	34	pob
36	nắng	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	9	punct
1	Trẻ	N	O	6	sub
2	mặc	V	O	1	nmod
3	quần_áo	N	O	2	dob
4	ngắn	A	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	đi	V	O	0	root
7	bộ	N	O	6	vmod
8	dưới	E	O	6	vmod
9	nắng	N	O	8	pob
10	được	V	O	6	vmod
11	coi	V	O	10	vmod
12	là	C	O	11	vmod
13	cách	N	O	11	dob
14	tắm	V	O	13	nmod
15	nắng	N	O	14	vmod
16	tốt	A	O	15	nmod
17	nhất	R	O	16	amod
18	vì	E	O	11	prp
19	vừa	R	O	20	adv
20	tiếp_xúc	V	O	18	vmod
21	được	R	O	20	adv
22	với	E	O	20	vmod
23	ánh	Nc	O	22	pob
24	nắng	N	O	23	nmod
25	vừa	R	O	26	adv
26	vận_động	V	O	23	nmod
27	,	CH	O	26	punct
28	giúp	V	O	26	vmod
29	mật_độ	N	O	28	dob
30	của	E	O	29	nmod
31	xương	N	O	30	pob
32	được	V	O	28	dob
33	chắc	A	O	32	vmod
34	hơn	R	O	33	amod
35	.	CH	O	6	punct
1	Những	L	O	2	det
2	trường_hợp	N	O	15	sub
3	không	R	O	4	adv
4	ra	V	O	2	nmod
5	nắng	N	O	4	vmod
6	được	V	O	4	adv
7	trong	E	O	4	tmp
8	một	M	O	9	det
9	thời_gian	N	O	7	pob
10	dài	A	O	9	nmod
11	như	C	O	4	coord
12	nơi	N	O	4	loc
13	ở	V	O	12	nmod
14	không	R	O	15	adv
15	có	V	O	0	root
16	hoặc	Cc	O	15	coord
17	thiếu	V	O	16	conj
18	ánh	Nc	O	17	dob
19	nắng	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	15	punct
21	bệnh	N	O	18	nmod
22	nằm	V	O	15	dep
23	lâu	A	O	22	vmod
24	không	R	O	25	adv
25	ra	V	O	22	vmod
26	ngoài	N	O	25	loc
27	được	R	O	25	adv
28	thì	C	O	25	coord
29	cần	V	O	28	conj
30	bổ_sung	V	O	29	vmod
31	vitamin	N	O	30	dob
32	D	Np	O	31	nmod
33	,	CH	O	15	punct
34	vì	E	O	15	prp
35	vitamin	N	O	37	sub
36	D	Ny	O	35	nmod
37	cung_cấp	V	O	34	dep
38	qua	E	O	37	mnr
39	thực_phẩm	N	O	38	pob
40	chỉ	R	O	41	adv
41	đáp_ứng	V	O	37	vmod
42	được	R	O	41	adv
43	20%	M	O	44	det
44	nhu_cầu	N	O	41	dob
45	của	E	O	44	nmod
46	cơ_thể	N	O	45	pob
47	.	CH	O	15	punct
1	Khoảng	N	O	3	nmod
2	80%	M	O	3	det
3	vitamin	N	O	6	sub
4	D	Ny	O	3	nmod
5	trẻ	A	O	3	nmod
6	nhận	V	O	0	root
7	được	R	O	6	adv
8	là	V	O	6	vmod
9	từ	E	O	8	vmod
10	tắm	V	O	9	vmod
11	nắng	N	O	10	vmod
12	,	CH	O	6	punct
13	còn	C	O	6	coord
14	lại	R	O	15	amod
15	trẻ	A	O	6	dep
16	sẽ	R	O	17	adv
17	nhận	V	O	6	vmod
18	được	R	O	17	adv
19	từ	E	O	17	loc
20	thực	A	O	19	dep
21	phẩm	N	O	20	amod
22	.	CH	O	6	punct
1	Những	L	O	2	det
2	thực_phẩm	N	O	7	sub
3	giàu	A	O	2	nmod
4	vitamin	N	O	3	amod
5	D	Np	O	4	nmod
6	tự_nhiên	A	O	2	nmod
7	là	V	O	0	root
8	:	CH	O	7	punct
1	gan	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	cá	N	O	1	nmod
4	chứa	V	O	3	nmod
5	dầu	N	O	4	vmod
6	(	CH	O	5	punct
7	cá_trích	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	cá_mòi	N	O	5	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	cá_hồi	N	O	5	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	cá_thu	N	O	5	nmod
14	)	CH	O	1	punct
15	,	CH	O	1	punct
16	lòng_đỏ	N	O	1	nmod
17	trứng	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	1	punct
1	Với	E	O	16	pmod
2	những	L	O	3	det
3	bà	Nc	O	1	pob
4	mẹ	N	O	3	nmod
5	đang	R	O	6	adv
6	nuôi	V	O	3	nmod
7	con	N	O	6	dob
8	bằng	E	O	6	mnr
9	sữa	N	O	8	pob
10	mẹ	N	O	9	nmod
11	và	Cc	O	3	nmod
12	thiếu	A	O	3	nmod
13	vitamin	N	O	12	amod
14	D	Np	O	13	nmod
15	thì	C	O	16	dep
16	cần	V	O	0	root
17	xem_xét	V	O	16	vmod
18	bổ_sung	V	O	17	vmod
19	vitamin	N	O	18	dob
20	D	Np	O	19	nmod
21	cho	E	O	18	iob
22	cả	P	O	23	nmod
23	mẹ	N	O	21	pob
24	và	Cc	O	23	coord
25	con	N	O	24	conj
26	.	CH	O	16	punct
1	Bác_sĩ	Nc	O	3	sub
2	Hoàng	Np	B-PER	1	nmod
3	tư_vấn	V	O	0	root
4	trẻ	N	O	3	dob
5	sơ_sinh	A	O	4	nmod
6	bú	V	O	4	nmod
7	mẹ	N	O	6	dob
8	cần	V	O	3	iob
9	bổ_sung	V	O	8	vmod
10	vitamin	N	O	9	dob
11	D	Ny	O	10	nmod
12	với	E	O	10	nmod
13	khoảng	N	O	12	pob
14	10mcg	M	O	21	det
15	(	CH	O	3	punct
16	hay	C	O	3	coord
17	400	M	O	18	det
18	IU	Nu	O	16	conj
19	)	CH	O	3	punct
20	/	CH	O	18	punct
21	ngày	N	O	3	tmp
22	và	Cc	O	3	coord
23	bổ_sung	V	O	22	conj
24	tới	E	O	23	vmod
25	khi	N	O	24	pob
26	trẻ	A	O	25	nmod
27	có	V	O	25	nmod
28	chế_độ	N	O	27	dob
29	ăn	V	O	28	nmod
30	cung_cấp	V	O	29	vmod
31	đủ	A	O	30	vmod
32	nhu_cầu	N	O	31	amod
33	vitamin	N	O	32	nmod
34	D.	Ny	O	33	nmod
35	Đối_với	E	O	30	vmod
36	các	L	O	37	det
37	bé	N	O	35	pob
38	sơ_sinh	A	O	37	nmod
39	không_thể	R	O	40	adv
40	tiếp_xúc	V	O	3	vmod
41	trực_tiếp	A	O	40	vmod
42	với	E	O	40	vmod
43	ánh_sáng	N	O	42	pob
44	mặt_trời	N	O	43	nmod
45	mỗi	M	O	46	det
46	ngày	N	O	40	tmp
47	cần	V	O	46	nmod
48	bổ_sung	V	O	47	vmod
49	vitamin	N	O	48	dob
50	D	Ny	O	49	nmod
51	với	E	O	47	vmod
52	lượng	N	O	51	pob
53	800	M	O	54	det
54	IU	Nu	O	52	nmod
55	/	CH	O	54	punct
56	ngày	N	O	54	nmod
57	.	CH	O	3	punct
1	Hiệp_hội	N	B-ORG	4	sub
2	Nhi_khoa	Np	I-ORG	1	nmod
3	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	1	nmod
4	khuyến_cáo	V	O	0	root
5	đối_với	E	O	4	vmod
6	trẻ	N	O	5	pob
7	bú	V	O	6	nmod
8	mẹ	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	8	coord
10	trẻ	N	O	9	conj
11	bú	V	O	10	nmod
12	sữa	N	O	11	dob
13	công_thức	A	O	12	nmod
14	nhưng	C	O	4	coord
15	uống	V	O	14	conj
16	dưới	E	O	4	mnr
17	1	M	O	18	det
18	lít	Nu	O	16	pob
19	/	CH	O	18	punct
20	ngày	N	O	18	nmod
21	cần	V	O	4	vmod
22	bổ_sung	V	O	21	vmod
23	vitamin	N	O	22	dob
24	D	Ny	O	23	nmod
25	với	E	O	22	vmod
26	lượng	N	O	25	pob
27	400	M	O	28	det
28	IU	Nu	O	26	nmod
29	/	CH	O	28	punct
30	ngày	N	O	28	nmod
31	ngay	T	O	32	dep
32	từ	E	O	22	tmp
33	lúc	N	O	32	pob
34	mới	R	O	35	adv
35	sinh	V	O	33	nmod
36	.	CH	O	4	punct
37	5	M	O	33	det
38	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	sub
2	Đa_khoa	Np	I-ORG	1	nmod
3	khu_vực	N	I-ORG	1	loc
4	La_Gi	Np	I-ORG	3	nmod
5	chi	V	O	0	root
6	sai	A	O	5	vmod
7	nguyên_tắc	N	O	6	amod
8	hàng	R	O	11	nmod
9	trăm	M	O	11	det
10	triệu	M	O	11	det
11	đồng	Nu	O	7	nmod
12	Đây	P	O	13	sub
13	là	V	O	5	dep
14	một	M	O	17	det
15	trong	E	O	13	vmod
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	nội_dung	N	O	15	pob
18	mà	C	O	17	coord
19	Thanh_tra	N	O	23	sub
20	tỉnh	N	B-LOC	19	nmod
21	Bình_Thuận	Np	I-LOC	20	nmod
22	đã	R	O	23	adv
23	nêu	V	O	18	conj
24	rõ	A	O	23	vmod
25	trong	E	O	23	loc
26	Kết_luận	N	O	25	pob
27	thanh_tra	V	O	26	nmod
28	.	CH	O	5	punct
1	Theo	V	O	8	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	Thanh_tra	N	O	8	sub
5	tỉnh	N	B-LOC	4	nmod
6	Bình_Thuận	Np	I-LOC	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	ban_hành	V	O	0	root
9	Kết_luận	V	O	8	vmod
10	thanh_tra	V	O	9	vmod
11	về	E	O	10	vmod
12	việc	N	O	11	pob
13	chấp_hành	V	O	12	nmod
14	các	L	O	15	det
15	quy_định	V	O	13	dob
16	của	E	O	15	nmod
17	pháp_luật	N	O	16	pob
18	về	E	O	13	vmod
19	công_tác	N	O	18	pob
20	quản_lý	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	20	punct
22	sử_dụng	V	O	20	vmod
23	tài_chính	N	O	22	dob
24	và	Cc	O	20	coord
25	mua_sắm	V	O	24	conj
26	công	N	O	25	dob
27	tại	E	O	25	loc
28	Bệnh_viện	Np	B-ORG	27	pob
29	Đa_khoa	Np	I-ORG	28	nmod
30	khu_vực	N	I-ORG	28	nmod
31	La_Gi	Np	I-ORG	30	nmod
32	.	CH	O	8	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	bài	N	O	1	pob
3	viết	V	O	2	nmod
4	trước	E	O	2	nmod
5	Pháp_luật	N	B-ORG	4	pob
6	Plus	Np	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	thông_tin	V	O	0	root
9	liên_quan	V	O	8	vmod
10	đến	E	O	9	vmod
11	việc	N	O	10	pob
12	bệnh_viện	N	O	11	nmod
13	mua_sắm	V	O	11	nmod
14	tài_sản	N	O	13	dob
15	,	CH	O	8	punct
16	trang_thiết_bị	N	O	21	sub
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	phục_vụ	V	O	16	nmod
19	hoạt_động	N	O	18	vmod
20	thường_xuyên	A	O	19	nmod
21	thực_hiện	V	O	8	dep
22	chưa	R	O	23	amod
23	đúng	A	O	21	vmod
24	quy_định	V	O	23	vmod
25	.	CH	O	8	punct
1	Không_chỉ	C	O	8	dep
2	vậy	P	O	8	dep
3	,	CH	O	8	punct
4	cơ_quan	N	O	8	sub
5	Thanh_tra	N	O	4	nmod
6	cũng	R	O	8	amod
7	chỉ	R	O	8	amod
8	rõ	A	O	0	root
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	sai_phạm	N	O	13	sub
11	lớn	A	O	10	nmod
12	khác	A	O	10	nmod
13	như	C	O	8	amod
14	:	CH	O	10	punct
15	Chi	Np	B-PER	16	sub
16	phụ_cấp	V	O	10	nmod
17	trách_nhiệm	N	O	16	dob
18	công_việc	N	O	17	nmod
19	với	E	O	17	nmod
20	hệ_số	N	O	19	pob
21	0,3	M	O	20	det
22	đối_với	E	O	19	pmod
23	cán_bộ	N	O	22	pob
24	,	CH	O	23	punct
25	công_chức	N	O	23	nmod
26	,	CH	O	23	punct
27	viên_chức	N	O	23	nmod
28	thuộc	V	O	23	nmod
29	khoa	N	O	28	dob
30	cấp_cứu	V	O	29	nmod
31	,	CH	O	28	punct
32	hồi_sức	V	O	28	vmod
33	tích_cực	A	O	32	vmod
34	là	C	O	16	coord
35	không	R	O	36	amod
36	đúng	A	O	34	conj
37	quy_định	V	O	36	amod
38	tại	E	O	37	loc
39	Điểm	N	O	38	pob
40	b	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	10	punct
42	Khoản	N	O	10	nmod
43	2	M	O	42	det
44	,	CH	O	10	punct
45	Mục	Np	O	10	nmod
46	II	Ny	O	10	nmod
47	và	Cc	O	8	coord
48	hệ_số	N	O	47	conj
49	0,1	M	O	48	det
50	đối_với	E	O	10	nmod
51	bảo_vệ	N	O	50	pob
52	của	E	O	51	nmod
53	Bệnh_viện	N	O	52	pob
54	là	C	O	8	dep
55	không	R	O	56	amod
56	đúng	A	O	10	nmod
57	quy_định	V	O	56	amod
58	tại	E	O	57	loc
59	Điểm	N	O	58	pob
60	d	Ny	O	59	nmod
61	,	CH	O	59	punct
62	Khoản	N	O	59	nmod
63	2	M	O	62	det
64	,	CH	O	59	punct
65	Mục	Np	O	59	nmod
66	II	M	O	59	det
67	,	CH	O	59	punct
68	Thông_tư	N	O	59	nmod
69	số	N	O	68	nmod
70	05/2005/TT-BNV	M	O	69	det
71	ngày	N	O	68	tmp
72	05/01/2005	M	O	71	det
73	,	CH	O	59	punct
74	số	N	O	59	nmod
75	tiền	N	O	74	nmod
76	110.958.000	M	O	77	det
77	đồng	Nu	O	74	nmod
78	.	CH	O	8	punct
1	Chi	V	O	0	root
2	phụ_cấp	N	O	1	dob
3	ưu_đãi	V	O	2	nmod
4	nghề	N	O	3	dob
5	đối_với	E	O	1	vmod
6	công_chức	N	O	5	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	viên_chức	N	O	11	sub
9	không	R	O	11	adv
10	trực_tiếp	A	O	11	vmod
11	làm	V	O	1	vmod
12	chuyên_môn	N	O	11	dob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	;	CH	O	1	punct
15	công_chức	N	O	12	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	viên_chức	N	O	1	sub
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	làm	V	O	1	vmod
20	công_tác	N	O	19	dob
21	quản_lý	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	1	punct
23	phục_vụ	V	O	1	vmod
24	vượt	V	O	23	vmod
25	10%	M	O	20	det
26	so	V	O	24	vmod
27	với	E	O	26	vmod
28	quy_định	V	O	27	vmod
29	tại	E	O	28	loc
30	Khoản	N	O	29	pob
31	6	M	O	30	det
32	,	CH	O	1	punct
33	Điều	N	O	1	sub
34	3	M	O	33	det
35	,	CH	O	1	punct
36	Nghị	Np	B-PER	1	sub
37	đinh	V	O	1	vmod
38	số	N	O	37	dob
39	56/2011/NĐ-CP	Ny	O	38	nmod
40	ngày	N	O	38	nmod
41	04/7/2011	M	O	40	det
42	,	CH	O	46	punct
43	số	N	O	38	nmod
44	tiền	N	O	43	nmod
45	290.754.972	M	O	46	det
46	đồng	Nu	O	43	nmod
47	.	CH	O	1	punct
1	Chi	V	O	0	root
2	phụ_cấp	N	O	1	dob
3	ưu_đãi	V	O	2	nmod
4	nghề	N	O	3	dob
5	cho	E	O	1	iob
6	các	L	O	7	det
7	đối_tượng	N	O	5	pob
8	là	V	O	7	nmod
9	bác_sĩ	N	O	8	vmod
10	,	CH	O	9	punct
11	hộ_lý	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	y_sĩ	N	O	9	nmod
14	,	CH	O	9	punct
15	điều_dưỡng	V	O	9	nmod
16	,	CH	O	9	punct
17	kế_toán	N	O	9	nmod
18	…	CH	O	1	punct
1	(	CH	O	11	punct
2	hợp_đồng	N	O	11	sub
3	lao_động	N	O	2	nmod
4	1	M	O	5	det
5	năm	N	O	2	nmod
6	,	CH	O	11	punct
7	ngoài	E	O	11	pmod
8	biên_chế	N	O	7	pob
9	trả	V	O	8	nmod
10	lương	N	O	9	dob
11	được	V	O	0	root
12	giao	V	O	11	vmod
13	)	CH	O	11	punct
14	,	CH	O	11	punct
15	không	R	O	16	adv
16	thuộc	V	O	11	vmod
17	đối_tượng	N	O	16	dob
18	được	V	O	17	nmod
19	hưởng	V	O	18	vmod
20	theo	V	O	19	vmod
21	quy_định	V	O	20	vmod
22	tại	E	O	21	loc
23	Thông_tư	N	O	22	pob
24	liên_tịch	N	O	23	nmod
25	số	N	O	23	nmod
26	02/2012/TTLT-BYT-BNV-BTC	M	O	25	det
27	ngày	N	O	23	tmp
28	19/01/2012	M	O	27	det
29	từ	E	O	21	tmp
30	nguồn	N	O	29	pob
31	thu	V	O	30	nmod
32	của	E	O	30	nmod
33	đơn_vị	N	O	32	pob
34	nhưng	C	O	16	coord
35	không	R	O	36	adv
36	có	V	O	34	conj
37	quy_định	V	O	36	vmod
38	trong	E	O	37	loc
39	Quy_chế	N	O	38	pob
40	chi_tiêu	V	O	39	nmod
41	nội_bộ	N	O	40	dob
42	năm	N	O	41	nmod
43	2016	M	O	42	det
44	và	Cc	O	39	nmod
45	2017	M	O	42	det
46	;	CH	O	11	punct
47	với	E	O	11	vmod
48	tổng_số	N	O	47	pob
49	tiền	N	O	48	nmod
50	1.256.725.554	M	O	51	det
51	đồng	Nu	O	48	nmod
52	.	CH	O	11	punct
1	Mặc_dù	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	chi	V	O	0	root
4	sai	A	O	3	vmod
5	đối_tượng	N	O	4	amod
6	và	Cc	O	3	coord
7	không	R	O	8	adv
8	có	V	O	6	conj
9	quy_định	V	O	8	vmod
10	trong	E	O	9	loc
11	Quy_chế	N	O	10	pob
12	chi_tiêu	V	O	11	nmod
13	nội_bộ	N	O	12	dob
14	nhưng	C	O	3	coord
15	xét	V	O	14	conj
16	thấy	V	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	đối_tượng	N	O	20	sub
19	này	P	O	18	det
20	là	V	O	15	vmod
21	những	L	O	22	det
22	nhân_viên	N	O	20	dob
23	thường_xuyên	A	O	24	vmod
24	tiếp_xúc	V	O	22	nmod
25	với	E	O	24	vmod
26	các	L	O	27	det
27	yếu_tố	N	O	25	pob
28	độc_hại	A	O	27	nmod
29	,	CH	O	28	punct
30	nguy_hiểm	A	O	28	amod
31	trong	E	O	27	nmod
32	quá_trình	N	O	31	pob
33	làm_việc	V	O	32	nmod
34	nên	C	O	20	coord
35	không	R	O	36	adv
36	thu_hồi	V	O	34	conj
37	khoản	N	O	36	dob
38	tiền	N	O	37	nmod
39	trên	A	O	37	nmod
40	.	CH	O	3	punct
1	Đề_nghị	V	O	0	root
2	Bệnh_viện	N	O	1	loc
3	nên	C	O	1	coord
4	điều_chỉnh	V	O	3	conj
5	,	CH	O	1	punct
6	bổ_sung	V	O	1	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	công_khai	A	O	1	dep
9	,	CH	O	1	punct
10	tổ_chức	V	O	1	vmod
11	lấy	V	O	10	vmod
12	ý_kiến	N	O	11	dob
13	về	E	O	11	vmod
14	nội_dung	N	O	13	pob
15	chi	P	O	14	nmod
16	này	P	O	14	det
17	tại	E	O	11	loc
18	các	L	O	19	det
19	cuộc	N	O	17	pob
20	họp	V	O	19	nmod
21	hội_nghị	N	O	19	nmod
22	cán_bộ	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	22	punct
24	công_chức	N	O	22	nmod
25	,	CH	O	22	punct
26	viên_chức	N	O	22	nmod
27	và	Cc	O	22	coord
28	người	N	O	27	conj
29	lao_động	V	O	28	nmod
30	trong	E	O	19	loc
31	cơ_quan	N	O	30	pob
32	và	Cc	O	1	coord
33	gửi	V	O	32	conj
34	xin	V	O	33	vmod
35	ý_kiến	N	O	34	dob
36	của	E	O	35	nmod
37	Sở	N	O	36	pob
38	Y_tế	N	O	37	nmod
39	và	Cc	O	38	coord
40	Sở	N	B-ORG	39	conj
41	Tài_chính	Np	I-ORG	40	nmod
42	để	E	O	34	prp
43	xây_dựng	V	O	42	vmod
44	Quy_chế	N	O	43	dob
45	chi_tiêu	V	O	44	nmod
46	nội_bộ	N	O	45	dob
47	phù_hợp	V	O	45	vmod
48	với	E	O	47	vmod
49	tình_hình	N	O	48	pob
50	thực_tế	N	O	49	nmod
51	và	Cc	O	43	coord
52	quy_định	V	O	51	conj
53	của	E	O	49	nmod
54	pháp_luật	N	O	53	pob
55	.	CH	O	1	punct
1	Kết_luận	V	O	0	root
2	Thanh_tra	N	O	1	dob
3	cũng	R	O	5	amod
4	chỉ	R	O	5	amod
5	rõ	A	O	1	vmod
6	,	CH	O	1	punct
7	xây_dựng	V	O	1	vmod
8	trong	E	O	7	vmod
9	quy_chế	N	O	8	pob
10	chi_tiêu	V	O	9	nmod
11	nội_bộ	N	O	10	dob
12	năm	N	O	11	nmod
13	2016	M	O	12	det
14	và	Cc	O	1	coord
15	2017	M	O	12	det
16	có	V	O	14	conj
17	nội_dung	N	O	16	dob
18	chi	V	O	17	nmod
19	hỗ_trợ	V	O	18	vmod
20	tăng	V	O	19	vmod
21	năng_suất	N	O	20	dob
22	đối_với	E	O	21	nmod
23	CBVC	Ny	O	22	pob
24	có	V	O	17	nmod
25	trình_độ	N	O	24	dob
26	là	V	O	25	nmod
27	Tiến_sĩ	N	O	26	dob
28	;	CH	O	27	punct
29	bác_sĩ	N	O	27	nmod
30	và	Cc	O	27	coord
31	các	L	O	32	det
32	đối_tượng	N	O	30	conj
33	là	V	O	32	nmod
34	trưởng	Z	O	35	nmod
35	phòng	N	O	33	dob
36	,	CH	O	33	punct
37	khoa	N	O	35	nmod
38	từ	E	O	33	tmp
39	quỹ	N	O	38	pob
40	phúc_lợi	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	33	punct
42	không	R	O	43	adv
43	áp_dụng	V	O	1	vmod
44	cho	E	O	43	vmod
45	các	L	O	46	det
46	đối_tượng	N	O	44	pob
47	khác	A	O	46	nmod
48	của	E	O	46	nmod
49	Bệnh_viện	N	O	48	pob
50	có	V	O	46	nmod
51	thành_tích	N	O	50	dob
52	,	CH	O	51	punct
53	năng_suất	N	O	51	nmod
54	,	CH	O	51	punct
55	chất_lượng	N	O	51	nmod
56	,	CH	O	51	punct
57	hiệu_quả	N	O	51	nmod
58	công_tác	V	O	51	nmod
59	cao	A	O	58	vmod
60	,	CH	O	1	punct
61	đóng_góp	V	O	1	vmod
62	nhiều	A	O	61	vmod
63	cho	E	O	61	vmod
64	việc	N	O	63	pob
65	hoàn_thành	V	O	64	nmod
66	nhiệm_vụ	N	O	65	dob
67	chuyên_môn	N	O	66	nmod
68	là	C	O	1	coord
69	không	R	O	70	adv
70	phù_hợp	V	O	68	conj
71	và	Cc	O	1	coord
72	việc	N	O	80	sub
73	sử_dụng	V	O	72	nmod
74	Quỹ	N	O	73	dob
75	phúc_lợi	N	O	74	nmod
76	để	E	O	1	prp
77	chi	V	O	76	vmod
78	nội_dung	N	O	77	dob
79	này	P	O	78	det
80	là	V	O	1	vmod
81	không	R	O	82	amod
82	đúng	A	O	80	vmod
83	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	Bệnh_viện	Np	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	thực_hiện	V	O	1	vmod
7	chi	P	O	6	dob
8	cho	E	O	6	iob
9	các	L	O	10	det
10	đối_tượng	N	O	8	pob
11	này	P	O	10	det
12	với	E	O	6	vmod
13	số	N	O	12	pob
14	tiền	N	O	13	nmod
15	1.314.350.000	M	O	16	det
16	đồng	Nu	O	13	nmod
17	.	CH	O	1	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	thực_hiện	V	O	0	root
3	cấp	N	O	2	dob
4	áo	N	O	3	nmod
5	sơ_sinh	A	O	3	nmod
6	cho	E	O	3	iob
7	trẻ	N	O	6	pob
8	sơ_sinh	A	O	7	nmod
9	theo	V	O	3	nmod
10	quy_định	V	O	9	vmod
11	tại	E	O	10	loc
12	Quyết_định	N	O	11	pob
13	số	N	O	12	nmod
14	355	M	O	13	det
15	/	CH	O	12	punct
16	QĐ-BYT	Nu	O	12	nmod
17	ngày	N	O	16	tmp
18	09/02/2012	M	O	17	det
19	của	E	O	12	nmod
20	Bộ	N	B-ORG	19	pob
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	,	CH	O	2	punct
23	với	E	O	2	vmod
24	tổng_số	N	O	23	pob
25	tiền	N	O	24	nmod
26	là	V	O	24	nmod
27	42.911.000	M	O	28	det
28	đồng	Nu	O	26	vmod
29	đồng	Nu	O	28	nmod
30	.	CH	O	2	punct
1	Xét	V	O	0	root
2	thấy	V	O	1	vmod
3	Bệnh_viện	N	O	4	sub
4	phải	V	O	1	vmod
5	hoàn_trả	V	O	4	vmod
6	số	N	O	5	dob
7	tiền	N	O	6	nmod
8	áo	N	O	7	nmod
9	sơ_sinh	A	O	6	nmod
10	cho	E	O	5	iob
11	3.884	M	O	12	det
12	sản_phụ	N	O	10	pob
13	là	C	O	1	coord
14	khó	A	O	1	prd
15	thực_hiện	V	O	14	vmod
16	nên	C	O	1	coord
17	đề_nghị	V	O	16	conj
18	Bệnh_viện	N	O	19	sub
19	rút	V	O	17	vmod
20	kinh_nghiệm	N	O	19	dob
21	và	Cc	O	20	coord
22	thời_gian	N	O	21	conj
23	tới	V	O	22	nmod
24	thực_hiện	V	O	23	vmod
25	việc	N	O	24	dob
26	trang_bị	V	O	25	nmod
27	áo	N	O	26	dob
28	sơ_sinh	A	O	27	nmod
29	cho	E	O	26	iob
30	trẻ	N	O	29	pob
31	sơ_sinh	A	O	30	nmod
32	trong	E	O	30	nmod
33	cơ_cấu	N	O	32	pob
34	giá	N	O	33	nmod
35	viện_phí	N	O	34	nmod
36	đúng	A	O	33	nmod
37	theo	V	O	17	vmod
38	quy_định	V	O	37	vmod
39	.	CH	O	1	punct
1	Về	E	O	0	root
2	thực_hiện	V	O	1	vmod
3	nghĩa_vụ	N	O	2	dob
4	thuế	N	O	3	nmod
5	:	CH	O	3	punct
6	Bệnh_viện	N	O	3	nmod
7	xác_định	V	O	6	nmod
8	và	Cc	O	7	coord
9	kê_khai	V	O	8	conj
10	nộp	V	O	9	vmod
11	thuế	N	O	10	dob
12	đối_với	E	O	10	vmod
13	một_số	L	O	14	det
14	nguồn	N	O	12	pob
15	thu	V	O	14	nmod
16	từ	E	O	14	nmod
17	hoạt_động	N	O	16	pob
18	dịch_vụ	N	O	17	nmod
19	không	R	O	20	amod
20	đúng	A	O	14	nmod
21	quy_định	V	O	14	nmod
22	với	E	O	21	vmod
23	số	N	O	22	pob
24	tiền	N	O	23	nmod
25	477.244.750	M	O	26	det
26	đồng	Nu	O	23	nmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Bệnh_viện	N	O	4	sub
2	không	R	O	4	adv
3	tự	P	O	4	vmod
4	tổ_chức	V	O	0	root
5	cơ_sở	N	O	4	dob
6	bán_lẻ	V	O	5	nmod
7	thuốc	N	O	6	vmod
8	trong	E	O	5	nmod
9	bệnh_viện	N	O	8	pob
10	theo	V	O	5	nmod
11	quy_định	V	O	5	nmod
12	tại	E	O	11	loc
13	Khoản	N	O	12	pob
14	1	M	O	13	det
15	,	CH	O	4	punct
16	Điều	N	O	13	nmod
17	3	M	O	16	det
18	,	CH	O	4	punct
19	Thông_tư	N	O	16	nmod
20	số	N	O	19	nmod
21	15/2011-TT-BYT	M	O	22	det
22	ngày	N	O	19	tmp
23	19/4/2011	M	O	22	det
24	của	E	O	19	nmod
25	Bộ	N	B-ORG	24	pob
26	Y_tế	N	I-ORG	25	nmod
27	.	CH	O	4	punct
1	Trước	E	O	0	root
2	những	L	O	3	det
3	tồn_tại	V	O	1	vmod
4	,	CH	O	3	punct
5	sai_phạm	V	O	3	vmod
6	trên	N	O	5	loc
7	,	CH	O	3	punct
8	Chánh_Thanh_tra	N	O	10	sub
9	tỉnh	N	O	8	nmod
10	kiến_nghị	V	O	5	vmod
11	Giám_đốc	N	O	10	dob
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	nmod
13	Đa_khoa	Np	I-ORG	12	nmod
14	khu_vực	N	I-ORG	11	loc
15	La_Gi	Np	I-ORG	14	nmod
16	:	CH	O	11	punct
17	Tổ_chức	N	O	11	nmod
18	kiểm_điểm	V	O	17	nmod
19	rút	V	O	18	vmod
20	kinh_nghiệm	N	O	19	dob
21	nghiêm_túc	A	O	20	nmod
22	và	Cc	O	3	coord
23	đề	V	O	22	conj
24	ra	V	O	23	adv
25	các	L	O	26	det
26	biện_pháp	N	O	23	dob
27	khắc_phục	V	O	26	nmod
28	về	E	O	26	nmod
29	những	L	O	30	det
30	tồn_tại	V	O	23	prp
31	,	CH	O	30	punct
32	thiếu_sót	N	O	28	pob
33	,	CH	O	3	punct
34	sai_phạm	N	O	35	sub
35	nêu	V	O	3	dep
36	trên	N	O	35	dob
37	nhằm	V	O	35	prp
38	tránh	V	O	37	vmod
39	lặp	V	O	38	vmod
40	lại	R	O	39	adv
41	những	L	O	42	det
42	thiếu_sót	N	O	39	dob
43	,	CH	O	42	punct
44	tồn_tại	V	O	42	nmod
45	,	CH	O	42	punct
46	sai_phạm	V	O	42	nmod
47	trong	E	O	46	loc
48	quá_trình	N	O	47	pob
49	quản_lý	V	O	48	nmod
50	,	CH	O	49	punct
51	sử_dụng	V	O	49	vmod
52	tài_chính	N	O	51	dob
53	,	CH	O	42	punct
54	đầu_tư	V	O	42	nmod
55	mua_sắm	V	O	54	vmod
56	công	N	O	55	dob
57	và	Cc	O	42	nmod
58	đầu_tư	V	O	42	nmod
59	xây_dựng_cơ_bản	N	O	58	dob
60	sau_này	N	O	59	tmp
61	.	CH	O	60	punct
1	Kết_luận	V	O	0	root
2	thanh_tra	N	O	1	dob
3	cũng	R	O	4	adv
4	nêu	V	O	1	vmod
5	rõ	A	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	thu_hồi	V	O	4	vmod
8	nộp	V	O	7	vmod
9	ngân_sách	N	O	8	dob
10	nhà_nước	N	O	9	nmod
11	tổng_số	N	O	9	nmod
12	tiền	N	O	11	nmod
13	588.202.750	M	O	14	det
14	đồng	Nu	O	11	nmod
15	;	CH	O	1	punct
16	Giám_đốc	N	O	21	sub
17	Bệnh_viện	N	B-ORG	16	nmod
18	Đa_khoa	Np	I-ORG	17	nmod
19	khu_vực	N	I-ORG	16	nmod
20	La_Gi	Np	I-ORG	19	nmod
21	có	V	O	1	vmod
22	trách_nhiệm	N	O	21	dob
23	thực_hiện	V	O	22	nmod
24	khi	N	O	22	tmp
25	có	V	O	24	nmod
26	quyết_định	N	O	25	dob
27	thu_hồi	V	O	26	nmod
28	tiền	N	O	27	dob
29	của	E	O	28	nmod
30	Chánh_Thanh_tra	N	O	29	pob
31	tỉnh	N	O	30	nmod
32	.	CH	O	1	punct
1	Thu_hồi	V	O	0	root
2	nộp	V	O	1	vmod
3	vào	E	O	2	adv
4	nguồn	N	O	2	dob
5	thu	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	Bệnh_viện	N	O	6	pob
8	,	CH	O	1	punct
9	số	N	O	7	nmod
10	tiền	N	O	9	nmod
11	290.754.972	M	O	12	det
12	đồng	Nu	O	9	nmod
13	do	E	O	1	prp
14	chi	P	O	15	nmod
15	phụ_cấp	N	O	12	nmod
16	ưu_đãi	V	O	15	nmod
17	nghề	N	O	16	dob
18	đối_với	E	O	15	nmod
19	công_chức	N	O	18	pob
20	,	CH	O	1	punct
21	viên_chức	N	O	24	sub
22	không	R	O	24	adv
23	trực_tiếp	A	O	24	vmod
24	làm	V	O	1	vmod
25	chuyên_môn	N	O	24	dob
26	y_tế	N	O	25	nmod
27	;	CH	O	1	punct
28	công_chức	N	O	25	nmod
29	,	CH	O	1	punct
30	viên_chức	N	O	32	sub
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	làm	V	O	1	vmod
33	công_tác	N	O	32	dob
34	quản_lý	V	O	33	nmod
35	,	CH	O	1	punct
36	phục_vụ	V	O	1	vmod
37	vượt	V	O	36	vmod
38	10%	M	O	33	det
39	so	V	O	37	vmod
40	với	E	O	39	vmod
41	quy_định	V	O	40	vmod
42	tại	E	O	41	loc
43	Khoản	N	O	42	pob
44	6	M	O	43	det
45	,	CH	O	1	punct
46	Điều	N	O	1	tmp
47	3	M	O	46	det
48	,	CH	O	1	punct
49	Nghị	Np	B-PER	50	sub
50	đinh	V	O	1	vmod
51	số	N	O	50	dob
52	56/2011/NĐ-CP	Ny	O	51	nmod
53	ngày	N	O	51	tmp
54	04/7/2011	M	O	53	det
55	.	CH	O	1	punct
1	Chấm_dứt	V	O	0	root
2	việc	N	O	1	dob
3	chi	P	O	2	nmod
4	hỗ_trợ	V	O	2	nmod
5	tăng	V	O	4	vmod
6	năng_suất	N	O	5	dob
7	.	CH	O	1	punct
1	Trường_hợp	N	O	12	tpc
2	chi_thu	V	O	1	nmod
3	hút	V	O	1	nmod
4	nguồn	N	O	3	dob
5	nhân_lực	N	O	4	nmod
6	đại_học	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	sau_đại_học	N	O	7	conj
9	chuyên_ngành	N	O	4	nmod
10	y	P	O	4	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	đề_nghị	V	O	0	root
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	loc
14	Đa_khoa	Np	I-ORG	13	nmod
15	khu_vực	N	I-ORG	17	sub
16	La_Gi	Np	I-ORG	15	nmod
17	thực_hiện	V	O	12	vmod
18	theo	V	O	17	vmod
19	Nghị_quyết	N	O	18	dob
20	số	N	O	19	nmod
21	31/2017/NQ-HĐND	M	O	22	det
22	ngày	N	O	19	tmp
23	13/12/2017	M	O	22	det
24	của	E	O	19	nmod
25	Hội_đồng_nhân_dân	N	O	24	pob
26	tỉnh	N	O	25	nmod
27	quy_định	V	O	18	prp
28	chính_sách	N	O	27	dob
29	đào_tạo	V	O	28	nmod
30	,	CH	O	12	punct
31	thu_hút	V	O	12	vmod
32	nguồn	N	O	31	dob
33	nhân_lực	N	O	32	nmod
34	ngành	N	O	32	nmod
35	y_tế	N	O	34	nmod
36	trên	E	O	32	loc
37	địa_bàn	N	O	36	pob
38	tỉnh	N	O	37	nmod
39	.	CH	O	12	punct
1	Thu_hồi	V	O	0	root
2	nộp	V	O	1	vmod
3	vào	E	O	2	adv
4	nguồn	N	O	2	dob
5	thu	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	Bệnh_viện	N	O	6	pob
8	,	CH	O	1	punct
9	số	N	O	7	nmod
10	tiền	N	O	9	nmod
11	2.538.297	M	O	9	nmod
12	do	E	O	1	prp
13	quyết_toán	V	O	12	vmod
14	khối_lượng	N	O	13	dob
15	không	R	O	16	amod
16	đúng	A	O	14	nmod
17	thực_tế	N	O	16	amod
18	công_trình	N	O	17	nmod
19	thang_máy	N	O	18	nmod
20	.	CH	O	1	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	thực_hiện	V	O	0	root
3	giảm	V	O	2	vmod
4	trừ	V	O	3	vmod
5	quyết_toán	V	O	4	vmod
6	số	N	O	5	dob
7	tiền	N	O	6	nmod
8	455.870	M	O	9	det
9	đồng	Nu	O	6	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	do	E	O	9	prp
12	hoàn_công	N	O	14	sub
13	không	R	O	14	amod
14	đúng	A	O	11	dep
15	thực_tế	N	O	14	amod
16	Công_trình	Np	O	12	nmod
17	Khu	Np	O	14	amod
18	điều_trị	V	O	17	nmod
19	chạy	V	O	18	vmod
20	thận	N	O	19	vmod
21	nhân_tạo	A	O	19	vmod
22	.	CH	O	14	punct
23	6	M	O	14	amod
24	.	CH	O	2	punct
1	Quảng_cáo	N	O	9	sub
2	'	CH	O	1	punct
3	bừa	N	O	1	nmod
4	'	CH	O	1	punct
5	,	CH	O	1	punct
6	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
7	Quốc_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	DNA	Ny	I-ORG	6	nmod
9	bị	V	O	0	root
10	xử_lý	V	O	9	vmod
11	(	CH	O	9	punct
12	ĐS	Ny	O	10	dob
13	&	CH	O	9	punct
14	PL	Ny	O	18	sub
15	)	CH	O	9	punct
16	Dù	C	O	18	dep
17	chưa	R	O	18	adv
18	được	V	O	9	vmod
19	các	L	O	20	det
20	cơ_quan_chức_năng	N	O	46	sub
21	thẩm_định	V	O	20	nmod
22	có	V	O	21	vmod
23	khả_năng	N	O	22	dob
24	điều_trị	V	O	23	nmod
25	cơ	N	O	24	vmod
26	xương	N	O	25	nmod
27	khớp	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	23	punct
29	thần_kinh	N	O	23	nmod
30	cột_sống	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	21	punct
32	làm	V	O	21	vmod
33	trẻ_hoá	V	O	32	vmod
34	da	N	O	33	dob
35	...	CH	O	9	punct
36	hay	C	O	9	coord
37	không	R	O	9	dep
38	nhưng	C	O	9	coord
39	Bệnh_viện	N	B-ORG	44	sub
40	Quốc_tế	N	I-ORG	39	nmod
41	DNA	Ny	I-ORG	39	nmod
42	đã	R	O	44	adv
43	tự_ý	A	O	44	vmod
44	quảng_cáo	V	O	38	conj
45	,	CH	O	9	punct
46	giới_thiệu	V	O	9	vmod
47	thực_hiện	V	O	46	vmod
48	những	L	O	49	det
49	dịch_vụ	N	O	47	dob
50	trên	N	O	49	nmod
51	.	CH	O	9	punct
1	Ngày	N	O	8	tmp
2	6/10	M	O	1	det
3	Thanh_tra	N	O	8	sub
4	Sở	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	TP.	Ny	I-ORG	4	nmod
7	HCM	Np	I-ORG	6	nmod
8	cho_hay	V	O	0	root
9	đã	R	O	10	adv
10	ra	V	O	8	vmod
11	quyết_định	N	O	10	dob
12	xử_phạt	V	O	11	nmod
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	dob
14	Quốc_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	DNA	Ny	I-ORG	13	nmod
16	(	CH	O	11	punct
17	thuộc	V	O	11	nmod
18	Công_ty	N	B-ORG	17	dob
19	cổ_phần	N	I-ORG	18	nmod
20	Bệnh_viện	Np	I-ORG	18	nmod
21	Đa_khoa	Np	I-ORG	18	nmod
22	Quốc_tế	N	I-ORG	18	nmod
23	DNA	Ny	I-ORG	18	nmod
24	,	CH	O	11	punct
25	số	N	O	11	nmod
26	1015	M	O	25	det
27	đường	N	O	25	nmod
28	Trần_Hưng_Đạo	Np	O	27	nmod
29	,	CH	O	11	punct
30	phường	N	B-LOC	11	nmod
31	5	M	I-LOC	30	det
32	,	CH	O	11	punct
33	quận	N	B-LOC	11	nmod
34	5	M	I-LOC	33	det
35	,	CH	O	11	punct
36	TP.	Ny	B-LOC	11	nmod
37	HCM	Np	I-LOC	36	nmod
38	)	CH	O	8	punct
39	về	E	O	8	vmod
40	những	L	O	41	det
41	sai_phạm	N	O	39	pob
42	trong	E	O	41	nmod
43	hoạt_động	N	O	42	pob
44	quảng_cáo	V	O	43	nmod
45	các	L	O	46	det
46	dịch_vụ	N	O	44	dob
47	khám	V	O	46	nmod
48	,	CH	O	44	punct
49	chữa	V	O	44	vmod
50	bệnh	N	O	49	dob
51	và	Cc	O	41	coord
52	các	L	O	53	det
53	hoạt_động	N	O	51	conj
54	khác	A	O	53	nmod
55	liên_quan	V	O	53	nmod
56	.	CH	O	8	punct
1	Cụ_thể	A	O	6	adv
2	,	CH	O	6	punct
3	bệnh_viện	N	O	6	sub
4	này	P	O	3	det
5	đã	R	O	6	adv
6	quảng_cáo	V	O	0	root
7	các	L	O	8	det
8	sản_phẩm	N	O	6	dob
9	,	CH	O	8	punct
10	hàng_hoá	N	O	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	dịch_vụ	N	O	8	nmod
13	đặc_biệt	A	O	12	nmod
14	mà	C	O	6	coord
15	không	R	O	16	adv
16	được	V	O	14	conj
17	cơ_quan	N	O	19	sub
18	nhà_nước	N	O	17	nmod
19	có	V	O	16	vmod
20	thẩm_quyền	N	O	19	dob
21	xác_nhận	V	O	20	nmod
22	nội_dung	N	O	21	dob
23	trước	E	O	21	tmp
24	khi	N	O	23	pob
25	thực_hiện	V	O	24	nmod
26	quảng_cáo	V	O	25	vmod
27	theo	V	O	26	vmod
28	quy_định	V	O	27	vmod
29	.	CH	O	6	punct
1	Theo	E	O	0	xmdp
2	tìm_hiểu	V	O	1	vmod
3	của	E	O	2	vmod
4	chúng_tôi	P	O	3	pob
5	,	CH	O	2	punct
6	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	sub
7	Quốc_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	DNA	Ny	I-ORG	6	nmod
9	đã	R	O	11	adv
10	tự	P	O	11	vmod
11	giới_thiệu	V	O	2	dep
12	là	V	O	11	vmod
13	nơi	N	O	12	loc
14	chuyên	A	O	13	nmod
15	về	E	O	14	amod
16	chống	V	O	15	vmod
17	lão_hoá	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	11	punct
19	điều_trị	V	O	11	vmod
20	cơ	N	O	19	vmod
21	xương	N	O	20	nmod
22	khớp	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	11	punct
24	thẩm_mỹ	V	O	11	vmod
25	làm_đẹp	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	11	punct
27	sức_khoẻ	N	O	22	nmod
28	.	CH	O	25	punct
1	Đặc_biệt	A	O	6	mnr
2	bệnh_viện	N	O	3	sub
3	thực_hiện	V	O	0	root
4	thẩm_mỹ	N	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	làm_đẹp	V	O	0	root
7	và	Cc	O	6	coord
8	điều_trị	V	O	7	conj
9	xương	N	O	8	dob
10	khớp	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	thần_kinh	N	O	9	nmod
13	cột_sống	N	O	12	nmod
14	bằng	E	O	6	mnr
15	tế_bào	N	O	14	pob
16	gốc	N	O	15	nmod
17	Nhật_Bản	Np	B-LOC	16	nmod
18	.	CH	O	6	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	biết	V	O	2	vmod
4	có	V	O	3	vmod
5	Viện	N	O	4	dob
6	Tế_bào	N	O	5	nmod
7	gốc	N	O	6	nmod
8	với	E	O	5	nmod
9	các	L	O	10	det
10	trang_thiết_bị	N	O	8	pob
11	phòng_thí_nghiệm	N	O	10	nmod
12	hàng_đầu	N	O	10	nmod
13	khu_vực	N	O	10	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	các	L	O	16	det
16	thiết_bị	N	O	20	sub
17	tối_tân	A	O	16	nmod
18	đẳng_cấp	N	O	16	nmod
19	quốc_tế	A	O	18	nmod
20	đáp_ứng	V	O	2	vmod
21	công_tác	N	O	20	dob
22	xét_nghiệm	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	2	punct
24	lưu_trữ	V	O	2	vmod
25	,	CH	O	2	punct
26	sản_xuất	V	O	2	vmod
27	và	Cc	O	2	coord
28	điều_trị	V	O	27	conj
29	bằng	E	O	2	mnr
30	tế_bào	N	O	29	pob
31	gốc	N	O	30	nmod
32	Nhật_Bản	Np	B-LOC	31	nmod
33	.	CH	O	2	punct
1	Bên	N	O	8	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	8	punct
5	các	L	O	6	det
6	cơ_quan_chức_năng	N	O	8	sub
7	còn	R	O	8	adv
8	phát_hiện	V	O	0	root
9	bệnh_viện	N	O	11	sub
10	này	P	O	9	det
11	lập	V	O	8	vmod
12	hồ_sơ	N	O	11	dob
13	,	CH	O	11	punct
14	bệnh_án	N	O	27	sub
15	của	E	O	14	nmod
16	bệnh_nhân	N	O	15	pob
17	nhưng	C	O	11	coord
18	không	R	O	19	adv
19	ghi_chép	V	O	17	conj
20	đầy_đủ	A	O	19	vmod
21	theo	V	O	19	vmod
22	quy_định	V	O	21	vmod
23	của	E	O	22	nmod
24	pháp_luật	N	O	23	pob
25	;	CH	O	8	punct
26	không	R	O	27	adv
27	bảo_đảm	V	O	8	dep
28	các	L	O	29	det
29	điều_kiện	N	O	27	dob
30	về	E	O	29	nmod
31	nhân_lực	N	O	30	pob
32	trong	E	O	29	loc
33	quá_trình	N	O	32	pob
34	hoạt_động	V	O	33	nmod
35	.	CH	O	8	punct
1	Với	E	O	11	pmod
2	những	L	O	3	det
3	sai_phạm	N	O	1	pob
4	trên	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	Thanh_tra	N	O	3	nmod
7	Sở	N	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	TP	Ny	I-ORG	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	ra	V	O	0	root
12	quyết_định	N	O	11	dob
13	xử_phạt	V	O	12	nmod
14	Bệnh_viện	N	O	13	dob
15	Quốc_tế	N	O	14	nmod
16	DNA	Ny	O	14	nmod
17	số	N	O	14	nmod
18	tiền	N	O	17	nmod
19	43.700.000	M	O	20	det
20	đồng	Nu	O	17	nmod
21	và	Cc	O	11	coord
22	yêu_cầu	V	O	21	conj
23	bệnh_viện	N	O	22	dob
24	tháo_gỡ	V	O	23	nmod
25	,	CH	O	11	punct
26	xoá	V	O	11	vmod
27	toàn_bộ	L	O	29	det
28	những	L	O	29	det
29	nội_dung	N	O	26	dob
30	quảng_cáo	V	O	29	nmod
31	sai_trái	A	O	29	nmod
32	trên	N	O	29	nmod
33	.	CH	O	11	punct
1	Ngoài	N	O	13	sub
2	xử_phạt	V	O	1	nmod
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	2	dob
4	Quốc_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	DNA	Ny	I-ORG	3	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Thanh_tra	N	O	1	nmod
8	Sở	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	TP.	Ny	I-ORG	8	nmod
11	HCM	Np	I-ORG	10	nmod
12	còn	R	O	13	adv
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	cũng	R	O	16	adv
16	xử_phạt	V	O	13	vmod
17	một_số	L	O	18	det
18	cơ_sở	N	O	16	dob
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	khác	A	O	18	nmod
21	quảng_cáo	V	O	18	nmod
22	theo	V	O	21	vmod
23	kiểu	N	O	22	dob
24	“	CH	O	23	punct
25	bừa	N	O	23	nmod
26	”	CH	O	13	punct
27	như	C	O	13	vmod
28	trên	N	O	13	dob
29	gồm	V	O	28	nmod
30	:	CH	O	29	punct
31	Thẩm_mỹ_viện	N	B-LOC	54	sub
32	Mailisa	Np	I-LOC	31	nmod
33	(	CH	O	31	punct
34	thuộc	V	O	31	nmod
35	Công_ty	N	B-ORG	34	dob
36	TNHH	Ny	I-ORG	35	nmod
37	Mailisa	Np	I-ORG	35	nmod
38	tại	E	O	35	loc
39	chi_nhánh	N	O	38	pob
40	số	N	O	39	nmod
41	165	M	O	40	det
42	đường	N	O	40	nmod
43	Cao_Thắng	Np	O	42	nmod
44	,	CH	O	39	punct
45	phường	N	B-LOC	39	nmod
46	11	M	I-LOC	45	det
47	,	CH	O	45	punct
48	quận	N	B-LOC	45	nmod
49	10	M	I-LOC	48	det
50	,	CH	O	48	punct
51	TP.	Ny	B-LOC	48	nmod
52	HCM	Np	I-LOC	51	nmod
53	)	CH	O	31	punct
54	bị	V	O	13	vmod
55	xử_phạt	V	O	54	vmod
56	35	M	O	58	det
57	triệu	M	O	58	det
58	đồng	Nu	O	55	dob
59	;	CH	O	13	punct
60	cơ_sở	N	O	58	nmod
61	y_tế	N	O	60	nmod
62	tại	E	O	13	loc
63	số	N	O	62	pob
64	69-69	M	O	63	det
65	A	Np	O	63	nmod
66	Nguyễn_Văn_Trỗi	Np	O	63	nmod
67	,	CH	O	63	punct
68	phường	N	B-LOC	63	nmod
69	8	M	I-LOC	68	det
70	,	CH	O	63	punct
71	quận	N	B-LOC	63	nmod
72	Phú_Nhuận	Np	I-LOC	71	nmod
73	do	E	O	13	prp
74	ông	Nc	O	77	sub
75	Hồ	Np	B-PER	74	nmod
76	Nguyễn_Hiển_Vinh	Np	I-PER	74	nmod
77	làm	V	O	73	dep
78	chủ	N	O	77	dob
79	bị	V	O	77	vmod
80	xử_phạt	V	O	79	vmod
81	17.500.000	M	O	82	det
82	đồng	Nu	O	80	dob
83	...	CH	O	13	punct
1	Tất_cả	P	O	3	det
2	những	L	O	3	det
3	cơ_sở	N	O	7	sub
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	này	P	O	3	det
6	đều	R	O	7	adv
7	bị	V	O	0	root
8	Thanh_tra	N	O	11	sub
9	Sở	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	Np	I-ORG	9	nmod
11	buộc	V	O	7	vmod
12	tháo_gỡ	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	11	punct
14	xoá	V	O	11	vmod
15	toàn_bộ	L	O	17	det
16	những	L	O	17	det
17	nội_dung	N	O	14	dob
18	quảng_cáo	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	7	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	qua	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	9	punct
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	cơ_sở	N	O	9	sub
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	tự	P	O	9	vmod
9	quảng_cáo	V	O	0	root
10	vống	N	O	9	dob
11	,	CH	O	9	punct
12	thậm_chí	R	O	13	adv
13	có	V	O	9	vmod
14	cơ_sở	N	O	13	dob
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	không	R	O	17	adv
17	có	V	O	13	vmod
18	khả_năng	N	O	17	dob
19	điều_trị	V	O	18	nmod
20	nhưng	C	O	9	coord
21	cũng	R	O	23	adv
22	tự_ý	A	O	23	vmod
23	quảng_cáo	V	O	20	conj
24	,	CH	O	9	punct
25	giới_thiệu	V	O	9	vmod
26	điều_trị	V	O	25	vmod
27	rất	R	O	29	nmod
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	bệnh	N	O	26	dob
30	khiến	V	O	25	vmod
31	không	R	O	33	nmod
32	ít	A	O	33	nmod
33	bệnh_nhân	N	O	30	dob
34	“	CH	O	33	punct
35	tiền_mất_tật_mang	N	O	33	nmod
36	”	CH	O	9	punct
37	.	CH	O	9	punct
1	Dù	C	O	8	dep
2	Thanh_tra	N	O	8	sub
3	Sở	N	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	TP	Ny	I-ORG	4	nmod
6	cũng	R	O	8	adv
7	đã	R	O	8	adv
8	vào_cuộc	V	O	0	root
9	xử_lý	V	O	8	vmod
10	khá	R	O	12	nmod
11	nhiều	A	O	12	nmod
12	trường_hợp	N	O	9	dob
13	nhưng	C	O	8	coord
14	tình_trạng	N	O	17	sub
15	trên	N	O	14	nmod
16	vẫn	R	O	17	adv
17	tiếp_diễn	V	O	13	conj
18	và	Cc	O	17	coord
19	đang	R	O	20	adv
20	có	V	O	18	conj
21	dấu_hiệu	N	O	20	dob
22	bùng_phát	V	O	21	nmod
23	ngày_càng	X	O	24	x
24	nhiều	A	O	21	nmod
25	hơn	A	O	24	amod
26	.	CH	O	8	punct
27	7	M	O	8	dep
28	.	CH	O	8	punct
1	Thật	R	O	2	amod
2	giả	A	O	7	prd
3	thị_trường	N	O	2	amod
4	kính_thuốc	N	O	3	nmod
5	“	CH	O	7	punct
6	Nếu	C	O	7	dep
7	dùng	V	O	13	cnd
8	loại	N	O	7	dob
9	kính	N	O	8	nmod
10	rẻ_tiền	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	không	R	O	13	adv
13	đảm_bảo	V	O	0	root
14	chất_lượng	N	O	13	dob
15	sẽ	R	O	16	adv
16	dẫn	V	O	2	dep
17	đến	E	O	16	vmod
18	những	L	O	19	det
19	biến_chứng	N	O	17	pob
20	khôn_lường	A	O	19	nmod
21	.	CH	O	2	punct
1	Bởi	E	O	6	prp
2	những	L	O	3	det
3	loại	N	O	1	pob
4	kính	N	O	3	nmod
5	này	P	O	3	det
6	có_thể	R	O	8	adv
7	sẽ	R	O	8	adv
8	cản	V	O	0	root
9	lại	R	O	8	adv
10	ánh_sáng	N	O	8	dob
11	,	CH	O	8	punct
12	làm	V	O	8	vmod
13	giảm	V	O	12	vmod
14	lượng	N	O	13	dob
15	ánh_sáng	N	O	14	nmod
16	vào	E	O	12	loc
17	mắt	N	O	16	pob
18	.	CH	O	16	punct
1	Gây	N	O	4	prp
2	nên	C	O	4	dep
3	những	L	O	4	det
4	rối_loạn	V	O	0	root
5	thị_giác	N	O	4	dob
6	như	C	O	4	coord
7	giảm	V	O	6	conj
8	thị_lực	N	O	7	dob
9	,	CH	O	4	punct
10	nhìn	V	O	4	vmod
11	thấy	V	O	10	vmod
12	quầng	N	O	10	dob
13	bao	V	O	12	nmod
14	quanh	N	O	13	loc
15	các	L	O	16	det
16	nguồn	N	O	14	nmod
17	sáng	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	4	punct
1	Trầm_trọng	A	O	0	root
2	hơn	R	O	1	amod
3	,	CH	O	1	punct
4	có_thể	R	O	5	adv
5	gây	V	O	1	dep
6	tổn_thương	V	O	5	vmod
7	võng_mạc	N	O	6	dob
8	và	Cc	O	7	coord
9	đục	N	O	8	conj
10	thuỷ_tinh_thể	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	làm	V	O	5	vmod
13	loà	A	O	12	vmod
14	hay	C	O	13	coord
15	mù	A	O	14	conj
16	mắt	N	O	15	amod
17	”	CH	O	19	punct
18	,	CH	O	1	punct
19	bác_sĩ	N	O	21	sub
20	Phan_Đằng_Long	Np	B-PER	19	nmod
21	khuyến_cáo	V	O	1	dep
22	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thống_kê	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	Tổ_chức	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	thế_giới	N	I-ORG	5	nmod
7	(	CH	O	4	punct
8	WHO	Ny	B-ORG	4	nmod
9	)	CH	O	1	punct
10	,	CH	O	1	punct
11	tại	E	O	14	loc
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	hiện	N	O	14	tmp
14	có	V	O	1	dep
15	khoảng	N	O	20	nmod
16	14	M	O	20	det
17	-	CH	O	20	punct
18	36	M	O	20	det
19	triệu	M	O	20	det
20	người	N	O	14	dob
21	mắc	V	O	20	nmod
22	các	L	O	23	det
23	tật	N	O	21	dob
24	khúc_xạ	A	O	23	nmod
25	về	E	O	23	nmod
26	mắt	N	O	25	pob
27	như	C	O	23	coord
28	cận_thị	N	O	27	conj
29	,	CH	O	28	punct
30	viễn_thị	N	O	28	nmod
31	,	CH	O	28	punct
32	loạn_thị	N	O	28	nmod
33	…	CH	O	1	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	5	sub
2	tật	N	O	1	nmod
3	khúc_xạ	A	O	1	nmod
4	ngày_càng	X	O	5	x
5	tăng	V	O	0	root
6	nhanh	A	O	5	vmod
7	khiến	V	O	5	vmod
8	việc	N	O	7	dob
9	đeo	V	O	8	nmod
10	kính	N	O	9	dob
11	để	E	O	9	prp
12	điều_chỉnh	V	O	11	vmod
13	là	V	O	12	vmod
14	nhu_cầu	N	O	13	vmod
15	bức_thiết	A	O	14	nmod
16	.	CH	O	5	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	do	E	O	8	prp
4	kỹ_thuật	N	O	19	sub
5	đo	V	O	4	nmod
6	thị_lực	N	O	5	vmod
7	ở	E	O	0	root
8	nhiều	A	O	9	nmod
9	cơ_sở	N	O	7	pob
10	cung_cấp	V	O	9	nmod
11	kính_thuốc	N	O	10	dob
12	không	R	O	13	adv
13	bảo_đảm	V	O	9	nmod
14	chất_lượng	N	O	13	dob
15	,	CH	O	11	punct
16	thông_số	N	O	19	sub
17	kỹ_thuật	N	O	16	nmod
18	không	R	O	19	amod
19	đúng	A	O	3	dep
20	,	CH	O	19	punct
21	máy_móc	N	O	23	sub
22	không	R	O	23	adv
23	đạt	V	O	19	dep
24	chuẩn	N	O	23	dob
25	,	CH	O	19	punct
26	sản_phẩm	N	O	19	amod
27	kính	N	O	26	nmod
28	hỗn_loạn	A	O	26	nmod
29	…	CH	O	19	punct
30	đã	R	O	31	adv
31	khiến	V	O	19	dep
32	người	N	O	31	dob
33	dùng	V	O	32	nmod
34	rơi	V	O	33	vmod
35	vào	E	O	34	vmod
36	cảnh	N	O	35	pob
37	tiền	N	O	36	nmod
38	mất	V	O	36	nmod
39	,	CH	O	19	punct
40	tật	N	O	41	sub
41	mang	V	O	19	dep
42	.	CH	O	40	punct
1	Mua	V	O	0	root
2	bằng	E	O	1	mnr
3	...	CH	O	2	punct
4	niềm	Nc	O	2	pob
5	tin	V	O	4	nmod
6	Không	R	O	7	amod
7	khó	A	O	4	nmod
8	để	E	O	1	prp
9	bắt_gặp	V	O	8	vmod
10	cửa_hàng	N	O	9	dob
11	bán	V	O	10	nmod
12	mắt_kính	N	O	11	dob
13	ở	E	O	11	loc
14	các	L	O	15	det
15	trục	N	O	13	pob
16	đường	N	O	15	nmod
17	lớn	A	O	15	nmod
18	,	CH	O	10	punct
19	nhỏ	A	O	10	nmod
20	trên	E	O	10	loc
21	địa_bàn	N	O	20	pob
22	TPHCM	Ny	B-LOC	21	nmod
23	,	CH	O	1	punct
24	nhất_là	X	O	25	x
25	ở	E	O	1	dep
26	gần	A	O	25	dep
27	các	L	O	28	det
28	bệnh_viện	N	O	26	loc
29	có	V	O	28	nmod
30	chuyên_khoa	N	O	29	dob
31	mắt	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	1	punct
33	với	E	O	1	vmod
34	những	L	O	35	det
35	lời	N	O	33	pob
36	quảng_cáo	V	O	35	nmod
37	chuyên	A	O	35	nmod
38	về	E	O	37	amod
39	mắt	N	O	38	pob
40	cận	A	O	39	nmod
41	,	CH	O	35	punct
42	viễn	N	O	35	nmod
43	,	CH	O	35	punct
44	loạn_thị	N	O	35	nmod
45	và	Cc	O	35	nmod
46	có	V	O	35	nmod
47	bác_sĩ	N	O	46	dob
48	chuyên_khoa	N	O	47	nmod
49	đo	V	O	47	nmod
50	,	CH	O	1	punct
51	khám	V	O	1	vmod
52	mắt	N	O	51	dob
53	miễn_phí	V	O	52	nmod
54	.	CH	O	1	punct
1	Nhưng	C	O	8	dep
2	trên	E	O	8	loc
3	thực_tế	N	O	2	pob
4	,	CH	O	8	punct
5	rất	R	O	6	amod
6	ít	A	O	7	nmod
7	cơ_sở	N	O	8	sub
8	có	V	O	0	root
9	chuyên_viên	N	O	8	dob
10	hoặc	Cc	O	9	coord
11	bác_sĩ	N	O	10	conj
12	chuyên_khoa	N	O	11	nmod
13	mắt	N	O	11	nmod
14	làm_việc	V	O	11	nmod
15	.	CH	O	8	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	Trung_tâm	N	O	1	pob
3	kính	V	O	2	nmod
4	mắt	N	O	3	vmod
5	V.L.	Ny	O	4	nmod
6	trên	E	O	2	loc
7	đường	N	B-LOC	6	pob
8	Trường_Sa	Np	I-LOC	7	nmod
9	có	V	O	0	root
10	hẳn	R	O	9	adv
11	một	M	O	12	det
12	khu	N	O	9	dob
13	dành	V	O	12	nmod
14	cho	E	O	13	vmod
15	việc	N	O	14	pob
16	đo	V	O	15	nmod
17	mắt	N	O	16	vmod
18	.	CH	O	9	punct
1	Quy_trình	N	O	0	root
2	kiểm_tra	V	O	1	nmod
3	mắt	N	O	2	dob
4	gồm	V	O	1	nmod
5	3	M	O	6	det
6	phần	N	O	4	dob
7	:	CH	O	6	punct
8	kiểm_tra	V	O	6	nmod
9	qua	E	O	8	mnr
10	máy	N	O	9	pob
11	khúc_xạ	A	O	10	nmod
12	tự_động	A	O	10	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	qua	V	O	8	vmod
15	bảng	N	O	14	dob
16	đo	V	O	15	nmod
17	thị_lực	N	O	16	dob
18	để	E	O	14	prp
19	thử	V	O	18	vmod
20	phản_ứng	N	O	19	dob
21	của	E	O	20	nmod
22	mắt	N	O	21	pob
23	và	Cc	O	27	dep
24	cuối_cùng	A	O	22	nmod
25	là	C	O	27	dep
26	nhân_viên	N	O	24	amod
27	dựa	V	O	26	nmod
28	vào	E	O	27	vmod
29	kết_quả	N	O	28	pob
30	của	E	O	29	nmod
31	máy	N	O	30	pob
32	khúc_xạ	A	O	31	nmod
33	,	CH	O	1	punct
34	tầm	N	O	31	nmod
35	nhìn	V	O	34	nmod
36	của	E	O	34	nmod
37	mắt	N	O	36	pob
38	khách_hàng	N	O	37	nmod
39	để	E	O	1	nmod
40	đưa	V	O	39	vmod
41	khách	N	O	40	dob
42	đeo	V	O	40	vmod
43	thử	V	O	42	vmod
44	kính	N	O	43	dob
45	...	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	9	loc
2	vai	N	O	1	pob
3	người	N	O	2	nmod
4	đi	V	O	0	root
5	kiểm_tra	V	O	4	vmod
6	thị_lực	N	O	5	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	người	N	O	9	sub
9	viết	V	O	0	root
10	được	R	O	9	adv
11	nhân_viên	N	O	9	dob
12	bán_kính	N	O	11	nmod
13	giới_thiệu	V	O	11	nmod
14	kỹ_thuật_viên	N	O	13	dob
15	tên	N	O	14	nmod
16	Nam	Np	B-PER	15	nmod
17	kiểm_tra	V	O	11	nmod
18	mắt	N	O	17	dob
19	và	Cc	O	17	coord
20	đo	V	O	19	conj
21	thị_lực	N	O	20	dob
22	.	CH	O	9	punct
1	Sau	E	O	25	tmp
2	một	M	O	3	det
3	lúc	N	O	1	pob
4	bấm	V	O	3	nmod
5	bấm	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	chỉnh	V	O	4	vmod
8	chỉnh	V	O	7	vmod
9	chiếc	Nc	O	8	dob
10	máy	N	O	9	nmod
11	đo	V	O	9	nmod
12	mắt	N	O	11	dob
13	điện_tử	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	19	punct
15	kỹ_thuật_viên	N	O	19	sub
16	kết_luận	V	O	15	nmod
17	mắt	N	O	16	dob
18	trái	A	O	17	nmod
19	bị	V	O	3	nmod
20	cận	A	O	19	vmod
21	2	M	O	22	det
22	độ	Nu	O	20	amod
23	,	CH	O	25	punct
24	mắt	N	O	25	sub
25	phải	V	O	0	root
26	cận	A	O	25	vmod
27	3,5	M	O	28	det
28	độ	N	O	26	amod
29	và	Cc	O	25	coord
30	yêu_cầu	V	O	29	conj
31	ra	V	O	30	vmod
32	quầy	N	O	31	dob
33	kính	N	O	32	nmod
34	cắt	V	O	32	nmod
35	kính	N	O	34	dob
36	để	E	O	31	prp
37	đeo	V	O	36	vmod
38	.	CH	O	25	punct
1	Chưa	R	O	2	amod
2	yên_tâm	A	O	7	tmp
3	với	E	O	2	amod
4	kết_quả	N	O	3	pob
5	,	CH	O	7	punct
6	chúng_tôi	P	O	7	sub
7	tiếp_tục	V	O	0	root
8	ghé	V	O	7	vmod
9	của	E	O	8	vmod
10	hàng	N	O	9	pob
11	mắt_kính	N	O	10	nmod
12	trên	E	O	10	loc
13	đường	N	B-LOC	12	pob
14	Nguyễn_Oanh	Np	I-LOC	13	nmod
15	(	CH	O	10	punct
16	quận	N	B-LOC	10	nmod
17	Gò_Vấp	Np	I-LOC	16	nmod
18	)	CH	O	7	punct
19	để	E	O	7	prp
20	kiểm_tra	V	O	19	vmod
21	lại	R	O	20	adv
22	.	CH	O	7	punct
1	Đo	V	O	0	root
2	mắt	N	O	1	dob
3	xong	V	O	1	vmod
4	,	CH	O	1	punct
5	nhân_viên	N	O	7	sub
6	cửa_hàng	N	O	5	nmod
7	cho	V	O	1	vmod
8	biết	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	mắt	N	O	11	sub
11	phải	V	O	7	vmod
12	cận	A	O	11	vmod
13	4,5	M	O	14	det
14	độ	Nu	O	12	amod
15	,	CH	O	7	punct
16	mắt	N	O	18	sub
17	trái	A	O	16	nmod
18	cận	A	O	7	vmod
19	3,75	M	O	20	det
20	độ	N	O	18	amod
21	và	Cc	O	7	coord
22	yêu_cầu	V	O	21	conj
23	cắt	V	O	22	vmod
24	mắt_kính	N	O	23	dob
25	và	Cc	O	7	coord
26	cam_kết	V	O	25	conj
27	rằng	C	O	30	dep
28	thông_số	N	O	30	sub
29	đó	P	O	28	det
30	là	V	O	26	vmod
31	chuẩn	N	O	30	dob
32	,	CH	O	30	punct
33	máy	N	O	38	sub
34	đo	V	O	33	nmod
35	thị_lực	N	O	33	nmod
36	của	E	O	33	nmod
37	cửa_hàng	N	O	36	pob
38	được	V	O	30	dep
39	đầu_tư	V	O	38	vmod
40	hàng	N	O	39	dob
41	tỷ	M	O	42	det
42	đồng	Nu	O	40	nmod
43	nhập	V	O	38	vmod
44	từ	E	O	43	loc
45	nước_ngoài	N	O	44	pob
46	,	CH	O	30	punct
47	nên	C	O	30	coord
48	không	R	O	49	nmod
49	sai_số	N	O	47	conj
50	!	CH	O	1	punct
1	Theo	E	O	0	root
2	một	M	O	3	det
3	chuyên_gia	N	O	1	pob
4	về	E	O	3	nmod
5	khúc_xạ	A	O	4	dep
6	mắt	N	O	5	amod
7	,	CH	O	3	punct
8	hiện_nay	N	O	3	nmod
9	đa_phần	N	O	12	sub
10	cửa_hàng	N	O	9	nmod
11	kính	N	O	9	nmod
12	đầu_tư	V	O	3	nmod
13	các	L	O	14	det
14	máy	N	O	12	dob
15	đo	V	O	14	nmod
16	khúc_xạ	A	O	14	nmod
17	tự_động	A	O	16	amod
18	(	CH	O	12	punct
19	đo	V	O	12	vmod
20	miễn_phí	V	O	19	vmod
21	)	CH	O	24	punct
22	và	Cc	O	19	coord
23	luôn	R	O	24	adv
24	dựa	V	O	22	conj
25	vào	E	O	24	vmod
26	kết_quả	N	O	25	pob
27	này	P	O	26	det
28	để	E	O	24	prp
29	tư_vấn	V	O	28	vmod
30	lắp	V	O	29	vmod
31	và	Cc	O	28	dep
32	bán_kính	N	O	31	conj
33	cho	E	O	29	iob
34	khách_hàng	N	O	33	pob
35	.	CH	O	33	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	11	dep
2	,	CH	O	11	punct
3	thực_tế	N	O	11	sub
4	kết_quả	N	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	máy	N	O	5	pob
7	đo	V	O	6	nmod
8	khúc_xạ	A	O	6	nmod
9	tự_động	A	O	13	vmod
10	chỉ	R	O	11	adv
11	là	V	O	0	root
12	tham_khảo	V	O	11	vmod
13	xem	V	O	12	vmod
14	có	V	O	13	vmod
15	mắc	V	O	14	vmod
16	tật	N	O	15	dob
17	khúc_xạ	A	O	16	nmod
18	hay	C	O	11	coord
19	không	R	O	29	nmod
20	và	Cc	O	11	coord
21	cần_thiết	A	O	22	vmod
22	phải	V	O	20	conj
23	được	V	O	22	vmod
24	bác_sĩ	N	O	23	dob
25	chuyên_khoa	N	O	24	nmod
26	mắt	N	O	24	nmod
27	,	CH	O	11	punct
28	các	L	O	29	det
29	khúc_xạ_viên	N	O	24	nmod
30	khám	V	O	29	nmod
31	,	CH	O	11	punct
32	đánh_giá	V	O	11	vmod
33	thị_lực	N	O	32	dob
34	và	Cc	O	11	coord
35	chỉnh	V	O	34	conj
36	kính	N	O	35	dob
37	trên	E	O	35	loc
38	thực_tế	N	O	37	pob
39	của	E	O	29	nmod
40	mỗi	L	O	41	det
41	người	N	O	39	pob
42	.	CH	O	11	punct
1	“	CH	O	9	punct
2	Việc	N	O	9	sub
3	đo	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	3	punct
5	khám	V	O	0	root
6	mắt	N	O	5	dob
7	chính_xác	A	O	6	nmod
8	chưa	R	O	9	amod
9	đủ	A	O	0	root
10	mà_còn	C	O	9	amod
11	phải	V	O	9	dep
12	đo	V	O	11	vmod
13	ra	R	O	12	adv
14	công	N	O	12	dob
15	thức	V	O	14	nmod
16	kính	N	O	15	dob
17	đúng	A	O	12	vmod
18	về	E	O	12	vmod
19	độ	N	O	18	pob
20	cầu	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	19	punct
22	độ	N	O	19	nmod
23	loạn	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	19	punct
25	công_suất	N	O	19	nmod
26	;	CH	O	9	punct
27	từ	E	O	29	tmp
28	đó	P	O	27	pob
29	kê	V	O	9	dep
30	toa	N	O	29	dob
31	kính	N	O	30	nmod
32	chính_xác	A	O	30	nmod
33	và	Cc	O	29	coord
34	phải	V	O	33	conj
35	lắp	V	O	34	vmod
36	kính	N	O	35	dob
37	chuẩn	A	O	36	nmod
38	.	CH	O	9	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	đeo	V	O	0	root
3	kính	N	O	2	dob
4	không	R	O	5	amod
5	đúng	A	O	2	prd
6	tật	N	O	5	amod
7	khúc_xạ	A	O	6	nmod
8	(	CH	O	5	punct
9	cận	A	O	5	amod
10	,	CH	O	5	punct
11	viễn	N	O	5	amod
12	hoặc	Cc	O	5	amod
13	loạn	N	O	5	amod
14	-	CH	O	13	punct
15	PV	Ny	O	13	nmod
16	)	CH	O	2	punct
17	,	CH	O	2	punct
18	tác_hại	V	O	2	dep
19	sẽ	R	O	20	amod
20	khôn	A	O	18	vmod
21	lường.Trước	V	O	18	vmod
22	mắt	N	O	21	dob
23	sẽ	R	O	24	adv
24	có	V	O	2	dep
25	các	L	O	26	det
26	triệu_chứng	N	O	24	dob
27	biểu_hiện	V	O	26	nmod
28	rõ	A	O	27	vmod
29	như	C	O	27	coord
30	nhức	V	O	29	conj
31	mắt	N	O	30	dob
32	,	CH	O	2	punct
33	nhức	V	O	2	dep
34	đầu	N	O	33	dob
35	,	CH	O	2	punct
36	nhìn	V	O	2	dep
37	không	R	O	38	nmod
38	rõ.Về	N	O	36	dob
39	lâu_dài	A	O	38	nmod
40	là	C	O	36	coord
41	bị	V	O	40	conj
42	nhược	V	O	41	vmod
43	thị	N	O	42	dob
44	và	Cc	O	41	coord
45	dẫn	V	O	44	conj
46	đến	E	O	45	dir
47	lé	N	O	46	pob
48	(	CH	O	47	punct
49	bệnh	N	O	47	nmod
50	lác_mắt	N	O	49	nmod
51	)	CH	O	2	punct
52	”	CH	O	2	punct
53	,	CH	O	2	punct
54	vị	Nc	O	57	sub
55	chuyên_gia	N	O	54	nmod
56	này	P	O	54	det
57	cảnh_báo	V	O	2	dep
58	.	CH	O	2	punct
1	Thả_nổi	N	O	3	sub
2	quản_lý	V	O	1	nmod
3	Theo	V	O	0	root
4	Thông_tư	N	O	3	dob
5	số	N	O	4	nmod
6	41	M	O	7	det
7	ngày	N	O	4	tmp
8	14-11-2011	M	O	7	det
9	của	E	O	4	nmod
10	Bộ	N	B-ORG	9	pob
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	về	E	O	10	nmod
13	nội_dung	N	O	12	pob
14	“	M	O	13	det
15	Hướng_dẫn	Np	O	13	nmod
16	cấp	V	O	3	vmod
17	chứng_chỉ	N	O	16	dob
18	hành_nghề	V	O	17	nmod
19	đối_với	E	O	18	vmod
20	người	N	O	19	pob
21	hành_nghề	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	16	coord
23	cấp	V	O	22	conj
24	giấy_phép	N	O	23	dob
25	hoạt_động	V	O	24	nmod
26	đối_với	E	O	25	vmod
27	cơ_sở	N	O	26	pob
28	khám	V	O	27	nmod
29	bệnh	N	O	28	dob
30	,	CH	O	3	punct
31	chữa	V	O	3	vmod
32	bệnh	N	O	31	dob
33	”	CH	O	3	punct
34	,	CH	O	3	punct
35	chỉ	R	O	36	amod
36	rõ	A	O	3	dep
37	kinh_doanh	V	O	36	vmod
38	dịch_vụ	N	O	37	dob
39	kính_thuốc	N	O	38	nmod
40	là	V	O	36	vmod
41	loại_hình	N	O	40	vmod
42	kinh_doanh	V	O	41	nmod
43	có	V	O	42	vmod
44	điều_kiện	N	O	43	dob
45	.	CH	O	3	punct
1	Cụ_thể	A	O	9	adv
2	,	CH	O	9	punct
3	tại	E	O	9	loc
4	Điều	N	O	3	pob
5	34	M	O	4	det
6	của	E	O	4	nmod
7	Thông_tư	N	O	6	pob
8	41	M	O	7	det
9	quy_định	V	O	0	root
10	:	CH	O	9	punct
11	Điều_kiện	N	O	48	sub
12	cấp	V	O	11	nmod
13	giấy_phép	N	O	12	dob
14	hoạt_động	V	O	13	nmod
15	đối_với	E	O	14	vmod
16	cơ_sở	N	O	15	pob
17	dịch_vụ	N	O	16	nmod
18	kính_thuốc	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	9	punct
20	ngoài	E	O	48	adv
21	việc	N	O	20	pob
22	đáp_ứng	V	O	21	nmod
23	các	L	O	24	det
24	quy_định	V	O	22	dob
25	về	E	O	24	nmod
26	cơ_sở	N	O	25	pob
27	vật_chất	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	thiết_bị	N	O	26	nmod
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	9	punct
32	thì	C	O	9	coord
33	người	N	O	34	sub
34	chịu	V	O	32	conj
35	trách_nhiệm	N	O	34	dob
36	chuyên_môn	N	O	35	nmod
37	kỹ_thuật	N	O	36	nmod
38	đối_với	E	O	36	nmod
39	cơ_sở	N	O	38	pob
40	dịch_vụ	N	O	39	nmod
41	kính_thuốc	N	O	39	nmod
42	phải	V	O	39	nmod
43	là	V	O	42	vmod
44	người	N	O	43	vmod
45	tốt_nghiệp	V	O	44	nmod
46	trung_cấp	A	O	45	vmod
47	y	P	O	48	sub
48	trở	V	O	44	nmod
49	lên	V	O	48	vmod
50	,	CH	O	9	punct
51	có	V	O	9	vmod
52	chứng_chỉ	N	O	51	dob
53	hành_nghề	V	O	52	nmod
54	về	E	O	53	vmod
55	dịch_vụ	N	O	54	pob
56	kính_thuốc	N	O	55	nmod
57	và	Cc	O	9	coord
58	có	V	O	57	conj
59	thời_gian	N	O	58	dob
60	thực_hiện	V	O	59	nmod
61	đo	R	O	62	adv
62	kiểm	V	O	58	vmod
63	,	CH	O	48	punct
64	chẩn_đoán	V	O	48	vmod
65	tật	N	O	64	dob
66	khúc_xạ	A	O	65	nmod
67	mắt	N	O	66	amod
68	tại	E	O	64	loc
69	cơ_sở	N	O	68	pob
70	dịch_vụ	N	O	69	nmod
71	kính_thuốc	N	O	70	nmod
72	hoặc	Cc	O	69	coord
73	cơ_sở	N	O	72	conj
74	khám	V	O	73	nmod
75	bệnh	N	O	74	dob
76	,	CH	O	48	punct
77	chữa	V	O	48	vmod
78	bệnh	N	O	77	dob
79	có	V	O	78	nmod
80	chuyên_khoa	N	O	79	dob
81	mắt	N	O	80	nmod
82	ít_nhất	A	O	80	nmod
83	là	V	O	82	amod
84	45	M	O	85	det
85	tháng	N	O	83	tmp
86	,	CH	O	48	punct
87	kể	V	O	48	vmod
88	từ	E	O	87	vmod
89	ngày	N	O	88	pob
90	được	V	O	89	nmod
91	cấp	V	O	90	vmod
92	bằng	N	O	91	dob
93	tốt_nghiệp	V	O	87	vmod
94	trung_cấp	A	O	93	vmod
95	y	P	O	96	sub
96	trở	V	O	92	nmod
97	lên	V	O	96	vmod
98	…	CH	O	9	punct
1	Ngoài_ra	X	O	11	dep
2	,	CH	O	11	punct
3	phạm_vi	N	O	11	sub
4	hoạt_động	V	O	3	nmod
5	chuyên_môn	N	O	4	vmod
6	của	E	O	5	nmod
7	người	N	O	6	pob
8	hành_nghề	V	O	7	nmod
9	này	P	O	7	det
10	cũng	R	O	11	adv
11	được	V	O	0	root
12	quy_định	V	O	11	vmod
13	:	CH	O	12	punct
14	Đo	V	O	12	vmod
15	tật	N	O	14	dob
16	khúc_xạ	A	O	15	nmod
17	mắt	N	O	16	amod
18	,	CH	O	14	punct
19	tư_vấn	V	O	14	vmod
20	về	E	O	19	vmod
21	việc	N	O	20	pob
22	sử_dụng	V	O	21	nmod
23	kính	N	O	22	dob
24	;	CH	O	11	punct
25	mài	N	O	21	nmod
26	lắp	V	O	25	nmod
27	kính_thuốc	N	O	26	dob
28	theo	E	O	26	mnr
29	đơn	N	O	28	pob
30	của	E	O	29	nmod
31	bác_sĩ	N	O	30	pob
32	và	Cc	O	11	coord
33	bảo_hành	V	O	32	conj
34	kính_thuốc	N	O	33	dob
35	.	CH	O	11	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	trên	E	O	6	sub
3	thực_tế	N	O	2	pob
4	,	CH	O	9	punct
5	do	E	O	2	pmod
6	nhận_thức	N	O	0	root
7	và	Cc	O	6	coord
8	nhu_cầu	N	O	7	conj
9	tiện_lợi	A	O	8	nmod
10	của	E	O	6	nmod
11	khách_hàng	N	O	10	pob
12	,	CH	O	9	punct
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	cửa_hàng	N	O	9	amod
15	kinh_doanh	V	O	14	nmod
16	mắt_kính	N	O	15	dob
17	tuỳ_tiện	A	O	16	nmod
18	trong	E	O	14	nmod
19	việc	N	O	18	pob
20	đo	V	O	19	nmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	mài	V	O	21	conj
23	lắp	V	O	22	vmod
24	kính_thuốc	N	O	23	dob
25	cho	E	O	23	iob
26	khách_hàng	N	O	25	pob
27	.	CH	O	25	punct
1	Thậm_chí	R	O	5	dep
2	nhiều	A	O	3	nmod
3	cửa_hàng	N	O	5	sub
4	chỉ	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	cấp	V	O	5	vmod
7	đăng_ký	V	O	6	vmod
8	kinh_doanh	V	O	7	vmod
9	kính	N	O	8	dob
10	thời_trang	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	nhưng	C	O	5	coord
13	thấy	V	O	12	conj
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	khách_hàng	N	O	16	sub
16	có	V	O	13	vmod
17	nhu_cầu	N	O	16	dob
18	mua	V	O	17	nmod
19	kính_thuốc	N	O	18	dob
20	đã	R	O	22	adv
21	tự	P	O	22	vmod
22	trang_bị	V	O	13	vmod
23	thêm	R	O	22	adv
24	máy	N	O	22	dob
25	đo	V	O	24	nmod
26	khúc_xạ	A	O	25	vmod
27	,	CH	O	5	punct
28	tự	P	O	29	vmod
29	học	V	O	5	vmod
30	phương_pháp	N	O	29	dob
31	đo	V	O	30	nmod
32	mắt	N	O	31	vmod
33	,	CH	O	29	punct
34	cắt	V	O	29	vmod
35	và	Cc	O	29	coord
36	lắp	V	O	35	conj
37	kính_thuốc	N	O	36	dob
38	.	CH	O	5	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	bác_sĩ	N	O	1	dob
3	Phạm_Hồng_Mai	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Trưởng	N	O	2	nmod
6	khoa	N	O	5	nmod
7	Khúc_xạ	Np	O	6	nmod
8	Bệnh_viện	Np	B-ORG	6	loc
9	Mắt	Np	I-ORG	8	nmod
10	TPHCM	Ny	I-ORG	8	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	việc	N	O	2	nmod
13	sử_dụng	V	O	12	nmod
14	kính_thuốc	N	O	13	dob
15	không	R	O	16	amod
16	chuẩn	A	O	1	prd
17	trong	E	O	16	tmp
18	thời_gian	N	O	17	pob
19	dài	A	O	18	nmod
20	sẽ	R	O	21	adv
21	dẫn	V	O	1	vmod
22	đến	E	O	21	vmod
23	nhiều	A	O	24	nmod
24	tác_hại	N	O	22	pob
25	nghiêm_trọng	A	O	24	nmod
26	cho	E	O	21	iob
27	mắt	N	O	26	pob
28	,	CH	O	1	punct
29	nếu	C	O	30	dep
30	sử_dụng	V	O	1	dep
31	lâu_dài	A	O	30	vmod
32	sẽ	R	O	33	adv
33	khiến	V	O	1	vmod
34	mắt	N	O	33	dob
35	phải	V	O	33	vmod
36	điều_tiết	V	O	35	vmod
37	nhiều	A	O	36	vmod
38	hơn	R	O	37	amod
39	,	CH	O	33	punct
40	làm	V	O	33	vmod
41	tăng	V	O	40	vmod
42	độ	N	O	41	vmod
43	của	E	O	42	nmod
44	mắt	N	O	43	pob
45	…	CH	O	1	punct
1	Để	E	O	13	prp
2	có_thể	R	O	3	adv
3	đo	V	O	1	vmod
4	mắt	N	O	3	dob
5	và	Cc	O	3	coord
6	kiểm_tra	V	O	5	conj
7	thị_lực	N	O	6	dob
8	cho	E	O	6	iob
9	khách_hàng	N	O	8	pob
10	,	CH	O	13	punct
11	kỹ_thuật_viên	N	O	13	sub
12	khúc_xạ	A	O	11	nmod
13	phải	V	O	0	root
14	được	V	O	13	vmod
15	đào_tạo	V	O	14	vmod
16	bài_bản	N	O	15	vmod
17	và	Cc	O	13	coord
18	cần	V	O	17	conj
19	có	V	O	18	vmod
20	kinh_nghiệm	N	O	19	dob
21	qua	E	O	20	nmod
22	quá_trình	N	O	21	pob
23	làm_việc	V	O	22	nmod
24	.	CH	O	13	punct
1	Đối_với	E	O	15	prp
2	các	L	O	3	det
3	trường_hợp	N	O	1	pob
4	khó	A	O	3	nmod
5	như	C	O	4	amod
6	độ	N	O	4	amod
7	cận_thị	V	O	6	nmod
8	cao	A	O	7	vmod
9	,	CH	O	6	punct
10	viễn_thị	N	O	6	nmod
11	,	CH	O	15	punct
12	loạn_thị	N	O	3	nmod
13	cao	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	15	punct
15	cần	V	O	0	root
16	có	V	O	15	vmod
17	những	L	O	18	det
18	kỹ_thuật_viên	N	O	16	dob
19	nhiều	A	O	20	nmod
20	kinh_nghiệm	N	O	18	nmod
21	mới	R	O	22	adv
22	đo	V	O	18	nmod
23	được	R	O	22	adv
24	số_đo	N	O	22	dob
25	chính_xác	A	O	24	nmod
26	để	E	O	22	prp
27	làm	V	O	26	vmod
28	kính.Bên	N	O	27	dob
29	cạnh	N	O	28	nmod
30	đó	P	O	28	det
31	,	CH	O	15	punct
32	sau	E	O	38	tmp
33	khi	N	O	32	pob
34	có	V	O	33	nmod
35	số_đo	N	O	34	dob
36	đúng	A	O	35	nmod
37	,	CH	O	38	punct
38	cần	V	O	15	vmod
39	làm	V	O	38	vmod
40	kính	N	O	39	dob
41	bảo_đảm	V	O	40	nmod
42	chính_xác	A	O	41	vmod
43	với	E	O	41	vmod
44	toa	N	O	43	pob
45	kính	N	O	44	nmod
46	đã	R	O	47	adv
47	được	V	O	38	vmod
48	chỉ_định	V	O	47	vmod
49	.	CH	O	15	punct
1	Trước	E	O	14	tmp
2	thực_trạng	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	14	punct
5	bà	Nc	O	14	sub
6	Nguyễn_Thị_Huỳnh_Mai	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	Chánh	Np	O	5	nmod
9	văn_phòng	N	O	8	nmod
10	Sở	N	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	TPHCM	Ny	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	cho_hay	V	O	0	root
15	đoàn	N	O	14	dob
16	thanh_tra	V	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	sở	N	O	17	pob
19	cũng	R	O	21	adv
20	thường_xuyên	A	O	21	vmod
21	tiến_hành	V	O	14	vmod
22	kiểm_tra	V	O	21	vmod
23	hoạt_động	N	O	22	dob
24	tại	E	O	23	loc
25	các	L	O	26	det
26	cơ_sở	N	O	24	pob
27	kinh_doanh	V	O	26	nmod
28	kính_thuốc	N	O	27	dob
29	;	CH	O	14	punct
30	tuy_nhiên	C	O	14	coord
31	,	CH	O	14	punct
32	các	L	O	33	det
33	cơ_sở	N	O	36	sub
34	này	P	O	33	det
35	thường	R	O	36	adv
36	là	V	O	14	dep
37	cửa_hàng	N	O	36	dob
38	bán_kính	N	O	37	nmod
39	thông_thường	A	O	37	nmod
40	và	Cc	O	36	coord
41	được	V	O	40	conj
42	lắp	V	O	41	vmod
43	thêm	R	O	42	adv
44	máy	N	O	42	dob
45	đo	V	O	44	nmod
46	thị_lực	N	O	44	nmod
47	ngoài	E	O	44	nmod
48	khu_vực	N	O	47	pob
49	kinh_doanh	V	O	48	nmod
50	nên	C	O	36	coord
51	gây	V	O	50	conj
52	khó_khăn	A	O	51	vmod
53	cho	E	O	51	iob
54	các	L	O	55	det
55	đoàn	Nc	O	53	pob
56	kiểm_tra	V	O	55	nmod
57	xác_định	V	O	55	nmod
58	loại_hình	N	O	57	dob
59	kinh_doanh	V	O	58	nmod
60	là	V	O	51	vmod
61	cơ_sở	N	O	60	dob
62	kính_thuốc	N	O	61	nmod
63	hay	Cc	O	61	coord
64	cơ_sở	N	O	63	conj
65	kính	V	O	64	nmod
66	thông_thường	A	O	65	vmod
67	.	CH	O	14	punct
1	Tại	E	O	9	tmp
2	thời_điểm	N	O	1	pob
3	kiểm_tra	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	3	punct
5	các	L	O	6	det
6	cơ_sở	N	O	9	sub
7	này	P	O	6	det
8	không	R	O	9	adv
9	thực_hiện	V	O	0	root
10	đo	R	O	9	adv
11	tật	N	O	9	dob
12	khúc_xạ	A	O	11	nmod
13	mắt	N	O	12	amod
14	hay	C	O	9	coord
15	tư_vấn	V	O	14	conj
16	về	E	O	15	vmod
17	việc	N	O	16	pob
18	sử_dụng	V	O	17	nmod
19	kính	N	O	18	dob
20	hay	C	O	9	coord
21	thu_giữ	V	O	20	conj
22	được	R	O	21	adv
23	sổ	N	O	21	dob
24	khám	V	O	23	nmod
25	bệnh	N	O	24	dob
26	…	CH	O	9	punct
27	nên	C	O	9	coord
28	gây	V	O	27	conj
29	trở_ngại	V	O	28	vmod
30	trong	E	O	28	vmod
31	việc	N	O	30	pob
32	xác_lập	V	O	31	nmod
33	hành_vi	N	O	32	dob
34	khám	V	O	33	nmod
35	bệnh	N	O	34	dob
36	,	CH	O	32	punct
37	chữa	V	O	32	vmod
38	bệnh	N	O	37	dob
39	của	E	O	38	nmod
40	các	L	O	41	det
41	cá_nhân	N	O	39	pob
42	.	CH	O	9	punct
43	8	M	O	9	dep
44	.	CH	O	9	punct
1	Cẩn_trọng	A	O	11	mnr
2	với	E	O	1	amod
3	quảng_cáo	N	O	2	pob
4	thực_phẩm	N	O	3	nmod
5	bảo_vệ	V	O	3	nmod
6	sức_khoẻ	N	O	5	dob
7	Vina_Tảo_Thực	Np	O	6	nmod
8	phẩm	N	O	11	sub
9	chức_năng	N	O	8	nmod
10	đang	R	O	11	adv
11	được	V	O	0	root
12	bày_bán	V	O	11	vmod
13	tràn_lan	A	O	12	vmod
14	trên	E	O	12	loc
15	thị_trường	N	O	14	pob
16	,	CH	O	11	punct
17	tuy_nhiên	C	O	11	coord
18	độ	N	O	33	sub
19	tin_cậy	V	O	18	nmod
20	và	Cc	O	11	coord
21	chính_xác	A	O	20	conj
22	từ	E	O	18	nmod
23	những	L	O	24	det
24	trang	Nc	O	22	pob
25	mạng	N	O	24	nmod
26	quảng_cáo	V	O	24	nmod
27	về	E	O	24	nmod
28	những	L	O	29	det
29	loại	N	O	27	pob
30	thực_phẩm	N	O	29	nmod
31	này	P	O	29	det
32	chưa	R	O	33	adv
33	được	V	O	11	dep
34	xác_thực	V	O	33	vmod
35	.	CH	O	11	punct
1	Vừa_qua	X	O	7	xtmp
2	,	CH	O	7	punct
3	Cục	N	O	7	sub
4	An_Toàn	Np	O	3	nmod
5	Thực_phẩm	N	O	3	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	đưa	V	O	0	root
8	ra	R	O	7	adv
9	cảnh_báo	N	O	7	dob
10	đối_với	E	O	7	dir
11	trang	N	O	10	pob
12	quảng_cáo	V	O	11	nmod
13	http://www.leadviet.com.vn/san-pham/vina-tao.html	N	O	12	dob
14	quảng_cáo	V	O	13	nmod
15	sản_phẩm	N	O	14	dob
16	thực_phẩm	N	O	15	nmod
17	bảo_vệ	V	O	15	nmod
18	sức_khoẻ	N	O	17	dob
19	Vina_Tảo	Np	B-PER	18	nmod
20	(	CH	O	7	punct
21	Tảo	Np	O	18	nmod
22	xoắn	V	O	7	vmod
23	spirulina	N	O	22	dob
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	23	nmod
25	)	CH	O	7	punct
26	và	Cc	O	7	coord
27	https://five.vn/bac-ninh/dau-ca-my-egorex-omega-3-6-9-278573.htm	N	O	26	conj
28	quảng_cáo	V	O	27	nmod
29	sản_phẩm	N	O	28	dob
30	thực_phẩm	N	O	29	nmod
31	bảo_vệ	V	O	29	nmod
32	sức_khoẻ	N	O	31	dob
33	Egorex_Omega	Np	O	32	nmod
34	3.6.9	M	O	32	det
35	.	CH	O	7	punct
1	Hai	M	O	2	det
2	sản_phẩm	N	O	4	sub
3	này	P	O	2	det
4	được	V	O	0	root
5	Công_ty	N	B-ORG	31	sub
6	Cổ_phần	N	I-ORG	5	nmod
7	Quốc_tế	N	I-ORG	5	nmod
8	Lead	Np	I-ORG	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	(	CH	O	4	punct
12	Địa_chỉ	N	O	5	nmod
13	:	CH	O	5	punct
14	Số	N	O	5	nmod
15	05	M	O	14	det
16	,	CH	O	5	punct
17	lô	N	O	5	nmod
18	OV	Ny	O	17	nmod
19	16.5	M	O	18	det
20	–	CH	O	5	punct
21	KĐT	Ny	O	5	nmod
22	Xuân_Phương	Np	O	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	Xuân_Phương	Np	O	21	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	Quận	Np	B-LOC	21	nmod
27	Nam_Từ_Liêm	Np	I-LOC	21	nmod
28	,	CH	O	27	punct
29	Hà_Nội	Np	B-LOC	27	nmod
30	)	CH	O	27	punct
31	công_bố	V	O	4	vmod
32	và	Cc	O	31	coord
33	chịu	V	O	32	conj
34	trách_nhiệm	N	O	33	dob
35	sản_phẩm	N	O	34	nmod
36	.	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	Cục	N	O	1	sub
5	An_toàn	A	O	4	nmod
6	thực_phẩm	N	O	5	amod
7	đã	R	O	8	adv
8	mời	V	O	1	vmod
9	Công_ty	N	B-ORG	8	dob
10	Cổ_phần	N	I-ORG	9	nmod
11	Quốc_tế	N	I-ORG	9	nmod
12	Lead	Np	I-ORG	9	nmod
13	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
14	lên	V	O	8	iob
15	làm_việc	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	1	punct
17	tuy_nhiên	C	O	1	coord
18	đại_diện	N	O	20	sub
19	công_ty	N	O	18	nmod
20	khẳng_định	V	O	17	conj
21	sản_phẩm	N	O	18	nmod
22	TPBVSK	Ny	O	21	nmod
23	Vina_Tảo	Np	O	21	nmod
24	(	CH	O	1	punct
25	Tảo	Np	O	26	sub
26	xoắn	V	O	1	vmod
27	spirulina	N	O	26	dob
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	nmod
29	)	CH	O	1	punct
30	trên	E	O	1	pmod
31	trang	N	O	30	pob
32	http://www.leadviet.com.vn/san-pham/vina-tao.html	N	O	31	nmod
33	và	Cc	O	31	coord
34	sản_phẩm	N	O	33	conj
35	thực_phẩm	N	O	34	nmod
36	bảo_vệ	V	O	34	nmod
37	sức_khoẻ	N	O	36	dob
38	Egorex_Omega	Np	O	37	nmod
39	3.6.9	M	O	37	det
40	trên	E	O	36	loc
41	trang	Nc	O	40	pob
42	https://five.vn/bac-ninh/dau-ca-my-egorex-omega-3-6-9-278573.html	Np	O	41	nmod
43	không	R	O	44	adv
44	phải	V	O	1	vmod
45	do	E	O	44	prp
46	Công_ty	N	B-ORG	51	sub
47	Cổ_phần	N	I-ORG	46	nmod
48	Quốc_tế	N	I-ORG	46	nmod
49	Lead	Np	I-ORG	46	nmod
50	Việt_Nam	Np	I-ORG	46	nmod
51	thực_hiện	V	O	45	dep
52	và	Cc	O	51	coord
53	chịu	V	O	52	conj
54	trách_nhiệm	N	O	53	dob
55	về	E	O	54	nmod
56	chất_lượng	N	O	55	pob
57	và	Cc	O	51	coord
58	sẽ	R	O	60	adv
59	không	R	O	60	adv
60	được	V	O	57	conj
61	đảm_bảo	V	O	60	vmod
62	về	E	O	61	vmod
63	chất_lượng	N	O	62	pob
64	,	CH	O	1	punct
65	an_toàn	A	O	66	vmod
66	theo	V	O	1	vmod
67	công_bố	V	O	66	vmod
68	được	R	O	67	adv
69	cơ_quan	N	O	67	dob
70	có	V	O	69	nmod
71	thẩm_quyền	N	O	70	dob
72	xác_nhận	V	O	71	nmod
73	.	CH	O	1	punct
1	Cục	N	O	5	sub
2	An_toàn	A	O	1	nmod
3	thực_phẩm	N	O	2	amod
4	đang	R	O	5	adv
5	phối_hợp	V	O	0	root
6	với	E	O	5	vmod
7	các	L	O	8	det
8	cơ_quan_chức_năng	N	O	6	pob
9	để	E	O	5	prp
10	xử_lý	V	O	9	vmod
11	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	0	root
2	quá_trình	N	O	1	pob
3	các	L	O	4	det
4	cơ_quan_chức_năng	N	O	2	nmod
5	xử_lý	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	8	punct
7	Cục	N	O	2	nmod
8	An_toàn	A	O	7	nmod
9	thực_phẩm	N	O	8	amod
10	,	CH	O	13	punct
11	Bộ	N	B-ORG	13	sub
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	khuyến_cáo	V	O	7	nmod
14	người	N	O	13	dob
15	tiêu_dùng	V	O	14	nmod
16	không	R	O	17	adv
17	mua	V	O	13	vmod
18	thực_phẩm	N	O	17	dob
19	bảo_vệ	V	O	18	nmod
20	sức_khoẻ	N	O	18	nmod
21	Vina_Tảo	Np	B-PER	20	nmod
22	(	CH	O	13	punct
23	Tảo	Np	O	20	nmod
24	xoắn	V	O	13	vmod
25	spirulina	N	O	24	dob
26	Việt_Nam	Np	B-LOC	25	nmod
27	)	CH	O	13	punct
28	và	Cc	O	13	coord
29	Egorex_Omega	N	O	28	conj
30	3.6.9	M	O	29	det
31	trên	E	O	13	loc
32	các	L	O	33	det
33	trang	N	O	31	pob
34	website	Ny	O	33	nmod
35	/	CH	O	33	punct
36	internet	N	O	33	nmod
37	nêu	V	O	13	prp
38	trên	N	O	37	loc
39	.	CH	O	13	punct
40	9	M	O	38	det
41	.	CH	O	37	punct
1	Người	N	O	3	sub
2	không	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	BHYT	Ny	O	3	dob
5	“	CH	O	3	punct
6	méo_mặt	A	O	3	prd
7	”	CH	O	3	punct
8	vì	E	O	3	prp
9	giá	N	O	12	sub
10	viện_phí	N	O	9	nmod
11	Việc	N	O	9	nmod
12	phải	V	O	8	dep
13	móc	V	O	12	vmod
14	tiền_túi	N	O	13	dob
15	để	E	O	13	prp
16	trả	V	O	15	vmod
17	viện_phí	N	O	16	dob
18	khi	N	O	16	tmp
19	giá	N	O	22	sub
20	dịch_vụ	N	O	19	nmod
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	được	V	O	18	nmod
23	điều_chỉnh	V	O	22	vmod
24	,	CH	O	3	punct
25	người	N	O	27	sub
26	không	R	O	27	adv
27	có	V	O	3	dep
28	BHYT	Ny	O	27	dob
29	có_thể	R	O	31	adv
30	sẽ	R	O	31	adv
31	nhẵn_túi	V	O	27	vmod
32	Trong	E	O	31	loc
33	bối_cảnh	N	O	32	pob
34	xăng_dầu	N	O	33	nmod
35	tăng	V	O	33	nmod
36	,	CH	O	27	punct
37	điện	N	O	38	sub
38	tăng	V	O	27	dep
39	,	CH	O	43	punct
40	Bộ	N	B-ORG	43	sub
41	Y_tế	N	I-ORG	40	nmod
42	đã	R	O	43	adv
43	có	V	O	27	dep
44	công_văn	N	O	43	dob
45	yêu_cầu	V	O	43	prp
46	các	L	O	47	det
47	tỉnh	N	O	45	dob
48	tạm	A	O	47	nmod
49	hoãn	V	O	45	vmod
50	việc	N	O	49	dob
51	tăng	V	O	50	nmod
52	viện_phí	N	O	51	vmod
53	để	E	O	51	prp
54	giảm	V	O	53	vmod
55	gánh	N	O	54	vmod
56	nặng	A	O	55	nmod
57	cho	E	O	55	nmod
58	người_dân	N	O	57	pob
59	.	CH	O	3	punct
60	12%	M	O	61	det
61	người_dân	N	O	63	sub
62	chưa	R	O	63	adv
63	tham_gia	V	O	3	vmod
64	BHYT	Ny	O	63	dob
65	Theo	V	O	63	vmod
66	Bộ	N	B-ORG	65	pob
67	Y_tế	N	I-ORG	66	nmod
68	,	CH	O	3	punct
69	hiện	N	O	71	tmp
70	tỉ_lệ	N	O	66	nmod
71	bao_phủ	V	O	70	nmod
72	BHYT	Ny	O	71	dob
73	vào_khoảng	X	O	74	x
74	88%	M	O	69	det
75	.	CH	O	3	punct
1	Như_vậy	C	O	5	dep
2	cả	P	O	3	nmod
3	nước	N	O	5	tpc
4	hiện	N	O	9	tmp
5	còn	R	O	0	root
6	12%	M	O	7	det
7	dân_số	N	O	5	dob
8	chưa	R	O	9	adv
9	tham_gia	V	O	7	nmod
10	BHYT	Ny	O	9	dob
11	.	CH	O	10	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	14	dep
2	,	CH	O	14	punct
3	trong	E	O	14	tmp
4	tình_hình	N	O	3	pob
5	giá	N	O	4	nmod
6	xăng_dầu	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	điện	N	O	7	conj
9	tăng	V	O	4	nmod
10	,	CH	O	14	punct
11	nếu	C	O	14	dep
12	các	L	O	13	det
13	địa_phương	N	O	14	sub
14	ban_hành	V	O	0	root
15	nghị_quyết	N	O	14	dob
16	về	E	O	15	nmod
17	điều_chỉnh	V	O	16	vmod
18	giá	N	O	17	dob
19	dịch_vụ	N	O	18	nmod
20	khám_chữa	V	O	18	nmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	(	CH	O	18	punct
23	KCB	Ny	O	18	nmod
24	)	CH	O	14	punct
25	không	R	O	26	adv
26	thuộc	V	O	14	vmod
27	phạm_vi	N	O	26	dob
28	thanh_toán	V	O	27	nmod
29	Quỹ_BHYT	Np	O	27	nmod
30	theo	V	O	26	vmod
31	mức	N	O	30	dob
32	giá	N	O	31	nmod
33	quy_định	V	O	32	nmod
34	của	E	O	32	nmod
35	Thông_tư	N	O	34	pob
36	37/2018/TT-BYT	Ny	O	35	nmod
37	thì	C	O	14	coord
38	có	V	O	37	conj
39	nguy_cơ	N	O	38	dob
40	đẩy	V	O	39	nmod
41	chỉ_số	N	O	40	dob
42	giá	N	O	41	nmod
43	tiêu_dùng	V	O	42	nmod
44	(	CH	O	14	punct
45	CPI	Ny	O	41	nmod
46	)	CH	O	14	punct
47	của	E	O	42	nmod
48	địa_phương	N	O	47	pob
49	lên	V	O	14	dep
50	cao	A	O	49	vmod
51	.	CH	O	14	punct
1	Do_đó	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	Bộ	N	B-ORG	5	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	đề_nghị	V	O	0	root
6	ngoài	E	O	3	loc
7	6	M	O	8	det
8	tỉnh	N	O	6	pob
9	,	CH	O	8	punct
10	thành	V	O	5	vmod
11	(	CH	O	5	punct
12	Sơn_La	Np	B-LOC	8	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	Yên_Bái	Np	B-LOC	12	nmod
15	,	CH	O	5	punct
16	Thanh_Hoá	Np	B-LOC	12	nmod
17	,	CH	O	5	punct
18	Hưng_Yên	Np	B-LOC	16	nmod
19	,	CH	O	5	punct
20	Đồng_Tháp	Np	B-LOC	25	sub
21	và	Cc	O	5	coord
22	Hà_Nội	Np	B-LOC	21	conj
23	)	CH	O	5	punct
24	đã	R	O	25	adv
25	ban_hành	V	O	5	vmod
26	Nghị_quyết	N	O	25	dob
27	về	E	O	26	nmod
28	điều_chỉnh	V	O	27	vmod
29	giá	N	O	28	dob
30	dịch_vụ	N	O	29	nmod
31	KCB	Ny	O	30	nmod
32	không	R	O	33	adv
33	thuộc	V	O	29	nmod
34	phạm_vi	N	O	33	dob
35	thanh_toán	V	O	34	nmod
36	Quỹ_BHYT	Np	O	34	nmod
37	theo	V	O	33	vmod
38	quy_định	V	O	37	vmod
39	tại	E	O	38	loc
40	Thông_tư	N	O	39	pob
41	37	M	O	40	det
42	,	CH	O	5	punct
43	các	L	O	44	det
44	địa_phương	N	O	47	sub
45	khác	A	O	44	nmod
46	tạm	A	O	45	amod
47	dừng	V	O	5	dep
48	tăng	V	O	47	vmod
49	viện_phí	N	O	48	dob
50	nếu	C	O	51	dep
51	làm	V	O	49	nmod
52	tăng	V	O	51	vmod
53	CPI	Ny	O	52	dob
54	.	CH	O	5	punct
1	Trước_mắt	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	các	L	O	4	det
4	địa_phương	N	O	5	sub
5	giao	V	O	0	root
6	cho	E	O	5	iob
7	Sở	N	O	6	pob
8	Y_tế	N	O	7	nmod
9	phối_hợp	V	O	7	nmod
10	với	E	O	9	vmod
11	Cục	N	O	10	pob
12	Thống_kê	V	O	11	nmod
13	tính_toán	V	O	12	vmod
14	tác_động	N	O	13	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	việc	N	O	15	pob
17	điều_chỉnh	V	O	16	nmod
18	giá	N	O	17	dob
19	đến	E	O	17	vmod
20	CPI	Ny	O	19	pob
21	của	E	O	20	nmod
22	địa_phương	N	O	21	pob
23	,	CH	O	5	punct
24	trường_hợp	N	O	20	nmod
25	tác_động	V	O	24	nmod
26	tăng	V	O	25	vmod
27	CPI	Ny	O	26	dob
28	của	E	O	27	nmod
29	địa_phương	N	O	28	pob
30	thì	C	O	26	dep
31	tạm_thời	A	O	33	adv
32	chưa	R	O	33	adv
33	quyết_định	V	O	30	conj
34	mức	N	O	33	vmod
35	giá	N	O	34	nmod
36	theo	V	O	34	nmod
37	quy_định	V	O	36	vmod
38	của	E	O	34	nmod
39	Thông_tư	N	O	38	pob
40	37/2018/	M	O	41	det
41	TT-BYT	Nu	O	33	tmp
42	mà	C	O	33	coord
43	sẽ	R	O	44	adv
44	xem_xét	V	O	42	conj
45	quyết_định	V	O	44	vmod
46	ở	E	O	44	loc
47	thời_điểm	N	O	46	pob
48	thích_hợp	A	O	47	nmod
49	.	CH	O	5	punct
1	Bộ	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	đề_nghị	V	O	0	root
5	lãnh_đạo	N	O	8	sub
6	các	L	O	7	det
7	địa_phương	N	O	5	nmod
8	chỉ_đạo	V	O	4	vmod
9	Sở	N	O	8	dob
10	Y_tế	N	O	9	nmod
11	và	Cc	O	8	coord
12	các	L	O	13	det
13	cơ_sở	N	O	15	sub
14	KCB	Ny	O	13	nmod
15	tiếp_tục	V	O	11	conj
16	triển_khai	V	O	15	vmod
17	thực_hiện	V	O	16	vmod
18	các	L	O	19	det
19	ý_kiến	N	O	17	dob
20	chỉ_đạo	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	Bộ_trưởng	N	O	21	pob
23	Bộ	N	B-ORG	22	nmod
24	Y_tế	N	I-ORG	23	nmod
25	và	Cc	O	22	coord
26	Chỉ_thị	N	O	25	conj
27	847	M	O	26	det
28	/	CH	O	19	punct
29	CT-BYT	Nu	O	19	nmod
30	ngày	N	O	19	tmp
31	21-8-2018	M	O	30	det
32	về	E	O	19	nmod
33	các	L	O	34	det
34	giải_pháp	N	O	32	pob
35	bảo_đảm	V	O	34	nmod
36	và	Cc	O	35	coord
37	nâng	V	O	36	conj
38	cao	A	O	37	vmod
39	chất_lượng	N	O	37	dob
40	dịch_vụ	N	O	39	nmod
41	khi	N	O	37	tmp
42	điều_chỉnh	V	O	41	nmod
43	giá	N	O	42	dob
44	,	CH	O	4	punct
45	đặc_biệt	A	O	43	nmod
46	không	R	O	47	adv
47	thu	V	O	4	vmod
48	tiền	N	O	47	dob
49	đối_với	E	O	47	vmod
50	người_nhà	N	O	49	pob
51	vào	E	O	47	tmp
52	thăm_nuôi	V	O	51	vmod
53	người_bệnh	N	O	52	dob
54	dưới	E	O	52	loc
55	các	L	O	56	det
56	hình_thức	N	O	54	pob
57	do	E	O	47	prp
58	giá	N	O	63	sub
59	dịch_vụ	N	O	58	nmod
60	ngày	N	O	58	nmod
61	giường_bệnh	N	O	60	nmod
62	đã	R	O	63	adv
63	bao_gồm	V	O	57	dep
64	chi_phí	N	O	63	dob
65	điện	N	O	64	nmod
66	,	CH	O	64	punct
67	nước	N	O	64	nmod
68	,	CH	O	64	punct
69	vệ_sinh	V	O	64	nmod
70	buồng	N	O	69	dob
71	bệnh	N	O	70	nmod
72	của	E	O	70	nmod
73	người_nhà	N	O	72	pob
74	bệnh_nhân	N	O	73	nmod
75	.	CH	O	4	punct
1	Trước	E	O	17	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	17	punct
4	đầu	N	O	17	tmp
5	tháng	N	O	4	nmod
6	5-2019	M	O	5	det
7	,	CH	O	17	punct
8	các	L	O	9	det
9	cơ_sở	N	O	17	sub
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	công_lập	A	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	TP	Ny	B-LOC	12	pob
14	Hà_Nội	Np	I-LOC	13	nmod
15	đã	R	O	17	adv
16	chính_thức	A	O	17	vmod
17	điều_chỉnh	V	O	0	root
18	tăng_giá	V	O	17	vmod
19	dịch_vụ	N	O	18	dob
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	đối_với	E	O	18	vmod
22	người	N	O	21	pob
23	không	R	O	24	adv
24	có	V	O	22	nmod
25	thẻ	N	O	24	dob
26	BHYT	Ny	O	25	nmod
27	đến	E	O	21	pmod
28	KCB	Ny	O	27	pob
29	.	CH	O	17	punct
1	Danh_mục	N	O	8	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	giá	N	O	1	nmod
4	các	L	O	5	det
5	dịch_vụ	N	O	3	nmod
6	KCB	Ny	O	5	nmod
7	không	R	O	8	adv
8	thuộc	V	O	0	root
9	Quỹ_BHYT	Np	O	8	dob
10	chi_trả	V	O	9	nmod
11	gồm	V	O	8	vmod
12	:	CH	O	11	punct
13	10	M	O	14	det
14	dịch_vụ	N	O	29	sub
15	KCB	Ny	O	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	6	M	O	18	det
18	dịch_vụ	N	O	14	nmod
19	ngày	N	O	18	nmod
20	giường	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	14	punct
22	1.937	M	O	23	det
23	giá	N	O	14	nmod
24	các	L	O	25	det
25	dịch_vụ	N	O	23	nmod
26	kỹ_thuật	N	O	25	nmod
27	và	Cc	O	25	coord
28	xét_nghiệm	N	O	27	conj
29	áp_dụng	V	O	11	vmod
30	cho	E	O	29	vmod
31	các	L	O	32	det
32	hạng	N	O	30	pob
33	bệnh_viện	N	O	32	nmod
34	.	CH	O	8	punct
1	Mức	N	O	5	sub
2	giá	N	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	chỉ	R	O	5	adv
5	điều_chỉnh	V	O	0	root
6	tăng	V	O	5	vmod
7	theo	V	O	6	vmod
8	mức	N	O	7	dob
9	lương	N	O	8	nmod
10	cơ_sở	N	O	8	nmod
11	vào	E	O	6	vmod
12	giá	N	O	11	pob
13	,	CH	O	5	punct
14	từ	E	O	5	tmp
15	1.150.000	M	O	16	det
16	đồng	Nu	O	14	pob
17	lên	V	O	14	pmod
18	1.390.000	M	O	19	det
19	đồng	Nu	O	17	dob
20	.	CH	O	5	punct
1	Sẽ	R	O	2	adv
2	điều_chỉnh	V	O	0	root
3	viện_phí	N	O	2	dob
4	với	E	O	2	vmod
5	nhóm	N	O	4	pob
6	chưa	R	O	7	adv
7	có	V	O	5	nmod
8	BHYT	Ny	O	7	dob
9	Các	L	O	10	det
10	chuyên_gia	N	O	8	nmod
11	cho	V	O	2	vmod
12	biết	V	O	11	vmod
13	so	V	O	12	vmod
14	với	E	O	13	vmod
15	quy_định	V	O	14	vmod
16	hiện_nay	N	O	15	vmod
17	,	CH	O	11	punct
18	tại	E	O	14	pmod
19	Thông_tư	N	O	18	pob
20	37	M	O	19	det
21	/	CH	O	19	punct
22	BYT	Ny	O	19	nmod
23	,	CH	O	19	punct
24	mức	N	O	19	nmod
25	điều_chỉnh	V	O	24	nmod
26	giá	N	O	25	dob
27	khám	V	O	26	nmod
28	bệnh	N	O	27	dob
29	,	CH	O	11	punct
30	giá_sử_dụng	V	O	11	vmod
31	giường	N	O	30	dob
32	tính	V	O	11	vmod
33	theo	E	O	32	tmp
34	ngày	N	O	33	pob
35	tăng	V	O	34	nmod
36	hơn	A	O	41	nmod
37	10%	M	O	32	vmod
38	;	CH	O	2	punct
39	giá	N	O	44	sub
40	các	L	O	41	det
41	dịch_vụ	N	O	39	nmod
42	kỹ_thuật	N	O	41	nmod
43	y_tế	N	O	41	nmod
44	tăng	V	O	2	dep
45	hơn	A	O	46	dep
46	3%	M	O	44	vmod
47	.	CH	O	2	punct
1	Với	E	O	11	tpc
2	bệnh_nhân	N	O	1	pob
3	có	V	O	2	nmod
4	thẻ	N	O	3	dob
5	BHYT	Ny	O	4	nmod
6	thì	C	O	11	dep
7	mức	N	O	11	sub
8	điều_chỉnh	V	O	7	nmod
9	không	R	O	11	amod
10	quá	R	O	11	amod
11	lớn	A	O	0	root
12	nhưng	C	O	11	dep
13	với	E	O	8	vmod
14	những	L	O	15	det
15	bệnh_nhân	N	O	13	pob
16	không	R	O	17	adv
17	có	V	O	15	nmod
18	thẻ	N	O	17	dob
19	BHYT	Ny	O	18	nmod
20	hoặc	Cc	O	15	coord
21	người	N	O	20	conj
22	tự	P	O	23	vmod
23	chi_trả	V	O	21	nmod
24	toàn_bộ	L	O	25	det
25	chi_phí	N	O	23	dob
26	KCB	Ny	O	25	nmod
27	thì	C	O	11	dep
28	viện_phí	N	O	30	sub
29	mới	R	O	30	adv
30	được	V	O	11	dep
31	tính	V	O	30	vmod
32	đủ	A	O	31	vmod
33	các	L	O	34	det
34	chi_phí	N	O	31	dob
35	trực_tiếp	A	O	34	nmod
36	và	Cc	O	34	coord
37	tính	N	O	36	conj
38	cả	P	O	39	nmod
39	lương	N	O	37	nmod
40	nhân_viên	N	O	39	nmod
41	y_tế	N	O	40	nmod
42	.	CH	O	11	punct
1	"	CH	O	5	punct
2	Khi	N	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	địa_phương	N	O	10	sub
5	điều_chỉnh	V	O	4	nmod
6	viện_phí	N	O	5	vmod
7	đồng_loạt	R	O	8	amod
8	chắc_chắn	A	O	10	vmod
9	sẽ	R	O	10	adv
10	trở_thành	V	O	2	nmod
