1	Điểm	N	O	6	sub
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	02/7/2019	M	O	4	det
6	Đẩy_mạnh	V	O	0	root
7	ngăn_chặn	V	O	6	vmod
8	lạm_dụng	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	6	punct
10	trục_lợi	V	O	6	vmod
11	quỹ	N	O	10	dob
12	BHYT	Ny	O	11	nmod
13	Bộ	Np	B-ORG	11	nmod
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	và	Cc	O	6	coord
16	BHXH	Ny	B-ORG	19	sub
17	Việt_Nam	Np	I-ORG	16	nmod
18	vừa	R	O	19	adv
19	tổ_chức	V	O	15	conj
20	Hội_nghị	N	O	19	dob
21	giao_ban	N	O	20	nmod
22	thực_hiện	V	O	20	nmod
23	chính_sách	N	O	22	dob
24	BHYT	Ny	O	23	nmod
25	quý	N	O	23	nmod
26	I	M	O	25	det
27	/	CH	O	23	punct
28	2019	M	O	23	nmod
29	.	CH	O	6	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	12	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	3	nmod
5	và	Cc	O	1	coord
6	Thứ_trưởng	N	O	5	conj
7	,	CH	O	12	punct
8	Tổng_Giám_đốc	Np	O	12	sub
9	BHXH	Ny	B-ORG	8	nmod
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
11	Nguyễn_Thị_Minh	Np	B-PER	8	nmod
12	chủ_trì	V	O	0	root
13	hội_nghị	N	O	12	dob
14	.	CH	O	12	punct
1	Cùng	A	O	5	adv
2	tham_dự	V	O	1	vmod
3	hội_nghị	N	O	2	dob
4	còn	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	Thứ_trưởng	N	O	5	dob
7	Bộ	N	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	7	nmod
10	;	CH	O	5	punct
11	Phó	Z	O	12	nmod
12	Tổng_Giám_đốc	Np	O	61	sub
13	BHXH	Ny	B-ORG	12	nmod
14	Việt_Nam	Np	I-ORG	13	nmod
15	Phạm_Lương_Sơn	Np	B-PER	13	nmod
16	và	Cc	O	5	coord
17	đại_diện	N	O	16	conj
18	Bộ	Np	B-ORG	17	nmod
19	Tài_chính	Np	I-ORG	18	nmod
20	,	CH	O	18	punct
21	Bộ	Np	B-ORG	18	nmod
22	LĐTBXH	Ny	I-ORG	18	nmod
23	,	CH	O	17	punct
24	BHXH	Ny	B-ORG	17	nmod
25	Bộ	Np	I-ORG	24	nmod
26	Quốc_phòng	Np	I-ORG	25	nmod
27	,	CH	O	17	punct
28	BHXH	Ny	B-ORG	17	nmod
29	Công_an	Np	I-ORG	28	nmod
30	nhân_dân	N	I-ORG	29	nmod
31	cùng	A	O	28	nmod
32	các	L	O	33	det
33	đơn_vị	N	O	31	amod
34	trực_thuộc	V	O	33	nmod
35	Bộ	N	B-ORG	34	vmod
36	Y_tế	N	I-ORG	35	nmod
37	và	Cc	O	5	coord
38	BHXH	Ny	B-ORG	37	conj
39	Việt	Np	I-ORG	38	nmod
40	Nam.Có	Np	I-ORG	38	nmod
41	trên	E	O	38	loc
42	83,4	M	O	44	det
43	triệu	M	O	44	det
44	người	N	O	41	pob
45	tham_gia	V	O	44	nmod
46	BHYT	Ny	O	44	nmod
47	Ông	Nc	O	46	nmod
48	Nguyễn_Tá_Tỉnh	Np	B-PER	47	nmod
49	-	CH	O	47	punct
50	Trưởng	N	O	47	nmod
51	ban	N	O	50	nmod
52	Thực_hiện	V	O	51	nmod
53	chính_sách	N	O	52	dob
54	BHYT	Ny	O	53	nmod
55	(	CH	O	53	punct
56	BHXH	Ny	B-ORG	53	nmod
57	Việt_Nam	Np	I-ORG	56	nmod
58	)	CH	O	5	punct
59	-	CH	O	5	punct
60	cũng	R	O	61	adv
61	thông_tin	V	O	5	dep
62	thêm	V	O	61	vmod
63	:	CH	O	61	punct
64	Tính	V	O	61	vmod
65	đến	E	O	64	tmp
66	hết	V	O	65	vmod
67	quý	N	O	64	dob
68	I	M	O	67	det
69	/	CH	O	67	punct
70	2019	M	O	67	det
71	,	CH	O	74	punct
72	cả	P	O	73	nmod
73	nước	N	O	74	sub
74	có	V	O	61	vmod
75	trên	A	O	78	nmod
76	83,4	M	O	78	det
77	triệu	M	O	78	det
78	người	N	O	74	dob
79	tham_gia	V	O	78	nmod
80	BHYT	Ny	O	79	dob
81	,	CH	O	74	punct
82	đạt	V	O	74	vmod
83	98%	M	O	84	det
84	kế_hoạch	N	O	82	dob
85	,	CH	O	74	punct
86	trong	E	O	84	nmod
87	đó	P	O	86	pob
88	có	V	O	86	vmod
89	15,7	M	O	91	det
90	triệu	M	O	91	det
91	người	N	O	88	dob
92	tham_gia	V	O	91	nmod
93	theo	E	O	92	vmod
94	diện	N	O	93	pob
95	hộ	N	O	94	nmod
96	gia_đình	N	O	95	nmod
97	,	CH	O	74	punct
98	với	E	O	74	vmod
99	tổng_số	N	O	98	pob
100	thu	V	O	99	nmod
101	đạt	V	O	99	nmod
102	22,2%	M	O	103	det
103	kế_hoạch	N	O	101	dob
104	Chính_phủ	N	O	103	nmod
105	giao	V	O	103	nmod
106	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	6	punct
5	tổng_chi	N	O	6	sub
6	khám_chữa	V	O	0	root
7	bệnh	N	O	6	dob
8	(	CH	O	6	punct
9	KCB	Ny	O	5	nmod
10	)	CH	O	9	punct
11	BHYT	Ny	O	9	nmod
12	trong	E	O	6	loc
13	toàn_quốc	N	O	12	pob
14	là	V	O	6	vmod
15	22.697	M	O	17	det
16	tỉ	M	O	17	det
17	đồng	Nu	O	14	vmod
18	,	CH	O	6	punct
19	với	E	O	6	vmod
20	hơn	A	O	23	nmod
21	41,7	M	O	23	det
22	triệu	M	O	23	det
23	lượt	N	O	19	pob
24	người	N	O	23	nmod
25	KCB	Ny	O	24	nmod
26	BHYT	Ny	O	25	nmod
27	.	CH	O	6	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	trong	E	O	8	tmp
3	năm	N	O	2	pob
4	nay	P	O	3	det
5	,	CH	O	8	punct
6	cả	P	O	7	nmod
7	nước	N	O	8	sub
8	có	V	O	0	root
9	2.429	M	O	10	det
10	cơ_sở	N	O	8	dob
11	KCB	Ny	O	10	nmod
12	được	V	O	10	nmod
13	ký	V	O	12	vmod
14	hợp_đồng	N	O	13	dob
15	KCB	Ny	O	14	nmod
16	BHYT	Ny	O	15	nmod
17	,	CH	O	8	punct
18	tăng	V	O	8	vmod
19	113	M	O	20	det
20	cơ_sở	N	O	18	dob
21	so	V	O	20	nmod
22	với	E	O	21	vmod
23	năm_ngoái	N	O	22	pob
24	;	CH	O	8	punct
25	tỉ_lệ	N	O	32	sub
26	liên_thông	V	O	25	nmod
27	dữ_liệu	N	O	26	dob
28	KCB	Ny	O	27	nmod
29	BHYT	Ny	O	28	nmod
30	trên	E	O	26	loc
31	toàn_quốc	N	O	30	pob
32	đạt	V	O	8	dep
33	97,82%	M	O	32	dob
34	.	CH	O	8	punct
1	BHXH	Ny	B-ORG	5	sub
2	Việt_Nam	Np	I-ORG	1	nmod
3	cũng	R	O	5	amod
4	chỉ	R	O	5	amod
5	rõ	A	O	0	root
6	những	L	O	7	det
7	tồn_tại	V	O	5	vmod
8	,	CH	O	7	punct
9	khó_khăn	A	O	7	vmod
10	,	CH	O	7	punct
11	vướng_mắc	N	O	9	amod
12	trong	E	O	7	loc
13	thanh_toán	V	O	12	vmod
14	chi_phí	N	O	13	dob
15	KCB	Ny	O	14	nmod
16	BHYT	Ny	O	15	nmod
17	.	CH	O	5	punct
1	Cụ_thể	A	O	3	tpc
2	:	CH	O	3	punct
3	Tính	V	O	0	root
4	đến	E	O	3	tmp
5	thời_điểm	N	O	4	pob
6	hiện_tại	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	Bộ	N	B-ORG	3	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	vẫn	R	O	12	adv
11	chưa	R	O	12	adv
12	ban_hành	V	O	3	vmod
13	Thông_tư	Np	O	12	dob
14	hướng_dẫn	V	O	13	nmod
15	thực_hiện	V	O	14	vmod
16	Nghị_định	N	O	15	dob
17	146	M	O	16	det
18	;	CH	O	3	punct
19	Thông_tư	N	O	26	sub
20	39	M	O	19	det
21	về	E	O	19	nmod
22	giá	N	O	21	pob
23	dịch_vụ	N	O	22	nmod
24	KCB	Ny	O	23	nmod
25	còn	R	O	26	amod
26	nhiều	A	O	3	dep
27	quy_định	V	O	26	dob
28	chưa	R	O	29	amod
29	rõ_ràng	A	O	27	vmod
30	;	CH	O	3	punct
31	quy_định	V	O	3	vmod
32	cấp	N	O	31	dob
33	chứng_chỉ	N	O	32	nmod
34	hành_nghề	V	O	33	nmod
35	,	CH	O	31	punct
36	bổ_sung	V	O	31	vmod
37	phạm_vi	N	O	36	dob
38	chuyên_môn	N	O	37	nmod
39	trong	E	O	37	loc
40	chứng_chỉ	N	O	39	pob
41	hành_nghề	V	O	40	nmod
42	,	CH	O	3	punct
43	thực_trạng	N	O	47	sub
44	đăng_ký	V	O	43	nmod
45	hành_nghề	V	O	44	vmod
46	còn	R	O	47	amod
47	bất_cập	A	O	3	dep
48	,	CH	O	3	punct
49	không	R	O	50	amod
50	rõ_ràng	A	O	3	prd
51	,	CH	O	3	punct
52	dẫn	V	O	3	vmod
53	đến	E	O	52	dir
54	vướng_mắc	N	O	53	pob
55	trong	E	O	52	adv
56	thanh_toán	V	O	55	vmod
57	.	CH	O	3	punct
1	Đáng	V	O	0	root
2	chú_ý	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Bộ	N	B-ORG	8	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	cũng	R	O	8	adv
7	chưa	R	O	8	adv
8	có	V	O	1	vmod
9	văn_bản	N	O	8	dob
10	hướng_dẫn	V	O	9	nmod
11	về	E	O	10	vmod
12	hệ_số	N	O	11	pob
13	K	Ny	O	12	nmod
14	;	CH	O	1	punct
15	về	E	O	1	vmod
16	quy_định	V	O	15	vmod
17	thanh_toán	V	O	16	vmod
18	tiền	N	O	17	dob
19	giường	N	O	18	nmod
20	điều_trị	V	O	18	nmod
21	ban_ngày	N	O	20	vmod
22	;	CH	O	1	punct
23	còn	C	O	1	coord
24	xảy	V	O	23	conj
25	ra	V	O	24	adv
26	hiện_tượng	N	O	24	dob
27	giá	N	O	26	nmod
28	vật_tư	N	O	27	nmod
29	y_tế	N	O	28	nmod
30	(	CH	O	27	punct
31	VTYT	Ny	O	27	nmod
32	)	CH	O	1	punct
33	trúng_thầu	V	O	1	vmod
34	có	V	O	33	vmod
35	sự	N	O	34	dob
36	chênh_lệch	A	O	35	nmod
37	lớn	A	O	35	nmod
38	;	CH	O	1	punct
39	còn	C	O	1	coord
40	tình_trạng	N	O	35	nmod
41	thu_gom	V	O	40	nmod
42	người_bệnh	N	O	41	dob
43	,	CH	O	1	punct
44	nhất_là	X	O	45	x
45	tại	E	O	41	loc
46	các	L	O	47	det
47	cơ_sở	N	O	45	pob
48	KCB	Ny	O	47	nmod
49	y_dược	N	O	47	nmod
50	dân_tộc	N	O	49	nmod
51	,	CH	O	47	punct
52	phục_hồi	V	O	47	nmod
53	chức_năng	N	O	52	dob
54	…	CH	O	1	punct
1	Vì_vậy	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	BHXH	Ny	B-ORG	5	sub
4	Việt_Nam	Np	I-ORG	3	nmod
5	đề_nghị	V	O	0	root
6	Bộ	N	B-ORG	5	vmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	có	V	O	5	vmod
9	văn_bản	N	O	8	dob
10	hướng_dẫn	V	O	9	nmod
11	cụ_thể	A	O	10	vmod
12	,	CH	O	5	punct
13	tiết_kiệm	V	O	5	vmod
14	trong	E	O	13	vmod
15	việc	N	O	14	pob
16	sử_dụng	V	O	15	nmod
17	quỹ	N	O	16	dob
18	và	Cc	O	16	coord
19	đảm_bảo	V	O	18	conj
20	chất_lượng	N	O	19	dob
21	dịch_vụ	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	5	punct
1	Cùng	C	O	10	dep
2	với	E	O	10	pmod
3	đó	P	O	2	pob
4	,	CH	O	10	punct
5	các	L	O	6	det
6	đơn_vị	N	O	10	sub
7	thuộc	V	O	6	nmod
8	Bộ	N	B-ORG	7	vmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	cần	V	O	0	root
11	sớm	A	O	10	vmod
12	trả_lời	V	O	10	vmod
13	2	M	O	14	det
14	văn_bản	N	O	12	dob
15	về	V	O	14	nmod
16	xác_định	V	O	15	vmod
17	nhóm	N	O	16	dob
18	tiêu_chuẩn	N	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	thuốc	N	O	19	pob
21	dự_thầu	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	10	coord
23	hướng_dẫn	V	O	22	conj
24	thực_hiện	V	O	23	vmod
25	thí_điểm	V	O	24	vmod
26	đấu_thầu	V	O	25	vmod
27	thuốc	N	O	26	dob
28	tập_trung	V	O	23	vmod
29	quốc_gia	N	O	28	dob
30	do	E	O	28	prp
31	BHXH	Ny	B-ORG	33	sub
32	Việt_Nam	Np	I-ORG	31	nmod
33	tổ_chức	V	O	30	dep
34	…	CH	O	10	punct
1	Tăng_cường	V	O	0	root
2	hơn_nữa	R	O	1	adv
3	quy_chế	N	O	1	dob
4	phối_hợp	V	O	3	nmod
5	Nhấn_mạnh	Np	O	4	dob
6	những	L	O	7	det
7	vướng_mắc	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	tồn_tại	V	O	3	nmod
10	trên	N	O	9	loc
11	đang	R	O	12	adv
12	ảnh_hưởng	V	O	1	vmod
13	đến	E	O	12	vmod
14	việc	N	O	13	pob
15	thực_hiện	V	O	14	nmod
16	chính_sách	N	O	15	dob
17	BHYT	Ny	O	16	nmod
18	,	CH	O	1	punct
19	Phó	Z	O	20	nmod
20	Tổng_Giám_đốc	Np	O	1	sub
21	BHXH	Ny	B-ORG	20	nmod
22	Việt_Nam	Np	I-ORG	21	nmod
23	Phạm_Lương_Sơn	Np	B-PER	20	nmod
24	đề_nghị	V	O	1	vmod
25	Bộ	N	B-ORG	24	vmod
26	Y_tế	N	I-ORG	25	nmod
27	cần	V	O	24	vmod
28	quan_tâm	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	28	punct
30	nghiên_cứu	V	O	28	vmod
31	,	CH	O	28	punct
32	xây_dựng	V	O	28	vmod
33	và	Cc	O	27	coord
34	ban_hành	V	O	33	conj
35	các	L	O	36	det
36	văn_bản	N	O	34	dob
37	hướng_dẫn	V	O	36	nmod
38	kịp_thời	A	O	37	vmod
39	,	CH	O	37	punct
40	đồng_bộ	A	O	37	vmod
41	,	CH	O	1	punct
42	để	E	O	1	prp
43	cùng	A	O	42	dep
44	với	E	O	43	amod
45	BHXH	Ny	B-ORG	44	pob
46	Việt_Nam	Np	I-ORG	45	nmod
47	tháo_gỡ	V	O	42	vmod
48	những	L	O	49	det
49	khó_khăn	N	O	47	dob
50	,	CH	O	49	punct
51	vướng_mắc	N	O	49	nmod
52	trong	E	O	49	nmod
53	triển_khai	V	O	52	vmod
54	thực_hiện	V	O	53	vmod
55	chính_sách	N	O	54	dob
56	BHYT	Ny	O	55	nmod
57	.	CH	O	1	punct
1	Đặc_biệt	A	O	3	adv
2	,	CH	O	3	punct
3	theo	V	O	0	root
4	Phó	N	O	3	dob
5	Tổng_Giám_đốc	Np	O	4	nmod
6	Phạm_Lương_Sơn	Np	B-PER	4	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	các	L	O	9	det
9	đơn_vị	N	O	4	nmod
10	của	E	O	9	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	pob
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	và	Cc	O	3	coord
14	BHXH	Ny	B-ORG	16	sub
15	Việt_Nam	Np	I-ORG	14	nmod
16	cần	V	O	13	conj
17	thống_nhất	V	O	16	vmod
18	triển_khai	V	O	17	vmod
19	mô_hình	N	O	18	dob
20	giám_định	V	O	19	nmod
21	BHYT	Ny	O	19	nmod
22	theo	V	O	17	mnr
23	tỉ_lệ	N	O	22	pob
24	,	CH	O	16	punct
25	theo	V	O	16	vmod
26	chuyên_đề	N	O	25	dob
27	để	E	O	25	prp
28	vừa	R	O	29	adv
29	phù_hợp	V	O	27	vmod
30	thực_tiễn	N	O	29	dob
31	,	CH	O	16	punct
32	vừa	R	O	33	adv
33	nhằm	V	O	16	vmod
34	hạn_chế	V	O	33	vmod
35	trục_lợi	V	O	34	vmod
36	quỹ	N	O	35	dob
37	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	8	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	8	punct
5	hai	M	O	6	det
6	bên	N	O	8	sub
7	cùng	A	O	6	nmod
8	đồng_hành	V	O	0	root
9	và	Cc	O	8	coord
10	phối_hợp	V	O	9	conj
11	chặt_chẽ	A	O	10	vmod
12	trong	E	O	8	vmod
13	việc	N	O	12	pob
14	thẩm_định	V	O	13	nmod
15	nguyên_nhân	N	O	14	vmod
16	vượt	V	O	15	nmod
17	trần	N	O	16	dob
18	,	CH	O	14	punct
19	vượt	V	O	14	vmod
20	quỹ	N	O	19	dob
21	KCB	Ny	O	20	nmod
22	BHYT	Ny	O	21	nmod
23	.	CH	O	8	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	5	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	1	nmod
5	cho	V	O	0	root
6	rằng	C	O	18	dep
7	,	CH	O	18	punct
8	trong	E	O	18	tmp
9	thời_gian	N	O	8	pob
10	tới	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	18	punct
12	Bộ	N	B-ORG	18	sub
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	và	Cc	O	18	dep
15	BHXH	Ny	B-ORG	12	nmod
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	15	nmod
17	sẽ	R	O	18	adv
18	phải	V	O	5	vmod
19	tăng_cường	V	O	18	vmod
20	hơn_nữa	R	O	19	adv
21	quy_chế	N	O	19	dob
22	phối_hợp	V	O	21	nmod
23	.	CH	O	5	punct
1	Đặc_biệt	A	O	6	adv
2	,	CH	O	6	punct
3	Bộ	N	B-ORG	6	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	văn_bản	N	O	6	dob
8	trả_lời	V	O	7	nmod
9	thấu_đáo	A	O	8	vmod
10	,	CH	O	6	punct
11	kịp_thời	A	O	9	amod
12	đối_với	E	O	6	vmod
13	các	L	O	14	det
14	đề_xuất	N	O	12	pob
15	của	E	O	14	nmod
16	BHXH	Ny	B-ORG	15	pob
17	Việt_Nam	Np	I-ORG	16	nmod
18	;	CH	O	6	punct
19	đồng_thời	R	O	20	adv
20	đề_nghị	V	O	6	vmod
21	BHXH	Ny	B-ORG	20	dob
22	Việt_Nam	Np	I-ORG	21	nmod
23	chỉ_đạo	V	O	20	vmod
24	,	CH	O	23	punct
25	hướng_dẫn	V	O	23	vmod
26	BHXH	Ny	O	25	dob
27	các	L	O	28	det
28	địa_phương	N	O	26	nmod
29	triển_khai	V	O	25	iob
30	thực_hiện	V	O	29	vmod
31	theo	V	O	30	vmod
32	quy_định	V	O	31	vmod
33	.	CH	O	6	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	kết_luận	V	O	1	vmod
3	hội_nghị	N	O	2	dob
4	,	CH	O	1	punct
5	Bộ_trưởng	N	O	1	sub
6	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	7	nmod
9	đánh_giá	V	O	1	vmod
10	cao	A	O	9	vmod
11	những	L	O	12	det
12	thành_tựu	N	O	9	dob
13	mà	C	O	12	coord
14	hai	M	O	15	det
15	ngành	N	O	44	sub
16	đạt	V	O	15	nmod
17	được	R	O	16	adv
18	liên_quan	V	O	15	nmod
19	chỉ_tiêu	N	O	18	dob
20	bao_phủ	N	O	19	nmod
21	BHYT	Ny	O	20	nmod
22	,	CH	O	15	punct
23	công_tác	N	O	15	nmod
24	thanh	N	O	23	nmod
25	quyết_toán	V	O	23	nmod
26	chi_phí	N	O	25	dob
27	KCB	Ny	O	26	nmod
28	BHYT	Ny	O	27	nmod
29	,	CH	O	1	punct
30	đặc_biệt	A	O	1	prd
31	là	T	O	30	amod
32	những	L	O	33	det
33	danh_mục	N	O	30	amod
34	dịch_vụ	N	O	33	nmod
35	y_tế	N	O	34	nmod
36	đặc_biệt	A	O	33	nmod
37	,	CH	O	15	punct
38	thuốc	N	O	15	nmod
39	chữa	V	O	38	nmod
40	ung_thư	N	O	39	dob
41	cho	E	O	39	iob
42	người_dân	N	O	41	pob
43	cũng	R	O	44	adv
44	được	V	O	1	vmod
45	quỹ	N	O	47	sub
46	BHYT	Ny	O	45	nmod
47	chi_trả	V	O	44	vmod
48	.	CH	O	1	punct
1	Đồng_thời	R	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	Bộ_trưởng	N	O	5	sub
4	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	3	nmod
5	đề_nghị	V	O	0	root
6	,	CH	O	5	punct
7	hai	M	O	8	det
8	ngành	N	O	20	sub
9	cần	V	O	8	nmod
10	tiếp_tục	V	O	9	vmod
11	phối_hợp	V	O	10	vmod
12	đảm_bảo	V	O	11	vmod
13	quyền	N	O	12	dob
14	lợi	N	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	người_dân	N	O	15	pob
17	tham_gia	V	O	16	nmod
18	BHYT	Ny	O	16	nmod
19	,	CH	O	24	punct
20	đảm_bảo	V	O	5	vmod
21	các	L	O	22	det
22	cơ_sở	N	O	20	dob
23	KCB	Ny	O	22	nmod
24	có	V	O	22	nmod
25	nguồn	N	O	24	dob
26	thu	V	O	25	nmod
27	hợp_lý	A	O	26	vmod
28	,	CH	O	27	punct
29	xứng_đáng	A	O	27	amod
30	và	Cc	O	5	coord
31	đặc_biệt	A	O	32	vmod
32	phải	V	O	30	conj
33	đảm_bảo	V	O	32	vmod
34	minh_bạch	A	O	33	vmod
35	chính_sách	N	O	33	dob
36	,	CH	O	5	punct
37	cân_đối	A	O	5	vmod
38	,	CH	O	5	punct
39	ngăn_chặn	V	O	5	vmod
40	lạm_dụng	V	O	39	vmod
41	,	CH	O	5	punct
42	trục_lợi	V	O	5	vmod
43	quỹ	N	O	42	dob
44	.	CH	O	5	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	4	sub
2	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	yêu_cầu	V	O	0	root
5	Vụ	N	O	4	dob
6	BHYT	Ny	O	5	nmod
7	làm	V	O	5	nmod
8	đầu_mối	N	O	7	vmod
9	cùng	A	O	7	vmod
10	các	L	O	11	det
11	Vụ	N	O	9	amod
12	,	CH	O	4	punct
13	Cục	N	O	23	sub
14	của	E	O	13	nmod
15	Bộ	N	B-ORG	14	pob
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	và	Cc	O	4	coord
18	các	L	O	19	det
19	đơn_vị	N	O	17	conj
20	của	E	O	19	nmod
21	BHXH	Ny	B-ORG	20	pob
22	Việt_Nam	Np	I-ORG	21	nmod
23	tiếp_tục	V	O	4	vmod
24	nghiên_cứu	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	23	punct
26	thống_nhất	V	O	23	vmod
27	giải_quyết	V	O	26	vmod
28	,	CH	O	23	punct
29	tháo_gỡ	V	O	23	vmod
30	những	L	O	31	det
31	tồn_tại	V	O	29	vmod
32	,	CH	O	31	punct
33	khó_khăn	A	O	31	vmod
34	,	CH	O	23	punct
35	vướng_mắc	N	O	33	amod
36	xoay	V	O	35	nmod
37	quanh	N	O	36	vmod
38	các	L	O	39	det
39	vấn_đề	N	O	36	dob
40	:	CH	O	39	punct
41	Xây_dựng	V	O	39	nmod
42	văn_bản	N	O	41	dob
43	quy_phạm_pháp_luật	N	O	42	nmod
44	,	CH	O	42	punct
45	danh_mục	N	O	42	nmod
46	thuốc	N	O	45	nmod
47	,	CH	O	42	punct
48	VTYT	Ny	O	42	nmod
49	,	CH	O	41	punct
50	đấu_thầu	V	O	41	vmod
51	thuốc	N	O	50	dob
52	tập_trung	V	O	50	mnr
53	,	CH	O	50	punct
54	điều_trị	V	O	50	vmod
55	nội_trú	N	O	54	dob
56	,	CH	O	39	punct
57	tổ_chức	V	O	39	nmod
58	hoạt_động	V	O	57	vmod
59	của	E	O	55	nmod
60	các	L	O	61	det
61	PKĐK	Ny	O	59	pob
62	khu_vực	N	O	61	nmod
63	…	CH	O	39	punct
1	Ngăn_chặn	N	O	13	tmp
2	trục_lợi	V	O	1	nmod
3	Bảo_hiểm_Y_tế	N	O	2	dob
4	Thời_gian	N	O	3	nmod
5	qua	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	13	punct
7	tình_trạng	N	O	13	sub
8	trục_lợi	V	O	7	nmod
9	bảo_hiểm_y_tế	N	O	8	dob
10	(	CH	O	3	punct
11	BHYT	Ny	O	7	nmod
12	)	CH	O	13	punct
13	xảy	V	O	0	root
14	ra	V	O	13	adv
15	ở	E	O	13	loc
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	cơ_sở	N	O	15	pob
18	khám_chữa	V	O	17	nmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	và	Cc	O	13	coord
21	nhiều	A	O	22	nmod
22	địa_phương	N	O	20	conj
23	.	CH	O	13	punct
1	Mặc_dù	C	O	9	dep
2	các	L	O	3	det
3	cơ_quan	N	O	9	sub
4	Bảo_hiểm_Xã_hội	N	O	3	nmod
5	(	CH	O	3	punct
6	BHXH	Ny	O	3	nmod
7	)	CH	O	3	punct
8	đã	R	O	9	adv
9	quyết_liệt	V	O	0	root
10	xử_lý	V	O	9	vmod
11	nhưng	C	O	9	coord
12	vẫn	R	O	14	adv
13	chưa_thể	R	O	14	adv
14	giải_quyết	V	O	11	conj
15	dứt_điểm	V	O	14	vmod
16	.	CH	O	9	punct
1	Sớm	N	O	3	sub
2	khắc_phục	V	O	1	nmod
3	tồn_tại	V	O	0	root
4	Mới_đây	N	O	3	dob
5	nhất	A	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	ngày	N	O	37	tmp
8	14/5	M	O	7	det
9	,	CH	O	3	punct
10	tại	E	O	3	loc
11	Hội_nghị	N	O	10	pob
12	giao_ban	N	O	11	nmod
13	thực_hiện	V	O	11	nmod
14	chính_sách	N	O	13	dob
15	BHYT	Ny	O	14	nmod
16	quý	N	O	14	nmod
17	I	M	O	16	det
18	/	CH	O	14	punct
19	2019	M	O	14	det
20	với	E	O	13	vmod
21	sự	Nc	O	20	pob
22	tham_gia	V	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	lãnh_đạo	N	O	23	pob
25	Bộ	N	B-ORG	24	nmod
26	Y_tế	N	I-ORG	25	nmod
27	và	Cc	O	24	coord
28	lãnh_đạo	N	O	27	conj
29	BHXH	Ny	B-ORG	28	nmod
30	Việt_Nam	Np	I-ORG	29	nmod
31	,	CH	O	21	punct
32	Phó	Z	O	33	nmod
33	Tổng_Giám_đốc	Np	O	21	nmod
34	BHXH	Ny	B-ORG	33	nmod
35	Việt_Nam	Np	I-ORG	34	nmod
36	Phạm_Lương_Sơn	Np	B-PER	21	nmod
37	đề_nghị	V	O	3	vmod
38	Bộ	N	B-ORG	40	sub
39	Y_tế	N	I-ORG	38	nmod
40	cần	V	O	37	vmod
41	quan_tâm	V	O	40	vmod
42	,	CH	O	41	punct
43	nghiên_cứu	V	O	41	vmod
44	,	CH	O	41	punct
45	xây_dựng	V	O	41	vmod
46	và	Cc	O	40	coord
47	ban_hành	V	O	46	conj
48	các	L	O	49	det
49	văn_bản	N	O	47	dob
50	hướng_dẫn	V	O	49	nmod
51	kịp_thời	A	O	50	vmod
52	,	CH	O	50	punct
53	đồng_bộ	A	O	50	vmod
54	,	CH	O	40	punct
55	để	E	O	40	prp
56	cùng	A	O	55	dep
57	với	E	O	56	amod
58	BHXH	Ny	B-ORG	57	pob
59	Việt_Nam	Np	I-ORG	58	nmod
60	tháo_gỡ	V	O	55	vmod
61	những	L	O	62	det
62	khó_khăn	N	O	60	dob
63	,	CH	O	62	punct
64	vướng_mắc	N	O	62	nmod
65	trong	E	O	62	nmod
66	triển_khai	V	O	65	vmod
67	thực_hiện	V	O	66	vmod
68	chính_sách	N	O	67	dob
69	BHYT	Ny	O	68	nmod
70	.	CH	O	3	punct
1	Đặc_biệt	A	O	3	adv
2	,	CH	O	3	punct
3	theo	V	O	0	root
4	Phó	N	O	3	dob
5	Tổng_Giám_đốc	Np	O	4	nmod
6	Phạm_Lương_Sơn	Np	B-PER	4	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	các	L	O	9	det
9	đơn_vị	N	O	4	nmod
10	của	E	O	9	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	pob
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	và	Cc	O	3	coord
14	BHXH	Ny	B-ORG	16	sub
15	Việt_Nam	Np	I-ORG	14	nmod
16	cần	V	O	13	conj
17	thống_nhất	V	O	16	vmod
18	triển_khai	V	O	17	vmod
19	mô_hình	N	O	18	dob
20	giám_định	V	O	19	nmod
21	BHYT	Ny	O	19	nmod
22	theo	V	O	17	mnr
23	tỉ_lệ	N	O	22	pob
24	,	CH	O	16	punct
25	theo	V	O	16	vmod
26	chuyên_đề	N	O	25	dob
27	để	E	O	25	prp
28	vừa	R	O	29	adv
29	phù_hợp	V	O	27	vmod
30	thực_tiễn	N	O	29	dob
31	,	CH	O	16	punct
32	vừa	R	O	33	adv
33	nhằm	V	O	16	vmod
34	hạn_chế	V	O	33	vmod
35	trục_lợi	V	O	34	vmod
36	quỹ	N	O	35	dob
37	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	6	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	6	punct
5	cùng	A	O	6	vmod
6	đồng_hành	V	O	0	root
7	và	Cc	O	6	coord
8	phối_hợp	V	O	7	conj
9	chặt_chẽ	A	O	8	vmod
10	trong	E	O	6	vmod
11	việc	N	O	10	pob
12	thẩm_định	V	O	11	nmod
13	nguyên_nhân	N	O	12	vmod
14	vượt	V	O	13	nmod
15	trần	N	O	14	dob
16	,	CH	O	12	punct
17	vượt	V	O	12	vmod
18	Quỹ_Khám	Np	B-LOC	19	sub
19	chữa	V	O	17	vmod
20	bệnh	N	O	19	dob
21	BHYT	Ny	O	20	nmod
22	.	CH	O	6	punct
1	Tại	E	O	9	mnr
2	cuộc	Nc	O	1	pob
3	họp	V	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	,	CH	O	9	punct
6	BHXH	Ny	B-ORG	9	sub
7	Việt_Nam	Np	I-ORG	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	chỉ	V	O	0	root
10	rõ	A	O	9	vmod
11	những	L	O	12	det
12	tồn_tại	V	O	9	dob
13	trong	E	O	12	loc
14	thanh_toán	V	O	13	vmod
15	chi_phí	N	O	14	dob
16	khám_chữa	V	O	15	nmod
17	bệnh	N	O	16	dob
18	BHYT	Ny	O	17	nmod
19	.	CH	O	9	punct
1	Cụ_thể	A	O	3	adv
2	,	CH	O	3	punct
3	tính	V	O	0	root
4	đến	E	O	3	tmp
5	thời_điểm	N	O	4	pob
6	hiện_tại	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	Bộ	N	B-ORG	3	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	vẫn	R	O	12	adv
11	chưa	R	O	12	adv
12	ban_hành	V	O	3	vmod
13	Thông_tư	Np	O	12	dob
14	hướng_dẫn	V	O	13	nmod
15	thực_hiện	V	O	14	vmod
16	Nghị_định	N	O	15	dob
17	146	M	O	16	det
18	;	CH	O	3	punct
19	Thông_tư	N	O	28	sub
20	39	M	O	19	det
21	về	E	O	19	nmod
22	giá	N	O	21	pob
23	dịch_vụ	N	O	22	nmod
24	khám_chữa	V	O	22	nmod
25	bệnh	N	O	24	dob
26	còn	R	O	28	adv
27	nhiều	A	O	28	vmod
28	quy_định	V	O	3	dep
29	chưa	R	O	30	amod
30	rõ_ràng	A	O	28	vmod
31	;	CH	O	3	punct
32	quy_định	V	O	3	vmod
33	cấp	N	O	32	dob
34	chứng_chỉ	N	O	33	nmod
35	hành_nghề	V	O	34	nmod
36	,	CH	O	3	punct
37	bổ_sung	V	O	3	vmod
38	phạm_vi	N	O	37	dob
39	chuyên_môn	N	O	38	nmod
40	trong	E	O	37	loc
41	chứng_chỉ	N	O	40	pob
42	hành_nghề	V	O	41	nmod
43	,	CH	O	3	punct
44	thực_trạng	N	O	48	sub
45	đăng_ký	V	O	44	nmod
46	hành_nghề	V	O	44	nmod
47	còn	R	O	48	amod
48	nhiều	A	O	3	dep
49	bất_cập	A	O	48	amod
50	,	CH	O	3	punct
51	không	R	O	52	amod
52	rõ_ràng	A	O	3	prd
53	,	CH	O	3	punct
54	dẫn	V	O	3	vmod
55	đến	E	O	54	dir
56	vướng_mắc	N	O	55	pob
57	trong	E	O	54	adv
58	thanh_toán	V	O	57	vmod
59	.	CH	O	3	punct
1	Đáng	V	O	0	root
2	chú_ý	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Bộ	N	B-ORG	8	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	cũng	R	O	8	adv
7	chưa	R	O	8	adv
8	có	V	O	1	vmod
9	văn_bản	N	O	8	dob
10	hướng_dẫn	V	O	9	nmod
11	về	E	O	10	vmod
12	hệ_số	N	O	11	pob
13	k	N	O	12	nmod
14	(	CH	O	12	punct
15	chỉ_số	N	O	12	nmod
16	giá	N	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	từng	P	O	19	nmod
19	nhóm	N	O	17	pob
20	thuốc	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	19	punct
22	dịch_vụ	N	O	19	nmod
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	…	CH	O	12	punct
25	)	CH	O	1	punct
26	,	CH	O	1	punct
27	về	E	O	1	vmod
28	quy_định	V	O	27	vmod
29	thanh_toán	V	O	28	vmod
30	tiến	V	O	28	vmod
31	giường	N	O	30	dob
32	điều_trị	V	O	30	prp
33	ban_ngày	N	O	32	dob
34	.	CH	O	1	punct
1	Còn	C	O	2	dep
2	xảy	V	O	0	root
3	ra	V	O	2	adv
4	hiện_tượng	N	O	2	dob
5	giá	N	O	4	nmod
6	vật_tư	N	O	5	nmod
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	trúng_thầu	V	O	4	nmod
9	có	V	O	8	vmod
10	sự	N	O	9	dob
11	chênh_lệch	A	O	10	nmod
12	lớn	A	O	10	nmod
13	,	CH	O	2	punct
14	còn	C	O	2	coord
15	tình_trạng	N	O	10	nmod
16	thu_gom	V	O	15	nmod
17	người_bệnh	N	O	16	dob
18	,	CH	O	2	punct
19	nhất_là	X	O	20	x
20	tại	E	O	16	loc
21	các	L	O	22	det
22	cơ_sở	N	O	20	pob
23	khám_chữa	V	O	22	nmod
24	bệnh	N	O	23	dob
25	y_dược	N	O	24	nmod
26	dân_tộc	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	23	punct
28	phục_hồi	V	O	23	vmod
29	chức_năng	N	O	28	dob
30	…	CH	O	2	punct
1	Tăng_cường	V	O	0	root
2	phối_hợp	V	O	1	vmod
3	Đề_cao	V	O	2	vmod
4	vai_trò	N	O	2	dob
5	của	E	O	4	nmod
6	hội_nghị	N	O	5	pob
7	giao_ban	N	O	6	nmod
8	giữa	E	O	6	nmod
9	hai	M	O	10	det
10	ngành	N	O	8	pob
11	,	CH	O	1	punct
12	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
13	Bộ	N	B-ORG	12	nmod
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	12	nmod
16	cho	V	O	1	vmod
17	rằng	C	O	29	dep
18	,	CH	O	29	punct
19	trong	E	O	29	tmp
20	thời_gian	N	O	19	pob
21	tới	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	29	punct
23	Bộ	N	B-ORG	29	sub
24	Y_tế	N	I-ORG	23	nmod
25	và	Cc	O	29	dep
26	BHXH	Ny	B-ORG	23	nmod
27	Việt_Nam	Np	I-ORG	26	nmod
28	sẽ	R	O	29	adv
29	phải	V	O	16	vmod
30	tăng_cường	V	O	29	vmod
31	hơn_nữa	R	O	30	adv
32	quy_chế	N	O	30	dob
33	phối_hợp	V	O	32	nmod
34	.	CH	O	1	punct
1	Đặc_biệt	A	O	6	adv
2	,	CH	O	6	punct
3	Bộ	N	B-ORG	6	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	văn_bản	N	O	6	dob
8	trả_lời	V	O	7	nmod
9	thấu_đáo	A	O	8	vmod
10	,	CH	O	6	punct
11	kịp_thời	A	O	9	amod
12	đối_với	E	O	6	vmod
13	các	L	O	14	det
14	đề_xuất	N	O	12	pob
15	của	E	O	14	nmod
16	BHXH	Ny	B-ORG	15	pob
17	Việt_Nam	Np	I-ORG	16	nmod
18	;	CH	O	6	punct
19	đồng_thời	R	O	20	adv
20	đề_nghị	V	O	6	vmod
21	BHXH	Ny	B-ORG	20	dob
22	Việt_Nam	Np	I-ORG	21	nmod
23	chỉ_đạo	V	O	20	vmod
24	,	CH	O	23	punct
25	hướng_dẫn	V	O	23	vmod
26	BHXH	Ny	O	25	dob
27	các	L	O	28	det
28	địa_phương	N	O	26	nmod
29	triển_khai	V	O	25	iob
30	thực_hiện	V	O	29	vmod
31	theo	V	O	30	vmod
32	quy_định	V	O	31	vmod
33	.	CH	O	6	punct
1	Để	E	O	27	prp
2	ngăn_chặn	V	O	1	vmod
3	tình_trạng	N	O	2	dob
4	trục_lợi	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	lạm_dụng	V	O	2	vmod
7	BHYT	Ny	O	6	dob
8	và	Cc	O	2	coord
9	giúp	V	O	8	conj
10	người_bệnh	N	O	9	dob
11	yên_tâm	A	O	10	nmod
12	khi	N	O	11	tmp
13	sử_dụng	V	O	12	nmod
14	thẻ	N	O	13	dob
15	BHYT	Ny	O	14	nmod
16	,	CH	O	2	punct
17	gắn_bó	V	O	2	vmod
18	lâu_dài	A	O	17	vmod
19	với	E	O	17	vmod
20	BHYT	Ny	O	19	pob
21	,	CH	O	27	punct
22	thời_gian	N	O	27	tmp
23	qua	V	O	22	nmod
24	Bộ	Np	B-ORG	23	vmod
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	đã	R	O	27	amod
27	kịp_thời	A	O	0	root
28	ban_hành	V	O	27	vmod
29	các	L	O	30	det
30	văn_bản	N	O	28	dob
31	chỉ_đạo	V	O	30	nmod
32	,	CH	O	31	punct
33	hướng_dẫn	V	O	31	vmod
34	,	CH	O	31	punct
35	giải_đáp	V	O	28	vmod
36	các	L	O	37	det
37	vướng_mắc	N	O	35	dob
38	trong	E	O	37	nmod
39	thực_hiện	V	O	38	vmod
40	pháp_luật	N	O	39	dob
41	về	E	O	39	vmod
42	BHYT	Ny	O	41	pob
43	.	CH	O	27	punct
1	Để	E	O	15	prp
2	khắc_phục	V	O	1	vmod
3	triệt_để	A	O	2	vmod
4	những	L	O	5	det
5	khó_khăn	N	O	2	dob
6	còn	R	O	7	adv
7	tồn_tại	V	O	5	nmod
8	,	CH	O	15	punct
9	bà	Nc	O	15	sub
10	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	Bộ_trưởng	N	O	9	nmod
13	Bộ	N	B-ORG	12	nmod
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	yêu_cầu	V	O	0	root
16	Vụ	N	B-ORG	15	dob
17	BHYT	Ny	I-ORG	16	nmod
18	làm	V	O	15	vmod
19	đầu_mối	N	O	18	dob
20	cùng	A	O	19	coord
21	các	L	O	22	det
22	Vụ	N	O	20	conj
23	,	CH	O	15	punct
24	Cục	N	O	34	sub
25	của	E	O	24	nmod
26	Bộ	N	B-ORG	25	pob
27	Y_tế	N	I-ORG	26	nmod
28	và	Cc	O	15	coord
29	các	L	O	30	det
30	đơn_vị	N	O	28	conj
31	của	E	O	30	nmod
32	BHXH	Ny	B-ORG	31	pob
33	Việt_Nam	Np	I-ORG	32	nmod
34	tiếp_tục	V	O	15	vmod
35	nghiên_cứu	V	O	34	vmod
36	,	CH	O	34	punct
37	thống_nhất	V	O	34	vmod
38	giải_quyết	V	O	37	vmod
39	,	CH	O	34	punct
40	tháo_gỡ	V	O	34	vmod
41	những	L	O	42	det
42	tồn_tại	V	O	40	vmod
43	,	CH	O	42	punct
44	khó_khăn	A	O	42	vmod
45	,	CH	O	34	punct
46	vướng_mắc	N	O	44	amod
47	xoay	V	O	46	nmod
48	quanh	N	O	47	vmod
49	các	L	O	50	det
50	vấn_đề	N	O	47	dob
51	:	CH	O	50	punct
52	Xây_dựng	V	O	50	nmod
53	văn_bản	N	O	52	dob
54	quy_phạm_pháp_luật	N	O	53	nmod
55	,	CH	O	53	punct
56	danh_mục	N	O	53	nmod
57	thuốc	N	O	56	nmod
58	,	CH	O	53	punct
59	vật_tư	N	O	53	nmod
60	y_tế	N	O	59	nmod
61	,	CH	O	52	punct
62	đấu_thầu	V	O	52	vmod
63	thuốc	N	O	62	dob
64	tập_trung	V	O	62	mnr
65	,	CH	O	52	punct
66	điều_trị	V	O	52	vmod
67	nội_trú	N	O	66	dob
68	,	CH	O	50	punct
69	tổ_chức	V	O	50	nmod
70	hoạt_động	V	O	69	vmod
71	của	E	O	67	nmod
72	các	L	O	73	det
73	phòng_khám	N	O	71	pob
74	đa_khoa	N	O	73	nmod
75	khu_vực	N	O	73	nmod
76	,	CH	O	50	punct
77	…	CH	O	15	punct
1	Bên	N	O	5	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	5	punct
5	thống_nhất	V	O	0	root
6	với	E	O	5	vmod
7	BHXH	Ny	B-ORG	6	pob
8	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
9	về	E	O	5	vmod
10	hướng_dẫn	V	O	9	vmod
11	cách	N	O	10	dob
12	tính	V	O	5	vmod
13	hệ_số	N	O	12	dob
14	k	N	O	13	nmod
15	;	CH	O	5	punct
16	tăng_cường	V	O	5	vmod
17	công_tác	N	O	16	dob
18	thanh_tra	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	5	punct
20	kiểm_tra	V	O	5	vmod
21	việc	N	O	20	dob
22	thực_hiện	V	O	21	nmod
23	chính_sách	N	O	22	dob
24	BHYT	Ny	O	23	nmod
25	để	E	O	20	prp
26	hướng	V	O	25	vmod
27	tới	E	O	26	dir
28	mục_tiêu	N	O	27	pob
29	bao_phủ	V	O	28	nmod
30	BHYT	Ny	O	29	dob
31	toàn	L	O	32	det
32	dân	N	O	29	dob
33	.	CH	O	5	punct
1	Cẩn_thận	V	O	0	root
2	với	E	O	1	vmod
3	việc	N	O	2	pob
4	giả_danh	V	O	3	nmod
5	bác_sĩ	N	O	4	dob
6	,	CH	O	5	punct
7	dược_sĩ	N	O	5	nmod
8	để	E	O	1	prp
9	tư_vấn	V	O	8	vmod
10	bán	V	O	9	vmod
11	hàng	N	O	10	dob
12	qua	E	O	10	mnr
13	điện_thoại	N	O	12	pob
14	Trong	E	O	10	loc
15	báo_cáo	N	O	14	pob
16	vừa	R	O	17	adv
17	gửi	V	O	1	vmod
18	tới	E	O	17	dir
19	Quốc_hội	N	O	18	pob
20	,	CH	O	1	punct
21	bà	Nc	O	1	sub
22	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	Bộ_trưởng	N	O	21	nmod
25	Bộ	N	B-ORG	24	nmod
26	Y_tế	N	I-ORG	25	nmod
27	,	CH	O	21	punct
28	bày_tỏ	V	O	1	vmod
29	lo_ngại	V	O	28	vmod
30	sâu_sắc	A	O	29	vmod
31	về	E	O	29	vmod
32	tình_trạng	N	O	31	pob
33	bán	V	O	32	nmod
34	hàng	N	O	33	dob
35	thực_phẩm	N	O	34	nmod
36	bảo_vệ	V	O	32	nmod
37	sức_khoẻ	N	O	36	dob
38	online	Vb	O	36	vmod
39	không	R	O	40	adv
40	bảo_đảm	V	O	28	vmod
41	an_toàn	A	O	40	vmod
42	.	CH	O	1	punct
1	Bà	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	khuyến_cáo	V	O	0	root
4	về	E	O	3	vmod
5	tình_trạng	N	O	4	pob
6	giả_danh	V	O	5	nmod
7	bác_sĩ	N	O	6	dob
8	,	CH	O	7	punct
9	dược_sĩ	N	O	7	nmod
10	để	E	O	3	prp
11	tư_vấn	V	O	10	vmod
12	bán	V	O	11	vmod
13	hàng	N	O	12	dob
14	qua	E	O	12	mnr
15	điện_thoại	N	O	14	pob
16	với	E	O	12	vmod
17	những	L	O	18	det
18	thông_tin	N	O	16	pob
19	không	R	O	20	amod
20	đúng	A	O	18	nmod
21	sự_thật	N	O	20	amod
22	về	E	O	18	nmod
23	sản_phẩm	N	O	22	pob
24	.	CH	O	3	punct
1	Người	N	O	27	sub
2	đứng	V	O	1	nmod
3	đầu	N	O	2	vmod
4	ngành	N	O	3	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	nhận_định	N	O	2	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	các	L	O	9	det
9	hình_thức	N	O	1	nmod
10	quảng_cáo	V	O	9	nmod
11	qua	E	O	9	loc
12	mạng	N	O	11	pob
13	xã_hội	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	internet	N	O	12	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	tư_vấn	V	O	1	nmod
18	trực_tiếp	A	O	17	vmod
19	cho	E	O	17	vmod
20	người	N	O	19	pob
21	dùng	V	O	20	nmod
22	qua	E	O	21	mnr
23	điện_thoại	N	O	22	pob
24	,	CH	O	1	punct
25	chat	Vb	O	1	nmod
26	;	CH	O	27	punct
27	lên	V	O	0	root
28	đơn	N	O	27	dob
29	hàng	N	O	28	nmod
30	và	Cc	O	27	coord
31	giao	V	O	30	conj
32	hàng	N	O	31	dob
33	qua	V	O	32	nmod
34	đặt_hàng	V	O	33	vmod
35	online	A	O	34	vmod
36	,	CH	O	27	punct
37	chuyển	V	O	27	vmod
38	hàng	N	O	37	dob
39	qua	E	O	37	dir
40	bưu_điện	N	O	39	pob
41	,	CH	O	27	punct
42	thuê	V	O	27	vmod
43	người	N	O	42	dob
44	vận_chuyển	V	O	43	nmod
45	...	CH	O	27	punct
46	đang	R	O	48	amod
47	khá	R	O	48	amod
48	phổ_biến	A	O	27	prd
49	.	CH	O	27	punct
1	Với	E	O	9	loc
2	các	L	O	3	det
3	hình_thức	N	O	1	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	9	punct
6	cá_nhân	N	O	9	sub
7	bán	V	O	6	nmod
8	hàng_không	N	O	7	dob
9	công_khai	V	O	0	root
10	nơi	N	O	9	loc
11	trưng_bày	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	bảo_quản	V	O	9	vmod
14	hàng_hoá	N	O	13	dob
15	.	CH	O	9	punct
1	Họ	P	O	3	sub
2	thường	R	O	3	adv
3	giao	V	O	0	root
4	hàng	N	O	3	dob
5	với	E	O	3	vmod
6	số_lượng	N	O	5	pob
7	ít	A	O	6	nmod
8	theo	E	O	3	mnr
9	đơn	N	O	8	pob
10	đặt_hàng	V	O	9	nmod
11	qua	E	O	9	mnr
12	điện_thoại	N	O	11	pob
13	,	CH	O	3	punct
14	gây	V	O	3	vmod
15	rất	R	O	17	nmod
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	khó_khăn	N	O	14	dob
18	cho	E	O	14	iob
19	công_tác	N	O	18	pob
20	đấu_tranh	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	3	punct
22	phòng_ngừa	V	O	3	vmod
23	nếu	C	O	25	dep
24	họ	P	O	25	sub
25	cố_tình	V	O	22	vmod
26	sản_xuất	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	3	punct
28	kinh_doanh	V	O	25	vmod
29	sản_phẩm	N	O	28	dob
30	không	R	O	31	adv
31	bảo_đảm	V	O	28	vmod
32	an_toàn	A	O	31	vmod
33	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	6	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	6	punct
5	việc	N	O	0	root
6	giả_danh	V	O	5	nmod
7	bác_sĩ	N	O	6	dob
8	,	CH	O	7	punct
9	dược_sĩ	N	O	7	nmod
10	để	E	O	6	prp
11	tư_vấn	V	O	10	vmod
12	bán	V	O	11	vmod
13	hàng	N	O	12	dob
14	qua	E	O	12	mnr
15	điện_thoại	N	O	14	pob
16	với	E	O	12	vmod
17	những	L	O	18	det
18	thông_tin	N	O	16	pob
19	không	R	O	20	amod
20	đúng	A	O	18	nmod
21	sự_thật	N	O	20	amod
22	về	E	O	18	nmod
23	sản_phẩm	N	O	22	pob
24	cần	V	O	18	nmod
25	có	V	O	24	vmod
26	cơ_chế	N	O	25	dob
27	để	E	O	25	prp
28	kiểm_soát	V	O	27	vmod
29	.	CH	O	25	punct
1	Tình_trạng	N	O	6	sub
2	kinh_doanh	V	O	1	nmod
3	thực_phẩm	N	O	2	dob
4	chức_năng	N	O	3	nmod
5	“	CH	O	6	punct
6	xách	V	O	0	root
7	tay	N	O	6	dob
8	”	M	O	7	det
9	cũng	R	O	11	adv
10	chưa	R	O	11	adv
11	được	V	O	6	vmod
12	kiểm_soát	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	6	punct
14	tạo	V	O	6	vmod
15	cơ_hội	N	O	14	dob
16	cho	E	O	14	iob
17	kinh_doanh	V	O	16	vmod
18	thực_phẩm	N	O	17	dob
19	chức_năng	N	O	18	nmod
20	kém	A	O	19	nmod
21	chất_lượng	N	O	20	amod
22	,	CH	O	6	punct
23	không	R	O	24	amod
24	rõ	A	O	6	dep
25	nguồn_gốc	N	O	24	amod
26	,	CH	O	6	punct
27	hàng	N	O	25	nmod
28	giả	A	O	27	nmod
29	,	CH	O	6	punct
30	hàng	N	O	25	nmod
31	nhái	V	O	30	nmod
32	lưu_hành	V	O	31	vmod
33	.	CH	O	6	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	một_số	L	O	6	det
6	cơ_quan	N	O	9	sub
7	phát_hành	V	O	6	nmod
8	quảng_cáo	V	O	7	vmod
9	thực_hiện	V	O	0	root
10	chưa	R	O	11	amod
11	đúng	A	O	9	vmod
12	quy_định	V	O	11	vmod
13	về	E	O	12	vmod
14	quảng_cáo	N	O	13	pob
15	dẫn	V	O	14	nmod
16	đến	E	O	13	pmod
17	tình_trạng	N	O	16	pob
18	đăng_tải	V	O	17	nmod
19	một_số	L	O	20	det
20	nội_dung	N	O	18	dob
21	quảng_cáo	V	O	20	nmod
22	không	R	O	23	adv
23	phù_hợp	V	O	20	nmod
24	với	E	O	23	vmod
25	nội_dung	N	O	24	pob
26	đã	R	O	27	adv
27	đăng_ký	V	O	25	nmod
28	,	CH	O	9	punct
29	hoặc	Cc	O	9	coord
30	đăng_tải	V	O	29	conj
31	những	L	O	32	det
32	nội_dung	N	O	30	dob
33	quảng_cáo	V	O	32	nmod
34	chưa	R	O	35	adv
35	được	V	O	32	nmod
36	thẩm_định	V	O	35	vmod
37	của	E	O	36	vmod
38	cơ_quan	N	O	37	pob
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	.	CH	O	9	punct
1	Nêu	V	O	0	root
2	giải_pháp	N	O	1	vmod
3	xử_lý	V	O	2	nmod
4	tình_trạng	N	O	3	dob
5	này	P	O	4	det
6	,	CH	O	1	punct
7	Bộ_trưởng	N	O	10	sub
8	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	kiến_nghị	V	O	1	vmod
11	Quốc_hội	N	O	10	dob
12	tăng_cường	V	O	10	prp
13	giám_sát	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	10	punct
15	đôn_đốc	V	O	10	vmod
16	việc	N	O	15	dob
17	thực_hiện	V	O	16	nmod
18	Nghị_quyết	N	O	17	dob
19	số	N	O	18	nmod
20	34/2009/NQ-QH12	Ny	O	19	nmod
21	về	V	O	15	vmod
22	đẩy_mạnh	V	O	21	prp
23	thực_hiện	V	O	22	vmod
24	chính_sách	N	O	23	dob
25	,	CH	O	10	punct
26	pháp_luật	N	O	24	nmod
27	về	E	O	10	vmod
28	quản_lý	V	O	27	vmod
29	chất_lượng	N	O	28	dob
30	,	CH	O	28	punct
31	vệ_sinh	V	O	28	vmod
32	an_toàn	A	O	31	vmod
33	thực_phẩm	N	O	32	amod
34	(	CH	O	33	punct
35	ATTP	Ny	O	33	nmod
36	)	CH	O	1	punct
37	,	CH	O	1	punct
38	đặc_biệt	A	O	1	vmod
39	bố_trí	V	O	38	vmod
40	kinh_phí	N	O	39	dob
41	đảm_bảo	V	O	40	nmod
42	đủ	A	O	41	vmod
43	mức	N	O	42	amod
44	cần_thiết	A	O	43	nmod
45	để	E	O	39	prp
46	thực_hiện	V	O	45	vmod
47	nhiệm_vụ	N	O	46	dob
48	quản_lý	V	O	47	nmod
49	ATTP	Np	O	48	dob
50	.	CH	O	1	punct
1	Đối_với	E	O	6	tpc
2	Uỷ_ban_nhân_dân	N	O	1	pob
3	các	L	O	4	det
4	cấp	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	6	punct
6	đề_nghị	V	O	0	root
7	thực_hiện	V	O	6	vmod
8	đầy_đủ	A	O	7	vmod
9	chức_năng	N	O	8	amod
10	quản_lý_nhà_nước	V	O	9	nmod
11	về	E	O	10	vmod
12	ATTP	Ny	O	11	pob
13	trên	E	O	10	loc
14	địa_bàn	N	O	13	pob
15	theo	V	O	14	nmod
16	quy_định	V	O	7	dob
17	tại	E	O	16	loc
18	Điều	N	O	17	pob
19	65	M	O	18	det
20	của	E	O	18	nmod
21	Luật	N	O	20	pob
22	ATTP	Ny	O	21	nmod
23	;	CH	O	6	punct
24	tăng_cường	V	O	6	vmod
25	kiểm_soát	V	O	24	vmod
26	các	L	O	27	det
27	cơ_sở	N	O	25	dob
28	sản_xuất	V	O	27	nmod
29	,	CH	O	24	punct
30	kinh_doanh	V	O	24	vmod
31	thực_phẩm	N	O	30	dob
32	,	CH	O	24	punct
33	dịch_vụ	N	O	31	nmod
34	ăn_uống	V	O	33	nmod
35	và	Cc	O	24	coord
36	thức_ăn	N	O	35	conj
37	đường_phố	N	O	36	nmod
38	để	E	O	24	prp
39	thay_đổi	V	O	38	vmod
40	căn_bản	A	O	39	vmod
41	về	E	O	39	vmod
42	điều_kiện	N	O	41	pob
43	vệ_sinh	V	O	42	nmod
44	đối_với	E	O	42	nmod
45	cơ_sở	N	O	44	pob
46	.	CH	O	6	punct
1	Các	L	O	2	det
2	kiến_nghị	N	O	7	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	Bộ_trưởng	N	O	3	pob
5	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	4	nmod
6	còn	R	O	7	adv
7	bao_gồm	V	O	0	root
8	việc	N	O	7	dob
9	bố_trí	V	O	8	nmod
10	kinh_phí	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	địa_phương	N	O	11	pob
13	cho	E	O	9	iob
14	công_tác	N	O	13	pob
15	ATTP	Ny	O	14	nmod
16	;	CH	O	7	punct
17	tập_trung	V	O	7	vmod
18	tăng_cường	V	O	17	vmod
19	năng_lực	N	O	18	dob
20	cho	E	O	18	iob
21	Chi_cục	Np	O	20	pob
22	An_toàn	A	O	21	nmod
23	vệ_sinh	V	O	22	vmod
24	thực_phẩm	N	O	22	amod
25	các	L	O	26	det
26	tỉnh	N	O	24	nmod
27	,	CH	O	26	punct
28	thành_phố	N	O	26	nmod
29	trực_thuộc	V	O	22	vmod
30	Trung_ương	N	O	29	vmod
31	và	Cc	O	7	coord
32	đặc_biệt	A	O	34	adv
33	là	T	O	32	amod
34	chỉ_định	V	O	31	conj
35	công_chức	N	O	34	dob
36	xã	N	O	35	nmod
37	theo_dõi	V	O	36	nmod
38	công_tác	N	O	37	dob
39	ATTP	Ny	O	38	nmod
40	theo	V	O	34	iob
41	Nghị_quyết	N	O	40	dob
42	số	N	O	41	nmod
43	106	M	O	42	det
44	/	CH	O	42	punct
45	NQ-CP	Nu	O	42	nmod
46	ngày	N	O	41	tmp
47	10-10-2017	M	O	46	det
48	của	E	O	41	nmod
49	Chính_phủ	N	O	48	pob
50	.	CH	O	7	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	sub
2	Nhi_Thanh_Hoá	Np	I-ORG	1	nmod
3	áp_dụng	V	O	0	root
4	5S	M	O	3	dob
5	trong	E	O	4	pmod
6	các	L	O	7	det
7	hoạt_động	N	O	5	pob
8	khám	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	và	Cc	O	3	coord
11	điều_trị	V	O	10	conj
12	Ngày	N	O	11	tmp
13	15-16/5	M	O	12	det
14	tại	E	O	11	loc
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	14	pob
16	Nhi_Thanh_Hoá	Np	I-ORG	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	Viện	N	B-ORG	15	nmod
19	Năng_suất	N	I-ORG	18	nmod
20	Việt_nam	Np	I-ORG	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	triển_khai	V	O	11	vmod
23	khoá	N	O	22	dob
24	đào_tạo	V	O	23	nmod
25	:	CH	O	22	punct
26	“	Nc	O	28	sub
27	Hướng_dẫn	Np	O	26	nmod
28	thực_hành	V	O	22	vmod
29	5S	M	O	28	dob
30	trong	E	O	29	pmod
31	bệnh_viện	N	O	30	pob
32	”	CH	O	33	punct
33	cho	E	O	22	iob
34	hơn	A	O	36	nmod
35	750	M	O	36	det
36	cán_bộ	N	O	33	pob
37	nhân_viên	N	O	36	nmod
38	y_tế	N	O	37	nmod
39	của	E	O	36	nmod
40	bệnh_viện	N	O	39	pob
41	.	CH	O	3	punct
1	Lãnh_đạo	N	O	3	sub
2	Bệnh_viện	Np	O	1	nmod
3	quyết_tâm	V	O	0	root
4	triển_khai	V	O	3	vmod
5	áp_dụng	V	O	3	vmod
6	5S	M	O	5	dob
7	trong	E	O	6	pmod
8	các	L	O	9	det
9	hoạt_động	N	O	7	pob
10	khám	V	O	9	nmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	và	Cc	O	3	coord
13	điều_trị	V	O	12	conj
14	nhằm	V	O	13	prp
15	giảm	V	O	14	vmod
16	lãnh	V	O	15	vmod
17	phí	N	O	16	dob
18	,	CH	O	3	punct
19	giảm	V	O	3	vmod
20	nguy_cơ	N	O	19	dob
21	nhầm_lẫn	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	3	punct
23	mất	V	O	3	vmod
24	an_toàn	A	O	23	vmod
25	và	Cc	O	3	coord
26	nâng	V	O	25	conj
27	cao	A	O	26	vmod
28	chất_lượng	N	O	26	dob
29	dịch_vụ	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thông_tin	N	O	1	dob
3	được	V	O	1	vmod
4	biết	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Bệnh_viện	N	B-LOC	9	sub
7	Nhi_Thanh_Hoá	Np	I-LOC	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	làm	V	O	1	dep
10	chủ	N	O	9	dob
11	được	V	O	9	vmod
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	kỹ_thuật	N	O	11	vmod
14	cao	A	O	13	nmod
15	và	Cc	O	9	coord
16	đã	R	O	17	adv
17	khẳng	V	O	15	conj
18	đị	N	O	17	dob
19	được	V	O	17	vmod
20	vị_thế	N	O	19	dob
21	của	E	O	20	nmod
22	mình	P	O	21	pob
23	như	C	O	28	dep
24	:	CH	O	17	punct
25	Nội_soi	N	O	28	sub
26	phẫu_thuật	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	26	punct
28	can_thiệp	V	O	17	vmod
29	tim_mạch	N	O	28	dob
30	,	CH	O	1	punct
31	phẫu_thuật	V	O	1	vmod
32	tim	N	O	31	dob
33	hở	T	O	31	vmod
34	,	CH	O	1	punct
35	chấn_thương	V	O	1	vmod
36	chỉnh_hình	N	O	35	dob
37	,	CH	O	1	punct
38	tạo_hình	V	O	1	vmod
39	,	CH	O	1	punct
40	chăm_sóc	V	O	1	vmod
41	sơ_sinh	A	O	40	vmod
42	...	CH	O	1	punct
1	Mới_đây	X	O	4	xtmp
2	,	CH	O	4	punct
3	Bệnh_viện	N	O	4	sub
4	được	V	O	0	root
5	Bộ_trưởng	N	O	8	sub
6	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	phê_duyệt	V	O	4	vmod
9	là	V	O	8	vmod
10	Bệnh_viện	N	O	9	vmod
11	vệ_tinh	N	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	bệnh_viện	N	B-ORG	12	pob
14	Nhi_Trung	Np	I-ORG	13	nmod
15	ương	A	I-ORG	10	nmod
16	.	CH	O	4	punct
1	GS.TS	Nc	O	9	sub
2	Lê_Thanh_Hải	Np	B-PER	1	nmod
3	–	CH	O	1	punct
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	nmod
6	Nhi_Ttrung	Np	I-ORG	5	nmod
7	ương	A	I-ORG	4	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	trao	V	O	0	root
10	quyết_định	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	Bộ	N	B-ORG	11	pob
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	công_nhận	V	O	10	nmod
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	17	sub
16	Nhi_Thanh_Hoá	Np	I-ORG	15	nmod
17	là	V	O	9	dep
18	bệnh_viện	N	O	17	dob
19	vệ_tinh	N	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	Bệnh_viện	N	B-ORG	20	pob
22	Nhi_Trung	Np	I-ORG	21	nmod
23	ương	V	I-ORG	21	nmod
24	giai_đoạn	N	O	23	dob
25	2019	M	O	24	det
26	–	CH	O	24	punct
27	2020	M	O	24	det
28	cho	E	O	23	iob
29	BSCKII	Ny	O	28	pob
30	Lê_Đăng_Khoa	Np	B-PER	29	nmod
31	–	CH	O	9	punct
32	Giám_đốc	N	O	9	dob
33	Bệnh_viện	N	B-ORG	32	nmod
34	Nhi_Thanh_Hoá	Np	I-ORG	33	nmod
35	.	CH	O	9	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	Nhi_Thanh_Hoá	Np	I-ORG	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	trở_thành	V	O	0	root
5	một	M	O	4	dob
6	trong	E	O	5	pmod
7	những	L	O	8	det
8	bệnh_viện	N	O	6	pob
9	tuyến	N	O	8	nmod
10	tỉnh	N	O	8	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	làm	V	O	4	vmod
13	chủ	N	O	12	dob
14	được	V	O	12	adv
15	hầu_hết	R	O	17	nmod
16	các	L	O	17	det
17	kỹ_thuật	N	O	13	nmod
18	cấp_cứu	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	12	punct
20	điều_trị	V	O	12	vmod
21	và	Cc	O	12	coord
22	chăm_sóc	V	O	21	conj
23	nhi_khoa	N	O	22	dob
24	,	CH	O	4	punct
25	trong	E	O	28	pmod
26	đó	P	O	25	pob
27	nổi_bật	A	O	28	sub
28	là	V	O	4	dep
29	phẫu_thuật	V	O	28	vmod
30	tim	N	O	29	dob
31	hở	T	O	29	vmod
32	,	CH	O	4	punct
33	phẫu_thuật	V	O	4	dep
34	chấn_thương	N	O	33	dob
35	chỉnh_hình	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	4	punct
37	điều_trị	V	O	4	vmod
38	bỏng	A	O	37	vmod
39	cho	E	O	37	iob
40	trẻ_em	N	O	39	pob
41	,	CH	O	4	punct
42	điều_trị	V	O	4	dep
43	tích_cực	A	O	42	vmod
44	sơ_sinh	A	O	42	vmod
45	non	A	O	44	amod
46	tháng	N	O	44	tmp
47	,	CH	O	4	punct
48	các	L	O	49	det
49	phẫu_thuật	N	O	46	nmod
50	nội_soi	N	O	49	nmod
51	trẻ_em	N	O	50	nmod
52	,	CH	O	4	punct
53	các	L	O	54	det
54	xét_nghiệm	N	O	4	dob
55	hiện_đại	A	O	54	nmod
56	trong	E	O	54	loc
57	chẩn_đoán	V	O	56	vmod
58	,	CH	O	4	punct
59	điều_trị	V	O	4	vmod
60	và	Cc	O	4	coord
61	chăm_sóc	V	O	60	conj
62	nhi_khoa	N	O	61	dob
63	.	CH	O	4	punct
1	Năm	N	O	9	tmp
2	2018	M	O	1	det
3	,	CH	O	9	punct
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	chỉ_tiêu	N	O	9	sub
6	về	E	O	5	nmod
7	chuyên_môn	N	O	6	pob
8	đều	R	O	9	adv
9	đạt	V	O	0	root
10	và	Cc	O	9	coord
11	vượt	V	O	10	conj
12	kế_hoạch	N	O	11	dob
13	được	V	O	12	nmod
14	giao	V	O	13	vmod
15	.	CH	O	9	punct
1	Bệnh_viện	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	ứng_dụng	V	O	0	root
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	quy_trình	N	O	3	dob
6	kỹ_thuật	N	O	5	nmod
7	chuyên_môn	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	kỹ_thuật	N	O	5	nmod
10	mới	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	kỹ_thuật	N	O	5	nmod
13	chuyên_sâu	A	O	5	nmod
14	trong	E	O	5	nmod
15	chẩn_đoán	V	O	14	vmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	điều_trị	V	O	16	conj
18	đáp_ứng	V	O	17	vmod
19	kịp_thời	A	O	18	vmod
20	với	E	O	18	vmod
21	nhu_cầu	N	O	20	pob
22	khám_chữa	V	O	21	nmod
23	bệnh	N	O	22	vmod
24	.	CH	O	3	punct
1	Triển_khai	V	O	0	root
2	có	V	O	1	vmod
3	hiệu_quả	N	O	2	dob
4	phong_trào	N	O	3	nmod
5	Bệnh_viện	N	O	3	nmod
6	xanh	A	O	5	nmod
7	-	CH	O	3	punct
8	sạch	A	O	6	amod
9	-	CH	O	8	punct
10	đẹp	A	O	8	amod
11	-	CH	O	8	punct
12	an_toàn	A	O	8	amod
13	.	CH	O	1	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	tiếp_tục	V	O	0	root
3	đầu_tư	V	O	2	vmod
4	sửa_chữa	V	O	3	vmod
5	nâng_cấp	V	O	4	vmod
6	cơ_sở	N	O	5	dob
7	vật_chất	N	O	6	nmod
8	nhằm	V	O	3	prp
9	phục_vụ	V	O	8	vmod
10	tốt	A	O	9	vmod
11	hơn	A	O	10	amod
12	cho	E	O	9	iob
13	người_bệnh	N	O	12	pob
14	khi	N	O	9	tmp
15	đến	V	O	14	nmod
16	khám	V	O	15	vmod
17	và	Cc	O	16	coord
18	điều_trị	V	O	17	conj
19	như	C	O	2	vmod
20	:	CH	O	2	punct
21	sửa_chữa	V	O	2	vmod
22	các	L	O	23	det
23	công_trình	N	O	21	dob
24	vệ_sinh	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	cải_tạo	V	O	21	vmod
27	nâng_cấp	V	O	26	vmod
28	khuôn_viên	N	O	26	dob
29	như	C	O	26	coord
30	trồng	V	O	29	conj
31	hoa	N	O	30	dob
32	,	CH	O	31	punct
33	cây_cảnh	N	O	31	nmod
34	…	CH	O	2	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Duy_trì	V	O	0	root
2	tốt	A	O	1	vmod
3	hệ_thống	N	O	1	dob
4	theo_dõi	V	O	3	nmod
5	đường_dây_nóng	N	O	4	dob
6	,	CH	O	1	punct
7	hòm_thư	N	O	1	sub
8	góp_ý	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	khảo_sát	V	O	1	vmod
11	sự	N	O	10	dob
12	hài_lòng	V	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	người_bệnh	N	O	13	pob
15	.	CH	O	1	punct
1	Điều_kiện	N	O	16	sub
2	để	E	O	1	prp
3	người	N	O	5	sub
4	nước_ngoài	N	O	3	nmod
5	được	V	O	2	dep
6	nhập_cảnh	V	O	5	vmod
7	vào	E	O	6	loc
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	pob
9	(	CH	O	4	punct
10	PLVN	Ny	B-ORG	16	sub
11	)	CH	O	1	punct
12	-	CH	O	1	punct
13	Điều	N	O	1	nmod
14	20	M	O	13	det
15	Luật	Np	O	13	nmod
16	nhập_cảnh	V	O	0	root
17	,	CH	O	16	punct
18	xuất_cảnh	V	O	16	vmod
19	,	CH	O	16	punct
20	quá_cảnh	V	O	16	vmod
21	,	CH	O	16	punct
22	cư_trú	V	O	16	vmod
23	của	E	O	18	vmod
24	người	Nc	O	23	pob
25	nước_ngoài	N	O	24	nmod
26	quy_định	V	O	24	nmod
27	,	CH	O	16	punct
28	người	Nc	O	30	sub
29	nước_ngoài	N	O	28	nmod
30	được	V	O	16	dep
31	nhập_cảnh	V	O	30	vmod
32	khi	N	O	31	tmp
33	có	V	O	32	nmod
34	đủ	A	O	33	vmod
35	các	L	O	36	det
36	điều_kiện	N	O	33	dob
37	sau	N	O	36	nmod
38	đây	P	O	36	det
39	:	CH	O	40	punct
40	Có	V	O	36	nmod
41	hộ_chiếu	N	O	40	dob
42	hoặc	Cc	O	41	coord
43	giấy_tờ	N	O	42	conj
44	có	V	O	32	nmod
45	giá_trị	N	O	44	dob
46	đi_lại	V	O	45	nmod
47	quốc_tế	N	O	46	vmod
48	và	Cc	O	47	coord
49	thị_thực	N	O	48	conj
50	(	CH	O	16	punct
51	Người	N	O	52	sub
52	theo	V	O	16	dep
53	diện	N	O	52	vmod
54	đơn_phương	A	O	53	nmod
55	miễn	V	O	52	vmod
56	thị_thực	N	O	55	dob
57	thì	C	O	52	coord
58	hộ_chiếu	N	O	59	sub
59	phải	V	O	57	conj
60	còn	V	O	59	vmod
61	thời_hạn	N	O	60	dob
62	sử_dụng	V	O	61	nmod
63	ít_nhất	X	O	65	x
64	6	M	O	65	det
65	tháng	N	O	61	tmp
66	và	Cc	O	59	coord
67	phải	V	O	66	conj
68	cách	V	O	67	vmod
69	thời_điểm	N	O	68	tmp
70	xuất_cảnh	V	O	69	nmod
71	Việt_Nam	Np	B-LOC	70	loc
72	lần	N	O	80	tmp
73	trước	A	O	72	nmod
74	ít_nhất	A	O	76	nmod
75	30	M	O	76	det
76	ngày	N	O	68	tmp
77	)	CH	O	16	punct
78	;	CH	O	16	punct
79	Không	R	O	80	adv
80	thuộc	V	O	16	dep
81	trường_hợp	N	O	80	dob
82	chưa	R	O	83	adv
83	cho	V	O	81	nmod
84	nhập_cảnh	V	O	83	vmod
85	quy_định	V	O	83	dob
86	tại	E	O	85	loc
87	Điều	N	O	86	pob
88	21	M	O	87	det
89	của	E	O	87	nmod
90	Luật	N	O	89	pob
91	này	P	O	90	det
92	.	CH	O	16	punct
3	Không	R	O	4	amod
4	đủ	A	O	0	root
5	điều_kiện	N	O	4	dob
6	quy_định	V	O	5	nmod
7	về	E	O	6	vmod
8	hộ_chiếu	N	O	7	pob
9	hoặc	Cc	O	8	coord
10	giấy_tờ	N	O	9	conj
11	đi_lại	V	O	10	nmod
12	nêu	V	O	5	prp
13	tại	E	O	12	vmod
14	khoản	N	O	13	pob
15	1	M	O	14	det
16	Điều	N	O	14	nmod
17	20	M	O	16	det
18	của	E	O	14	nmod
19	Luật	N	O	18	pob
20	này	P	O	19	det
21	;	CH	O	4	punct
22	2	M	O	4	dep
23	.	CH	O	4	punct
1	Trẻ_em	N	O	2	sub
2	dưới	E	O	0	root
3	14	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	2	dob
5	không	R	O	6	adv
6	có	V	O	2	vmod
7	cha	N	O	6	dob
8	,	CH	O	6	punct
9	mẹ	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	người	N	O	16	sub
12	giám_hộ	V	O	11	nmod
13	hoặc	Cc	O	2	coord
14	người	N	O	15	sub
15	được	V	O	13	conj
16	uỷ_quyền	V	O	15	vmod
17	đi	V	O	16	vmod
18	cùng	A	O	17	vmod
19	;	CH	O	2	punct
20	3	M	O	18	amod
21	.	CH	O	2	punct
1	Giả_mạo	V	O	0	root
2	giấy_tờ	N	O	1	dob
3	,	CH	O	1	punct
4	khai	V	O	1	vmod
5	sai	A	O	4	vmod
6	sự_thật	N	O	5	amod
7	để	E	O	4	prp
8	được	V	O	7	vmod
9	cấp	V	O	8	vmod
10	giấy_tờ	N	O	9	dob
11	có	V	O	1	vmod
12	giá_trị	N	O	11	dob
13	nhập_cảnh	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	xuất_cảnh	V	O	1	vmod
16	,	CH	O	1	punct
17	cư_trú	V	O	1	vmod
18	;	CH	O	1	punct
19	4	M	O	17	det
20	.	CH	O	1	punct
1	Người	N	O	2	sub
2	bị	V	O	0	root
3	mắc	V	O	2	vmod
4	bệnh_tâm_thần	N	O	3	dob
5	hoặc	Cc	O	2	coord
6	mắc	V	O	5	conj
7	bệnh	N	O	6	dob
8	truyền_nhiễm	V	O	7	nmod
9	gây	V	O	8	vmod
10	nguy_hiểm	A	O	9	vmod
11	cho	E	O	9	iob
12	sức_khoẻ	N	O	11	pob
13	cộng_đồng	N	O	12	nmod
14	;	CH	O	2	punct
15	5	M	O	12	det
16	.	CH	O	2	punct
1	Bị	V	O	0	root
2	trục_xuất	V	O	1	vmod
3	khỏi	V	O	2	vmod
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	loc
5	chưa	R	O	8	nmod
6	quá	R	O	8	nmod
7	3	M	O	8	det
8	năm	N	O	2	tmp
9	kể	V	O	8	nmod
10	từ	E	O	9	vmod
11	ngày	N	O	10	pob
12	quyết_định	V	O	11	nmod
13	trục_xuất	V	O	12	vmod
14	có	V	O	13	vmod
15	hiệu_lực	N	O	14	dob
16	;	CH	O	1	punct
17	6	M	O	1	dep
18	.	CH	O	1	punct
1	Bị	V	O	0	root
2	buộc	V	O	1	vmod
3	xuất_cảnh	V	O	2	vmod
4	khỏi	V	O	3	vmod
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	sub
6	chưa	R	O	7	adv
7	quá	V	O	1	vmod
8	6	M	O	9	det
9	tháng	N	O	7	dob
10	kể	V	O	7	vmod
11	từ	E	O	10	vmod
12	ngày	N	O	11	pob
13	quyết_định	V	O	12	nmod
14	buộc	V	O	13	vmod
15	xuất_cảnh	V	O	14	vmod
16	có	V	O	15	vmod
17	hiệu_lực	N	O	16	dob
18	;	CH	O	1	punct
19	7	M	O	14	vmod
20	.	CH	O	1	punct
1	Vì	E	O	0	root
2	lý_do	N	O	1	pob
3	phòng	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	chống	V	O	2	nmod
6	dịch_bệnh	N	O	5	dob
7	;	CH	O	2	punct
8	8	M	O	3	det
9	.	CH	O	7	punct
1	Vì	E	O	0	root
2	lý_do	N	O	1	pob
3	thiên_tai	N	O	2	nmod
4	;	CH	O	2	punct
5	9	M	O	2	det
6	.	CH	O	1	punct
1	Vì	E	O	0	root
2	lý_do	N	O	1	pob
3	quốc_phòng	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	3	punct
5	an_ninh	N	O	3	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	trật_tự	N	O	2	nmod
8	,	CH	O	9	punct
9	an_toàn	A	O	7	amod
10	xã_hội	N	O	9	amod
11	.	CH	O	9	punct
1	Thẩm_quyền	N	O	4	sub
2	từ_chối	V	O	1	nmod
3	nhập_cảnh	V	O	2	vmod
4	được	V	O	0	root
5	quy_định	V	O	4	vmod
6	rõ	A	O	5	vmod
7	trong	E	O	5	loc
8	Luật	N	O	7	pob
9	này	P	O	8	det
10	.	CH	O	4	punct
1	Cụ_thể	A	O	36	adv
2	:	CH	O	36	punct
3	Người	N	O	9	sub
4	đứng	V	O	3	nmod
5	đầu_đơn	N	O	4	vmod
6	vị	N	O	5	nmod
7	kiểm_soát	V	O	6	nmod
8	xuất_nhập_cảnh	V	O	7	vmod
9	quyết_định	V	O	0	root
10	chưa	R	O	11	adv
11	cho	V	O	9	vmod
12	nhập_cảnh	V	O	11	vmod
13	đối_với	E	O	11	vmod
14	trường_hợp	N	O	13	pob
15	quy_định	V	O	14	nmod
16	tại	E	O	15	loc
17	các	L	O	18	det
18	khoản	N	O	16	pob
19	1	M	O	18	det
20	,	CH	O	19	punct
21	2	M	O	19	det
22	,	CH	O	19	punct
23	3	M	O	19	det
24	,	CH	O	19	punct
25	4	M	O	19	det
26	,	CH	O	19	punct
27	5	M	O	19	det
28	và	Cc	O	18	nmod
29	6	M	O	18	det
30	Điều	N	O	18	nmod
31	21	M	O	18	det
32	;	CH	O	33	punct
33	Bộ_trưởng	N	O	36	sub
34	Bộ	N	B-ORG	33	nmod
35	Y_tế	N	I-ORG	34	nmod
36	quyết_định	V	O	0	root
37	chưa	R	O	38	adv
38	cho	V	O	36	vmod
39	nhập_cảnh	V	O	38	vmod
40	đối_với	E	O	38	vmod
41	trường_hợp	N	O	40	pob
42	quy_định	V	O	41	nmod
43	tại	E	O	42	loc
44	khoản	N	O	43	pob
45	7	M	O	44	det
46	Điều	N	O	44	nmod
47	21	M	O	44	det
48	;	CH	O	36	punct
49	Bộ_trưởng	N	O	55	sub
50	Bộ	N	B-ORG	49	nmod
51	Nông_nghiệp	N	I-ORG	50	nmod
52	và	Cc	I-ORG	50	coord
53	Phát_triển	V	I-ORG	49	nmod
54	nông_thôn	N	I-ORG	53	vmod
55	quyết_định	V	O	36	vmod
56	chưa	R	O	57	adv
57	cho	V	O	55	vmod
58	nhập_cảnh	V	O	57	vmod
59	đối_với	E	O	57	vmod
60	trường_hợp	N	O	59	pob
61	quy_định	V	O	60	nmod
62	tại	E	O	57	loc
63	khoản	N	O	62	pob
64	8	M	O	63	det
65	Điều	N	O	63	nmod
66	21	M	O	63	det
67	;	CH	O	36	punct
68	Bộ_trưởng	N	O	75	sub
69	Bộ	N	B-ORG	68	nmod
70	Công_an	N	I-ORG	69	nmod
71	,	CH	O	36	punct
72	Bộ_trưởng	N	O	77	sub
73	Bộ	N	B-ORG	72	nmod
74	Quốc_phòng	Np	I-ORG	73	nmod
75	quyết_định	V	O	36	vmod
76	chưa	R	O	77	adv
77	cho	V	O	75	vmod
78	nhập_cảnh	V	O	77	vmod
79	đối_với	E	O	77	vmod
80	trường_hợp	N	O	79	pob
81	quy_định	V	O	80	nmod
82	tại	E	O	80	loc
83	khoản	N	O	82	pob
84	9	M	O	83	det
85	Điều	N	O	83	nmod
86	21	M	O	85	det
87	.	CH	O	36	punct
1	Người	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	thẩm_quyền	N	O	2	dob
4	ra	V	O	2	vmod
5	quyết_định	N	O	4	dob
6	chưa	R	O	7	adv
7	cho	V	O	2	vmod
8	nhập_cảnh	V	O	7	vmod
9	có	V	O	8	vmod
10	thẩm_quyền	N	O	9	dob
11	giải_toả	V	O	10	nmod
12	chưa	R	O	13	adv
13	cho	V	O	7	vmod
14	nhập_cảnh	V	O	13	vmod
15	và	Cc	O	7	coord
16	chịu	V	O	15	conj
17	trách_nhiệm	N	O	16	dob
18	trước	E	O	17	nmod
19	pháp_luật	N	O	18	pob
20	về	E	O	17	nmod
21	quyết_định	N	O	20	pob
22	của	E	O	21	nmod
23	mình	P	O	22	pob
24	.	CH	O	2	punct
1	"	CH	O	3	punct
2	Cứ	R	O	3	adv
3	nịnh	V	O	0	root
4	nhau	N	O	3	vmod
5	suốt	A	O	3	vmod
6	thì	C	O	3	coord
7	không	R	O	8	adv
8	phát_triển	V	O	6	conj
9	được	R	O	8	adv
10	"	CH	O	3	punct
11	Chỉ	R	O	12	adv
12	có	V	O	3	vmod
13	nói_thẳng	V	O	12	vmod
14	nói	V	O	13	vmod
15	thật	R	O	17	adv
16	mới	R	O	17	adv
17	phát_triển	V	O	14	vmod
18	được	R	O	17	adv
19	,	CH	O	14	punct
20	nịnh	V	O	14	vmod
21	nhau	N	O	20	vmod
22	không	R	O	23	adv
23	phát_triển	V	O	20	vmod
24	được	R	O	23	adv
25	,	CH	O	14	punct
26	"	CH	O	27	punct
27	Bầu	N	B-PER	30	sub
28	Đệ	Np	I-PER	27	nmod
29	"	CH	O	27	punct
30	phát	V	O	14	vmod
31	biểu.Sáng	N	O	30	dob
32	15/5	M	O	31	det
33	,	CH	O	43	punct
34	Phòng	N	B-ORG	43	sub
35	Thương_mại	N	I-ORG	34	nmod
36	và	Cc	I-ORG	35	coord
37	công_nghiệp	N	I-ORG	36	conj
38	Việt_Nam	Np	I-ORG	37	nmod
39	(	CH	O	37	punct
40	VCCI	Ny	B-ORG	37	nmod
41	)	CH	O	37	punct
42	đã	R	O	43	adv
43	tổ_chức	V	O	3	dep
44	hội_thảo	N	O	43	dob
45	"	CH	O	44	punct
46	Vai_trò	N	O	44	nmod
47	của	E	O	46	nmod
48	tư_nhân	N	O	47	pob
49	trong	E	O	44	loc
50	cung_cấp	V	O	49	vmod
51	dịch_vụ	N	O	50	dob
52	công	A	O	51	nmod
53	"	CH	O	3	punct
54	.	CH	O	3	punct
1	Điều_hành	V	O	0	root
2	phiên	N	O	1	dob
3	thảo_luận	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	ông	Nc	O	1	sub
6	Đậu_Anh_Tuấn	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	Trưởng	N	O	5	nmod
9	ban	N	O	8	nmod
10	Pháp_chế	N	O	9	nmod
11	của	E	O	8	nmod
12	VCCI	Ny	B-ORG	11	pob
13	nói	V	O	1	vmod
14	rằng	C	O	18	dep
15	phần	N	O	18	sub
16	này	P	O	15	det
17	sẽ	R	O	18	adv
18	có	V	O	13	vmod
19	những	L	O	20	det
20	câu_chuyện	N	O	18	dob
21	rất	R	O	22	nmod
22	Việt_Nam	Np	B-LOC	20	nmod
23	liên_quan	V	O	20	nmod
24	đến	E	O	23	vmod
25	chủ_đề	N	O	24	pob
26	của	E	O	25	nmod
27	hội	N	O	26	pob
28	thảo.Và	N	O	27	nmod
29	một	M	O	27	nmod
30	trong	E	O	29	pmod
31	những	L	O	32	det
32	người	N	O	30	pob
33	kể	V	O	32	nmod
34	chuyện	N	O	33	dob
35	là	V	O	20	nmod
36	ông	Nc	O	35	vmod
37	Nguyễn_Văn_Đệ	Np	B-PER	36	nmod
38	(	CH	O	36	punct
39	Bầu	Np	B-PER	36	nmod
40	Đệ	Np	I-PER	36	nmod
41	)	CH	O	13	punct
42	,	CH	O	13	punct
43	Chủ_tịch	N	O	40	nmod
44	Hiệp_hội	N	B-ORG	43	nmod
45	Bệnh_viện	N	I-ORG	44	nmod
46	tư_nhân	N	I-ORG	45	nmod
47	Việt_Nam	Np	I-ORG	45	nmod
48	và	Cc	O	43	coord
49	Câu_lạc_bộ	N	B-ORG	48	conj
50	Bóng_đá	N	I-ORG	49	nmod
51	Thanh_Hoá	Np	I-ORG	50	nmod
52	.	CH	O	1	punct
1	Bầu	N	O	3	sub
2	Đệ	Np	B-PER	1	nmod
3	kể	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	năm	N	O	18	tmp
6	2005	M	O	5	det
7	,	CH	O	18	punct
8	khi	N	O	18	tmp
9	xin	V	O	8	nmod
10	làm	V	O	9	vmod
11	y_tế	N	O	10	dob
12	,	CH	O	10	punct
13	xây	V	O	8	nmod
14	bệnh_viện	N	O	13	dob
15	thì	C	O	18	dep
16	ông	N	O	18	sub
17	vô_cùng	R	O	18	amod
18	khó_khăn	A	O	3	vmod
19	do	E	O	18	prp
20	nhận_thức	V	O	19	vmod
21	của	E	O	20	vmod
22	nhiều	A	O	23	nmod
23	quan_chức	N	O	21	pob
24	từ	E	O	23	loc
25	Trung_ương	N	O	24	pob
26	đến	E	O	24	pmod
27	địa_phương	N	O	26	pob
28	.	CH	O	3	punct
1	Họ	P	O	2	sub
2	bảo	V	O	0	root
3	:	CH	O	2	punct
4	"	CH	O	2	punct
5	cái	Nc	O	8	sub
6	ông	N	O	5	nmod
7	này	P	O	5	det
8	vớ_vẩn	V	O	2	vmod
9	,	CH	O	8	punct
10	có	V	O	8	vmod
11	bằng_cấp	N	O	10	dob
12	đâu	P	O	11	nmod
13	mà	C	O	8	coord
14	làm	V	O	13	conj
15	"	CH	O	2	punct
16	.	CH	O	2	punct
1	Thế	T	O	6	dep
2	rồi	C	O	6	dep
3	ông	N	O	6	sub
4	cũng	R	O	6	adv
5	cứ	R	O	6	adv
6	cố_gắng	V	O	0	root
7	,	CH	O	6	punct
8	làm	V	O	6	vmod
9	mọi	L	O	10	det
10	thủ_tục	N	O	8	dob
11	,	CH	O	6	punct
12	xin	V	O	6	vmod
13	chủ_trương	N	O	12	dob
14	,	CH	O	6	punct
15	xin	V	O	6	vmod
16	cấp	V	O	15	vmod
17	đất	N	O	16	dob
18	…	CH	O	6	punct
1	Đến	E	O	9	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	bệnh_viện	N	O	7	sub
4	tư_nhân	N	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	ông	N	O	5	pob
7	ra_đời	V	O	2	nmod
8	thì	C	O	9	dep
9	bị	V	O	0	root
10	ngành	N	O	12	sub
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	bao_vây	V	O	9	vmod
13	,	CH	O	12	punct
14	cô_lập	V	O	12	vmod
15	,	CH	O	12	punct
16	nói_xấu	V	O	12	vmod
17	…	CH	O	9	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Nhưng	C	O	9	dep
2	với	E	O	9	tpc
3	quyết_tâm	N	O	2	pob
4	của	E	O	3	nmod
5	một	M	O	6	det
6	doanh_nhân	N	O	4	pob
7	ông	N	O	6	nmod
8	vẫn	R	O	9	adv
9	cố_gắng	V	O	0	root
10	,	CH	O	9	punct
11	và	Cc	O	9	coord
12	đến	E	O	16	tmp
13	nay	P	O	12	pob
14	hiện_nay	N	O	16	tmp
15	ai	P	O	16	sub
16	lập	V	O	11	conj
17	bệnh_viện	N	O	16	dob
18	tư_nhân	N	O	17	nmod
19	cũng	R	O	20	amod
20	dễ	A	O	16	mnr
21	hơn	R	O	20	amod
22	.	CH	O	9	punct
1	"	CH	O	3	punct
2	Tôi	P	O	3	sub
3	nghĩ	V	O	0	root
4	rằng	C	O	7	dep
5	giờ	N	O	7	tmp
6	chỉ	R	O	7	adv
7	có	V	O	3	vmod
8	nói_thẳng	V	O	7	vmod
9	nói	V	O	8	vmod
10	thật	A	O	9	vmod
11	với	E	O	9	vmod
12	nhau	N	O	11	pob
13	mới	R	O	14	adv
14	phát_triển	V	O	9	vmod
15	được	R	O	14	adv
16	,	CH	O	7	punct
17	chứ	C	O	7	coord
18	cứ	R	O	19	adv
19	nịnh	V	O	17	conj
20	nhau	N	O	19	vmod
21	thì	C	O	19	coord
22	không	R	O	23	adv
23	phát_triển	V	O	21	conj
24	được	R	O	23	adv
25	đâu	T	O	23	vmod
26	.	CH	O	3	punct
1	Chính_phủ	N	O	3	sub
2	vẫn	R	O	3	adv
3	nói	V	O	0	root
4	cái	N	O	3	dob
5	gì	P	O	4	nmod
6	doanh_nghiệp	N	O	4	nmod
7	làm	V	O	3	vmod
8	được	R	O	7	adv
9	thì	C	O	3	coord
10	Nhà_nước	N	O	11	sub
11	thôi	T	O	7	vmod
12	nhưng	C	O	3	coord
13	hình_như	X	O	19	xmdp
14	các	L	O	15	det
15	dịch_vụ	N	O	19	sub
16	công	N	O	15	nmod
17	hiện_nay	N	O	15	nmod
18	đang	R	O	19	adv
19	có	V	O	12	conj
20	sự	N	O	19	dob
21	cạnh_tranh	V	O	20	nmod
22	quyết_liệt	A	O	21	vmod
23	giữa	N	O	20	nmod
24	nhà_nước	N	O	23	nmod
25	và	Cc	O	23	dep
26	tư_nhân	N	O	25	conj
27	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	8	tmp
2	cuộc	N	O	1	pob
3	cạnh_tranh	V	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	,	CH	O	8	punct
6	tư_nhân	N	O	8	sub
7	không	R	O	8	adv
8	cân	V	O	0	root
9	sức	N	O	8	dob
10	với	E	O	8	vmod
11	nhà_nước	N	O	10	pob
12	"	CH	O	8	punct
13	,	CH	O	8	punct
14	ông	Nc	O	16	sub
15	Đệ	Np	B-PER	14	nmod
16	phát_biểu	V	O	8	dep
17	.	CH	O	8	punct
1	Không	R	O	2	amod
2	cân	A	O	8	sub
3	sức	N	O	2	amod
4	,	CH	O	2	punct
5	theo	E	O	2	amod
6	ông	Nc	O	5	pob
7	Đệ	Np	B-PER	6	nmod
8	là	V	O	0	root
9	ở	E	O	8	loc
10	chỗ	N	O	9	pob
11	,	CH	O	8	punct
12	một	M	O	13	det
13	anh	N	O	14	sub
14	lấy	V	O	8	dep
15	vốn	N	O	14	dob
16	,	CH	O	14	punct
17	trí_tuệ	N	O	14	prd
18	,	CH	O	14	punct
19	công_sức	N	O	14	prd
20	,	CH	O	14	punct
21	huy_động	V	O	14	vmod
22	anh_em	N	O	21	dob
23	,	CH	O	14	punct
24	họ_hàng	N	O	27	sub
25	để	E	O	14	prp
26	làm	V	O	25	vmod
27	còn	V	O	26	vmod
28	một	M	O	29	det
29	anh	N	O	27	dob
30	lấy	V	O	29	nmod
31	ngân_sách	N	O	30	dob
32	để	E	O	30	prp
33	làm	V	O	32	vmod
34	.	CH	O	8	punct
1	Thế	T	O	7	dep
2	nên	C	O	7	dep
3	anh	Nc	O	7	sub
4	tư_nhân	N	O	3	nmod
5	lúc_nào	P	O	7	tmp
6	cũng	R	O	7	amod
7	khổ	A	O	0	root
8	,	CH	O	7	punct
9	muốn	V	O	7	vmod
10	vượt	V	O	9	vmod
11	lên	R	O	10	adv
12	thì	C	O	7	dep
13	phải	V	O	7	dep
14	chấp_nhận	V	O	13	vmod
15	nhiều	A	O	16	nmod
16	cái	Nc	O	14	dob
17	tiêu_cực	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	luồn_lách	V	O	16	nmod
20	.	CH	O	7	punct
1	Và	Cc	O	3	dep
2	đấy	P	O	3	sub
3	là	V	O	0	root
4	một	M	O	5	det
5	nguy_cơ	N	O	3	dob
6	với	E	O	5	nmod
7	cộng_đồng	N	O	6	pob
8	doanh_nghiệp	N	O	7	nmod
9	.	CH	O	3	punct
1	Lấy	V	O	0	root
2	ví_dụ	C	O	1	vmod
3	trong	E	O	1	adv
4	lĩnh_vực	N	O	3	pob
5	du_lịch	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	ông	Nc	O	1	sub
8	Đệ	Np	B-PER	7	nmod
9	nói	V	O	1	vmod
10	,	CH	O	1	punct
11	20	M	O	12	det
12	năm	N	O	18	tmp
13	về	V	O	12	nmod
14	trước	E	O	13	loc
15	mỗi	M	O	16	det
16	bộ	N	O	14	pob
17	đều	R	O	18	adv
18	có	V	O	1	dep
19	một	M	O	20	det
20	cái	Nc	O	18	dob
21	khách_sạn	N	O	20	nmod
22	ở	E	O	20	loc
23	vị_trí	N	O	22	pob
24	đắc_địa	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Giờ	N	O	4	tmp
2	Thủ_tướng	N	O	1	nmod
3	không	R	O	4	adv
4	cho	V	O	0	root
5	đầu_tư	V	O	4	vmod
6	nữa	R	O	4	adv
7	thì	C	O	4	coord
8	những	L	O	9	det
9	nơi	N	O	20	sub
10	đó	P	O	9	det
11	như	C	O	9	coord
12	nhà	N	O	11	amod
13	chị	Nc	O	12	nmod
14	Dậu	Np	B-PER	13	nmod
15	nhưng	C	O	4	coord
16	thu	V	O	15	conj
17	tiền	N	O	16	dob
18	vẫn	R	O	20	amod
19	rất	R	O	20	amod
20	cao	A	O	4	dep
21	.	CH	O	4	punct
1	Họ	P	O	3	sub
2	vẫn	R	O	3	adv
3	tận_dụng	V	O	0	root
4	lợi_thế	N	O	3	dob
5	là	V	O	4	nmod
6	Nhà_nước	N	O	5	vmod
7	.	CH	O	3	punct
1	Giờ	N	O	4	tmp
2	cán_bộ	N	O	1	nmod
3	nhà_nước	N	O	2	nmod
4	có	V	O	0	root
5	tiêu_chuẩn	N	O	4	dob
6	rồi	R	O	4	adv
7	,	CH	O	4	punct
8	đi	V	O	4	vmod
9	công_tác	V	O	8	vmod
10	ngủ	V	O	9	vmod
11	ở	E	O	10	loc
12	đâu	P	O	11	pob
13	thì	C	O	4	coord
14	đem	V	O	13	conj
15	hoá_đơn	N	O	14	dob
16	về	E	O	14	vmod
17	thanh_toán	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	4	punct
19	cần	V	O	4	dep
20	gì	P	O	19	vmod
21	các	L	O	22	det
22	bộ	N	O	19	sub
23	phải	V	O	19	vmod
24	có	V	O	23	vmod
25	khách_sạn	N	O	24	dob
26	nữa	R	O	24	adv
27	.	CH	O	4	punct
1	Vừa_rồi	X	O	14	xtmp
2	Bộ	N	B-ORG	14	sub
3	Kế_hoạch	N	I-ORG	2	nmod
4	và	Cc	I-ORG	2	coord
5	Đầu_tư	V	I-ORG	4	conj
6	gương_mẫu	N	O	5	dob
7	trả	V	O	5	prp
8	một_số	L	O	9	det
9	khách_sạn	N	O	7	dob
10	,	CH	O	2	punct
11	các	L	O	12	det
12	bộ	N	O	2	nmod
13	cũng_nên	X	O	14	x
14	trả	V	O	0	root
15	đi	V	O	14	vmod
16	.	CH	O	14	punct
1	Tại_sao	X	O	5	dep
2	các	L	O	3	det
3	bộ	N	O	5	sub
4	cứ	R	O	5	adv
5	ôm	V	O	0	root
6	thế	P	O	5	dob
7	.	CH	O	5	punct
1	Tôi	P	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	văn_bản	N	O	3	dob
5	đề_nghị	V	O	4	nmod
6	thu	V	O	5	vmod
7	lại	R	O	6	adv
8	các	L	O	9	det
9	khách_sạn	N	O	6	dob
10	này	P	O	9	det
11	và	Cc	O	3	coord
12	tổ_chức	V	O	11	conj
13	đấu_giá	V	O	12	vmod
14	để	E	O	3	prp
15	doanh_nghiệp	N	O	20	sub
16	đầu_tư	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	ông	Nc	O	20	sub
19	Đệ	Np	B-PER	18	nmod
20	nói	V	O	3	dep
21	tiếp	R	O	20	adv
22	.	CH	O	3	punct
1	Trở_lại	V	O	0	root
2	với	E	O	1	vmod
3	ngành_nghề	N	O	2	pob
4	chính	A	O	3	nmod
5	đang	R	O	6	adv
6	đầu_tư	V	O	3	nmod
7	là	C	O	3	nmod
8	y_tế	N	O	3	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	ông	Nc	O	1	sub
11	Đệ	Np	B-PER	10	nmod
12	kể	V	O	1	vmod
13	,	CH	O	1	punct
14	chị	Nc	O	1	sub
15	Tiến	Np	B-PER	14	nmod
16	(	CH	O	14	punct
17	Bộ_trưởng	N	O	14	nmod
18	Bộ	N	B-ORG	17	nmod
19	Y_tế	N	I-ORG	18	nmod
20	Nguyễn_Thị_Kim	Np	I-ORG	18	nmod
21	Tiến-PV	Np	I-ORG	17	nmod
22	)	CH	O	14	punct
23	đợt	N	O	14	nmod
24	trước	N	O	23	nmod
25	vào	V	O	1	vmod
26	thăm	V	O	25	vmod
27	bệnh_viện	N	B-ORG	26	vmod
28	Hợp_Lực	Np	I-ORG	27	nmod
29	ở	E	O	27	loc
30	Nghi_Sơn	Np	B-LOC	29	pob
31	,	CH	O	30	punct
32	Thanh_Hoá	Np	B-LOC	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	chị	N	O	36	sub
35	ấy	P	O	34	det
36	hỏi	V	O	1	dep
37	anh	N	O	36	dob
38	báo_cáo	V	O	36	vmod
39	xây	V	O	38	vmod
40	hết	V	O	39	vmod
41	700	M	O	46	det
42	tỷ	M	O	39	vmod
43	,	CH	O	36	punct
44	thực_tế	N	O	48	sub
45	thì	C	O	47	dep
46	anh	N	O	47	sub
47	làm	V	O	36	vmod
48	hết	V	O	47	vmod
49	bao_nhiêu	P	O	47	dob
50	.	CH	O	1	punct
1	Chị	N	O	3	sub
2	ấy	P	O	1	det
3	hỏi	V	O	0	root
4	thật	A	O	3	vmod
5	thì	C	O	3	coord
6	tôi	P	O	8	sub
7	cũng	R	O	8	adv
8	phải	V	O	5	conj
9	báo_cáo	V	O	8	vmod
10	là	V	O	9	vmod
11	cũng	R	O	13	adv
12	không	R	O	13	adv
13	đến	V	O	10	vmod
14	700	M	O	19	det
15	tỷ	M	O	13	dob
16	mà	C	O	8	coord
17	thấp	A	O	16	conj
18	hơn	A	O	17	amod
19	nhiều	A	O	17	amod
20	.	CH	O	3	punct
1	Nhưng	C	O	4	dep
2	nếu	C	O	4	dep
3	nhà_nước	N	O	4	sub
4	làm	V	O	0	root
5	chắc_chắn	A	O	4	vmod
6	phải	V	O	4	vmod
7	700	M	O	4	dep
8	tỷ	M	O	7	det
9	.	CH	O	4	punct
1	Bầu	N	O	3	sub
2	Đệ	Np	B-PER	1	nmod
3	giải_thích	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	từ	E	O	3	vmod
6	thực_tế	N	O	5	pob
7	đó	P	O	6	det
8	đặt	V	O	3	vmod
9	lên	E	O	8	loc
10	vai	N	O	9	pob
11	các	L	O	12	det
12	Bộ	N	B-ORG	10	nmod
13	Tài_chính	Np	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	Kế_hoạch	Np	O	13	nmod
16	và	Cc	O	13	coord
17	Đầu_tư	Np	O	16	conj
18	,	CH	O	8	punct
19	Xây_dựng	V	O	8	vmod
20	một	M	O	21	det
21	yêu_cầu	N	O	19	dob
22	phải	V	O	21	nmod
23	xem_xét	V	O	22	vmod
24	lại	R	O	23	adv
25	định_mức	N	O	23	dob
26	đầu	N	O	25	nmod
27	tư.Một	Np	O	26	nmod
28	cái	Nc	O	25	nmod
29	máy	N	O	28	nmod
30	tôi	P	O	28	nmod
31	mua	V	O	21	nmod
32	20	M	O	33	det
33	tỷ	M	O	31	dob
34	.	CH	O	3	punct
1	Thế_mà	C	O	3	dep
2	giá	N	O	7	sub
3	đề_nghị	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	nhà_nước	N	O	4	pob
6	cao	A	O	5	nmod
7	gần	A	O	10	dob
8	gấp	V	O	7	vmod
9	đôi	M	O	8	vmod
10	.	CH	O	0	punct
1	Vậy	P	O	3	dep
2	chúng_ta	P	O	3	sub
3	nộp	V	O	0	root
4	thuế	N	O	3	dob
5	lên	V	O	3	vmod
6	để	E	O	5	prp
7	làm	V	O	6	vmod
8	gì	P	O	7	vmod
9	?	CH	O	3	punct
10	,	CH	O	3	punct
11	ông	Nc	O	13	sub
12	Đệ	Np	B-PER	11	nmod
13	đặt	V	O	3	dep
14	vấn_đề	N	O	13	dob
15	.	CH	O	3	punct
1	Sau	E	O	6	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	Bầu	Np	B-PER	6	sub
5	Đệ	Np	I-PER	6	sub
6	bình_luận	V	O	0	root
7	,	CH	O	6	punct
8	trong	E	O	11	loc
9	kinh_doanh	V	O	8	vmod
10	hiện_nay	N	O	11	tmp
11	có	V	O	6	vmod
12	hai	M	O	13	det
13	thái_cực	N	O	11	dob
14	:	CH	O	13	punct
15	một	M	O	16	det
16	bên	N	O	13	nmod
17	lời	N	O	16	nmod
18	cấp_tốc	A	O	16	nmod
19	,	CH	O	13	punct
20	một	M	O	21	det
21	bên	N	O	13	nmod
22	lời	N	O	21	nmod
23	lai_rai	A	O	21	nmod
24	.	CH	O	6	punct
1	Ai	P	O	2	sub
2	hưởng	V	O	0	root
3	cái	Nc	O	2	dob
4	lai_rai	N	O	3	nmod
5	?	CH	O	2	punct
1	Chắc_chắn	V	O	0	root
2	là	V	O	1	vmod
3	tư_nhân	N	O	2	vmod
4	,	CH	O	1	punct
5	còn	C	O	1	coord
6	nhà_nước	N	O	7	sub
7	là	V	O	5	conj
8	lời	N	O	7	dob
9	cấp_tốc	V	O	8	nmod
10	.	CH	O	1	punct
1	Bởi_vì	C	O	3	dep
2	"	CH	O	3	punct
3	tư_duy	V	O	0	root
4	nhiệm_kỳ	N	O	3	dob
5	"	CH	O	3	punct
6	,	CH	O	3	punct
7	tôi	P	O	9	sub
8	chỉ	R	O	9	adv
9	có	V	O	3	dep
10	5	M	O	11	det
11	năm	N	O	9	tmp
12	thôi	T	O	11	nmod
13	,	CH	O	3	punct
14	làm	V	O	3	vmod
15	nhanh	A	O	14	vmod
16	để	E	O	14	prp
17	quyết_toán	V	O	16	vmod
18	.	CH	O	3	punct
1	Tư_nhân	N	O	6	sub
2	thì	C	O	6	dep
3	3-5	M	O	4	det
4	năm	N	O	6	tmp
5	đầu	N	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	bù_lỗ	N	O	6	dob
8	,	CH	O	6	punct
9	từ	E	O	13	tmp
10	năm	N	O	9	pob
11	thứ	N	O	10	nmod
12	6	M	O	11	det
13	trở	V	O	6	dep
14	đi	V	O	13	vmod
15	mới	R	O	16	adv
16	bắt_đầu	V	O	13	vmod
17	có	V	O	16	vmod
18	lãi	N	O	17	dob
19	.	CH	O	6	punct
1	"	CH	O	4	punct
2	Tôi	P	O	4	sub
3	thành_thật	A	O	4	vmod
4	nói	V	O	0	root
5	như_vậy	X	O	4	x
6	để	E	O	4	prp
7	các	L	O	8	det
8	anh	N	O	9	sub
9	có	V	O	6	dep
10	tiếng_nói	N	O	9	dob
11	với	E	O	10	nmod
12	Đảng	N	O	11	pob
13	nhà_nước	N	O	12	nmod
14	"	CH	O	4	punct
15	,	CH	O	4	punct
16	ông	Nc	O	18	sub
17	Đệ	Np	B-PER	16	nmod
18	phát_biểu	V	O	4	dep
19	.	CH	O	4	punct
1	Bày_tỏ	N	O	2	sub
2	đồng_thuận	V	O	0	root
3	với	E	O	2	vmod
4	một	M	O	5	det
5	ý_kiến	N	O	3	pob
6	trước	E	O	5	nmod
7	đó	P	O	6	pob
8	là	V	O	2	vmod
9	luật	N	O	8	dob
10	phải	V	O	9	nmod
11	được	V	O	10	vmod
12	xây_dựng	V	O	11	vmod
13	dựa	V	O	12	vmod
14	trên	E	O	13	vmod
15	sự	Nc	O	14	pob
16	tin_tưởng	V	O	15	nmod
17	doanh_nghiệp	N	O	15	nmod
18	,	CH	O	2	punct
19	ông	Nc	O	2	sub
20	Đệ	Np	B-PER	19	nmod
21	nói	V	O	2	vmod
22	,	CH	O	21	punct
23	cần	V	O	21	vmod
24	phải	V	O	23	vmod
25	mạnh_dạn	V	O	24	vmod
26	xã_hội_hoá	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	25	punct
28	tin_tưởng	V	O	25	vmod
29	doanh_nghiệp	N	O	28	dob
30	để	E	O	25	prp
31	ra	V	O	30	vmod
32	được	R	O	31	adv
33	chính_sách	N	O	31	dob
34	tốt	A	O	33	nmod
35	.	CH	O	2	punct
1	Chứ	C	O	8	dep
2	ngay	T	O	8	dep
3	như	C	O	8	dep
4	Luật	N	O	8	sub
5	Khám_chữa	V	O	4	nmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	đang	R	O	8	adv
8	chuẩn_bị	V	O	0	root
9	ban_hành	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	8	punct
11	Chính_phủ	N	O	12	sub
12	cấm	V	O	8	dep
13	ra	R	O	12	adv
14	giấy_phép	N	O	12	dob
15	con	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	8	punct
17	nhưng	C	O	8	coord
18	trong	E	O	21	tmp
19	đó	P	O	18	pob
20	cũng	R	O	21	adv
21	lồng	V	O	17	conj
22	nhiều	A	O	21	vmod
23	lắm	R	O	22	amod
24	.	CH	O	8	punct
1	Nào_là	T	O	2	nmod
2	kinh_nghiệm	N	O	0	root
3	5	M	O	4	det
4	năm	N	O	2	tmp
5	,	CH	O	2	punct
6	nào_là	T	O	7	nmod
7	chế_độ	N	O	2	nmod
8	quản_lý	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	11	punct
10	rồi	C	O	7	coord
11	quá_trình	N	O	10	conj
12	thẩm_định	V	O	11	nmod
13	.	CH	O	8	punct
1	Mà	C	O	3	dep
2	luật	N	O	3	sub
3	ghi	V	O	0	root
4	là	V	O	3	vmod
5	15	M	O	6	det
6	ngày	N	O	4	tmp
7	,	CH	O	3	punct
8	nhưng	C	O	3	coord
9	không	R	O	10	adv
10	phải	V	O	8	conj
11	đâu	P	O	10	vmod
12	,	CH	O	3	punct
13	cứ	R	O	14	adv
14	phải	V	O	3	vmod
15	3	M	O	16	det
16	tháng	N	O	14	vmod
17	hoặc	Cc	O	14	coord
18	6	M	O	19	det
19	tháng	N	O	17	conj
20	.	CH	O	3	punct
1	Doanh_nghiệp	N	O	5	sub
2	thì	C	O	5	dep
3	suốt	A	O	4	nmod
4	ngày	N	O	5	tmp
5	khóc_lóc	V	O	0	root
6	nhưng	C	O	5	coord
7	không	R	O	8	adv
8	biết	V	O	6	conj
9	tiếng	N	O	8	dob
10	khóc	V	O	9	nmod
11	có	V	O	8	vmod
12	lên	V	O	11	vmod
13	được	R	O	12	adv
14	Thủ_tướng	N	O	12	dob
15	không	R	O	12	adv
16	,	CH	O	5	punct
17	ông	Nc	O	5	sub
18	Đệ	Np	B-PER	17	nmod
19	"	CH	O	20	punct
20	kể	V	O	5	vmod
21	khổ	A	O	20	vmod
22	"	CH	O	5	punct
23	.	CH	O	5	punct
1	Cùng	A	O	11	mnr
2	quan_điểm	N	O	1	amod
3	với	E	O	1	amod
4	Chủ_tịch	N	O	3	pob
5	VCCI	Ny	B-ORG	4	nmod
6	Vũ_Tiến_Lộc	Np	B-PER	4	nmod
7	,	CH	O	11	punct
8	Bầu	Np	B-PER	4	nmod
9	Đệ	Np	I-PER	4	nmod
10	cũng	R	O	11	adv
11	cho	V	O	0	root
12	rằng	C	O	17	dep
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	dịch_vụ	N	O	17	sub
15	công	A	O	14	nmod
16	nên	C	O	11	coord
17	để	V	O	16	conj
18	cho	E	O	17	vmod
19	các	L	O	20	det
20	hội	N	O	18	pob
21	,	CH	O	11	punct
22	hiệp_hội	N	O	14	nmod
23	làm	V	O	22	nmod
24	.	CH	O	11	punct
1	Cán_bộ	N	O	2	sub
2	làm_khó	V	O	0	root
3	tốt	A	O	2	vmod
4	được	R	O	2	adv
5	.	CH	O	2	punct
1	"	CH	O	7	punct
2	Hội_nghị	N	O	7	sub
3	với	E	O	2	nmod
4	Thủ_tướng	N	O	3	pob
5	trước_đây	N	O	4	nmod
6	tôi	P	O	7	sub
7	nói	V	O	0	root
8	:	CH	O	7	punct
9	có	V	O	7	vmod
10	những	L	O	11	det
11	vấn_đề	N	O	9	dob
12	hư_hỏng	V	O	11	nmod
13	gì	P	O	12	dob
14	thì	C	O	9	coord
15	là	V	O	14	conj
16	từ	E	O	15	vmod
17	khâu	N	O	16	pob
18	tổ_chức	V	O	17	nmod
19	cán_bộ	N	O	18	dob
20	.	CH	O	7	punct
1	Người	Nc	O	8	sub
2	tài	N	O	1	nmod
3	vào	E	O	1	loc
4	nhà_nước	N	O	3	pob
5	giờ	N	O	4	nmod
6	ít	A	O	4	nmod
7	,	CH	O	8	punct
8	còn	V	O	0	root
9	lại	R	O	8	adv
10	thì	C	O	8	coord
11	là	V	O	10	conj
12	người	N	O	11	dob
13	"	CH	O	14	punct
14	lọ_mọ	A	O	12	nmod
15	"	CH	O	14	punct
16	kiếm_chác	V	O	12	nmod
17	từ	E	O	16	vmod
18	chính_sách	N	O	17	pob
19	thì	C	O	11	dep
20	nhiều	A	O	11	prd
21	"	CH	O	8	punct
22	.	CH	O	8	punct
1	Chẳng_hạn	X	O	3	xmdp
2	Thủ_tướng	N	O	3	sub
3	bảo	V	O	0	root
4	bỏ	V	O	3	vmod
5	bớt	V	O	4	vmod
6	điều_kiện	N	O	5	dob
7	kinh_doanh	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	nhưng	C	O	3	coord
10	người	N	O	12	sub
11	ta	P	O	10	nmod
12	gom	V	O	9	conj
13	3	M	O	16	det
14	hoặc	Cc	O	12	coord
15	4	M	O	16	det
16	cái	Nc	O	12	dob
17	vào	V	O	16	nmod
18	làm	V	O	12	prp
19	một	M	O	18	vmod
20	.	CH	O	3	punct
1	Anh	N	O	3	sub
2	nào	P	O	1	nmod
3	mềm	A	O	0	root
4	rồi	C	O	3	coord
5	cũng	R	O	6	adv
6	xong	V	O	4	conj
7	,	CH	O	3	punct
8	nhưng	C	O	3	dep
9	anh	N	O	11	sub
10	nào	P	O	9	nmod
11	cứng	A	O	3	dep
12	thì	C	O	14	dep
13	lại	R	O	14	adv
14	gặp	V	O	3	dep
15	phải	V	O	14	vmod
16	kiểu	N	O	15	dob
17	"	CH	O	18	punct
18	đi	V	O	16	nmod
19	hỏi	V	O	18	vmod
20	Bộ	Np	O	19	vmod
21	"	CH	O	3	punct
22	.	CH	O	3	punct
1	Doanh_nghiệp	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	hỏi	V	O	2	vmod
4	thì	C	O	2	coord
5	Bộ	Np	O	6	sub
6	bảo	V	O	4	conj
7	:	CH	O	6	punct
8	"	CH	O	6	punct
9	Cứ	R	O	10	amod
10	đúng	A	O	6	vmod
11	pháp_luật	N	O	10	amod
12	mà	C	O	10	coord
13	làm	V	O	12	conj
14	"	CH	O	6	punct
15	.	CH	O	2	punct
1	Giờ	N	O	5	tmp
2	người	N	O	1	nmod
3	ta	P	O	2	nmod
4	"	CH	O	5	punct
5	đá	V	O	0	root
6	bóng	N	O	5	dob
7	"	CH	O	5	punct
8	hay	A	O	5	vmod
9	lắm	R	O	8	amod
10	.	CH	O	5	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	bộ	N	O	0	root
3	như_vậy	X	O	2	x
4	.	CH	O	2	punct
1	Cuối_cùng	A	O	4	tmp
2	Doanh_nghiệp	N	O	4	sub
3	chả	R	O	4	adv
4	biết	V	O	0	root
5	hỏi	V	O	4	vmod
6	ai	P	O	5	dob
7	.	CH	O	4	punct
1	Thủ_tướng	N	O	3	sub
2	thì	C	O	3	dep
3	bận	A	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	suốt	A	O	3	amod
6	ngày	N	O	5	amod
7	nhắn_tin	V	O	6	nmod
8	thì	C	O	3	dep
9	Thủ_tướng	N	O	11	sub
10	cũng	R	O	11	amod
11	khổ	A	O	3	dep
12	.	CH	O	3	punct
1	"	CH	O	3	punct
2	Tôi	P	O	3	sub
3	nghĩ	V	O	0	root
4	sau_này	N	O	8	tmp
5	,	CH	O	3	punct
6	nếu	C	O	8	dep
7	Chính_phủ	N	O	8	sub
8	họp	V	O	3	dep
9	với	E	O	8	vmod
10	chuyên_gia	N	O	9	pob
11	thì	C	O	8	coord
12	cần	V	O	11	conj
13	có	V	O	12	vmod
14	thêm	V	O	13	vmod
15	doanh_nghiệp	N	O	13	dob
16	ngồi	V	O	15	nmod
17	.	CH	O	3	punct
1	Bởi	C	O	3	dep
2	tôi	P	O	3	sub
3	nghĩ	V	O	0	root
4	Thủ_tướng	N	O	3	dob
5	và	Cc	O	4	coord
6	Chính_phủ	N	O	5	conj
7	cần	V	O	4	nmod
8	nghe	V	O	7	vmod
9	được	R	O	8	adv
10	những	L	O	11	det
11	tiếng_nói	N	O	8	dob
12	thật	A	O	11	nmod
13	để	E	O	11	prp
14	điều_chỉnh	V	O	13	vmod
15	chính_sách	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	15	coord
17	cán_bộ	N	O	16	conj
18	"	CH	O	3	punct
19	,	CH	O	3	punct
20	ông	Nc	O	22	sub
21	Đệ	Np	B-PER	20	nmod
22	bày_tỏ	V	O	3	dep
23	3	M	O	24	det
24	mục_tiêu	N	O	22	dob
25	đối_thoại	V	O	24	nmod
26	về	E	O	25	vmod
27	chăm_sóc	V	O	26	vmod
28	sức_khoẻ	N	O	27	dob
29	ban_đầu	N	O	28	nmod
30	ở	E	O	28	loc
31	Việt_Nam	Np	B-LOC	30	pob
32	Ngày	N	O	28	tmp
33	16/5	M	O	32	det
34	,	CH	O	24	punct
35	Bộ	N	B-ORG	24	nmod
36	Y_tế	N	I-ORG	35	nmod
37	đã	R	O	38	adv
38	phối_hợp	V	O	24	nmod
39	với	E	O	38	vmod
40	Diễn_đàn	N	O	39	pob
41	Kinh_tế	N	O	40	nmod
42	thế_giới	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	38	punct
44	Trường	N	B-ORG	40	nmod
45	đại_học	N	I-ORG	44	nmod
46	Y	Ny	I-ORG	44	nmod
47	Harvard	Np	I-ORG	44	nmod
48	và	Cc	O	47	coord
49	Tập_đoàn	Np	B-ORG	48	conj
50	Novartis	Np	I-ORG	49	nmod
51	tổ_chức	V	O	38	vmod
52	Đối_thoại	V	O	51	vmod
53	về	E	O	51	vmod
54	hợp_tác	V	O	53	vmod
55	trong	E	O	54	vmod
56	chăm_sóc	V	O	55	vmod
57	sức_khoẻ	N	O	56	vmod
58	ban_đầu	N	O	57	nmod
59	hướng	V	O	56	vmod
60	tới	E	O	59	dir
61	toàn	R	O	62	nmod
62	dân	N	O	60	pob
63	được	V	O	62	nmod
64	chăm_sóc	V	O	63	vmod
65	sức_khoẻ	N	O	64	vmod
66	ngay	T	O	67	dep
67	từ	E	O	64	tmp
68	cơ_sở	N	O	67	pob
69	.	CH	O	3	punct
1	Theo	E	O	10	mnr
2	PGS	Ny	O	1	pob
3	TS	Ny	O	2	nmod
4	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	2	nmod
5	,	CH	O	10	punct
6	Thứ_trưởng	N	O	10	sub
7	Bộ	N	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	6	nmod
10	cam_kết	V	O	0	root
11	đạt	V	O	10	vmod
12	được	R	O	11	adv
13	bao_phủ	V	O	11	vmod
14	cham	V	O	13	vmod
15	sóc	N	O	14	dob
16	sức_khoẻ	N	O	15	nmod
17	toàn	R	O	18	nmod
18	dân	N	O	13	dob
19	vào	E	O	13	tmp
20	năm	N	O	19	pob
21	2030	M	O	20	det
22	.	CH	O	10	punct
1	PGS	Ny	O	3	sub
2	Sơn	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	5	dep
5	chăm_sóc	V	O	3	vmod
6	sức_khoẻ	N	O	5	vmod
7	ban_đầu	N	O	6	nmod
8	đang	R	O	9	adv
9	là	V	O	5	vmod
10	một	M	O	9	dob
11	trong	E	O	10	pmod
12	những	L	O	13	det
13	chiến_lược	N	O	11	pob
14	của	E	O	13	nmod
15	Y_tế	N	O	14	pob
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	nmod
17	.	CH	O	3	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	tự_hào	V	O	0	root
3	đã	R	O	4	adv
4	đạt	V	O	2	vmod
5	được	R	O	4	adv
6	các	L	O	7	det
7	Mục_tiêu	N	O	4	dob
8	Thiên_niên_kỷ	Np	O	7	nmod
9	(	CH	O	7	punct
10	MDG	Ny	O	7	nmod
11	)	CH	O	7	punct
12	và	Cc	O	7	nmod
13	bây_giờ	P	O	17	tmp
14	,	CH	O	17	punct
15	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	sub
16	đang	R	O	17	adv
17	tiến	V	O	7	nmod
18	tới	R	O	17	adv
19	để	E	O	17	prp
20	đạt	V	O	19	vmod
21	các	L	O	22	det
22	Mục_tiêu	N	O	20	dob
23	Phát_triển	V	O	22	nmod
24	Bền_vững	Np	O	22	nmod
25	(	CH	O	24	punct
26	SDG	Ny	B-ORG	22	nmod
27	)	CH	O	22	punct
28	.	CH	O	2	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	nhất_trí	V	O	0	root
3	thành_lập	V	O	2	vmod
4	Nhóm	N	O	3	dob
5	công_tác	N	O	4	nmod
6	về	V	O	2	vmod
7	Đổi_mới	V	O	6	vmod
8	Chăm_sóc	V	O	7	vmod
9	sức_khoẻ	N	O	8	dob
10	ban_đầu	N	O	9	nmod
11	ở	E	O	9	loc
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	.	CH	O	2	punct
1	Những	L	O	2	det
2	ưu_tiên	N	O	12	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	pob
5	về	E	O	2	nmod
6	sức_khoẻ	N	O	5	pob
7	trên	E	O	2	loc
8	cương_vị	N	O	7	pob
9	Chủ_tịch	N	O	8	nmod
10	ASEAN	Np	B-ORG	9	nmod
11	2020	M	O	9	det
12	bao_gồm	V	O	0	root
13	chăm_sóc	V	O	12	vmod
14	sức_khoẻ	N	O	13	dob
15	ban_đầu	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	19	punct
17	dịch_bệnh	N	O	19	sub
18	mới	R	O	19	adv
19	nổi	V	O	14	nmod
20	,	CH	O	19	punct
21	bệnh	N	O	23	sub
22	không	R	O	23	adv
23	lây_nhiễm	V	O	19	dep
24	(	CH	O	19	punct
25	NCD	Ny	O	21	nmod
26	)	CH	O	12	punct
27	,	CH	O	12	punct
28	…	CH	O	12	punct
1	Tại	E	O	12	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	vai_trò	N	O	12	sub
5	của	E	O	4	nmod
6	chăm_sóc	V	O	5	vmod
7	sức_khoẻ	N	O	6	vmod
8	ban_đầu	N	O	7	nmod
9	đã	R	O	12	adv
10	và	Cc	O	12	vmod
11	đang	R	O	12	adv
12	được	V	O	0	root
13	khẳng_định	V	O	12	vmod
14	và	Cc	O	12	coord
15	đã	R	O	16	adv
16	nhận	V	O	14	conj
17	được	R	O	16	adv
18	chỉ_đạo	V	O	16	vmod
19	về	E	O	18	vmod
20	chiến_lược	N	O	19	pob
21	và	Cc	O	18	coord
22	cam_kết	V	O	21	conj
23	chính_trị	N	O	22	dob
24	.	CH	O	12	punct
1	Chăm_sóc	V	O	0	root
2	sức_khoẻ	N	O	1	vmod
3	ban_đầu	N	O	2	nmod
4	có_thể	R	O	5	adv
5	coi	V	O	1	vmod
6	là	C	O	5	vmod
7	nhiệm_vụ	N	O	5	dob
8	cần_thiết	A	O	7	nmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	cấp_bách	A	O	9	conj
11	của	E	O	7	nmod
12	ngành	N	O	11	pob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	.	CH	O	1	punct
1	Nghị_quyết	N	O	8	sub
2	20	M	O	1	det
3	-	CH	O	1	punct
4	NQ	Ny	O	1	nmod
5	/	CH	O	4	punct
6	TW	Ny	O	4	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	đề	V	O	0	root
9	ra	V	O	8	vmod
10	mục_tiêu	N	O	8	dob
11	thực_hiện	V	O	10	nmod
12	bao_phủ	V	O	11	vmod
13	chăm_sóc	V	O	12	vmod
14	sức_khoẻ	N	O	12	dob
15	và	Cc	O	14	coord
16	bảo_hiểm_y_tế	N	O	15	conj
17	toàn	R	O	18	nmod
18	dân	N	O	15	conj
19	;	CH	O	8	punct
20	mọi	L	O	21	det
21	người_dân	N	O	23	sub
22	đều	R	O	23	adv
23	được	V	O	8	dep
24	quản_lý	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	24	punct
26	chăm_sóc	V	O	24	vmod
27	sức_khoẻ	N	O	26	dob
28	;	CH	O	8	punct
29	được	V	O	8	vmod
30	bảo_đảm	V	O	29	vmod
31	bình_đẳng	A	O	30	vmod
32	về	E	O	30	vmod
33	quyền	N	O	32	pob
34	và	Cc	O	33	coord
35	nghĩa_vụ	N	O	34	conj
36	trong	E	O	30	tmp
37	tham_gia	V	O	36	vmod
38	bảo_hiểm_y_tế	N	O	37	dob
39	và	Cc	O	8	coord
40	thụ_hưởng	V	O	39	conj
41	các	L	O	42	det
42	dịch_vụ	N	O	40	dob
43	y_tế	N	O	42	nmod
44	.	CH	O	8	punct
1	Đề_án	N	O	32	tmp
2	2384	M	O	1	det
3	về	E	O	1	nmod
4	xây_dựng	V	O	3	vmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	phát_triển	V	O	5	conj
7	mạng_lưới	N	O	4	dob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	cơ_sở	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	13	punct
11	và	Cc	O	1	coord
12	dự_án	N	O	24	sub
13	thí_điểm	V	O	12	nmod
14	xây_dựng	V	O	13	vmod
15	26	M	O	16	det
16	trạm	N	O	14	dob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	xã_phường	V	O	16	nmod
19	trên	E	O	16	loc
20	8	M	O	21	det
21	tỉnh	N	O	19	pob
22	thành_phố	N	O	21	nmod
23	đã	R	O	24	adv
24	mang	V	O	11	conj
25	lại	R	O	24	adv
26	một_số	L	O	27	det
27	kết_quả	N	O	24	dob
28	,	CH	O	32	punct
29	tuy_nhiên	C	O	32	dep
30	thách_thức	N	O	32	sub
31	vẫn	R	O	32	adv
32	còn	V	O	0	root
33	nhiều	A	O	32	vmod
34	.	CH	O	32	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	buổi	N	O	1	pob
3	đối_thoại	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	các	L	O	6	det
6	đại_biểu	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	amod
8	cùng	A	O	0	root
9	nhau	N	O	8	amod
10	chia_sẻ	V	O	8	vmod
11	với	E	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	mục_tiêu	N	O	11	pob
14	:	CH	O	13	punct
15	Thứ	N	O	13	nmod
16	nhất	M	O	15	det
17	chia_sẻ	V	O	13	nmod
18	thách_thức	N	O	17	dob
19	và	Cc	O	18	coord
20	cơ_hội	N	O	19	conj
21	về	E	O	18	nmod
22	đổi_mới	V	O	21	vmod
23	chăm_sóc	V	O	22	vmod
24	sức_khoẻ	N	O	22	dob
25	ban_đầu	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	17	coord
27	chuyển	V	O	26	conj
28	tuyến	N	O	27	dob
29	trong	E	O	28	nmod
30	hệ_thống	N	O	29	pob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	cơ_sở	N	O	30	nmod
33	,	CH	O	13	punct
34	với	E	O	13	nmod
35	trọng_tâm	A	O	34	dep
36	là	C	O	35	amod
37	các	L	O	38	det
38	sáng_kiến	N	O	35	amod
39	,	CH	O	38	punct
40	dự_án	N	O	38	nmod
41	và	Cc	O	8	amod
42	đầu_tư	V	O	8	vmod
43	do	E	O	8	prp
44	Bộ	Np	B-ORG	46	sub
45	Y_tế	Np	I-ORG	44	nmod
46	chỉ_đạo	V	O	43	dep
47	.	CH	O	8	punct
1	Thứ	N	O	5	tpc
2	hai	M	O	1	det
3	:	CH	O	5	punct
4	Đạt	Np	O	5	sub
5	được	V	O	0	root
6	sự	N	O	5	dob
7	đồng_thuận	V	O	6	nmod
8	từ	E	O	6	nmod
9	Bộ	N	B-ORG	8	pob
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	các	L	O	13	det
13	đối_tác	N	O	14	sub
14	phát_triển	V	O	5	vmod
15	,	CH	O	5	punct
16	lĩnh_vực	N	O	13	nmod
17	tư_nhân	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	5	punct
19	các	L	O	20	det
20	doanh_nghiệp	N	O	16	nmod
21	về	E	O	20	nmod
22	một	M	O	23	det
23	tầm	N	O	21	pob
24	nhìn_chung	X	O	23	x
25	trong	E	O	16	loc
26	đổi_mới	V	O	25	vmod
27	chăm_sóc	V	O	26	vmod
28	sức_khoẻ	N	O	16	nmod
29	ban_đầu	N	O	28	nmod
30	ở	E	O	16	loc
31	Việt_Nam	Np	B-LOC	30	pob
32	.	CH	O	5	punct
1	Thứ	N	O	4	sub
2	ba	M	O	1	det
3	:	CH	O	4	punct
4	Thúc_đẩy	V	O	0	root
5	thảo_luận	V	O	4	vmod
6	giữa	E	O	4	loc
7	chính_phủ	N	O	6	pob
8	,	CH	O	4	punct
9	các	L	O	10	det
10	viện_hàn_lâm	N	O	4	dob
11	,	CH	O	4	punct
12	các	L	O	13	det
13	đối_tác	N	O	28	sub
14	phát_triển	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	4	punct
16	lĩnh_vực	N	O	13	nmod
17	tư_nhân	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	4	punct
19	các	L	O	20	det
20	doanh_nghiệp	N	O	16	nmod
21	về	E	O	20	nmod
22	cách_thức	N	O	21	pob
23	cùng	A	O	22	nmod
24	đóng_góp	V	O	16	nmod
25	đầu_tư	V	O	24	vmod
26	tốt	A	O	25	vmod
27	nhất	R	O	26	amod
28	nhằm	V	O	4	dep
29	thực_hiện	V	O	28	vmod
30	tầm	N	O	29	dob
31	nhìn_chung	X	O	30	x
32	về	E	O	29	vmod
33	đổi_mới	V	O	32	vmod
34	chăm_sóc	V	O	33	vmod
35	sức_khoẻ	N	O	33	dob
36	ban_đầu	N	O	35	nmod
37	tại	E	O	35	loc
38	Việt_Nam	Np	B-LOC	37	pob
39	.	CH	O	4	punct
1	Chia_sẻ	V	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	thách_thức	N	O	1	dob
4	và	Cc	O	1	coord
5	đổi_mới	V	O	4	conj
6	chăm_sóc	V	O	5	vmod
7	sức_khoẻ	N	O	5	dob
8	ban_đầu	N	O	7	nmod
9	Những	L	O	10	det
10	thách_thức	N	O	1	sub
11	còn	R	O	12	adv
12	tồn_tại	V	O	1	vmod
13	trong	E	O	12	loc
14	công_tác	N	O	13	pob
15	chăm_sóc	V	O	14	nmod
16	sức_khoẻ	N	O	14	nmod
17	ban_đầu	N	O	16	nmod
18	như	C	O	12	vmod
19	:	CH	O	12	punct
20	tăng	V	O	12	vmod
21	tỷ_lệ	N	O	20	dob
22	bao_phủ	V	O	21	nmod
23	bảo_hiểm_y_tế	N	O	22	dob
24	,	CH	O	20	punct
25	giảm	V	O	20	vmod
26	các	L	O	27	det
27	khoản	N	O	25	dob
28	chi_phí	N	O	27	nmod
29	phát_sinh	V	O	28	nmod
30	,	CH	O	20	punct
31	nâng	V	O	20	vmod
32	cao	A	O	31	vmod
33	hiệu_quả	N	O	31	dob
34	và	Cc	O	33	coord
35	khả_năng	N	O	34	conj
36	cung_cấp	V	O	35	nmod
37	dịch_vụ	N	O	36	dob
38	.	CH	O	1	punct
1	Ngày	N	O	4	tmp
2	16/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	4	punct
4	đối_thoại	V	O	0	root
5	về	E	O	4	vmod
6	hợp_tác	V	O	5	vmod
7	trong	E	O	6	vmod
8	chăm_sóc	V	O	7	vmod
9	sức_khoẻ	N	O	8	vmod
10	ban_đầu	N	O	9	nmod
11	do	E	O	8	vmod
12	Bộ	Np	B-ORG	14	sub
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	phối_hợp	V	O	11	dep
15	với	E	O	14	vmod
16	Diễn_đàn	N	O	15	pob
17	Kinh_tế	N	O	16	nmod
18	Thế_giới	Np	O	17	nmod
19	,	CH	O	4	punct
20	Đại_học	N	B-ORG	4	sub
21	Y	Ny	I-ORG	20	nmod
22	Havard	Np	I-ORG	20	nmod
23	,	CH	O	20	punct
24	Tập_đoàn	N	B-ORG	20	nmod
25	Novartis	Np	I-ORG	24	nmod
26	tổ_chức	V	O	4	vmod
27	tại	E	O	26	loc
28	Hà_Nội	Np	B-LOC	27	pob
29	.	CH	O	4	punct
1	Đối_thoại	V	O	0	root
2	nhằm	V	O	1	vmod
3	chia_sẻ	V	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	thách_thức	N	O	3	dob
6	và	Cc	O	5	coord
7	cơ_hội	N	O	6	conj
8	về	E	O	5	nmod
9	đổi_mới	V	O	8	vmod
10	chăm_sóc	V	O	9	vmod
11	sức_khoẻ	N	O	9	dob
12	ban_đầu	N	O	11	nmod
13	và	Cc	O	1	coord
14	chuyển	V	O	13	conj
15	tuyến	N	O	14	dob
16	trong	E	O	15	nmod
17	y_tế	N	O	16	pob
18	cơ_sở	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	1	punct
20	với	E	O	1	vmod
21	trọng_tâm	A	O	20	dep
22	là	C	O	21	amod
23	các	L	O	24	det
24	sáng_kiến	N	O	21	amod
25	,	CH	O	24	punct
26	dự_án	N	O	24	nmod
27	và	Cc	O	1	coord
28	đầu_tư	V	O	27	conj
29	do	E	O	24	nmod
30	Bộ	Np	B-ORG	32	sub
31	Y_tế	Np	I-ORG	30	nmod
32	xây_dựng	V	O	29	dep
33	.	CH	O	1	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	5	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	1	nmod
5	cho	V	O	0	root
6	biết	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	về	E	O	5	vmod
9	công_tác	N	O	8	pob
10	chăm_sóc	V	O	9	nmod
11	sức_khoẻ	N	O	9	nmod
12	ban_đầu	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	15	punct
14	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	sub
15	tự_hào	V	O	5	vmod
16	đã	R	O	17	adv
17	đạt	V	O	5	vmod
18	được	R	O	17	adv
19	các	L	O	20	det
20	Mục_tiêu	N	O	17	dob
21	Thiên_niên_kỷ	Np	O	20	nmod
22	(	CH	O	20	punct
23	MDG	Ny	O	20	nmod
24	)	CH	O	20	punct
25	.	CH	O	5	punct
1	Hiện_tại	N	O	4	tmp
2	,	CH	O	4	punct
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	sub
4	tiến	V	O	0	root
5	tới	V	O	4	vmod
6	để	E	O	5	prp
7	đạt	V	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	Mục_tiêu	N	O	7	dob
10	Phát_triển	V	O	9	nmod
11	Bền_vững	Np	O	9	nmod
12	(	CH	O	11	punct
13	SDG	Ny	O	9	nmod
14	)	CH	O	9	punct
15	và	Cc	O	4	coord
16	đã	R	O	17	adv
17	nhất_trí	V	O	15	conj
18	thành_lập	V	O	17	vmod
19	Nhóm	N	O	18	dob
20	công_tác	N	O	19	nmod
21	về	E	O	17	vmod
22	đổi_mới	V	O	21	vmod
23	chăm_sóc	V	O	22	vmod
24	sức_khoẻ	N	O	22	dob
25	ban_đầu	N	O	24	nmod
26	ở	E	O	24	loc
27	Việt_Nam	Np	B-LOC	26	pob
28	.	CH	O	4	punct
1	Tại	E	O	0	dob
2	đối_thoại	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	7	punct
4	đại_diện	N	O	7	sub
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	cho_hay	V	O	2	vmod
8	,	CH	O	7	punct
9	cải_thiện	V	O	7	vmod
10	sức_khoẻ	N	O	9	dob
11	cộng_đồng	N	O	10	nmod
12	đóng	V	O	10	nmod
13	vai_trò	N	O	12	dob
14	quan_trọng	A	O	13	nmod
15	đối_với	E	O	13	nmod
16	hệ_thống	N	O	15	pob
17	phúc_lợi	N	O	16	nmod
18	cũng	R	O	20	adv
19	như	C	O	7	coord
20	đóng_góp	V	O	19	conj
21	vào	E	O	20	vmod
22	sự	N	O	21	pob
23	phát_triển	V	O	22	nmod
24	kinh_tế	N	O	22	nmod
25	và	Cc	O	24	coord
26	xã_hội	N	O	25	conj
27	.	CH	O	23	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	chính_phủ	N	O	7	sub
3	trong	E	O	2	loc
4	khối	N	O	3	pob
5	ASEAN	Ny	B-ORG	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	ưu_tiên	V	O	0	root
8	việc	N	O	7	dob
9	chăm_sóc	V	O	8	nmod
10	sức_khoẻ	N	O	9	vmod
11	giúp	V	O	7	vmod
12	cải_thiện	V	O	11	vmod
13	đáng_kể	A	O	12	vmod
14	tình_trạng	N	O	12	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	bệnh_nhân	N	O	15	pob
17	và	Cc	O	16	coord
18	sức_khoẻ	N	O	17	conj
19	của	E	O	16	nmod
20	người_dân	N	O	19	pob
21	.	CH	O	7	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	sub
2	đã	R	O	5	adv
3	và	Cc	O	5	vmod
4	đang	R	O	5	adv
5	đáp_ứng	V	O	0	root
6	hầu_hết	R	O	8	nmod
7	các	L	O	8	det
8	Mục_tiêu	N	O	5	dob
9	Phát_triển	V	O	8	nmod
10	Thiên_niên_kỷ	Np	O	9	dob
11	đồng_thời	R	O	12	adv
12	có	V	O	8	nmod
13	được	R	O	12	adv
14	những	L	O	15	det
15	bước_tiến	N	O	12	dob
16	ấn_tượng	N	O	15	nmod
17	nhằm	V	O	15	prp
18	đạt	V	O	17	vmod
19	mục_tiêu	N	O	18	dob
20	bao_phủ	V	O	19	nmod
21	chăm_sóc	V	O	20	vmod
22	sức_khoẻ	N	O	21	vmod
23	toàn	R	O	24	nmod
24	dân	N	O	20	dob
25	.	CH	O	5	punct
1	Những	L	O	2	det
2	thách_thức	N	O	4	sub
3	còn	R	O	4	adv
4	tồn_tại	V	O	0	root
5	trong	E	O	4	loc
6	công_tác	N	O	5	pob
7	chăm_sóc	V	O	6	nmod
8	sức_khoẻ	N	O	6	nmod
9	ban_đầu	N	O	8	nmod
10	như	C	O	4	vmod
11	:	CH	O	4	punct
12	tăng	V	O	4	vmod
13	tỷ_lệ	N	O	12	dob
14	bao_phủ	V	O	13	nmod
15	bảo_hiểm_y_tế	N	O	14	dob
16	,	CH	O	12	punct
17	tăng_cường	V	O	12	vmod
18	chăm_sóc	V	O	17	vmod
19	sức_khoẻ	N	O	18	dob
20	ban_đầu	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	22	punct
22	giảm	V	O	18	vmod
23	các	L	O	24	det
24	khoản	N	O	22	dob
25	chi_phí	N	O	24	nmod
26	phát_sinh	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	12	punct
28	nâng	V	O	12	vmod
29	cao	A	O	28	vmod
30	hiệu_quả	N	O	28	dob
31	và	Cc	O	30	coord
32	khả_năng	N	O	31	conj
33	cung_cấp	V	O	32	nmod
34	dịch_vụ	N	O	33	dob
35	chăm_sóc	V	O	34	nmod
36	sức_khoẻ	N	O	35	dob
37	.	CH	O	4	punct
1	Theo	E	O	10	adv
2	các	L	O	3	det
3	chuyên_gia	N	O	1	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	cếu	N	O	3	nmod
6	các	L	O	7	det
7	thách_thức	N	O	10	sub
8	trên	A	O	7	nmod
9	được	R	O	10	adv
10	giải_quyết	V	O	0	root
11	triệt_để	A	O	10	vmod
12	,	CH	O	10	punct
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	sub
14	sẽ	R	O	15	adv
15	trở_thành	V	O	10	vmod
16	một	M	O	17	det
17	ví_dụ	N	O	15	dob
18	điển_hình	N	O	17	nmod
19	trong	E	O	17	loc
20	khu_vực	N	O	19	pob
21	và	Cc	O	15	coord
22	trên	E	O	17	loc
23	thế_giới	N	O	22	pob
24	.	CH	O	10	punct
1	Để	E	O	8	prp
2	vượt	V	O	1	vmod
3	qua	V	O	2	adv
4	khó_khăn	N	O	2	dob
5	này	P	O	4	det
6	,	CH	O	8	punct
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	sub
8	nhận_thức	V	O	0	root
9	rõ	A	O	8	vmod
10	sức_mạnh	N	O	8	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	quan_hệ	N	O	11	pob
13	đối_tác	N	O	12	nmod
14	công	N	O	13	nmod
15	tư	A	O	13	nmod
16	để	E	O	8	prp
17	đạt	V	O	16	vmod
18	mục_tiêu	N	O	17	dob
19	bao_phủ	V	O	18	nmod
20	chăm_sóc	V	O	19	vmod
21	sức_khoẻ	N	O	20	vmod
22	toàn	R	O	23	nmod
23	dân	N	O	19	dob
24	vào	E	O	19	tmp
25	năm	N	O	24	pob
26	2030	M	O	25	det
27	thông_qua	V	O	8	vmod
28	việc	N	O	27	dob
29	tăng_cường	V	O	28	nmod
30	chăm_sóc	V	O	29	vmod
31	sức_khoẻ	N	O	29	dob
32	ban_đầu	N	O	31	nmod
33	.	CH	O	8	punct
1	Cách	N	O	5	sub
2	tiếp_cận	V	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	sẽ	R	O	5	adv
5	đảm_bảo	V	O	0	root
6	quyền	N	O	5	dob
7	bình_đẳng	A	O	6	nmod
8	tiếp_cận	V	O	6	nmod
9	với	E	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	dịch_vụ	N	O	9	pob
12	có	V	O	11	nmod
13	chất_lượng	N	O	12	dob
14	cao	A	O	13	nmod
15	.	CH	O	5	punct
1	Đối_thoại	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	hợp_tác	V	O	2	vmod
4	trong	E	O	3	vmod
5	chăm_sóc	V	O	4	vmod
6	sức_khoẻ	N	O	5	vmod
7	ban_đầu	N	O	6	nmod
8	là	V	O	1	vmod
9	dịp	N	O	8	vmod
10	để	E	O	8	prp
11	thúc_đẩy	V	O	10	vmod
12	thảo_luận	V	O	11	vmod
13	giữa	E	O	11	loc
14	Chính_phủ	N	O	13	pob
15	,	CH	O	8	punct
16	hàn_lâm	A	O	8	vmod
17	,	CH	O	8	punct
18	các	L	O	19	det
19	đối_tác	N	O	20	sub
20	phát_triển	V	O	8	vmod
21	,	CH	O	8	punct
22	lĩnh_vực	N	O	34	sub
23	tư_nhân	N	O	22	nmod
24	/	CH	O	8	punct
25	các	L	O	26	det
26	doanh_nghiệp	N	O	22	nmod
27	về	E	O	26	nmod
28	cách_thức	N	O	27	pob
29	cùng	A	O	28	nmod
30	đóng_góp	V	O	22	nmod
31	đầu_tư	V	O	30	vmod
32	tốt	A	O	31	vmod
33	nhất	R	O	32	amod
34	thực_hiện	V	O	8	dep
35	tầm	N	O	34	dob
36	nhìn	V	O	35	nmod
37	về	E	O	35	nmod
38	đổi_mới	V	O	37	vmod
39	chăm_sóc	V	O	38	vmod
40	sức_khoẻ	N	O	35	nmod
41	ban_đầu	N	O	40	nmod
42	tại	E	O	35	loc
43	Việt_Nam	Np	B-LOC	42	pob
44	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nội_dung	N	O	3	sub
3	được	V	O	0	root
4	trình_bày	V	O	3	vmod
5	tại	E	O	4	loc
6	đối_thoại	V	O	5	vmod
7	gồm	V	O	4	vmod
8	:	CH	O	7	punct
9	Tầm	N	O	22	sub
10	nhìn	V	O	9	nmod
11	-	CH	O	9	punct
12	Chiến_lược	N	O	9	nmod
13	và	Cc	O	3	coord
14	ưu_tiên	V	O	13	conj
15	của	E	O	9	nmod
16	Chính_phủ	N	O	15	pob
17	về	E	O	9	nmod
18	tăng_cường	V	O	17	vmod
19	chăm_sóc	V	O	18	vmod
20	sức_khoẻ	N	O	19	dob
21	ban_đầu	N	O	20	nmod
22	nhằm	V	O	0	root
23	đạt	V	O	22	vmod
24	được	R	O	23	adv
25	mục_tiêu	N	O	23	dob
26	bao_phủ	V	O	25	nmod
27	sức_khoẻ	N	O	26	vmod
28	toàn	R	O	29	nmod
29	dân	N	O	34	sub
30	trước	E	O	29	nmod
31	năm	N	O	30	pob
32	2030	M	O	31	det
33	;	CH	O	3	punct
34	Đổi_mới	V	O	3	vmod
35	chăm_sóc	V	O	34	vmod
36	sức_khoẻ	N	O	35	dob
37	ban_đầu	N	O	36	nmod
38	-	CH	O	36	punct
39	Kinh_nghiệm	N	O	36	nmod
40	quốc_tế	N	O	39	nmod
41	áp_dụng	V	O	39	nmod
42	tại	E	O	41	loc
43	Việt_Nam	Np	B-LOC	42	pob
44	;	CH	O	3	punct
45	Quan_điểm	N	O	43	nmod
46	của	E	O	45	nmod
47	người_dân	N	O	46	pob
48	và	Cc	O	47	coord
49	bệnh_nhân	N	O	48	conj
50	về	E	O	45	nmod
51	chăm_sóc	V	O	50	vmod
52	sức_khoẻ	N	O	51	vmod
53	ban_đầu	N	O	52	nmod
54	tại	E	O	51	loc
55	Việt_Nam	Np	B-LOC	54	pob
56	...	CH	O	3	punct
1	Đối_thoại	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	hợp_tác	V	O	2	vmod
4	trong	E	O	3	vmod
5	chăm_sóc	V	O	4	vmod
6	sức_khoẻ	N	O	5	vmod
7	ban_đầu	N	O	6	nmod
8	thảo_luận	V	O	5	vmod
9	việc	N	O	8	dob
10	thành_lập	V	O	9	nmod
11	Nhóm	N	O	10	dob
12	công_tác	N	O	11	nmod
13	về	E	O	8	vmod
14	đổi_mới	V	O	13	vmod
15	chăm_sóc	V	O	14	vmod
16	sức_khoẻ	N	O	14	dob
17	ban_đầu	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	giúp	V	O	3	vmod
20	bổ_sung	V	O	19	vmod
21	thêm	V	O	20	vmod
22	vào	E	O	20	tmp
23	công_tác	N	O	22	pob
24	chuyển_đổi	V	O	23	nmod
25	chăm_sóc	V	O	24	vmod
26	sức_khoẻ	N	O	23	nmod
27	ban_đầu	N	O	26	nmod
28	tại	E	O	23	loc
29	Việt_Nam	Np	B-LOC	28	pob
30	.	CH	O	1	punct
1	Nhóm	N	O	4	sub
2	công_tác	N	O	1	nmod
3	sẽ	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	đặt	V	O	4	vmod
6	tại	E	O	5	loc
7	Bộ	Np	B-ORG	6	pob
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	và	Cc	O	4	coord
10	thúc_đẩy	V	O	9	conj
11	sự	N	O	10	dob
12	chia_sẻ	V	O	11	nmod
13	kinh_nghiệm	N	O	11	nmod
14	đa_dạng	A	O	13	nmod
15	,	CH	O	4	punct
16	các	L	O	17	det
17	đầu_tư	V	O	4	dep
18	và	Cc	O	17	coord
19	chuyên_môn	N	O	18	conj
20	của	E	O	17	nmod
21	các	L	O	22	det
22	đối_tác	N	O	20	pob
23	nhằm	V	O	17	prp
24	tăng_cường	V	O	23	vmod
25	cho	E	O	24	iob
26	các	L	O	27	det
27	dự_án	N	O	25	pob
28	thí_điểm	V	O	27	nmod
29	hiện_tại	N	O	28	vmod
30	của	E	O	27	nmod
31	Bộ	N	B-ORG	30	pob
32	Y_tế	N	I-ORG	31	nmod
33	,	CH	O	4	punct
34	nhằm	V	O	4	vmod
35	tạo	V	O	34	vmod
36	nên	V	O	35	adv
37	mô_hình	N	O	35	dob
38	chăm_sóc	V	O	37	nmod
39	sức_khoẻ	N	O	38	dob
40	ban_đầu	N	O	39	nmod
41	mới	A	O	37	nmod
42	và	Cc	O	41	coord
43	toàn_diện	A	O	42	conj
44	trên	E	O	38	loc
45	khắp	A	O	44	dep
46	đất_nước	N	O	45	amod
47	.	CH	O	4	punct
1	Nhóm	N	O	19	sub
2	công_tác	V	O	1	nmod
3	về	E	O	1	nmod
4	đổi_mới	V	O	3	vmod
5	chăm_sóc	V	O	4	vmod
6	sức_khoẻ	N	O	4	dob
7	ban_đầu	N	O	6	nmod
8	bao_gồm	V	O	6	nmod
9	các	L	O	10	det
10	cơ_quan	N	O	19	sub
11	thuộc	V	O	10	nmod
12	Chính_phủ	N	O	11	dob
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	nmod
14	và	Cc	O	1	coord
15	ba	M	O	16	det
16	thành_viên	N	O	14	conj
17	đồng	N	O	16	nmod
18	sáng_lập	V	O	16	nmod
19	là	V	O	0	root
20	diễn_đàn	N	O	19	dob
21	kinh_tế	N	O	20	nmod
22	thế_giới	N	O	20	nmod
23	gồm	V	O	20	nmod
24	:	CH	O	23	punct
25	Trung_tâm	N	O	23	vmod
26	chăm_sóc	V	O	25	nmod
27	sức_khoẻ	N	O	26	dob
28	ban_đầu	N	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	Trường	N	B-ORG	29	pob
31	đại_học	N	I-ORG	30	nmod
32	Y	Ny	I-ORG	30	nmod
33	Harvard	Np	I-ORG	30	nmod
34	và	Cc	O	33	coord
35	Tập_đoàn	Np	B-ORG	34	conj
36	Novartis	Np	I-ORG	35	nmod
37	.	CH	O	19	punct
1	Nhóm	N	O	3	sub
2	công_tác	N	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	thành_lập	V	O	3	vmod
5	nhằm	V	O	4	prp
6	xây_dựng	V	O	5	vmod
7	một	M	O	8	det
8	hình_thức	N	O	6	dob
9	hợp_tác	V	O	8	nmod
10	đối_tác	N	O	9	dob
11	công-tư	N	O	10	nmod
12	để	E	O	4	prp
13	tăng_cường	V	O	12	vmod
14	các	L	O	15	det
15	dự_án	N	O	13	dob
16	thí_điểm	V	O	15	nmod
17	về	E	O	16	vmod
18	chăm_sóc	V	O	17	vmod
19	sức_khoẻ	N	O	18	dob
20	ban_đầu	N	O	19	nmod
21	tại	E	O	18	loc
22	30	M	O	23	det
23	tỉnh	N	O	21	pob
24	của	E	O	23	nmod
25	Bộ	N	B-ORG	24	pob
26	Y_tế	N	I-ORG	25	nmod
27	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bài_học	N	O	8	sub
3	từ	E	O	2	nmod
4	một_số	L	O	5	det
5	dự_án	N	O	3	pob
6	này	P	O	5	det
7	sẽ	R	O	8	adv
8	được	V	O	0	root
9	nhân	V	O	8	vmod
10	rộng	A	O	9	vmod
11	trên	E	O	9	loc
12	quy_mô	N	O	11	pob
13	quốc_gia	N	O	12	nmod
14	.	CH	O	8	punct
1	Nhóm	N	O	4	sub
2	công_tác	N	O	1	nmod
3	sẽ	R	O	4	adv
4	xây_dựng	V	O	0	root
5	kế_hoạch	N	O	4	dob
6	hành	V	O	5	nmod
7	cộng	V	O	5	nmod
8	bao_gồm	V	O	7	vmod
9	sự	N	O	7	dob
10	thống_nhất	V	O	9	nmod
11	về	E	O	9	nmod
12	mục_tiêu	N	O	11	pob
13	,	CH	O	12	punct
14	các	L	O	15	det
15	mốc	N	O	12	nmod
16	và	Cc	O	12	coord
17	chiến_lược	N	O	16	conj
18	tổng_thể	A	O	17	nmod
19	.	CH	O	4	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
1	Lập	V	O	0	root
2	phòng_khám	N	O	1	dob
3	vệ_tinh	N	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	bệnh_viện	N	O	4	pob
6	tại	E	O	2	loc
7	các	L	O	8	det
8	trạm	N	O	6	pob
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	(	CH	O	8	punct
11	PL	Ny	O	8	nmod
12	)	CH	O	1	punct
13	-	CH	O	1	punct
14	Bộ	N	B-ORG	17	sub
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	vừa	R	O	17	adv
17	ban_hành	V	O	1	dep
18	Quyết_định	N	O	17	dob
19	1718	M	O	18	det
20	/	CH	O	18	punct
21	QĐ-BYT	N	O	18	nmod
22	phê_duyệt	V	O	18	nmod
23	đề_án	N	O	22	dob
24	“	CH	O	22	punct
25	Tăng_cường	V	O	17	prp
26	đào_tạo	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	17	punct
28	chuyển_giao	V	O	17	vmod
29	kỹ_thuật	N	O	28	dob
30	,	CH	O	17	punct
31	nâng	V	O	17	vmod
32	cao	A	O	31	vmod
33	năng_lực	N	O	31	dob
34	chuyên_môn	N	O	33	nmod
35	y_tế	N	O	34	nmod
36	xã	N	O	34	nmod
37	,	CH	O	33	punct
38	phường	N	O	33	nmod
39	giai_đoạn	N	O	38	nmod
40	2019-2025	M	O	39	det
41	”	Nu	O	38	nmod
42	.	CH	O	1	punct
1	Đề_án	V	O	0	root
2	tập_trung	V	O	1	vmod
3	vào	E	O	2	loc
4	các	L	O	5	det
5	mục_tiêu	N	O	3	pob
6	cụ_thể	A	O	5	nmod
7	:	CH	O	5	punct
8	Thí_điểm	N	O	5	nmod
9	thành_lập	V	O	8	nmod
10	phòng_khám	N	O	9	dob
11	vệ_tinh	N	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	một_số	L	O	14	det
14	bệnh_viện	N	O	12	pob
15	(	CH	O	14	punct
16	BV	Ny	O	14	nmod
17	)	CH	O	14	punct
18	quận	N	O	14	nmod
19	/	CH	O	18	punct
20	huyện	N	O	18	nmod
21	,	CH	O	14	punct
22	BV	Ny	O	14	nmod
23	tỉnh	N	O	14	nmod
24	,	CH	O	5	punct
25	BV	Ny	O	5	nmod
26	trung_ương	N	O	5	nmod
27	đặt	V	O	5	nmod
28	tại	E	O	27	loc
29	trạm	N	O	28	pob
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	xã	N	O	29	nmod
32	,	CH	O	31	punct
33	phường	N	O	31	nmod
34	,	CH	O	31	punct
35	khu	N	O	29	nmod
36	dân_cư	N	O	35	nmod
37	đông	A	O	35	nmod
38	;	CH	O	1	punct
39	xây_dựng	V	O	1	vmod
40	mạng_lưới	N	O	39	dob
41	trạm	N	O	40	nmod
42	y_tế	N	O	41	nmod
43	xã	N	O	42	nmod
44	,	CH	O	40	punct
45	phường	N	O	40	nmod
46	tiếp_nhận	V	O	45	nmod
47	kỹ_thuật	N	O	46	dob
48	chuyển_giao	V	O	40	nmod
49	từ	E	O	48	loc
50	BV	Ny	O	49	pob
51	tuyến	N	O	50	nmod
52	trên	A	O	51	nmod
53	về	E	O	49	pmod
54	khám_chữa	V	O	53	vmod
55	bệnh	N	O	54	dob
56	,	CH	O	54	punct
57	đào_tạo	V	O	54	vmod
58	,	CH	O	54	punct
59	chuyển_giao	V	O	54	vmod
60	kỹ_thuật	N	O	59	dob
61	để	E	O	59	prp
62	nâng	V	O	61	vmod
63	cao	A	O	62	vmod
64	chất_lượng	N	O	63	amod
65	…	CH	O	1	punct
1	Bộ	N	O	2	sub
2	giao	V	O	0	root
3	cho	E	O	2	adv
4	các	L	O	5	det
5	cơ_sở	N	O	2	dob
6	y_tế	N	O	5	nmod
7	phải	V	O	5	nmod
8	bố_trí	V	O	7	vmod
9	nhân_lực	N	O	8	dob
10	tại	E	O	8	loc
11	các	L	O	12	det
12	trạm	N	O	10	pob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	xã	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	phường	N	O	12	nmod
17	đầu_tư	V	O	16	nmod
18	cơ_sở_hạ_tầng	N	O	17	dob
19	,	CH	O	12	punct
20	trang_thiết_bị	N	O	12	nmod
21	phục_vụ	V	O	12	nmod
22	công_tác	N	O	21	dob
23	khám	V	O	22	nmod
24	bệnh	N	O	23	dob
25	,	CH	O	21	punct
26	chữa	V	O	7	vmod
27	bệnh	N	O	26	dob
28	...	CH	O	2	punct
1	Quyết_định	N	O	5	sub
2	1718	M	O	1	det
3	/	CH	O	5	punct
4	QĐ-BYT	N	O	5	sub
5	có	V	O	0	root
6	hiệu_lực	N	O	5	dob
7	kể	V	O	6	nmod
8	từ	E	O	7	vmod
9	ngày	N	O	8	pob
10	23-5-2019	M	O	9	det
11	.	CH	O	5	punct
1	Khi	N	O	17	tmp
2	tham_gia	V	O	1	nmod
3	giao_thông	N	O	2	vmod
4	:	CH	O	2	punct
5	Nói	V	O	2	vmod
6	không	R	O	7	dep
7	với	E	O	5	vmod
8	rượu_bia	N	O	7	pob
9	(	CH	O	8	punct
10	LĐTĐ	Ny	O	17	sub
11	)	CH	O	2	punct
12	Tai_nạn	N	O	8	nmod
13	giao_thông	N	O	12	nmod
14	ngày	N	O	12	nmod
15	nào	P	O	14	nmod
16	cũng	R	O	17	adv
17	xảy	V	O	0	root
18	ra	R	O	17	adv
19	với	E	O	17	vmod
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	mức_độ	N	O	19	pob
22	và	Cc	O	21	coord
23	nguyên_nhân	N	O	22	conj
24	khác	A	O	23	nmod
25	nhau	N	O	24	amod
26	.	CH	O	17	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	đáng	V	O	0	root
4	tiếc	V	O	3	vmod
5	và	Cc	O	3	coord
6	ám_ảnh	V	O	5	conj
7	nhất	R	O	6	adv
8	với	E	O	6	vmod
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	người	N	O	8	pob
11	là	V	O	3	vmod
12	các	L	O	13	det
13	vụ	N	O	11	dob
14	tai_nạn	N	O	13	nmod
15	do	E	O	11	prp
16	tài_xế	N	O	17	sub
17	say_xỉn	V	O	15	dep
18	gây	V	O	17	vmod
19	ra	V	O	18	adv
20	.	CH	O	3	punct
1	Thảm_kịch	N	O	2	sub
2	ập	V	O	0	root
3	đến	R	O	2	adv
4	với	E	O	2	vmod
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	gia_đình	N	O	4	pob
7	khi	N	O	6	nmod
8	“	CH	O	6	punct
9	ma_men	N	O	15	sub
10	”	CH	O	14	punct
11	ngồi	V	O	7	nmod
12	phía	N	O	11	loc
13	sau	A	O	12	nmod
14	vô_lăng	A	O	15	vmod
15	cướp	V	O	2	dep
16	đi	R	O	15	adv
17	sinh_mạng	N	O	15	dob
18	người_thân	N	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	họ	P	O	19	pob
21	.	CH	O	2	punct
1	Những	L	O	2	det
2	đứa	Nc	O	5	sub
3	trẻ	N	O	2	nmod
4	bỗng	R	O	5	amod
5	mồ_côi	A	O	0	root
6	cha_mẹ	N	O	5	amod
7	,	CH	O	5	punct
8	những	L	O	9	det
9	người	Nc	O	14	sub
10	chồng	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	người	N	O	9	nmod
13	vợ	N	O	12	nmod
14	mất	V	O	5	dep
15	đi	R	O	14	adv
16	chỗ	N	O	14	dob
17	dựa	V	O	16	nmod
18	tình_cảm	N	O	17	dob
19	,	CH	O	5	punct
20	sẻ	V	O	5	dep
21	chia	V	O	20	vmod
22	trong	E	O	20	loc
23	cuộc_sống	N	O	22	pob
24	...	CH	O	5	punct
1	Đằng	N	O	3	sub
2	sau	A	O	1	nmod
3	cụng	V	O	0	root
4	ly	N	O	3	dob
5	là	V	O	3	vmod
6	…	CH	O	3	punct
7	gây	V	O	3	vmod
8	ra	V	O	7	adv
9	không	R	O	10	amod
10	ít	A	O	5	vmod
11	cái	Nc	O	15	sub
12	chết	V	O	11	nmod
13	vô_tội	A	O	11	nmod
14	Đã	R	O	15	adv
15	có	V	O	3	dep
16	không	R	O	17	amod
17	ít	A	O	15	vmod
18	những	L	O	19	det
19	phân_tích	N	O	17	amod
20	của	E	O	19	nmod
21	nhà_chức_trách	N	O	20	pob
22	,	CH	O	3	punct
23	các	L	O	24	det
24	chuyên_gia	N	O	27	sub
25	và	Cc	O	24	coord
26	báo_chí	N	O	25	conj
27	đề_cập	V	O	3	dep
28	về	E	O	27	vmod
29	vấn_đề	N	O	28	pob
30	tai_nạn	N	O	29	nmod
31	giao_thông	N	O	30	nmod
32	ở	E	O	30	loc
33	nước	N	O	32	pob
34	ta	P	O	33	nmod
35	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nghiên_cứu	V	O	5	sub
3	,	CH	O	2	punct
4	phân_tích	V	O	2	vmod
5	chỉ	R	O	6	adv
6	ra	V	O	0	root
7	rằng	C	O	9	dep
8	:	CH	O	9	punct
9	Có	V	O	6	vmod
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	nguyên_nhân	N	O	9	dob
12	,	CH	O	9	punct
13	gồm	V	O	9	vmod
14	cả	P	O	15	nmod
15	khách_quan	A	O	13	vmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	chủ_quan	A	O	16	conj
18	.	CH	O	6	punct
1	Song	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	nguyên_nhân	N	O	5	sub
4	chủ_quan	A	O	3	nmod
5	được	V	O	0	root
6	đề_cập	V	O	5	vmod
7	nhiều	A	O	6	vmod
8	hơn	R	O	7	amod
9	cả	T	O	7	amod
10	,	CH	O	5	punct
11	đó	P	O	12	sub
12	là	V	O	5	dep
13	văn_hoá	N	O	12	dob
14	và	Cc	O	12	coord
15	ý_thức	N	O	14	conj
16	tham_gia	V	O	15	nmod
17	giao_thông	N	O	16	dob
18	của	E	O	17	nmod
19	cộng_đồng	N	O	18	pob
20	chưa	R	O	21	amod
21	cao	A	O	19	nmod
22	,	CH	O	5	punct
23	là	V	O	5	vmod
24	hành_vi	N	O	23	dob
25	coi_thường	V	O	24	nmod
26	pháp_luật	N	O	25	dob
27	hoặc	Cc	O	26	coord
28	các	L	O	29	det
29	biện_pháp	N	O	27	conj
30	răn_đe	N	O	29	nmod
31	của	E	O	29	nmod
32	pháp_luật	N	O	31	pob
33	chưa	R	O	34	amod
34	đủ	A	O	24	nmod
35	nghiêm	A	O	34	amod
36	dẫn	V	O	24	nmod
37	đến	E	O	36	vmod
38	không	R	O	40	nmod
39	ít	A	O	40	nmod
40	người	N	O	37	pob
41	tham_gia	V	O	40	nmod
42	giao_thông	N	O	41	vmod
43	vẫn	R	O	45	adv
44	còn	R	O	45	adv
45	coi_thường	V	O	5	vmod
46	tính_mạng	N	O	45	dob
47	của	E	O	46	nmod
48	chính	T	O	49	nmod
49	mình	P	O	47	pob
50	và	Cc	O	45	coord
51	người	N	O	49	nmod
52	khác	A	O	51	nmod
53	...	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	8	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	vấn_đề	N	O	8	sub
5	rượu	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	bia	N	O	4	nmod
8	là	V	O	0	root
9	một	M	O	8	dob
10	trong	E	O	9	pmod
11	những	L	O	12	det
12	nguyên_nhân	N	O	10	pob
13	chính	A	O	12	nmod
14	gây	V	O	12	nmod
15	ra	V	O	14	adv
16	các	L	O	17	det
17	vụ	N	O	14	dob
18	tai_nạn	N	O	17	nmod
19	giao_thông	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	8	punct
21	hành_vi	N	O	17	nmod
22	uống	V	O	21	nmod
23	rượu_bia	N	O	22	dob
24	mà	C	O	8	coord
25	vẫn	R	O	26	adv
26	tham_gia	V	O	24	conj
27	giao_thông	N	O	26	dob
28	là	V	O	26	vmod
29	tội_ác	N	O	28	dob
30	,	CH	O	8	punct
31	“	CH	O	8	punct
32	ma_men	N	O	29	nmod
33	”	CH	O	8	punct
34	đã	R	O	35	adv
35	cướp	V	O	8	dep
36	đi	R	O	35	adv
37	mạng	N	O	35	dob
38	sống	V	O	37	nmod
39	của	E	O	37	nmod
40	không	R	O	41	amod
41	ít	A	O	35	vmod
42	các	L	O	43	det
43	nạn_nhân	N	O	41	amod
44	.	CH	O	8	punct
1	Người	Nc	O	3	sub
2	đàn_ông	N	O	1	nmod
3	sử_dụng	V	O	0	root
4	rượu_bia	N	O	3	dob
5	trong	E	O	3	tmp
6	buổi	N	O	5	pob
7	họp	V	O	6	nmod
8	lớp	N	O	6	nmod
9	nhưng	C	O	3	coord
10	vẫn	R	O	11	adv
11	ngồi	V	O	9	conj
12	sau	E	O	11	loc
13	vô_lăng	N	O	12	pob
14	tông	V	O	13	nmod
15	tử_vong	V	O	14	vmod
16	2	M	O	17	det
17	người	Nc	O	15	dob
18	phụ_nữ	N	O	17	nmod
19	ở	E	O	17	loc
20	hầm	N	B-LOC	19	pob
21	Kim_Liên	Np	I-LOC	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	Hà_Nội	Np	B-LOC	20	nmod
24	vào	E	O	15	tmp
25	tối_ngày	N	O	24	pob
26	1/5	M	O	25	det
27	.	CH	O	3	punct
1	Tài_xế	N	O	2	sub
2	uống	V	O	0	root
3	5	M	O	6	det
4	-	CH	O	6	punct
5	7	M	O	6	det
6	cốc	N	O	2	dob
7	bia	N	O	6	nmod
8	vẫn	R	O	9	adv
9	cầm	V	O	2	vmod
10	lái	N	O	9	dob
11	ôtô	N	O	10	nmod
12	gây	V	O	9	vmod
13	tai_nạn	N	O	12	dob
14	liên_hoàn	A	O	13	nmod
15	và	Cc	O	2	coord
16	cái	Nc	O	13	nmod
17	chết	V	O	16	nmod
18	thương_tâm	V	O	16	nmod
19	cho	E	O	18	vmod
20	nữ	N	O	19	pob
21	công_nhân	N	O	20	nmod
22	vệ_sinh	V	O	16	nmod
23	tại	E	O	22	loc
24	đường	N	B-LOC	23	pob
25	Láng	Np	I-LOC	24	nmod
26	,	CH	O	24	punct
27	Hà_Nội	Np	B-LOC	24	nmod
28	tối	N	O	22	tmp
29	22/4	M	O	28	det
30	.	CH	O	2	punct
1	Càng	R	O	2	adv
2	thương_xót	V	O	0	root
3	cho	E	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	nạn_nhân	N	O	3	pob
6	của	E	O	5	nmod
7	2	M	O	8	det
8	vụ	N	O	6	pob
9	tai_nạn	N	O	8	nmod
10	giao_thông	N	O	9	nmod
11	nghiêm_trọng	A	O	8	nmod
12	xảy	V	O	8	nmod
13	ra	R	O	12	adv
14	gần	A	O	12	tmp
15	đây	P	O	14	det
16	,	CH	O	19	punct
17	dư_luận	N	O	19	sub
18	càng	R	O	19	adv
19	phẫn_nộ	V	O	0	root
20	với	E	O	19	vmod
21	tài_xế	N	O	20	pob
22	gây	V	O	21	nmod
23	ra	V	O	22	adv
24	nỗi	Nc	O	22	dob
25	đau	V	O	24	nmod
26	cho	E	O	22	iob
27	người	N	O	26	pob
28	khác	A	O	27	nmod
29	.	CH	O	19	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thống_kê	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	Np	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	sub
8	đứng	V	O	1	vmod
9	thứ	N	O	8	vmod
10	2	M	O	9	det
11	khu_vực	N	O	9	loc
12	Đông	Np	O	11	nmod
13	-	CH	O	12	punct
14	Nam_Á	Np	B-LOC	12	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	thứ	N	O	1	sub
17	10	M	O	16	det
18	châu_Á	Np	B-LOC	16	nmod
19	và	Cc	O	1	coord
20	thứ	N	O	16	nmod
21	29	M	O	20	det
22	trên	E	O	25	loc
23	thế_giới	N	O	22	pob
24	về	E	O	20	nmod
25	tiêu_thụ	V	O	24	vmod
26	rượu	N	O	25	dob
27	,	CH	O	26	punct
28	bia	N	O	26	nmod
29	.	CH	O	1	punct
1	Những	L	O	2	det
2	con_số	N	O	7	sub
3	thống_kê	V	O	2	nmod
4	làm	V	O	3	vmod
5	chúng_ta	P	O	8	sub
6	không	R	O	7	adv
7	khỏi	V	O	0	root
8	giật_mình	V	O	7	vmod
9	.	CH	O	7	punct
1	Vì	E	O	7	prp
2	rượu_bia	N	O	1	pob
3	và	Cc	O	2	coord
4	tai_nạn	N	O	3	conj
5	giao_thông	N	O	4	nmod
6	dường_như	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	liên_quan	V	O	7	vmod
9	mật_thiết	A	O	8	vmod
10	với	E	O	8	vmod
11	nhau	N	O	10	pob
12	.	CH	O	7	punct
1	Thống_kê	V	O	0	root
2	cho	V	O	1	vmod
3	thấy	V	O	2	vmod
4	những	L	O	5	det
5	nạn_nhân	N	O	2	dob
6	nhập_viện	V	O	5	nmod
7	do	E	O	5	prp
8	tai_nạn	N	O	7	pob
