1	Điều_trị	V	O	0	root
2	Covid-19	N	O	1	dob
3	từ	E	O	1	tmp
4	kháng_thể	N	O	3	pob
5	của	E	O	4	nmod
6	người	N	O	5	pob
7	khỏi	V	O	6	nmod
8	bệnhCác	N	O	6	nmod
9	đơn_vị	N	O	8	nmod
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	trong	E	O	6	loc
12	nước	N	O	11	pob
13	đang	R	O	14	adv
14	bắt_tay	V	O	1	vmod
15	vào	E	O	14	loc
16	nghiên_cứu	V	O	15	vmod
17	,	CH	O	1	punct
18	thử_nghiệm	V	O	1	vmod
19	lâm_sàng	A	O	18	vmod
20	phương_pháp	N	O	18	dob
21	truyền	V	O	20	nmod
22	huyết_tương	N	O	21	dob
23	chứa	V	O	22	nmod
24	kháng_thể	N	O	23	vmod
25	chống	V	O	24	nmod
26	lại	R	O	25	adv
27	vi_rút	N	O	25	dob
28	SARS-CoV	M	O	29	det
29	-2	Nu	O	27	nmod
30	để	E	O	25	prp
31	điều_trị	V	O	30	vmod
32	cho	E	O	31	iob
33	bệnh_nhân	N	O	32	pob
34	nặng	A	O	33	nmod
35	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	túi	N	O	6	sub
3	máu	N	O	2	nmod
4	toàn_phần	N	O	2	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	phân_tách	V	O	6	vmod
8	;	CH	O	6	punct
9	huyết_tương	N	O	10	sub
10	có	V	O	6	dep
11	màu	N	O	10	dob
12	vàng	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	10	punct
14	chiếm	V	O	10	vmod
15	khoảng	N	O	11	nmod
16	53	M	O	20	det
17	-	CH	O	20	punct
18	63%	M	O	14	dob
19	trong	E	O	18	pmod
20	máu	N	O	19	pob
21	Công_Thắng_Sử_dụng	N	O	20	nmod
22	huyết_tương	N	O	21	nmod
23	từ	E	O	14	vmod
24	người	N	O	23	pob
25	khỏi	V	O	24	nmod
26	bệnh	N	O	24	nmod
27	PGS-TS	Ny	O	26	nmod
28	Lương_Ngọc_Khuê	Np	B-PER	26	nmod
29	,	CH	O	6	punct
30	Cục	Np	O	25	vmod
31	trưởng	Z	O	32	nmod
32	Cục	N	O	30	nmod
33	Quản_lý	V	O	32	nmod
34	khám_chữa	V	O	33	vmod
35	bệnh	N	O	34	dob
36	-	CH	O	33	punct
37	Bộ	N	B-ORG	32	nmod
38	Y_tế	N	I-ORG	37	nmod
39	,	CH	O	6	punct
40	cho	V	O	6	vmod
41	biết	V	O	40	vmod
42	hội_đồng	N	O	48	sub
43	chuyên_môn	N	O	42	nmod
44	của	E	O	42	nmod
45	Bộ	N	B-ORG	44	pob
46	Y_tế	N	I-ORG	45	nmod
47	đang	R	O	48	adv
48	tiếp_tục	V	O	40	vmod
49	hoàn_thiện	V	O	48	vmod
50	hướng_dẫn	V	O	49	vmod
51	chẩn_đoán	V	O	50	vmod
52	và	Cc	O	48	coord
53	điều_trị	V	O	52	conj
54	bệnh_nhân	N	O	53	dob
55	(	CH	O	54	punct
56	BN	Ny	O	54	nmod
57	)	CH	O	54	punct
58	Covid-19	Ny	O	54	nmod
59	(	CH	O	40	punct
60	do	E	O	40	prp
61	nhiễm	V	O	60	vmod
62	vi_rút	N	O	61	dob
63	SARS-CoV	Np	O	62	nmod
64	-2	M	O	62	det
65	)	CH	O	6	punct
66	,	CH	O	6	punct
67	đồng_thời	C	O	6	coord
68	nghiên_cứu	V	O	67	conj
69	sử_dụng	V	O	68	vmod
70	huyết_tương	N	O	69	dob
71	từ	E	O	70	nmod
72	BN	Ny	O	71	pob
73	đã	R	O	74	adv
74	khỏi	V	O	67	conj
75	bệnh	N	O	74	dob
76	,	CH	O	6	punct
77	có	V	O	6	vmod
78	chứa	V	O	77	vmod
79	kháng_thể	N	O	78	dob
80	chống	V	O	79	nmod
81	lại	R	O	80	adv
82	vi_rút	N	O	80	dob
83	trong	E	O	78	loc
84	điều_trị	V	O	83	vmod
85	BN	Ny	O	84	vmod
86	Covid-19	Ny	O	85	nmod
87	.	CH	O	6	punct
1	Bộ	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	giao	V	O	0	root
5	Viện	N	O	4	dob
6	trưởng	N	O	5	nmod
7	Viện	N	B-ORG	5	nmod
8	Huyết_học	Np	I-ORG	7	nmod
9	-	CH	I-ORG	7	punct
10	Truyền	Np	I-ORG	7	nmod
11	máu	N	I-ORG	10	nmod
12	T.Ư	Ny	I-ORG	10	nmod
13	(	CH	O	4	punct
14	nơi	N	O	12	loc
15	có	V	O	14	nmod
16	đủ	A	O	15	vmod
17	điều_kiện	N	O	16	dob
18	thực_hiện	V	O	17	prp
19	tách	V	O	18	vmod
20	huyết_tương	N	O	19	dob
21	ra	V	O	19	adv
22	khỏi	V	O	19	vmod
23	các	L	O	24	det
24	thành_phần	N	O	19	dob
25	máu	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	18	punct
27	tinh_khiết	A	O	24	nmod
28	chế_phẩm	N	O	27	amod
29	)	CH	O	18	punct
30	phối_hợp	V	O	18	vmod
31	các	L	O	32	det
32	đơn_vị	N	O	30	dob
33	liên_quan	V	O	32	nmod
34	xây_dựng	V	O	33	vmod
35	hướng_dẫn	V	O	34	vmod
36	tiếp_nhận	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	35	punct
38	lưu_trữ	V	O	35	vmod
39	,	CH	O	35	punct
40	bảo_quản	V	O	35	vmod
41	và	Cc	O	35	coord
42	vận_chuyển	V	O	41	conj
43	huyết_tương	N	O	42	dob
44	của	E	O	43	nmod
45	người	N	O	44	pob
46	đã	R	O	47	adv
47	khỏi	V	O	30	vmod
48	bệnh	N	O	47	dob
49	Covid-19	Ny	O	48	nmod
50	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	sub
2	Bệnh	N	I-ORG	1	nmod
3	nhiệt_đới	N	I-ORG	2	nmod
4	T.Ư	Ny	I-ORG	2	nmod
5	(	CH	O	2	punct
6	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	nmod
7	)	CH	O	1	punct
8	phối_hợp	V	O	0	root
9	các	L	O	10	det
10	đơn_vị	N	O	8	dob
11	liên_quan	V	O	10	nmod
12	xây_dựng	V	O	11	vmod
13	hướng_dẫn	V	O	12	vmod
14	sử_dụng	V	O	13	vmod
15	huyết_tương	N	O	14	dob
16	tiếp_nhận	V	O	15	nmod
17	từ	E	O	11	vmod
18	người	N	O	17	pob
19	đã	R	O	20	adv
20	được	V	O	8	vmod
21	điều_trị	V	O	20	vmod
22	khỏi	V	O	21	vmod
23	bệnh	N	O	21	dob
24	Covid-19	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	8	punct
26	để	E	O	8	prp
27	điều_trị	V	O	26	vmod
28	cho	E	O	27	vmod
29	người_bệnh	N	O	28	pob
30	Covid-19	Ny	O	29	nmod
31	thể	R	O	32	amod
32	nặng	A	O	8	vmod
33	.	CH	O	8	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Viện	N	B-ORG	1	vmod
3	Huyết_học	N	I-ORG	2	nmod
4	-	CH	I-ORG	1	punct
5	Truyền	Np	I-ORG	1	sub
6	máu	N	I-ORG	5	nmod
7	T.Ư	Ny	I-ORG	5	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	từ_dịch	V	O	1	vmod
10	cúm	N	O	9	dob
11	năm	N	O	10	nmod
12	1918	M	O	11	det
13	,	CH	O	21	punct
14	huyết_tương	N	O	21	sub
15	từ	E	O	14	loc
16	những	L	O	17	det
17	người	N	O	15	pob
18	khỏi	V	O	17	nmod
19	bệnh	N	O	18	vmod
20	đã	R	O	21	adv
21	được	V	O	1	dep
22	sử_dụng	V	O	21	vmod
23	để	E	O	22	prp
24	điều_trị	V	O	23	vmod
25	giảm	V	O	24	vmod
26	các	L	O	27	det
27	triệu_chứng	N	O	25	dob
28	và	Cc	O	27	coord
29	khả_năng	N	O	28	conj
30	tử_vong	V	O	29	nmod
31	của	E	O	27	nmod
32	một_số	L	O	33	det
33	bệnh	N	O	31	pob
34	lây_nhiễm	V	O	33	nmod
35	.	CH	O	1	punct
1	Những	L	O	2	det
2	năm	N	O	10	tmp
3	gần	A	O	2	nmod
4	đây	P	O	3	det
5	,	CH	O	10	punct
6	liệu_pháp	N	O	10	sub
7	này	P	O	6	det
8	cũng	R	O	10	adv
9	đã	R	O	10	adv
10	được	V	O	0	root
11	sử_dụng	V	O	10	vmod
12	để	E	O	11	prp
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	cho	E	O	13	iob
15	BN	Ny	O	14	pob
16	mắc	V	O	15	nmod
17	Ebola	Np	O	16	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	SARS	Ny	O	17	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	cúm	N	O	17	nmod
22	A	Ny	O	21	nmod
23	/	CH	O	17	punct
24	H	Ny	O	17	nmod
25	1	M	O	24	det
26	N	Ny	O	17	nmod
27	1	M	O	26	det
28	.	CH	O	10	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	không	R	O	4	adv
4	phải	V	O	0	root
5	tất_cả	P	O	7	det
6	các	L	O	7	det
7	thử_nghiệm	V	O	4	vmod
8	lâm_sàng	A	O	7	vmod
9	đều	R	O	10	adv
10	cho	E	O	7	iob
11	những	L	O	12	det
12	kết_quả	N	O	10	pob
13	khả_quan	A	O	12	nmod
14	.	CH	O	4	punct
1	Việc	N	O	8	sub
2	áp_dụng	V	O	1	nmod
3	với	E	O	2	vmod
4	BN	Ny	O	3	pob
5	Covid-19	Ny	O	4	nmod
6	còn	R	O	8	amod
7	hết_sức	R	O	8	amod
8	mới_mẻ	A	O	0	root
9	,	CH	O	8	punct
10	cần	V	O	8	dep
11	có	V	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	tiêu_chí	N	O	11	dob
14	chỉ_định	V	O	13	nmod
15	phù_hợp	V	O	14	vmod
16	.	CH	O	8	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	làm	V	O	0	root
3	chủ	N	O	2	dob
4	kỹ_thuật	N	O	3	nmod
5	TS	Ny	O	3	nmod
6	Bạch_Quốc_Khánh	Np	B-PER	3	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	Viện	Np	O	3	nmod
9	trưởng	Z	O	10	nmod
10	Viện	N	B-ORG	8	nmod
11	Huyết_học	Np	I-ORG	10	nmod
12	-	CH	I-ORG	10	punct
13	Truyền	Np	I-ORG	10	nmod
14	máu	N	I-ORG	13	nmod
15	T.Ư	Ny	I-ORG	13	nmod
16	,	CH	O	2	punct
17	cho	V	O	2	vmod
18	biết	V	O	17	vmod
19	:	CH	O	17	punct
20	“	Nc	O	26	sub
21	Huyết_tương	Np	O	20	nmod
22	của	E	O	20	nmod
23	BN	Ny	O	22	pob
24	Covid-19	Ny	O	23	nmod
25	đã	R	O	26	adv
26	khỏi	V	O	17	vmod
27	bệnh	N	O	26	dob
28	có	V	O	27	nmod
29	chứa	V	O	28	vmod
30	kháng_thể	N	O	29	dob
31	với	E	O	29	vmod
32	hiệu	N	O	31	pob
33	giá	N	O	32	nmod
34	cao	A	O	33	nmod
35	chống	V	O	26	vmod
36	lại	R	O	35	adv
37	SARS-CoV	M	O	38	det
38	-2	Nu	O	35	dob
39	;	CH	O	2	punct
40	khi	N	O	55	tmp
41	truyền	V	O	40	nmod
42	vào	E	O	41	loc
43	cơ_thể	N	O	42	pob
44	BN	Ny	O	43	nmod
45	nặng	A	O	44	nmod
46	(	CH	O	55	punct
47	tải	N	O	43	nmod
48	lượng	N	O	47	nmod
49	vi_rút	N	O	48	nmod
50	cao	A	O	48	nmod
51	)	CH	O	2	punct
52	,	CH	O	2	punct
53	kháng_thể	N	O	55	sub
54	sẽ	R	O	55	adv
55	phát_huy	V	O	2	dep
56	tác_dụng	N	O	55	dob
57	,	CH	O	55	punct
58	hỗ_trợ	V	O	55	vmod
59	diệt	V	O	58	vmod
60	vi_rút	N	O	59	dob
61	.	CH	O	2	punct
1	Khi	N	O	7	tmp
2	người	N	O	3	sub
3	tham_gia	V	O	1	nmod
4	hiến	V	O	3	vmod
5	(	CH	O	7	punct
6	tương_tự	A	O	7	vmod
7	hiến	V	O	0	root
8	tiểu_cầu	N	O	7	dob
9	)	CH	O	7	punct
10	,	CH	O	7	punct
11	sẽ	R	O	12	adv
12	có	V	O	7	dep
13	máy	N	O	12	dob
14	tách	V	O	13	nmod
15	lấy	V	O	14	vmod
16	huyết_tương	N	O	15	dob
17	.	CH	O	7	punct
1	Viện	N	B-ORG	8	sub
2	Huyết_học	Np	I-ORG	1	nmod
3	-	CH	I-ORG	1	punct
4	Truyền	Np	I-ORG	1	nmod
5	máu	N	I-ORG	4	nmod
6	T.Ư	Ny	I-ORG	1	nmod
7	hoàn_toàn	A	O	8	vmod
8	làm	V	O	0	root
9	chủ	N	O	8	dob
10	công_nghệ	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	quy_trình	N	O	9	nmod
13	chiết	V	O	12	nmod
14	tách	V	O	13	vmod
15	điều_chế	V	O	14	vmod
16	huyết_tương	N	O	15	dob
17	,	CH	O	8	punct
18	tương_tự	A	O	8	dep
19	như	C	O	18	amod
20	đã	R	O	21	adv
21	sản_xuất	V	O	18	vmod
22	các	L	O	23	det
23	chế_phẩm	N	O	21	dob
24	máu	N	O	23	nmod
25	trong	E	O	23	loc
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	năm	N	O	25	pob
28	qua	V	O	27	nmod
29	”	CH	O	8	punct
30	.	CH	O	8	punct
1	TS	Ny	O	4	sub
2	Khánh	Np	O	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	lưu_ý	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	sức_khoẻ	N	O	11	sub
7	của	E	O	6	nmod
8	người	N	O	7	pob
9	hiến	V	O	8	nmod
10	huyết_tương	N	O	9	dob
11	cần	V	O	4	dep
12	có	V	O	11	vmod
13	tiêu_chuẩn	N	O	12	dob
14	để	E	O	12	prp
15	việc	N	O	11	dob
16	tiếp_nhận	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	16	punct
18	điều_trị	V	O	16	vmod
19	Covid-19	N	O	18	dob
20	đạt	V	O	19	nmod
21	hiệu_quả	N	O	20	dob
22	.	CH	O	4	punct
1	“	CH	O	9	punct
2	Do_đó	C	O	9	dep
3	,	CH	O	9	punct
4	Viện	N	B-ORG	9	sub
5	Vệ_sinh	V	I-ORG	4	nmod
6	dịch_tễ	N	I-ORG	4	nmod
7	T.Ư	Ny	I-ORG	6	nmod
8	đang	R	O	9	adv
9	nghiên_cứu	V	O	0	root
10	trên	E	O	9	loc
11	các	L	O	12	det
12	BN	Ny	O	10	pob
13	Covid-19	Ny	O	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	khỏi	V	O	9	vmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	,	CH	O	15	punct
18	xác_định	V	O	15	vmod
19	mức_độ	N	O	18	dob
20	kháng_thể	V	O	19	nmod
21	như_thế_nào	X	O	20	x
22	,	CH	O	15	punct
23	tồn_tại	V	O	15	vmod
24	bao_lâu	P	O	23	tmp
25	,	CH	O	9	punct
26	khi	N	O	23	tmp
27	nào	P	O	26	nmod
28	kháng_thể	V	O	26	nmod
29	đạt	V	O	28	vmod
30	mức	N	O	29	dob
31	cao	A	O	30	nmod
32	nhất	R	O	31	amod
33	,	CH	O	9	punct
34	cũng	R	O	31	amod
35	như	C	O	31	amod
36	khả_năng	N	O	35	conj
37	kháng_thể	V	O	36	nmod
38	đó	P	O	36	det
39	trung_hoà	N	O	36	nmod
40	vi_rút	N	O	39	nmod
41	đến	E	O	36	nmod
42	mức_độ	N	O	41	pob
43	nào	P	O	42	nmod
44	khi	N	O	36	tmp
45	được	V	O	44	nmod
46	sử_dụng	V	O	45	vmod
47	điều_trị	V	O	46	vmod
48	”	M	O	47	vmod
49	,	CH	O	36	punct
50	TS	Ny	O	39	nmod
51	Khánh	Np	B-PER	39	nmod
52	cho	V	O	36	nmod
53	biết	V	O	52	vmod
54	.	CH	O	9	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Viện	N	B-ORG	1	vmod
3	Huyết_học	N	I-ORG	2	nmod
4	-	CH	I-ORG	1	punct
5	Truyền	Np	I-ORG	1	sub
6	máu	N	I-ORG	5	nmod
7	T.Ư	Ny	I-ORG	5	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	một_số	L	O	10	det
10	quốc_gia	N	O	12	sub
11	đã	R	O	12	adv
12	thử_nghiệm	V	O	1	vmod
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	BN	Ny	O	13	dob
15	nặng	A	O	14	nmod
16	mắc	V	O	12	vmod
17	Covid-19	N	O	16	dob
18	bằng	E	O	16	mnr
19	huyết_tương	N	O	18	pob
20	được	R	O	21	adv
21	lấy	V	O	1	vmod
22	từ	E	O	21	vmod
23	người_bệnh	N	O	22	pob
24	đã	R	O	25	adv
25	điều_trị	V	O	1	vmod
26	khỏi	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	1	punct
28	bước_đầu	N	O	29	tmp
29	có	V	O	1	dep
30	hiệu_quả	N	O	29	dob
31	.	CH	O	1	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	biện_pháp	N	O	2	dob
4	mới	R	O	5	adv
5	cần	V	O	3	nmod
6	được	V	O	5	vmod
7	nghiên_cứu	V	O	6	vmod
8	đảm_bảo	V	O	7	vmod
9	chất_lượng	N	O	8	dob
10	trong	E	O	8	vmod
11	quá_trình	N	O	10	pob
12	xử_lý	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	12	punct
14	bảo_quản	V	O	12	vmod
15	,	CH	O	12	punct
16	cung_cấp	V	O	12	vmod
17	,	CH	O	2	punct
18	đến	E	O	2	vmod
19	việc	N	O	18	pob
20	chỉ_định	V	O	19	nmod
21	hợp_lý	A	O	20	vmod
22	.	CH	O	2	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	áp_dụng	V	O	0	root
3	hàng_loạt	N	O	2	dob
4	Sử_dụng	V	O	3	nmod
5	huyết_thanh	N	O	4	dob
6	chứa	V	O	5	nmod
7	kháng_thể	N	O	5	nmod
8	từ	E	O	3	dir
9	BN	Ny	O	8	pob
10	Covid-19	Ny	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	khỏi	V	O	2	vmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	là	C	O	2	coord
15	phương_pháp	N	O	22	sub
16	hỗ_trợ	V	O	15	nmod
17	điều_trị	V	O	16	vmod
18	thêm	V	O	17	vmod
19	cho	E	O	17	iob
20	BN	Ny	O	19	pob
21	nặng	A	O	20	nmod
22	có	V	O	14	conj
23	lượng	N	O	22	dob
24	vi_rút	N	O	23	nmod
25	lớn	A	O	23	nmod
26	.	CH	O	2	punct
1	Để	E	O	0	root
2	làm	V	O	1	vmod
3	được	R	O	2	adv
4	,	CH	O	2	punct
5	cần	V	O	2	vmod
6	vận_động	V	O	5	vmod
7	người	N	O	6	dob
8	khỏi	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	7	nmod
10	tham_gia	V	O	5	vmod
11	hiến	V	O	10	vmod
12	huyết_tương	N	O	11	dob
13	.	CH	O	10	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	phương_pháp	N	O	6	sub
4	này	P	O	3	det
5	không	R	O	6	adv
6	áp_dụng	V	O	0	root
7	hàng_loạt	N	O	6	dob
8	.	CH	O	6	punct
1	Chỉ	R	O	2	dep
2	với	E	O	4	tpc
3	BN	Ny	O	2	pob
4	có	V	O	0	root
5	chỉ_định	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	các	L	O	8	det
8	BS	Ny	O	10	sub
9	mới	R	O	10	adv
10	tiếp_nhận	V	O	4	dep
11	huyết_tương	N	O	10	dob
12	từ	E	O	10	tmp
13	người	N	O	12	pob
14	hiến	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	10	punct
16	điều_chế	V	O	10	vmod
17	và	Cc	O	10	coord
18	chuyển	V	O	17	conj
19	đến	E	O	18	dir
20	đơn_vị	N	O	19	pob
21	điều_trị	V	O	20	nmod
22	.	CH	O	4	punct
1	Do_đó	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	chúng_ta	P	O	5	sub
4	không_lưu	N	O	5	sub
5	trữ	V	O	0	root
6	huyết_tương	N	O	5	dob
7	này	P	O	6	det
8	.	CH	O	5	punct
1	TS	Ny	O	4	sub
2	Bạch_Quốc_Khánh_Liên	Np	B-PER	1	nmod
3	Châu_Nguồn	Np	O	1	nmod
4	tin	V	O	0	root
5	:	CH	O	4	punct
6	Báo	N	B-ORG	1	nmod
7	THANH_NIÊN	Ny	I-ORG	6	nmod
8	Online	Np	I-ORG	6	nmod
