1	ĐOÀN	Ny	O	40	sub
2	VIỆT_NAM	Ny	O	1	nmod
3	THAM_DỰ	Ny	O	1	nmod
4	HỘI_NGHỊ	Ny	O	1	nmod
5	TEPHINET	Ny	O	1	nmod
6	TOÀN_CẦU	Ny	O	1	nmod
7	LẦN	Ny	O	1	nmod
8	THỨ	Ny	O	1	nmod
9	9	M	O	8	det
10	NĂM	Nu	O	1	punct
11	2017	M	O	10	det
12	TẠI	Ny	O	1	nmod
13	CHIANG	Ny	O	1	nmod
14	MAI	Ny	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	THÁI	Ny	O	1	nmod
17	LANĐOÀN	Ny	O	1	nmod
18	VIỆT_NAM	Ny	O	1	nmod
19	THAM_DỰ	Ny	O	1	nmod
20	HỘI_NGHỊ	Ny	O	1	nmod
21	TEPHINET	Ny	O	1	nmod
22	TOÀN_CẦU	Ny	O	1	nmod
23	LẦN	Ny	O	1	nmod
24	THỨ	Ny	O	1	nmod
25	9	M	O	24	det
26	NĂM	Nu	O	1	punct
27	2017	M	O	26	det
28	TẠI	Ny	O	1	nmod
29	CHIANG	Ny	O	1	nmod
30	MAI	Ny	O	1	nmod
31	,	CH	O	1	punct
32	THÁI_LAN	Ny	B-LOC	1	nmod
33	26/09/2017	M	O	32	det
34	Hội_nghị	N	O	1	nmod
35	TEPHINET	Ny	O	34	nmod
36	toàn_cầu	N	O	34	nmod
37	lần	N	O	1	nmod
38	thứ	N	O	37	nmod
39	9	M	O	38	det
40	được	V	O	0	root
41	tổ_chức	V	O	40	vmod
42	tại	E	O	41	loc
43	Chiang_Mai	Np	B-LOC	42	pob
44	,	CH	O	40	punct
45	Thái_Lan	Np	B-LOC	43	nmod
46	từ	E	O	40	tmp
47	ngày	N	O	46	pob
48	7	M	O	47	det
49	-	CH	O	47	punct
50	11/8/2017	M	O	47	det
51	.	CH	O	40	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	hội_nghị	N	O	2	dob
4	cấp	N	O	3	nmod
5	toàn_cầu	N	O	4	nmod
6	được	V	O	3	prp
7	tổ_chức	V	O	6	vmod
8	hai	M	O	9	det
9	năm	N	O	7	tmp
10	một	M	O	11	det
11	lần	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	xem	V	O	2	vmod
14	kẽ	N	O	13	dob
15	với	E	O	13	vmod
16	các	L	O	17	det
17	hội_nghị	N	O	15	pob
18	của	E	O	17	nmod
19	các	L	O	20	det
20	mạng_lưới	N	O	18	pob
21	dịch_tễ_học	N	O	20	nmod
22	tại	E	O	20	loc
23	cấp	N	O	22	pob
24	khu_vực	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	2	punct
1	Năm	N	O	4	tmp
2	nay	P	O	1	det
3	hội_nghị	N	O	4	sub
4	có	V	O	0	root
5	sự	N	O	4	dob
6	tham_gia	V	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	gần	A	O	10	nmod
9	1200	M	O	10	det
10	đại_biểu	N	O	7	pob
11	đến	V	O	5	nmod
12	từ	E	O	11	loc
13	86	M	O	14	det
14	quốc_gia	N	O	12	pob
15	và	Cc	O	14	coord
16	vùng	N	O	15	conj
17	lãnh_thổ	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	4	punct
1	Tổng_số	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	hơn	A	O	5	nmod
4	400	M	O	5	det
5	bài	Nc	O	2	dob
6	báo_cáo	N	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	học_viên	N	O	7	pob
9	và	Cc	O	5	nmod
10	cựu_học_viên	N	O	5	nmod
11	các	L	O	12	det
12	chương_trình	N	O	10	pob
13	đào_tạo	V	O	12	nmod
14	dịch_tễ_học	N	O	12	nmod
15	thực_địa	N	O	14	nmod
16	(	CH	O	12	punct
17	FETP	Ny	O	12	nmod
18	)	CH	O	12	punct
19	trên	E	O	12	loc
20	toàn_cầu	N	O	19	pob
21	được	V	O	5	nmod
22	trình_bày	V	O	21	vmod
23	tại	E	O	22	loc
24	hội_nghị	N	O	23	pob
25	.	CH	O	2	punct
1	Điểm	N	O	7	sub
2	đặc_biệt	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	hội_nghị	N	O	3	pob
5	năm	N	O	4	nmod
6	nay	P	O	5	det
7	là	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	bài	N	O	7	dob
10	trình_bày	V	O	9	nmod
11	poster	Nb	O	10	dob
12	được	R	O	13	adv
13	thực_hiện	V	O	9	nmod
14	dưới	E	O	13	loc
15	dạng	N	O	14	pob
16	poster	Nb	O	15	nmod
17	điện_tử	N	O	15	nmod
18	(	CH	O	9	punct
19	i-poster	X	O	9	x
20	)	CH	O	9	punct
21	.	CH	O	7	punct
1	Các	L	O	2	det
2	báo_cáo_viên	N	O	6	sub
3	có	V	O	2	nmod
4	poster	Nb	O	3	dob
5	cũng	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	yêu_cầu	V	O	6	vmod
8	trình_bày	V	O	7	vmod
9	trong	E	O	7	tmp
10	5	M	O	11	det
11	phút	Nu	O	9	pob
12	trước	E	O	7	tmp
13	hội_nghị	N	O	12	pob
14	.	CH	O	6	punct
1	Bên	N	O	8	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	8	punct
5	hội_nghị	N	O	8	sub
6	cũng	R	O	8	adv
7	đã	R	O	8	adv
8	được	V	O	0	root
9	nghe	V	O	8	vmod
10	83	M	O	11	det
11	bài	N	O	9	dob
12	diễn_thuyết	V	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	các	L	O	15	det
15	nhà_khoa_học	N	O	13	pob
16	trên	E	O	15	loc
17	toàn_cầu	N	O	16	pob
18	trong	E	O	11	tmp
19	các	L	O	20	det
20	phiên	N	O	18	pob
21	toàn_thể	P	O	20	det
22	về	E	O	11	nmod
23	nhiều	A	O	24	nmod
24	nội_dung	N	O	22	pob
25	như	C	O	24	nmod
26	:	CH	O	11	punct
27	Phòng_chống	V	O	11	nmod
28	bệnh	N	O	27	dob
29	các	L	O	30	det
30	truyền_nhiễm	V	O	28	nmod
31	và	Cc	O	27	coord
32	không	R	O	33	adv
33	truyền_nhiễm	V	O	31	conj
34	,	CH	O	11	punct
35	các	L	O	36	det
36	mô_hình	N	O	11	nmod
37	đào_tạo	V	O	36	nmod
38	dịch_tễ_học	N	O	37	vmod
39	thực_địa	N	O	38	nmod
40	và	Cc	O	8	coord
41	thể_chế_hoá	V	O	40	conj
42	đào_tạo	V	O	41	vmod
43	dịch_tễ_học	N	O	41	dob
44	thực_địa	N	O	43	nmod
45	tại	E	O	41	loc
46	các	L	O	47	det
47	quốc_gia	N	O	45	pob
48	,	CH	O	47	punct
49	sự	N	O	47	nmod
50	đóng_góp	V	O	49	nmod
51	của	E	O	49	nmod
52	các	L	O	53	det
53	mạng_lưới	N	O	51	pob
54	khu_vực	N	O	53	nmod
55	trong	E	O	49	nmod
56	đào_tạo	V	O	55	vmod
57	dịch_tễ_học	N	O	56	vmod
58	thực_địa	N	O	57	nmod
59	và	Cc	O	8	coord
60	rất	R	O	62	nmod
61	nhiều	A	O	62	nmod
62	nội_dung	N	O	66	sub
63	chuyên_môn	N	O	62	nmod
64	khác	A	O	63	nmod
65	đã	R	O	66	adv
66	được	V	O	59	conj
67	các	L	O	68	det
68	nhà_khoa_học	N	O	72	sub
69	,	CH	O	8	punct
70	các	L	O	71	det
71	đại_biểu	N	O	72	sub
72	chia_sẻ	V	O	8	dep
73	và	Cc	O	72	coord
74	thảo_luận	V	O	73	conj
75	.	CH	O	8	punct
1	Đoàn	Nc	O	3	sub
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
3	tham_gia	V	O	0	root
4	hội_nghị	N	O	3	dob
5	gồm	V	O	4	nmod
6	có	V	O	5	vmod
7	đại_diện	N	O	6	vmod
8	Chương_trình	N	O	7	nmod
9	FETP	Ny	O	8	nmod
10	Việt_Nam	Np	O	8	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	giám_sát_viên	N	O	18	sub
13	FETP	Ny	O	12	nmod
14	và	Cc	O	3	coord
15	5	M	O	16	det
16	học_viên	N	O	14	conj
17	FETP	Ny	O	16	nmod
18	có	V	O	3	vmod
19	bài	N	O	18	dob
20	trình_bày	V	O	19	nmod
21	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	báo_cáo	N	O	7	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	học_viên	N	O	3	pob
5	FETP	Ny	B-ORG	4	nmod
6	Việt_Nam	Np	I-ORG	4	nmod
7	trình_bày	V	O	0	root
8	trong	E	O	7	loc
9	hội_thảo	N	O	8	pob
10	bao_gồm	V	O	7	vmod
11	:	CH	O	7	punct
1	1	M	O	8	tmp
2	.	CH	O	5	punct
3	'	CH	O	8	punct
4	Enhancing_Zika	N	O	8	sub
5	virus	Nb	O	4	nmod
6	surveillance	N	O	4	nmod
7	to	A	O	4	nmod
8	detect	V	O	0	root
9	local	N	O	8	dob
10	transmission	N	O	9	nmod
11	in	V	O	9	nmod
12	Khanh_Hoa	Np	B-PER	9	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	Vietnam	Np	O	12	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	2016	M	O	8	coord
17	'	CH	O	8	punct
18	của	E	O	16	pmod
19	Nguyễn_Thành_Đông	Np	B-PER	18	pob
20	,	CH	O	8	punct
21	học_viên	N	O	26	sub
22	dài_hạn	A	O	21	nmod
23	khoá	N	O	21	nmod
24	6	M	O	23	det
25	–	CH	O	8	punct
26	trình_bày	V	O	8	vmod
27	miệng	N	O	26	dob
28	2	M	O	27	det
29	.	CH	O	8	punct
30	'	CH	O	8	punct
31	Epidemiological_Characteristics	N	O	39	sub
32	of	E	O	21	nmod
33	Fascioliasis	Np	O	32	pob
34	in	V	O	31	nmod
35	the	N	O	34	dob
36	Community	Np	O	35	nmod
37	of	E	O	21	loc
38	NinhPhuoc	Np	O	37	pob
39	district	V	O	8	dep
40	,	CH	O	8	punct
41	NinhThuan_Province	Np	B-PER	38	nmod
42	,	CH	O	8	punct
43	Vietnam	Np	O	38	nmod
44	,	CH	O	8	punct
45	2016	M	O	8	coord
46	'	CH	O	8	punct
47	của	E	O	21	nmod
48	Lê_Thị_Việt_Nga	Np	B-PER	47	pob
49	,	CH	O	8	punct
50	học_viên	N	O	63	sub
51	dài_hạn	A	O	50	nmod
52	khoá	N	O	50	nmod
53	5	M	O	52	det
54	–	CH	O	8	punct
55	trình_bày	V	O	8	vmod
56	i-poster	Nb	O	55	dob
57	3	M	O	56	det
58	.	CH	O	8	punct
59	'	CH	O	8	punct
60	Worm_Infections	Np	B-PER	50	nmod
61	and	Cc	O	60	coord
62	Anaemia	Np	B-PER	61	conj
63	among	V	O	8	dep
64	Preschool_Children	Np	B-PER	63	dob
65	in	V	O	64	nmod
66	Thanh_Hoa	Np	B-PER	64	nmod
67	and	Cc	O	64	coord
68	Ha_Giang	Np	B-PER	67	conj
69	provinces	N	O	67	conj
70	,	CH	O	8	punct
71	Vietnam	Np	O	66	nmod
72	,	CH	O	8	punct
73	2015	M	O	8	coord
74	'	CH	O	8	punct
75	của	E	O	21	nmod
76	Nguyễn_Thu_Hương	Np	B-PER	75	pob
77	,	CH	O	8	punct
78	học_viên	N	O	83	sub
79	dài_hạn	A	O	78	nmod
80	khoá	N	O	78	nmod
81	6	M	O	80	det
82	–	CH	O	8	punct
83	trình_bày	V	O	8	vmod
84	poster	Nb	O	83	dob
85	4	M	O	84	det
86	.	CH	O	8	punct
87	'	CH	O	8	punct
88	Review	N	O	84	nmod
89	of	E	O	78	nmod
90	viral	N	O	89	pob
91	encephalitis	N	O	90	nmod
92	surveillance	N	O	90	nmod
93	system	N	O	90	nmod
94	in	V	O	88	nmod
95	the	N	O	94	dob
96	Central_Highlands	Np	O	95	nmod
97	,	CH	O	95	punct
98	Vietnam	Np	O	95	nmod
99	,	CH	O	95	punct
100	2013-2015	M	O	95	det
101	'	CH	O	95	punct
102	của	E	O	95	nmod
103	Lý_Thị_Thuỳ_Trang	Np	B-PER	102	pob
104	,	CH	O	95	punct
105	học_viên	N	O	95	nmod
106	dài_hạn	A	O	105	nmod
107	khoá	N	O	105	nmod
108	6	M	O	107	det
109	–	CH	O	95	punct
110	trình_bày	V	O	8	vmod
111	i-poster	Nb	O	110	dob
112	5	M	O	111	det
113	.	CH	O	8	punct
114	'	CH	O	8	punct
115	Evaluation	N	O	111	nmod
116	of	E	O	78	nmod
117	an	N	O	116	pob
118	integrated	Nb	O	117	nmod
119	multi-sector	Nb	O	117	nmod
120	campaign	Nb	O	117	nmod
121	to	A	O	117	nmod
122	increase	N	O	121	amod
123	child	N	O	122	nmod
124	helmet	V	O	117	nmod
125	use	N	O	124	dob
126	in	V	O	125	nmod
127	Vietnam	Np	O	125	nmod
128	'	CH	O	8	punct
129	của	E	O	78	nmod
130	Lê_Đình_Trọng_Nhân	Np	B-PER	129	pob
131	,	CH	O	8	punct
132	học_viên	N	O	137	sub
133	dài_hạn	A	O	132	nmod
134	khoá	N	O	132	nmod
135	7	M	O	134	det
136	–	CH	O	8	punct
137	trình_bày	V	O	8	vmod
138	i-poster	Nb	O	137	dob
139	Hội_nghị	N	O	138	nmod
140	là	V	O	137	vmod
141	cơ_hội	N	O	140	dob
142	rất	R	O	143	amod
143	tốt	A	O	141	nmod
144	để	E	O	139	prp
145	học_viên	N	O	148	sub
146	FETP	Ny	B-ORG	145	nmod
147	Việt_Nam	Np	I-ORG	145	nmod
148	giới_thiệu	V	O	144	dep
149	tới	E	O	148	vmod
150	bạn_bè	N	O	149	pob
151	quốc_tế	A	O	150	nmod
152	về	E	O	148	vmod
153	các	L	O	154	det
154	thành_quả	N	O	152	pob
155	học_tập	V	O	154	nmod
156	,	CH	O	148	punct
157	nghiên_cứu	V	O	148	vmod
158	của	E	O	157	nmod
159	mình	P	O	158	pob
160	cũng	R	O	158	dep
161	như	C	O	158	coord
162	cho	E	O	161	conj
163	các	L	O	164	det
164	cán_bộ	N	O	162	pob
165	chương_trình	N	O	164	nmod
166	FETP	Ny	O	165	nmod
167	Việt_Nam	Np	B-LOC	164	nmod
168	được	V	O	161	conj
169	học_hỏi	V	O	168	vmod
170	và	Cc	O	168	coord
171	cập_nhật	V	O	170	conj
172	thông_tin	N	O	171	dob
173	về	E	O	168	vmod
174	các	L	O	175	det
175	hoạt_động	N	O	173	pob
176	đào_tạo	V	O	175	nmod
177	dịch_tễ_học	N	O	175	nmod
178	thực_địa	N	O	177	nmod
179	trên	E	O	175	loc
180	toàn	N	O	179	pob
181	thế_giới	N	O	180	nmod
182	.	CH	O	8	punct
1	Hội_nghị	N	O	9	sub
2	TEPHINET	Ny	O	1	nmod
3	liên_khu	N	O	1	nmod
4	vực	N	O	3	nmod
5	lần	N	O	3	nmod
6	thứ	N	O	5	nmod
7	9	M	O	6	det
8	sẽ	R	O	9	adv
9	được	V	O	0	root
10	tổ_chức	V	O	9	vmod
11	vào	E	O	10	tmp
12	tháng	N	O	11	pob
13	11	M	O	12	det
14	năm	N	O	12	nmod
15	2018	M	O	14	det
16	tại	E	O	10	loc
17	thủ	N	O	16	pob
18	đo	V	O	17	nmod
19	Viên-chăn	Np	O	17	nmod
20	,	CH	O	19	punct
21	Lào	Np	B-LOC	19	nmod
22	do	E	O	10	prp
23	Safetynet	Np	O	29	sub
24	phối_hợp	V	O	22	dep
25	cùng	A	O	24	vmod
26	Bộ	N	B-ORG	25	amod
27	Y_tế	N	I-ORG	26	nmod
28	Lào	Np	I-ORG	26	nmod
29	tổ_chức	V	O	22	dep
30	.	CH	O	9	punct
1	Thông_tin	N	O	6	sub
2	chi_tiết	A	O	1	nmod
3	về	E	O	1	nmod
4	hội_nghị	N	O	3	pob
5	sẽ	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	thông_báo	V	O	6	vmod
8	vào	E	O	7	tmp
9	đầu	N	O	8	pob
10	năm	N	O	9	nmod
11	2018	M	O	10	det
12	.	CH	O	6	punct
1	Chương_trình	N	O	9	sub
2	đào_tạo	V	O	1	nmod
3	dịch_tễ_học	N	O	1	nmod
4	thực_địa	N	O	3	nmod
5	tại	E	O	1	loc
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	Cục	N	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	Np	I-ORG	7	nmod
9	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
