1	Đoàn	N	O	5	sub
2	công_tác	V	O	1	nmod
3	bộ	N	O	2	vmod
4	Y_tế	N	O	3	nmod
5	làm_việc	V	O	0	root
6	tại	E	O	5	loc
7	Huyện	N	B-LOC	6	pob
8	Chợ_Mới	Np	I-LOC	7	nmod
9	–	CH	O	7	punct
10	An_GiangNgày	Np	O	7	nmod
11	13/6/2020	M	O	7	det
12	,	CH	O	7	punct
13	đoàn	N	O	7	nmod
14	công_tác	N	O	13	nmod
15	Bộ	N	B-ORG	14	nmod
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	do	E	O	5	prp
18	Thứ_trưởng	N	O	20	sub
19	Đỗ_Xuân_Tuyên	Np	B-PER	18	nmod
20	làm	V	O	17	dep
21	Trưởng_Đoàn	Np	O	20	dob
22	đã	R	O	23	adv
23	làm_việc	V	O	20	vmod
24	về	E	O	23	vmod
25	y_tế	N	O	24	pob
26	cơ_sở	N	O	25	nmod
27	tại	E	O	25	loc
28	xã	N	B-LOC	27	pob
29	Mỹ_Hiệp	Np	I-LOC	28	nmod
30	(	CH	O	28	punct
31	Chợ_Mới	Np	B-LOC	28	nmod
32	,	CH	O	28	punct
33	An_Giang	Np	B-LOC	28	nmod
34	)	CH	O	5	punct
35	.	CH	O	5	punct
1	Tham_gia	V	O	0	root
2	Đoàn	Np	O	1	dob
3	công_tác	V	O	2	nmod
4	có	V	O	3	vmod
5	lãnh_đạo	N	O	4	dob
6	các	L	O	7	det
7	Vụ	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	Cục	N	O	5	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	Văn_phòng	N	O	5	nmod
12	Bộ	N	B-ORG	11	nmod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	.	CH	O	1	punct
1	Tiếp	V	O	0	root
2	và	Cc	O	1	coord
3	làm_việc	V	O	2	conj
4	cùng	A	O	3	vmod
5	Đoàn	Np	B-PER	6	sub
6	có	V	O	1	dep
7	Phó	N	O	6	dob
8	Chủ_tịch	N	O	7	nmod
9	UBND	Ny	B-ORG	8	nmod
10	tỉnh	N	I-ORG	9	nmod
11	An_Giang	Np	I-ORG	10	nmod
12	Lê_Văn_Phước	Np	B-PER	10	nmod
13	;	CH	O	1	punct
14	Giám_đốc	N	O	12	nmod
15	Sở	N	O	14	nmod
16	Y_tế	N	O	15	nmod
17	Từ_Quốc_Tuấn	Np	O	15	nmod
18	và	Cc	O	1	coord
19	Bí_thư	N	O	18	conj
20	Huyện_uỷ	N	B-ORG	19	nmod
21	Chợ_Mới	Np	I-ORG	19	nmod
22	Võ_Nguyên_Nam	Np	B-PER	19	nmod
23	.	CH	O	1	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	4	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	làm_việc	V	O	0	root
5	tại	E	O	4	loc
6	huyện	N	B-LOC	5	pob
7	Chợ_Mới	Np	I-LOC	6	nmod
8	–	CH	O	6	punct
9	tỉnh	N	B-LOC	6	nmod
10	An_Giang	Np	I-LOC	9	nmod
11	Báo_cáo	V	O	4	vmod
12	tại	E	O	11	loc
13	buổi	N	O	12	pob
14	làm_việc	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	Lãnh_đạo	N	O	20	sub
17	Sở	N	B-ORG	16	nmod
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	An_Giang	Np	I-ORG	17	nmod
20	cho	V	O	11	vmod
21	biết	V	O	20	vmod
22	:	CH	O	20	punct
23	Sau	N	O	33	tmp
24	3	M	O	25	det
25	năm	N	O	23	pob
26	thực_hiện	V	O	25	nmod
27	Quyết_định	N	O	26	dob
28	số	N	O	27	nmod
29	2348	M	O	28	det
30	của	E	O	27	nmod
31	Thủ_tướng	N	O	30	pob
32	Chính_phủ	N	O	31	nmod
33	phê_duyệt	V	O	20	vmod
34	Đề_án	Np	O	33	dob
35	xây_dựng	V	O	33	iob
36	và	Cc	O	35	coord
37	phát_triển	V	O	36	conj
38	mạng_lưới	N	O	35	dob
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	cơ_sở	N	O	38	nmod
41	trong	E	O	38	nmod
42	tình_hình	N	O	41	pob
43	mới	A	O	42	nmod
44	,	CH	O	47	punct
45	An_Giang	Np	B-LOC	42	nmod
46	hiện	N	O	47	tmp
47	có	V	O	20	vmod
48	10	M	O	49	det
49	trung_tâm	N	O	47	dob
50	y_tế	N	O	49	nmod
51	huyện	N	O	49	nmod
52	đa	Z	O	53	nmod
53	chức_năng	N	O	51	nmod
54	,	CH	O	47	punct
55	1	M	O	56	det
56	trung_tâm	N	O	98	sub
57	y_tế	N	O	56	nmod
58	huyện	N	O	56	nmod
59	2	M	O	60	det
60	chức_năng	N	O	56	nmod
61	(	CH	O	47	punct
62	dự_phòng	V	O	56	nmod
63	và	Cc	O	47	coord
64	dân_số	N	O	63	conj
65	)	CH	O	11	punct
66	;	CH	O	4	punct
67	156	M	O	68	det
68	trạm	N	O	80	sub
69	y_tế	N	O	68	nmod
70	xã	N	O	68	nmod
71	,	CH	O	70	punct
72	phường	N	O	70	nmod
73	,	CH	O	70	punct
74	thị_trấn	N	O	70	nmod
75	;	CH	O	4	punct
76	100%	M	O	77	det
77	trạm	N	O	68	nmod
78	y_tế	N	O	77	nmod
79	xã	N	O	77	nmod
80	có	V	O	4	dep
81	đủ	A	O	80	vmod
82	điều_kiện	N	O	81	dob
83	khám	V	O	82	nmod
84	,	CH	O	83	punct
85	chữa	V	O	83	vmod
86	bệnh	N	O	85	dob
87	bảo_hiểm_y_tế	N	O	86	nmod
88	;	CH	O	4	punct
89	100%	M	O	90	det
90	dân_số	N	O	92	sub
91	được	R	O	92	adv
92	theo_dõi	V	O	4	dep
93	quản_lý	V	O	92	vmod
94	sức_khoẻ	N	O	92	dob
95	;	CH	O	4	punct
96	tỷ_lệ	N	O	98	sub
97	xã	N	O	96	nmod
98	đạt	V	O	4	dep
99	tiêu_chí	N	O	98	dob
100	quốc_gia	N	O	99	nmod
101	y_tế	N	O	100	nmod
102	là	V	O	98	vmod
103	99,36%	M	O	102	vmod
104	...	CH	O	4	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	5	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Đỗ_Xuân_Tuyên	Np	B-PER	2	nmod
5	đánh_giá	V	O	0	root
6	cao	A	O	5	vmod
7	những	L	O	8	det
8	kết_quả	N	O	5	dob
9	Ngành	N	O	8	nmod
10	Y_tế	Np	O	9	nmod
11	An_Giang	Np	B-LOC	9	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	đạt	V	O	8	nmod
14	được	R	O	13	adv
15	.	CH	O	5	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	đề_nghị	V	O	0	root
4	tỉnh	N	O	5	sub
5	cần	V	O	3	vmod
6	tập_trung	V	O	5	vmod
7	công_tác	N	O	6	dob
8	tổ_chức	V	O	7	nmod
9	cán_bộ	N	O	8	dob
10	,	CH	O	5	punct
11	nâng	V	O	5	vmod
12	cao	A	O	11	vmod
13	công_tác	N	O	11	dob
14	chăm_sóc	V	O	13	nmod
15	sức_khoẻ	N	O	14	dob
16	cho	E	O	11	iob
17	nhân_dân	N	O	16	pob
18	;	CH	O	3	punct
19	quản_lý	V	O	3	vmod
20	tốt	A	O	19	vmod
21	sức_khoẻ	N	O	19	dob
22	cho	E	O	19	iob
23	người	N	O	22	pob
24	cao_tuổi	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	3	punct
1	Đối_với	E	O	16	mnr
2	trung_tâm	N	O	1	pob
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	huyện	N	O	2	nmod
5	khi	N	O	2	nmod
6	sáp_nhập	V	O	5	nmod
7	với	E	O	6	vmod
8	trung_tâm	N	O	7	pob
9	dân_số	N	O	8	nmod
10	thành	V	O	8	nmod
11	trung_tâm	N	O	10	vmod
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	huyện	N	O	11	nmod
14	đa	Z	O	15	nmod
15	chức_năng	N	O	13	nmod
16	cần	V	O	0	root
17	lưu_ý	V	O	16	vmod
18	về	E	O	17	vmod
19	chất_lượng	N	O	18	pob
20	dân_số	N	O	19	nmod
21	và	Cc	O	16	coord
22	xây_dựng	V	O	21	conj
23	những	L	O	24	det
24	quy_định	V	O	22	dob
25	về	E	O	24	nmod
26	chức_năng	N	O	25	pob
27	,	CH	O	24	punct
28	nhiệm_vụ	N	O	24	nmod
29	của	E	O	28	nmod
30	trung_tâm	N	O	29	pob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	huyện	N	O	30	nmod
33	đa	Z	O	34	nmod
34	chức_năng	N	O	32	nmod
35	.	CH	O	16	punct
1	Cùng	C	O	5	dep
2	với	E	O	5	tpc
3	đó	P	O	2	pob
4	,	CH	O	5	punct
5	đẩy_mạnh	V	O	0	root
6	công_tác	N	O	5	dob
7	tiêm_chủng	V	O	6	nmod
8	mở_rộng	V	O	7	vmod
9	;	CH	O	5	punct
10	làm	V	O	5	vmod
11	tốt	A	O	10	vmod
12	công_tác	N	O	10	dob
13	quản_lý	V	O	12	nmod
14	dịch_bệnh	N	O	13	dob
15	,	CH	O	5	punct
16	nhất_là	X	O	17	x
17	dịch_bệnh	N	O	5	prd
18	COVID-19	Ny	O	17	nmod
19	,	CH	O	5	punct
20	bệnh	N	O	5	prd
21	sốt_xuất_huyết	N	O	20	nmod
22	và	Cc	O	5	coord
23	các	L	O	24	det
24	dịch_bệnh	N	O	22	conj
25	theo	V	O	24	nmod
26	mùa	N	O	25	pob
27	.	CH	O	5	punct
1	Nâng	V	O	0	root
2	cao	A	O	1	vmod
3	năng_lực	N	O	1	dob
4	khám_chữa	V	O	3	nmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	cho	E	O	4	iob
7	tuyến	N	O	6	pob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	cơ_sở	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	cũng	R	O	15	nmod
12	như	C	O	1	coord
13	chất_lượng	N	O	12	amod
14	khám	V	O	13	nmod
15	bảo_hiểm_y_tế	N	O	14	dob
16	;	CH	O	1	punct
17	ứng_dụng	V	O	1	vmod
18	công_nghệ_thông_tin	N	O	17	dob
19	trong	E	O	17	tmp
20	công_tác	N	O	19	pob
21	quản_lý	V	O	20	nmod
22	khám_chữa	V	O	21	vmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	...	CH	O	1	punct
1	Trước	E	O	10	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	10	sub
5	Đỗ_Xuân_Tuyên	Np	B-PER	4	nmod
6	và	Cc	O	4	coord
7	đoàn	N	O	6	conj
8	công_tác	N	O	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	đến	V	O	0	root
11	thăm	V	O	10	vmod
12	Trạm	N	B-ORG	11	loc
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	xã	N	I-ORG	12	nmod
15	Mỹ	Np	I-ORG	14	nmod
16	Hiệp	Np	B-PER	14	nmod
17	và	Cc	O	10	coord
18	trao_tặng	V	O	17	conj
19	máy	N	O	18	dob
20	siêu_âm	V	O	19	nmod
21	2	M	O	22	det
22	đầu	N	O	19	nmod
23	dò	V	O	22	nmod
24	,	CH	O	10	punct
25	nồi_hấp	V	O	10	vmod
26	tiệt_trùng	N	O	25	dob
27	cho	E	O	25	iob
28	trạm	N	O	27	pob
29	y_tế	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	10	punct
