1	Đào_tạo	V	O	0	root
2	dài	A	O	1	vmod
3	hạnTừ	Np	O	1	sub
4	ngày	N	O	1	tmp
5	15	M	O	4	det
6	-	CH	O	4	punct
7	19	M	O	8	det
8	tháng	N	O	4	nmod
9	5	M	O	8	det
10	năm	N	O	8	nmod
11	2017	M	O	10	det
12	tại	E	O	1	loc
13	thành_phố	N	B-LOC	12	pob
14	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	trong	E	O	12	pmod
17	khuôn_khổ	N	O	16	pob
18	chương_trình	N	O	17	nmod
19	đào_tạo	V	O	17	nmod
20	dịch_tễ_học	N	O	19	vmod
21	thực_địa	N	O	20	nmod
22	(	CH	O	20	punct
23	FETP	Ny	O	20	nmod
24	)	CH	O	20	punct
25	dài_hạn	A	O	20	nmod
26	,	CH	O	52	punct
27	Ban	N	B-ORG	52	sub
28	quản_lý	V	I-ORG	27	nmod
29	chương_trình	N	I-ORG	28	dob
30	FETP	Ny	I-ORG	29	nmod
31	phối_hợp	V	O	29	nmod
32	cùng	A	O	31	vmod
33	Trung_tâm	N	B-ORG	32	amod
34	Phòng_chống	V	I-ORG	33	nmod
35	và	Cc	I-ORG	34	coord
36	kiểm_soát	V	I-ORG	35	conj
37	dịch_bệnh	N	I-ORG	36	dob
38	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	37	nmod
39	(	CH	O	37	punct
40	USCDC	Ny	B-ORG	37	nmod
41	)	CH	O	1	punct
42	và	Cc	O	1	coord
43	Tổ_chức	V	B-ORG	42	conj
44	Y_tế	N	I-ORG	43	dob
45	thế_giới	N	I-ORG	44	nmod
46	tại	E	O	43	loc
47	Việt_Nam	Np	B-LOC	46	pob
48	(	CH	O	27	punct
49	WHO	Ny	B-ORG	27	nmod
50	)	CH	O	27	punct
51	đã	R	O	52	adv
52	tổ_chức	V	O	1	vmod
53	khoá	N	O	52	dob
54	tập_huấn	V	O	53	nmod
55	Viết	Np	O	54	dob
56	báo_cáo	V	O	52	vmod
57	khoa_học	N	O	56	dob
58	cho	E	O	56	iob
59	các	L	O	60	det
60	học_viên	N	O	58	pob
61	khoá	N	O	60	nmod
62	7	M	O	61	det
63	và	Cc	O	52	coord
64	một_số	L	O	65	det
65	ứng_cử_viên	N	O	63	conj
66	cho	E	O	52	iob
67	khoá	N	O	66	pob
68	8	M	O	67	det
69	của	E	O	67	nmod
70	Chương_trình	N	O	69	pob
71	FETP	Ny	O	70	nmod
72	.	CH	O	1	punct
1	Mục_tiêu	N	O	5	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	khoá	N	O	2	pob
4	tập_huấn	V	O	3	nmod
5	nhằm	V	O	0	root
6	cung_cấp	V	O	5	vmod
7	cho	E	O	6	iob
8	học_viên	N	O	7	pob
9	những	L	O	10	det
10	kiến_thức	N	O	6	dob
11	và	Cc	O	10	coord
12	kỹ_năng	N	O	11	conj
13	cơ_bản	A	O	12	nmod
14	viết	V	O	12	nmod
15	báo_cáo	N	O	14	dob
16	/	CH	O	10	punct
17	bài	Nc	O	10	nmod
18	báo	N	O	17	nmod
19	khoa_học	N	O	17	nmod
20	bao_gồm	V	O	17	nmod
21	xây_dựng	V	O	20	vmod
22	kế_hoạch	N	O	21	dob
23	viết	V	O	22	nmod
24	bài	N	O	23	dob
25	,	CH	O	10	punct
26	các	L	O	27	det
27	cấu	N	O	10	nmod
28	phần	N	O	27	nmod
29	chính	A	O	28	nmod
30	của	E	O	10	nmod
31	báo_cáo	N	O	30	pob
32	/	CH	O	10	punct
33	bài	Nc	O	10	nmod
34	báo	N	O	33	nmod
35	khoa_học	N	O	33	nmod
36	,	CH	O	10	punct
37	phân_tích	V	O	10	nmod
38	và	Cc	O	10	coord
39	phiên	V	O	38	conj
40	giải	N	O	39	dob
41	kết_quả	N	O	40	nmod
42	nghiên_cứu	V	O	41	nmod
43	,	CH	O	10	punct
44	điều_tra	V	O	10	nmod
45	để	E	O	10	prp
46	đưa	V	O	45	vmod
47	vào	E	O	46	loc
48	báo_cáo	N	O	47	pob
49	/	CH	O	10	punct
50	bài	Nc	O	10	nmod
51	báo	N	O	50	nmod
52	khoa_học	N	O	50	nmod
53	,	CH	O	10	punct
54	v.v	N	O	10	nmod
55	…	CH	O	10	punct
1	Khoá	N	O	3	sub
2	tập_huấn	V	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	thiết_kế	V	O	3	vmod
5	kết_hợp	V	O	4	vmod
6	giữa	N	O	5	vmod
7	trình_bày	V	O	5	vmod
8	lý_thuyết	N	O	7	dob
9	với	E	O	7	vmod
10	thực_hành	V	O	9	vmod
11	viết	V	O	10	vmod
12	bài	N	O	11	dob
13	báo	N	O	12	nmod
14	/	CH	O	11	punct
15	báo_cáo	V	O	11	vmod
16	dựa	V	O	15	vmod
17	trên	E	O	15	loc
18	các	L	O	19	det
19	kết_quả	N	O	17	pob
20	học_viên	N	O	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	chuẩn_bị	V	O	3	vmod
23	sẵn	A	O	22	vmod
24	.	CH	O	3	punct
1	Trước	E	O	7	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	các	L	O	5	det
5	học_viên	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	yêu_cầu	V	O	7	vmod
9	chuẩn_bị	V	O	8	vmod
10	sẵn	A	O	9	vmod
11	một_số	L	O	12	det
12	kết_quả	N	O	9	dob
13	phân_tích	V	O	12	nmod
14	số_liệu	N	O	13	dob
15	nghiên_cứu	V	O	14	nmod
16	dịch_tễ	N	O	15	dob
17	,	CH	O	7	punct
18	nghiên_cứu	V	O	7	vmod
19	đánh_giá	V	O	18	vmod
20	hệ_thống	N	O	18	dob
21	giám_sát	V	O	20	nmod
22	hoặc	Cc	O	20	coord
23	kết_quả	N	O	22	conj
24	điều_tra	V	O	23	nmod
25	dịch	N	O	23	nmod
26	để	E	O	18	prp
27	thực_hành	V	O	26	vmod
28	viết	V	O	27	vmod
29	bài	N	O	28	dob
30	trong	E	O	29	nmod
31	quá_trình	N	O	30	pob
32	tập_huấn	V	O	31	nmod
33	.	CH	O	7	punct
1	Giảng_viên	N	O	6	sub
2	chính	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	khoá	N	O	3	pob
5	học	V	O	4	nmod
6	là	C	O	0	root
7	TS	Ny	O	6	dob
8	.	CH	O	6	punct
1	Mikiko_Senga	N	B-PER	31	tmp
2	,	CH	O	1	punct
3	điều_phối_viên	N	O	1	nmod
4	biên_tập	V	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	Tạp_chí	N	O	5	pob
7	Western_Pacific_Surveillance	Np	B-ORG	6	nmod
8	and	Cc	O	7	coord
9	Response	Np	O	8	conj
10	(	CH	O	6	punct
11	WPSAR	Ny	O	6	nmod
12	)	CH	O	6	punct
13	của	E	O	6	nmod
14	Tổ_chức	N	B-ORG	13	pob
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	thế_giới	N	I-ORG	15	nmod
17	và	Cc	O	1	nmod
18	sự	Nc	O	1	nmod
19	tham_gia	V	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	các	L	O	22	det
22	giảng_viên	N	O	20	pob
23	của	E	O	22	nmod
24	USCDC	Ny	O	23	pob
25	,	CH	O	24	punct
26	WHO	Ny	B-ORG	24	nmod
27	tại	E	O	22	loc
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	pob
29	và	Cc	O	28	coord
30	Viện	Np	O	29	conj
31	đào_tạo	V	O	0	root
32	Y_học	N	O	31	dob
33	dự_phòng	V	O	32	nmod
34	và	Cc	O	32	coord
35	Y_tế	N	O	34	conj
36	công_cộng	A	O	35	nmod
37	,	CH	O	31	punct
38	Trường	N	B-ORG	42	sub
39	Đại_học	N	I-ORG	38	nmod
40	Y	Ny	I-ORG	38	nmod
41	Hà	Np	O	38	nmod
42	Nội.Dưới	V	O	31	vmod
43	sự	N	O	42	dob
44	hướng_dẫn	V	O	43	nmod
45	và	Cc	O	42	coord
46	hỗ_trợ	V	O	45	conj
47	của	E	O	43	nmod
48	TS	Ny	O	47	pob
49	.	CH	O	31	punct
1	Senga	N	O	15	sub
2	cùng	A	O	1	nmod
3	với	E	O	2	amod
4	các	L	O	5	det
5	giảng_viên	N	O	3	pob
6	khác	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	15	punct
8	các	L	O	9	det
9	học_viên	N	O	15	sub
10	trong	E	O	9	nmod
11	khoá	N	O	10	pob
12	học	V	O	11	nmod
13	đã	R	O	15	adv
14	tích_cực	A	O	15	vmod
15	trao_đổi	V	O	0	root
16	,	CH	O	15	punct
17	thực_hành	V	O	15	vmod
18	viết	V	O	17	vmod
19	báo_cáo	N	O	18	dob
20	/	CH	O	15	punct
21	bài	Nc	O	24	sub
22	báo	N	O	21	nmod
23	khoa_học	N	O	21	nmod
24	dựa	V	O	15	dep
25	trên	E	O	24	loc
26	các	L	O	27	det
27	kết_quả	N	O	25	pob
28	được	V	O	27	nmod
29	chuẩn_bị	V	O	28	vmod
30	sẵn	A	O	29	vmod
31	.	CH	O	15	punct
1	Kết_thúc	V	O	0	root
2	khoá	N	O	1	dob
3	tập_huấn	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	16	M	O	6	det
6	học_viên	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	hoàn_thành	V	O	1	vmod
9	các	L	O	10	det
10	nội_dung	N	O	8	dob
11	chương_trình	N	O	10	nmod
12	đề	V	O	10	nmod
13	ra	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	1	punct
15	trong	E	O	17	loc
16	đó	P	O	15	pob
17	có	V	O	1	vmod
18	6	M	O	19	det
19	học_viên	N	O	17	dob
20	đã	R	O	21	adv
21	hoàn_thành	V	O	19	nmod
22	dự_thảo	N	O	21	dob
23	bài	N	O	22	nmod
24	báo	N	O	23	nmod
25	khoa_học	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	1	coord
27	dự_kiến	V	O	26	conj
28	gửi	V	O	27	vmod
29	xuất_bản	V	O	28	vmod
30	trên	E	O	29	loc
31	các	L	O	32	det
32	tạp_chí	N	O	30	pob
33	quốc_tế	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	32	punct
35	tạp_chí	N	O	32	nmod
36	WPSAR	Np	B-ORG	35	nmod
37	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	học_viên	N	O	6	sub
3	còn	V	O	2	nmod
4	lại	R	O	3	adv
5	sẽ	R	O	6	adv
6	tiếp_tục	V	O	0	root
7	bổ_sung	V	O	6	vmod
8	hoàn_thiện	V	O	7	vmod
9	dự_thảo	N	O	8	dob
10	và	Cc	O	6	coord
11	gửi	V	O	10	conj
12	đăng	V	O	11	vmod
13	trên	E	O	11	loc
14	các	L	O	15	det
15	tạp_chí	N	O	13	pob
16	trong	E	O	15	loc
17	nước	N	O	16	pob
18	.	CH	O	6	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
1	CHƯƠNG_TRÌNH	Ny	O	0	root
2	ĐÀO_TẠO	Ny	O	1	nmod
3	DỊCH_TỄ_HỌC	Ny	O	1	nmod
4	THỰC_ĐỊA	Ny	O	1	nmod
5	TẠI	Ny	O	1	nmod
6	VIỆT_NAM	Ny	O	1	nmod
7	CỤC	Ny	O	1	nmod
8	Y_TẾ	Ny	O	1	nmod
9	DỰ_PHÒNG	Np	O	1	nmod
