1	Đào_tạo	N	O	8	tmp
2	ngắn	A	O	1	nmod
3	hạnNgày	N	O	1	prd
4	29/5/2019	M	O	3	det
5	,	CH	O	8	punct
6	Cục	N	B-ORG	8	sub
7	Y_tế	Np	I-ORG	6	nmod
8	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
9	phối_hợp	V	O	8	vmod
10	với	E	O	9	vmod
11	Trung_tâm	N	B-ORG	10	pob
12	phòng_ngừa	V	I-ORG	11	nmod
13	và	Cc	I-ORG	9	coord
14	kiểm_soát	V	I-ORG	13	conj
15	bệnh_tật	N	I-ORG	9	dob
16	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	15	nmod
17	(	CH	O	15	punct
18	US-CDC	Ny	O	15	nmod
19	)	CH	O	8	punct
20	và	Cc	O	8	coord
21	Tổ_chức	V	B-ORG	20	conj
22	Y_tế	N	I-ORG	21	dob
23	thế_giới	N	I-ORG	22	nmod
24	(	CH	O	22	punct
25	WHO	Ny	B-ORG	22	nmod
26	)	CH	O	8	punct
27	tổ_chức	V	O	8	vmod
28	tổ_chức	V	O	27	vmod
29	buổi	N	O	28	tmp
30	tổng_kết	V	O	29	nmod
31	bế_giảng	V	O	30	vmod
32	và	Cc	O	27	coord
33	trao	V	O	32	conj
34	chứng_chỉ	N	O	33	dob
35	cho	E	O	33	iob
36	các	L	O	37	det
37	học_viên	N	O	35	pob
38	hoàn_thành	V	O	37	nmod
39	khoá	N	O	38	dob
40	đầu_tiên	A	O	39	nmod
41	của	E	O	39	nmod
42	Chương_trình	N	O	41	pob
43	đào_tạo	V	O	42	nmod
44	Dịch_tễ_học	N	O	42	nmod
45	thực_địa	N	O	44	nmod
46	(	CH	O	42	punct
47	FETP	Ny	O	42	nmod
48	)	CH	O	42	punct
49	ngắn_hạn	A	O	42	nmod
50	mới	A	O	49	amod
51	.	CH	O	8	punct
1	Giảng_viên	N	O	13	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	các	L	O	4	det
4	học_viên	N	O	2	conj
5	khoá	N	O	4	nmod
6	FETP	Ny	O	5	nmod
7	ngắn_hạn	N	O	4	nmod
8	đầu_tiên	A	O	7	nmod
9	tại	E	O	4	loc
10	buổi	N	O	9	pob
11	tốt_nghiệp	V	O	10	nmod
12	Tham_dự	Np	O	10	nmod
13	tổng_kết	V	O	0	root
14	bế_giảng	N	O	13	dob
15	có	V	O	13	vmod
16	ThS	Np	O	15	dob
17	.	CH	O	13	punct
1	Đặng_Quang_Tấn	Np	B-PER	0	root
2	-	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Cục	N	O	1	nmod
5	trưởng	Z	O	4	nmod
6	Cục	N	B-ORG	4	nmod
7	Y_tế	Np	I-ORG	6	nmod
8	dự_phòng	V	I-ORG	6	nmod
9	,	CH	O	11	punct
10	TS.Mathew	Np	O	6	nmod
11	Moore	Np	B-PER	6	nmod
12	–	CH	O	6	punct
13	Giám_đốc	N	O	10	nmod
14	dự_án	N	O	13	nmod
15	An_ninh	Np	O	14	nmod
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	toàn_cầu	N	O	16	nmod
18	(	CH	O	13	punct
19	GHS	Ny	O	13	nmod
20	)	CH	O	13	punct
21	,	CH	O	1	punct
22	US-CDC	N	O	10	nmod
23	tại	E	O	22	loc
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	23	pob
25	,	CH	O	10	punct
26	TS	Ny	O	10	nmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Đỗ_Thị_Hồng_Hiên	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	chuyên_gia	N	O	1	nmod
4	của	E	O	3	nmod
5	WHO	Ny	B-ORG	4	pob
6	,	CH	O	1	punct
7	GS.TS.	Ny	O	1	nmod
8	Nguyễn_Trần_Hiển	Np	B-PER	7	nmod
9	–	CH	O	1	punct
10	Nguyên	Z	O	11	nmod
11	Viện	N	O	1	nmod
12	trưởng	Z	O	11	nmod
13	Viện	N	B-ORG	11	nmod
14	Vệ_sinh	Np	I-ORG	13	nmod
15	dịch_tễ	N	I-ORG	13	nmod
16	TW	Ny	I-ORG	13	nmod
17	cùng	A	O	11	nmod
18	đại_diện	V	O	17	vmod
19	các	L	O	20	det
20	giảng_viên	N	O	17	amod
21	,	CH	O	1	punct
22	hướng_dẫn_viên	N	O	1	nmod
23	thực_địa	N	O	22	nmod
24	và	Cc	O	1	nmod
25	tất_cả	P	O	27	det
26	các	L	O	27	det
27	học_viên	N	O	1	nmod
28	của	E	O	27	nmod
29	khoá	N	O	28	pob
30	đào_tạo	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Chương_trình	N	O	7	sub
2	đào_tạo	V	O	1	nmod
3	dịch_tễ_học	N	O	1	nmod
4	thực_địa	N	O	3	nmod
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	Bộ	N	B-ORG	10	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	phê_duyệt	V	O	7	vmod
11	gồm	V	O	10	vmod
12	3	M	O	13	det
13	loại_hình	N	O	15	sub
14	đào_tạo	V	O	13	nmod
15	là	V	O	7	dep
16	dài_hạn	A	O	15	vmod
17	2	M	O	18	det
18	năm	N	O	16	tmp
19	,	CH	O	7	punct
20	ngắn_hạn	N	O	15	vmod
21	3	M	O	22	det
22	tuần	N	O	20	nmod
23	và	Cc	O	7	coord
24	3	M	O	25	det
25	tháng	N	O	23	conj
26	(	CH	O	7	punct
27	phối_hợp	V	O	7	vmod
28	y_tế	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	28	coord
30	thú_y	N	O	29	conj
31	)	CH	O	7	punct
32	.	CH	O	7	punct
1	Để	E	O	19	prp
2	nâng	V	O	1	vmod
3	cao	A	O	2	vmod
4	hiệu_quả	N	O	2	dob
5	đào_tạo	V	O	4	nmod
6	đối_với	E	O	5	vmod
7	loại_hình	N	O	6	pob
8	đào_tạo	V	O	7	nmod
9	ngắn_hạn	A	O	8	vmod
10	3	M	O	11	det
11	tuần	N	O	8	tmp
12	,	CH	O	8	punct
13	trong	E	O	19	tmp
14	năm	N	O	13	pob
15	2018	M	O	14	det
16	,	CH	O	19	punct
17	Cục	N	B-ORG	19	sub
18	Y_tế	Np	I-ORG	17	nmod
19	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
20	được	R	O	19	adv
21	WHO	Ny	B-ORG	22	sub
22	hỗ_trợ	V	O	19	prp
23	thực_hiện	V	O	22	vmod
24	đánh_giá	V	O	23	vmod
25	nhu_cầu	N	O	24	dob
26	đào_tạo	V	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	cán_bộ	N	O	27	pob
29	y_tế	N	O	28	nmod
30	dự_phòng	V	O	28	nmod
31	tại	E	O	28	loc
32	tất_cả	P	O	34	det
33	các	L	O	34	det
34	tỉnh	N	O	31	pob
35	,	CH	O	34	punct
36	thành_phố	N	O	34	nmod
37	.	CH	O	19	punct
1	Sau	E	O	7	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	Cục	N	B-ORG	7	sub
4	Y_tế	Np	I-ORG	3	nmod
5	dự_phòng	V	I-ORG	3	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	phối_hợp	V	O	0	root
8	với	E	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	chuyên_gia	N	O	8	pob
11	dịch_tễ	N	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	các	L	O	14	det
14	Viện	N	O	12	pob
15	VSDT	Ny	O	14	nmod
16	/	CH	O	15	punct
17	Pasteur	Np	O	15	nmod
18	,	CH	O	10	punct
19	trường	N	B-ORG	10	nmod
20	Đại_học	N	I-ORG	19	nmod
21	Y	Ny	I-ORG	19	nmod
22	Hà_Nội	Np	I-ORG	19	nmod
23	,	CH	O	10	punct
24	Đại_học	N	O	10	nmod
25	Y_tế	N	O	24	nmod
26	công_cộng	A	O	24	nmod
27	,	CH	O	10	punct
28	Đại_học	N	B-ORG	10	nmod
29	Y_Dược	N	I-ORG	28	nmod
30	TP.	Ny	I-ORG	28	nmod
31	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	30	nmod
32	,	CH	O	10	punct
33	WHO	Ny	B-ORG	10	nmod
34	và	Cc	O	7	coord
35	US-CDC	Ny	O	45	sub
36	rà_soát	V	O	35	nmod
37	,	CH	O	36	punct
38	bổ_sung	V	O	36	vmod
39	,	CH	O	36	punct
40	chỉnh_sửa	V	O	34	conj
41	Chương_trình	N	O	40	dob
42	đào_tạo	V	O	41	nmod
43	FETP	Ny	O	41	nmod
44	ngắn_hạn	A	O	41	nmod
45	dựa	V	O	7	vmod
46	trên	E	O	45	vmod
47	kết_quả	N	O	46	pob
48	đánh_giá	V	O	47	nmod
49	và	Cc	O	45	coord
50	tham_khảo	V	O	49	conj
51	chương_trình	N	O	50	dob
52	đào_tạo	V	O	51	nmod
53	dịch_tễ_học	N	O	51	nmod
54	thực_địa	N	O	53	nmod
55	ngắn_hạn	A	O	51	nmod
56	của	E	O	51	nmod
57	US-CDC	Ny	O	56	pob
58	(	CH	O	7	punct
59	FETP-Frontline	Ny	O	62	sub
60	)	CH	O	59	punct
61	đã	R	O	62	adv
62	được	V	O	7	dep
63	áp_dụng	V	O	62	vmod
64	tại	E	O	63	loc
65	trên	N	O	64	pob
66	40	M	O	67	det
67	quốc_gia	N	O	65	nmod
68	.	CH	O	7	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	chương_trình	N	O	1	sub
5	ngắn_hạn	A	O	4	nmod
6	mới	R	O	7	adv
7	được	V	O	1	vmod
8	tổ_chức	V	O	7	vmod
9	trong	E	O	8	tmp
10	12	M	O	11	det
11	tuần	N	O	9	pob
12	(	CH	O	1	punct
13	bao_gồm	V	O	1	vmod
14	2	M	O	15	det
15	đợt	N	O	13	dob
16	tập_trung	V	O	15	nmod
17	học	V	O	16	vmod
18	lý_thuyết	N	O	17	dob
19	,	CH	O	1	punct
20	xen_kẽ	V	O	1	vmod
21	2	M	O	22	det
22	đợt	N	O	20	dob
23	thực_địa	N	O	22	nmod
24	và	Cc	O	1	coord
25	01	M	O	26	det
26	đợt	N	O	24	conj
27	tập_trung	V	O	26	nmod
28	báo_cáo	V	O	27	vmod
29	kết_quả	N	O	28	dob
30	thực_hành	V	O	29	nmod
31	trên	E	O	30	loc
32	thực_địa	N	O	31	pob
33	)	CH	O	1	punct
34	.	CH	O	1	punct
1	Chương_trình	N	O	4	sub
2	học	V	O	1	nmod
3	mới	R	O	4	adv
4	nhấn_mạnh	V	O	0	root
5	hoạt_động	N	O	4	dob
6	thực_hành	V	O	5	nmod
7	tại	E	O	5	loc
8	địa_phương	N	O	7	pob
9	với	E	O	5	nmod
10	thời_lượng	N	O	9	pob
11	thực_hiện	V	O	10	nmod
12	bài_tập	N	O	11	dob
13	thực_địa	N	O	12	nmod
14	lên	V	O	4	vmod
15	tới	T	O	17	nmod
16	9	M	O	17	det
17	tuần	N	O	14	dob
18	giúp	V	O	17	nmod
19	nâng	V	O	18	vmod
20	cao	A	O	19	vmod
21	kiến	N	O	19	dob
22	thức	V	O	21	nmod
23	và	Cc	O	21	coord
24	kỹ_năng	N	O	23	conj
25	thực_hành	V	O	24	nmod
26	của	E	O	24	nmod
27	học_viên	N	O	26	pob
28	về	E	O	19	vmod
29	các	L	O	30	det
30	phương_pháp	N	O	28	pob
31	giám_sát	V	O	30	nmod
32	y_tế	N	O	31	loc
33	công_cộng	A	O	32	nmod
34	và	Cc	O	4	coord
35	điều_tra	V	O	34	conj
36	vụ	N	O	35	dob
37	dịch	N	O	36	nmod
38	/	CH	O	4	punct
39	vấn_đề	N	O	36	nmod
40	y_tế	N	O	39	nmod
41	công_cộng	A	O	39	nmod
42	,	CH	O	4	punct
43	bao_gồm	V	O	4	vmod
44	thu_thập	V	O	43	vmod
45	,	CH	O	4	punct
46	quản_lý	V	O	4	vmod
47	,	CH	O	4	punct
48	phân_tích	V	O	4	vmod
49	,	CH	O	4	punct
50	phiên	N	O	46	dob
51	giải	N	O	50	nmod
52	,	CH	O	4	punct
53	trình_bày	V	O	4	vmod
54	và	Cc	O	53	coord
55	phổ_biến	V	O	54	conj
56	số_liệu	N	O	55	dob
57	,	CH	O	4	punct
58	từ	E	O	4	tmp
59	đó	P	O	58	pob
60	đề_xuất	V	O	4	vmod
61	các	L	O	62	det
62	giải_pháp	N	O	60	dob
63	can_thiệp	V	O	62	nmod
64	nhằm	V	O	60	prp
65	đáp_ứng	V	O	64	vmod
66	kịp_thời	A	O	65	vmod
67	với	E	O	65	vmod
68	dịch_bệnh	N	O	67	pob
69	và	Cc	O	4	coord
70	các	L	O	71	det
71	vấn_đề	N	O	69	conj
72	y_tế	N	O	71	nmod
73	công_cộng	A	O	71	nmod
74	.	CH	O	4	punct
1	Học_viên	N	O	56	sub
2	thực_hành	V	O	1	nmod
3	phân_tích	V	O	2	vmod
4	số_liệu	N	O	3	dob
5	tại	E	O	4	nmod
6	Hội_thảo	N	O	5	pob
7	1	M	O	6	det
8	Học_viên	N	O	6	nmod
9	thảo_luận	V	O	8	nmod
10	phân_tích	V	O	9	vmod
11	vấn_đề	N	O	10	dob
12	tại	E	O	11	nmod
13	hội_thảo	N	O	12	pob
14	2	M	O	13	det
15	Với	E	O	10	vmod
16	sự	N	O	15	pob
17	tham_gia	V	O	16	nmod
18	giảng_dạy	V	O	16	nmod
19	của	E	O	16	nmod
20	các	L	O	21	det
21	giảng_viên	N	O	19	pob
22	,	CH	O	21	punct
23	chuyên_gia	N	O	21	nmod
24	dịch_tễ_học	N	O	23	nmod
25	tại	E	O	23	loc
26	4	M	O	27	det
27	Viện	N	O	25	pob
28	Vệ_sinh	V	O	27	nmod
29	dịch_tễ	N	O	27	nmod
30	/	CH	O	27	punct
31	Pasteur	Np	O	27	nmod
32	,	CH	O	21	punct
33	Đại_học	N	B-ORG	21	nmod
34	Y	Ny	I-ORG	33	nmod
35	Hà_Nội	Np	I-ORG	33	nmod
36	,	CH	O	21	punct
37	Đại_học	N	O	21	nmod
38	Y_tế	N	O	37	nmod
39	công_cộng	A	O	37	nmod
40	và	Cc	O	21	coord
41	Đại_học	N	B-ORG	40	conj
42	Y_Dược	Np	I-ORG	41	nmod
43	Tp.	Np	I-ORG	41	nmod
44	HCM	Np	I-ORG	43	nmod
45	,	CH	O	41	punct
46	và	Cc	O	42	x
47	dưới	E	O	46	conj
48	sự	N	O	47	pob
49	hướng_dẫn	V	O	48	nmod
50	,	CH	O	48	punct
51	hỗ_trợ	V	O	48	nmod
52	kỹ_thuật	N	O	51	dob
53	bởi	E	O	1	prp
54	các	L	O	55	det
55	hướng_dẫn_viên	N	O	53	pob
56	là	V	O	0	root
57	những	L	O	58	det
58	cán_bộ	N	O	56	dob
59	có	V	O	58	nmod
60	kinh_nghiệm	N	O	59	dob
61	tại	E	O	59	loc
62	các	L	O	63	det
63	Viện	N	O	61	pob
64	khu_vực	N	O	63	nmod
65	,	CH	O	56	punct
66	chủ_yếu	A	O	67	vmod
67	là	V	O	56	dep
68	cựu_học_viên	N	O	67	dob
69	FETP	Ny	O	68	nmod
70	dài_hạn	A	O	68	nmod
71	2	M	O	72	det
72	năm	N	O	70	amod
73	,	CH	O	56	punct
74	trong	E	O	69	tmp
75	12	M	O	76	det
76	tuần	N	O	74	pob
77	,	CH	O	56	punct
78	16	M	O	79	det
79	học_viên	N	O	76	nmod
80	đến	V	O	79	nmod
81	từ	E	O	80	loc
82	4	M	O	83	det
83	viện	N	O	81	pob
84	khu_vực	N	O	83	nmod
85	và	Cc	O	56	coord
86	12	M	O	87	det
87	Trung_tâm	N	O	85	conj
88	Kiểm_soát	V	O	87	nmod
89	bệnh_tật	N	O	88	dob
90	/	CH	O	89	punct
91	Y_tế	N	O	89	nmod
92	dự_phòng	V	O	87	nmod
93	các	L	O	94	det
94	tỉnh	N	B-LOC	87	nmod
95	Yên_Bái	Np	I-LOC	94	nmod
96	,	CH	O	95	punct
97	Hải_Phòng	Np	B-LOC	95	nmod
98	,	CH	O	95	punct
99	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	95	nmod
100	,	CH	O	95	punct
101	Hà_Nam	Np	B-LOC	95	nmod
102	,	CH	O	95	punct
103	Hà_Tĩnh	Np	B-LOC	95	nmod
104	,	CH	O	95	punct
105	Đắk_Lắk	Np	B-LOC	95	nmod
106	,	CH	O	95	punct
107	Kon_Tum	Np	B-LOC	95	nmod
108	,	CH	O	95	punct
109	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	95	nmod
110	,	CH	O	95	punct
111	Quảng_Nam	Np	B-LOC	95	nmod
112	,	CH	O	95	punct
113	Long_An	Np	B-LOC	95	nmod
114	,	CH	O	95	punct
115	Tiền_Giang	Np	B-LOC	95	nmod
116	,	CH	O	95	punct
117	Đồng_Tháp	Np	B-LOC	95	nmod
118	đã	R	O	119	adv
119	hoàn_thành	V	O	87	nmod
120	khoá	N	O	119	dob
121	học	V	O	120	nmod
122	và	Cc	O	119	coord
123	tham_gia	V	O	122	conj
124	vào	E	O	119	vmod
125	việc	N	O	124	pob
126	đánh_giá	V	O	125	nmod
127	và	Cc	O	126	coord
128	cải_thiện	V	O	127	conj
129	chất_lượng	N	O	128	dob
130	số_liệu	N	O	129	nmod
131	giám_sát	V	O	130	nmod
132	,	CH	O	119	punct
133	điều_tra	V	O	119	vmod
134	dịch	N	O	133	dob
135	và	Cc	O	119	coord
136	phân_tích	V	O	135	conj
137	,	CH	O	119	punct
138	báo_cáo	V	O	119	vmod
139	tình_hình	N	O	138	dob
140	dịch_bệnh	N	O	139	nmod
141	truyền_nhiễm	V	O	139	nmod
142	tại	E	O	141	loc
143	địa_phương	N	O	142	pob
144	.	CH	O	56	punct
1	Qua	E	O	8	mnr
2	2	M	O	3	det
3	đợt	N	O	1	pob
4	thực_địa	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	8	punct
6	học_viên	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	tiến_hành	V	O	0	root
9	điều_tra	V	O	8	vmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	đánh_giá	V	O	10	conj
12	chất_lượng	N	O	11	dob
13	số_liệu	N	O	12	nmod
14	giám_sát	V	O	11	prp
15	tại	E	O	14	loc
16	54	M	O	17	det
17	cơ_sở	N	O	15	pob
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	bao_gồm	V	O	17	nmod
20	các	L	O	21	det
21	bệnh_viện	N	O	19	dob
22	từ	E	O	21	loc
23	tuyến	N	O	22	pob
24	trung_ương	N	O	23	nmod
25	tới	E	O	22	pmod
26	địa_phương	N	O	25	pob
27	,	CH	O	21	punct
28	bệnh_viện	N	O	21	nmod
29	tư_nhân	N	O	28	nmod
30	và	Cc	O	21	coord
31	trạm	N	O	30	conj
32	y_tế	N	O	31	nmod
33	xã	N	O	31	nmod
34	.	CH	O	8	punct
1	Dựa	V	O	0	root
2	trên	E	O	1	vmod
3	kết_quả	N	O	2	pob
4	đánh_giá	V	O	3	nmod
5	chất_lượng	N	O	4	dob
6	số_liệu	N	O	5	nmod
7	này	P	O	5	det
8	,	CH	O	1	punct
9	học_viên	N	O	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	phân_tích	V	O	1	vmod
12	nguyên_nhân	N	O	11	dob
13	và	Cc	O	11	coord
14	đưa	V	O	13	conj
15	ra	V	O	14	adv
16	các	L	O	17	det
17	giải_pháp	N	O	14	dob
18	cải_thiện	V	O	17	nmod
19	chất_lượng	N	O	18	dob
20	số_liệu	N	O	19	nmod
21	giám_sát	V	O	20	nmod
22	bệnh	N	O	21	vmod
23	truyền_nhiễm	V	O	17	nmod
24	tại	E	O	23	loc
25	địa_phương	N	O	24	pob
26	.	CH	O	1	punct
1	Có	V	O	0	root
2	8	M	O	3	det
3	ổ	Nu	O	1	dob
4	dịch	N	O	3	nmod
5	sởi	A	O	3	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	7	M	O	8	det
8	ổ	Nu	O	1	dob
9	dịch	N	O	8	nmod
10	sốt_xuất_huyết	N	O	9	nmod
11	và	Cc	O	8	nmod
12	1	M	O	13	det
13	ổ	N	O	8	nmod
14	dịch	N	O	13	nmod
15	thuỷ_đậu	N	O	14	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	được	V	O	1	vmod
18	điều_tra	V	O	17	vmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	học_viên	N	O	5	sub
3	cũng	R	O	5	adv
4	đã	R	O	5	adv
5	viết	V	O	0	root
6	báo_cáo	N	O	5	dob
7	dịch_tễ_học	N	O	6	nmod
8	về	E	O	6	nmod
9	các	L	O	10	det
10	bệnh	N	O	8	pob
11	truyền_nhiễm	V	O	10	nmod
12	ưu_tiên	V	O	5	vmod
13	tại	E	O	12	loc
14	địa_phương	N	O	13	pob
15	như	C	O	12	vmod
16	sởi	N	O	12	vmod
17	,	CH	O	16	punct
18	sốt_xuất_huyết	N	O	16	nmod
19	và	Cc	O	5	coord
20	tay-chân-miệng.	X	O	21	x
21	Khoá	N	O	26	sub
22	thử_nghiệm	V	O	21	nmod
23	đầu_tiên	A	O	21	nmod
24	này	P	O	21	det
25	còn	R	O	26	adv
26	nhận	V	O	19	conj
27	được	R	O	26	adv
28	sự	Nc	O	26	dob
29	quan_tâm	V	O	28	nmod
30	,	CH	O	28	punct
31	hỗ_trợ	V	O	28	nmod
32	về	E	O	31	vmod
33	kỹ_thuật	N	O	32	pob
34	của	E	O	33	nmod
35	chuyên_gia	N	O	34	pob
36	US-CDC	Ny	O	35	nmod
37	Richard_Dicker	Np	B-PER	35	nmod
38	đến	V	O	28	nmod
39	từ	E	O	38	loc
40	Atlanta	Np	B-LOC	39	pob
41	,	CH	O	40	punct
42	Hoa_Kỳ	Np	B-LOC	40	nmod
43	.	CH	O	5	punct
1	Dr.	Nc	O	3	sub
2	Richard_Dicker	Np	B-PER	1	nmod
3	hướng_dẫn	V	O	0	root
4	học_viên	N	O	3	dob
5	làm	V	O	3	vmod
6	bài_tập	N	O	5	dob
7	tình_huống	N	O	6	nmod
8	tại	E	O	6	loc
9	Hội_thảo	N	O	8	pob
10	1	M	O	9	det
11	ThS.Nguyễn	Np	O	9	nmod
12	Công_Khanh	Np	B-PER	9	nmod
13	là	V	O	3	vmod
14	giảng_viên	N	O	13	dob
15	,	CH	O	3	punct
16	đồng_thời	R	O	17	adv
17	là	V	O	3	vmod
18	hướng_dẫn_viên	N	O	17	dob
19	của	E	O	18	nmod
20	khoá	N	O	19	pob
21	học	V	O	20	nmod
22	Cuối	N	O	21	vmod
23	khoá	N	O	22	nmod
24	học	V	O	23	nmod
25	,	CH	O	3	punct
26	các	L	O	27	det
27	học_viên	N	O	29	sub
28	đều	R	O	29	adv
29	đánh_giá	V	O	3	dep
30	rất	R	O	31	amod
31	cao	A	O	29	vmod
32	nội_dung	N	O	29	dob
33	đào_tạo	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	3	punct
35	phương_pháp	N	O	38	sub
36	giảng_dạy	V	O	35	nmod
37	tích_cực	A	O	36	vmod
38	kết_hợp	V	O	3	vmod
39	giảng	N	O	38	dob
40	lý_thuyết	N	O	39	nmod
41	với	E	O	38	vmod
42	thực_hành	V	O	41	vmod
43	trên	E	O	42	loc
44	lớp	N	O	43	pob
45	và	Cc	O	38	coord
46	tại	E	O	45	conj
47	thực_địa	N	O	46	pob
48	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	học_viên	N	O	6	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	tốt_nghiệp	V	O	2	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	tiếp_tục	V	O	0	root
7	áp_dụng	V	O	6	vmod
8	kỹ_năng	N	O	7	dob
9	học	V	O	8	nmod
10	được	R	O	9	adv
11	trong	E	O	8	nmod
12	công_việc	N	O	11	pob
13	,	CH	O	6	punct
14	đồng_thời	R	O	16	adv
15	có_thể	R	O	16	adv
16	trở_thành	V	O	6	vmod
17	hướng_dẫn_viên	N	O	16	dob
18	thực_địa	N	O	17	nmod
19	cho	E	O	16	iob
20	các	L	O	21	det
21	khoá	N	O	19	pob
22	học	V	O	21	nmod
23	tiếp_theo	V	O	21	nmod
24	.	CH	O	6	punct
1	Học_viên	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	mong_muốn	V	O	0	root
4	có	V	O	3	vmod
5	thêm	V	O	4	vmod
6	những	L	O	7	det
7	khoá	N	O	4	dob
8	tập_huấn	V	O	7	nmod
9	như_vậy	X	O	7	x
10	được	R	O	11	adv
11	tổ_chức	V	O	7	nmod
12	dành	V	O	11	vmod
13	cho	E	O	12	vmod
14	không_chỉ	C	O	13	dep
15	cán_bộ	N	O	20	sub
16	dự_phòng	V	O	15	nmod
17	tuyển	N	O	15	nmod
18	tỉnh	N	O	17	nmod
19	mà_còn	C	O	11	coord
20	mở_rộng	V	O	19	conj
21	cho	E	O	20	iob
22	tuyến	N	O	21	pob
23	huyện	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	3	punct
25	giúp	V	O	3	vmod
26	nâng	V	O	25	vmod
27	cao	A	O	26	vmod
28	năng_lực	N	O	26	dob
29	cho	E	O	26	iob
30	tuyến	N	O	29	pob
31	dưới	A	O	30	nmod
32	và	Cc	O	3	coord
33	tăng_cường	V	O	32	conj
34	hiệu_quả	N	O	33	dob
35	công_tác	V	O	33	prp
36	giám_sát	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	3	punct
38	phát_hiện	V	O	3	vmod
39	và	Cc	O	38	coord
40	ứng_phó	V	O	39	conj
41	với	E	O	40	vmod
42	dịch_bệnh	N	O	41	pob
43	.	CH	O	3	punct
1	Buổi	N	O	5	tmp
2	tiêm	V	O	1	nmod
3	vắc_xin	N	O	2	dob
4	Sởi	Np	O	3	nmod
5	bổ_sung	V	O	0	root
6	được	V	O	5	vmod
7	tổ_chức	V	O	6	vmod
8	sau	E	O	7	tmp
9	khi	N	O	8	pob
10	học_viên	N	O	12	sub
11	Nguyễn_Thị_Dung	Np	B-PER	10	nmod
12	điều_tra	V	O	9	nmod
13	một	M	O	14	det
14	ổ	N	O	12	dob
15	dịch	N	O	14	nmod
16	sởi	N	O	14	nmod
17	tại	E	O	14	loc
18	Làng	N	B-LOC	17	pob
19	Chài	Np	I-LOC	18	nmod
20	,	CH	O	5	punct
21	p.Hà	Np	B-LOC	18	nmod
22	Phong	Np	I-LOC	18	nmod
23	,	CH	O	5	punct
24	Tp.	Ny	B-LOC	5	vmod
25	Hạ_Long	Np	I-LOC	24	nmod
26	,	CH	O	5	punct
27	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	24	nmod
28	(5/2019)	M	O	29	det
29	Học_viên	N	O	21	nmod
30	Nguyễn_Thu_Hạnh	Np	B-PER	29	nmod
31	điều_tra	V	O	29	nmod
32	ổ	N	O	31	dob
33	dịch	N	O	32	nmod
34	sởi	N	O	33	nmod
35	tại	E	O	31	loc
36	phân_xưởng	N	O	35	pob
37	công_ty	N	O	36	nmod
38	TNHH	Ny	O	37	nmod
39	Well_Power	Np	O	37	nmod
40	huyện	N	O	37	loc
41	Vĩnh_Bảo	Np	O	40	nmod
42	,	CH	O	40	punct
43	Hải_Phòng	Np	B-LOC	40	nmod
44	(	CH	O	40	punct
45	4-5/2019	M	O	36	det
46	)	CH	O	5	punct
47	Phát_biểu	V	O	5	vmod
48	tại	E	O	47	loc
49	buổi	N	O	48	pob
50	tổng_kết	V	O	49	nmod
51	bế_giảng	N	O	50	dob
52	khoá	N	O	51	nmod
53	học	V	O	52	nmod
54	,	CH	O	63	punct
55	Phó	Z	O	56	nmod
56	Cục	N	O	63	sub
57	trưởng	Z	O	56	nmod
58	Cục	N	B-ORG	56	nmod
59	Y_tế	Np	I-ORG	58	nmod
60	dự_phòng	V	I-ORG	58	nmod
61	Đặng_Quang_Tấn	Np	B-PER	58	nmod
62	đã	R	O	63	adv
63	đánh_giá	V	O	5	dep
64	cao	A	O	63	vmod
65	kết_quả	N	O	63	dob
66	hoạt_động	V	O	65	nmod
67	đào_tạo	V	O	66	vmod
68	FETP	Ny	O	67	vmod
69	,	CH	O	5	punct
70	nhấn_mạnh	V	O	5	vmod
71	vai_trò	N	O	70	dob
72	đào_tạo	V	O	71	nmod
73	nhằm	V	O	70	prp
74	nâng	V	O	73	vmod
75	cao	A	O	74	vmod
76	năng_lực	N	O	74	dob
77	giám_sát	V	O	76	nmod
78	,	CH	O	5	punct
79	điều_tra	V	O	76	nmod
80	và	Cc	O	5	coord
81	đáp_ứng	V	O	80	conj
82	dịch_bệnh	N	O	81	dob
83	của	E	O	82	nmod
84	cán_bộ	N	O	83	pob
85	y_tế	N	O	84	nmod
86	dự_phòng	V	O	84	nmod
87	,	CH	O	5	punct
88	gắn	V	O	86	vmod
89	chặt	A	O	88	vmod
90	lý_thuyết	N	O	88	dob
91	với	E	O	88	vmod
92	thực_hành	V	O	91	vmod
93	.	CH	O	5	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Cục	N	O	5	sub
3	trưởng	Z	O	2	nmod
4	Đặng_Quang_Tấn	Np	B-PER	2	nmod
5	đề_xuất	V	O	0	root
6	chương_trình	N	O	5	dob
7	FETP	Ny	O	6	nmod
8	Việt_Nam	Np	O	6	nmod
9	xem_xét	V	O	5	vmod
10	hoàn_thiện	V	O	9	vmod
11	chương_trình	N	O	10	dob
12	đào_tạo	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	mở_rộng	V	O	5	vmod
15	đào_tạo	V	O	14	vmod
16	trên	E	O	14	loc
17	phạm_vi	N	O	16	pob
18	toàn_quốc	N	O	17	nmod
19	và	Cc	O	5	coord
20	xuống	V	O	19	conj
21	tuyến	N	O	20	pob
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	cơ_sở	N	O	21	nmod
24	nhằm	V	O	20	prp
25	nâng	V	O	24	vmod
26	cao	A	O	25	vmod
27	hiệu_quả	N	O	25	dob
28	phòng_chống	V	O	27	nmod
29	dịch_bệnh	N	O	28	dob
30	của	E	O	29	nmod
31	toàn	N	O	32	nmod
32	hệ_thống	N	O	30	pob
33	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	14	pmod
2	kế_hoạch	N	O	1	pob
3	phát_triển	V	O	2	nmod
4	các	L	O	5	det
5	chương_trình	N	O	3	dob
6	đào_tạo	V	O	5	nmod
7	dịch_tễ_học	N	O	5	nmod
8	thực_địa	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	Văn_phòng	N	O	5	nmod
11	FETP	Ny	O	10	nmod
12	cũng	R	O	14	adv
13	đang	R	O	14	adv
14	nghiên_cứu	V	O	0	root
15	đưa	V	O	14	vmod
16	chương_trình	N	O	15	dob
17	đào_tạo	V	O	16	nmod
18	nâng	V	O	17	vmod
19	cao	A	O	18	vmod
20	vào	E	O	15	prp
21	triển_khai	V	O	20	vmod
22	trong	E	O	21	tmp
23	thời_gian	N	O	22	pob
24	tới	V	O	23	nmod
25	nhằm	V	O	15	prp
26	nâng	V	O	25	vmod
27	cao	A	O	26	vmod
28	năng_lực	N	O	26	dob
29	cho	E	O	26	iob
30	hệ_thống	N	O	29	pob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	dự_phòng	V	O	30	nmod
33	ở	E	O	30	loc
34	tất_cả	P	O	36	det
35	các	L	O	36	det
36	tuyến	N	O	33	pob
37	.	CH	O	14	punct
1	Chương_trình	N	O	9	sub
2	đào_tạo	V	O	1	nmod
3	dịch_tễ_học	N	O	1	nmod
4	thực_địa	N	O	3	nmod
5	tại	E	O	1	loc
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	Cục	N	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	Np	I-ORG	7	nmod
9	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
