1	Đông	N	O	3	sub
2	máu	N	O	1	nmod
3	làm	V	O	0	root
4	tắc	V	O	3	vmod
5	phổi	N	O	4	dob
6	bệnh_nhân	N	O	5	nmod
7	Covid-19	M	O	8	det
8	Hiện_tượng	N	O	5	nmod
9	rối_loạn	V	O	8	nmod
10	đông	A	O	9	vmod
11	máu	N	O	10	amod
12	ở	E	O	8	loc
13	bệnh_nhân	N	O	12	pob
14	Covid-19	Ny	B-PER	13	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	được	V	O	3	vmod
17	ghi_nhận	V	O	16	vmod
18	từ	E	O	17	tmp
19	tháng	N	O	18	pob
20	2	M	O	19	det
21	,	CH	O	3	punct
22	đến	E	O	27	tmp
23	nay	P	O	22	pob
24	các	L	O	25	det
25	chuyên_gia	N	O	27	sub
26	mới	R	O	27	adv
27	phân_tích	V	O	3	dep
28	sâu	A	O	27	vmod
29	hơn	A	O	28	amod
30	về	E	O	27	vmod
31	tổn_thương	N	O	30	pob
32	nó	P	O	31	nmod
33	để	V	O	27	prp
34	lại	R	O	33	adv
35	.	CH	O	3	punct
1	Đông	N	O	7	sub
2	máu	N	O	1	nmod
3	ở	E	O	1	loc
4	người	N	O	3	pob
5	mắc	V	O	4	nmod
6	Covid-19	N	O	5	dob
7	biểu_hiện	V	O	0	root
8	khá	R	O	9	amod
9	đa_dạng	A	O	7	vmod
10	,	CH	O	7	punct
11	từ	E	O	7	tmp
12	tổn_thương	N	O	11	pob
13	da	N	O	12	nmod
14	lành_tính	A	O	12	nmod
15	ở	E	O	12	loc
16	bàn_chân	N	O	15	pob
17	,	CH	O	7	punct
18	đến	E	O	11	pmod
19	tắc_nghẽn	V	O	18	vmod
20	mạch_máu	N	O	19	dob
21	,	CH	O	7	punct
22	đôi_khi	R	O	23	adv
23	là	V	O	7	vmod
24	đột_quỵ	N	O	23	vmod
25	,	CH	O	7	punct
26	nguy_hiểm	A	O	7	prd
27	đến	E	O	26	amod
28	tính_mạng	N	O	27	pob
29	.	CH	O	7	punct
1	Cục	N	O	5	sub
2	máu	N	O	1	nmod
3	đông	A	O	1	nmod
4	có_thể	R	O	5	adv
5	xuất_hiện	V	O	0	root
6	vài	L	O	7	det
7	ngày	N	O	5	tmp
8	hoặc	Cc	O	7	coord
9	vài	L	O	10	det
10	tháng	N	O	8	conj
11	sau	E	O	7	nmod
12	khi	N	O	11	pob
13	các	L	O	14	det
14	triệu_chứng	N	O	19	sub
15	hô_hấp	N	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	bệnh_nhân	N	O	16	pob
18	đã	R	O	19	adv
19	chấm_dứt	V	O	12	nmod
20	.	CH	O	5	punct
1	Theo	E	O	22	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	James_Levy	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	trưởng	N	O	2	nmod
6	khoa	N	O	5	nmod
7	chăm_sóc	V	O	5	nmod
8	tích_cực	A	O	7	vmod
9	tại	E	O	7	loc
10	Trường	N	B-ORG	9	pob
11	Y	Ny	I-ORG	10	nmod
12	Warren_Albert	Np	I-ORG	10	nmod
13	,	CH	O	2	punct
14	Đại_học	N	B-ORG	2	nmod
15	Brown	Np	I-ORG	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	thành_phố	N	B-LOC	14	nmod
18	Providence	Np	I-LOC	17	nmod
19	,	CH	O	22	punct
20	đây	P	O	22	sub
21	dường_như	R	O	22	adv
22	là	V	O	0	root
23	vấn_đề	N	O	22	dob
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	quan_trọng	A	O	23	nmod
26	nhất	R	O	25	amod
27	liên_quan	V	O	23	nmod
28	đến	E	O	27	vmod
29	đại_dịch	N	O	28	pob
30	trong	E	O	27	tmp
31	khoảng	N	O	30	pob
32	một	M	O	35	det
33	hoặc	Cc	O	31	coord
34	hai	M	O	35	det
35	tháng	N	O	33	conj
36	vừa_qua	X	O	35	x
37	.	CH	O	22	punct
1	Thực_tế	N	O	11	adv
2	,	CH	O	11	punct
3	nhiễm_trùng	N	O	11	sub
4	do	E	O	3	prp
5	virus	Nb	O	4	dep
6	gây	V	O	5	nmod
7	ra	V	O	6	adv
8	đông	N	O	5	nmod
9	máu	N	O	8	nmod
10	không	R	O	11	adv
11	phải	V	O	0	root
12	điều	N	O	11	dob
13	bất_thường	A	O	12	nmod
14	.	CH	O	11	punct
1	Trong	E	O	10	loc
2	đại_dịch	N	O	1	pob
3	cúm	N	O	2	nmod
4	Tây_Ban_Nha	Np	B-LOC	3	nmod
5	năm	N	O	2	tmp
6	1918	M	O	5	det
7	,	CH	O	10	punct
8	y_bác_sĩ	N	O	10	sub
9	cũng	R	O	10	adv
10	ghi_nhận	V	O	0	root
11	cục	Nc	O	15	sub
12	máu	N	O	11	nmod
13	đông	A	O	11	nmod
14	có_thể	R	O	15	adv
15	gây	V	O	10	vmod
16	tử_vong	V	O	15	vmod
17	trong	E	O	16	loc
18	cơ_thể	N	O	17	pob
19	bệnh_nhân	N	O	18	nmod
20	.	CH	O	10	punct
1	Virus	N	O	8	sub
2	gây	V	O	1	nmod
3	bệnh	N	O	2	dob
4	HIV	Ny	O	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	Ebola	Np	O	1	nmod
7	đều	R	O	8	adv
8	khiến	V	O	0	root
9	các	L	O	10	det
10	tế_bào	N	O	8	dob
11	máu	N	O	10	nmod
12	dễ	A	O	10	nmod
13	vón	V	O	12	vmod
14	cục	N	O	13	vmod
15	.	CH	O	8	punct
1	Song	C	O	2	dep
2	biểu_hiện	V	O	0	root
3	ở	E	O	2	loc
4	người	N	O	3	pob
5	mắc	V	O	4	nmod
6	Covid-19	N	O	5	dob
7	rõ_rệt	A	O	6	nmod
8	hơn	R	O	7	amod
9	cả	T	O	7	amod
10	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	9	sub
2	Covid-19	A	O	1	nmod
3	có_thể	R	O	5	amod
4	biến_chứng	N	O	9	sub
5	đông	A	O	4	nmod
6	máu	N	O	5	amod
7	hoặc	Cc	O	6	coord
8	thuyên	N	O	7	conj
9	tắc	V	O	0	root
10	phổi	N	O	9	dob
11	.	CH	O	9	punct
1	Ảnh	N	O	6	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	AP	Ny	B-ORG	6	sub
4	Giáo_sư	N	O	3	nmod
5	Levy	Np	B-PER	4	nmod
6	nhận_định	V	O	0	root
7	một_số	L	O	8	det
8	đặc_tính	N	O	6	dob
9	của	E	O	8	nmod
10	nCoV	Np	B-PER	9	pob
11	đã	R	O	12	adv
12	khiến	V	O	6	vmod
13	cho	E	O	12	iob
14	chứng	N	O	13	pob
15	đông	A	O	14	nmod
16	máu	N	O	15	amod
17	phát_triển	V	O	13	vmod
18	đến	E	O	13	pmod
19	mức	N	O	18	pob
20	nghiêm_trọng	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	12	punct
22	"	CH	O	26	punct
23	chưa	R	O	25	adv
24	từng	R	O	25	adv
25	thấy	V	O	12	vmod
26	trước_đây	N	O	25	dob
27	"	CH	O	6	punct
28	.	CH	O	6	punct
1	Các	L	O	2	det
2	cục	Nc	O	5	sub
3	máu	N	O	2	nmod
4	đông	A	O	2	nmod
5	hình_thành	V	O	0	root
6	trong	E	O	5	loc
7	ống	N	O	6	pob
8	thông	V	O	7	nmod
9	động_mạch	N	O	8	vmod
10	hoặc	Cc	O	5	coord
11	bộ	N	O	10	conj
12	lọc	V	O	11	nmod
13	máu	N	O	12	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	bệnh_nhân	N	O	14	pob
16	chạy	V	O	15	nmod
17	thận	N	O	16	vmod
18	.	CH	O	5	punct
1	Nguy_hiểm	Np	O	3	sub
2	hơn_nữa	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	cản_trở	N	O	3	dob
5	lưu_lượng	V	O	4	nmod
6	máu	N	O	5	dob
7	trong	E	O	5	loc
8	phổi	N	O	7	pob
9	,	CH	O	3	punct
10	gây	V	O	3	vmod
11	khó	A	O	10	vmod
12	thở	V	O	11	amod
13	.	CH	O	3	punct
1	Margaret_Pisani	Np	B-PER	11	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	phó	Z	O	4	nmod
4	giáo_sư	N	O	1	nmod
5	y_khoa	N	O	4	nmod
6	tại	E	O	4	loc
7	Đại_học	N	B-ORG	6	pob
8	Y	Ny	I-ORG	7	nmod
9	Yale	Np	I-ORG	7	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	nhận_định	V	O	0	root
12	đây	P	O	14	sub
13	có_thể	R	O	14	adv
14	là	V	O	11	vmod
15	nguyên_nhân	N	O	14	vmod
16	khiến	V	O	11	vmod
17	người_bệnh	N	O	16	dob
18	có	V	O	17	nmod
19	sức_khoẻ	N	O	18	vmod
20	bình_thường	A	O	19	nmod
21	đột_ngột	A	O	22	vmod
22	chuyển	V	O	18	vmod
23	nặng	A	O	22	vmod
24	,	CH	O	14	punct
25	thiếu	A	O	22	vmod
26	oxy	N	O	25	amod
27	máu	N	O	26	nmod
28	nghiêm_trọng	A	O	26	nmod
29	khi	N	O	28	tmp
30	mắc	V	O	29	nmod
31	Covid-19	N	O	30	dob
32	.	CH	O	11	punct
1	"	CH	O	5	punct
2	Kết_quả	N	O	5	sub
3	khám_nghiệm	V	O	2	nmod
4	tử_thi	N	O	3	vmod
5	cho	V	O	0	root
6	thấy	V	O	5	vmod
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	điều	N	O	5	dob
9	bất_thường	A	O	8	nmod
10	"	CH	O	5	punct
11	,	CH	O	5	punct
12	Anthony_Fauci	Np	B-PER	8	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	viện	N	O	12	nmod
15	trưởng	Z	O	14	nmod
16	Viện	N	B-ORG	14	nmod
17	Dị_ứng	Np	I-ORG	16	nmod
18	và	Cc	I-ORG	5	coord
19	Bệnh	N	I-ORG	18	conj
20	Truyền_nhiễm	Np	I-ORG	19	nmod
21	Quốc_gia	Np	I-ORG	19	nmod
22	Mỹ	Np	I-ORG	21	nmod
23	,	CH	O	24	punct
24	cho	V	O	5	vmod
25	biết	V	O	24	vmod
26	.	CH	O	5	punct
1	Các	L	O	2	det
2	khối	N	O	8	sub
3	tiểu_cầu	N	O	2	nmod
4	bên	N	O	2	nmod
5	trong	N	O	4	nmod
6	mạch_máu	N	O	4	nmod
7	dường_như	R	O	8	adv
8	là	V	O	0	root
9	lý_do	N	O	8	dob
10	khiến	V	O	9	nmod
11	bệnh_nhân	N	O	10	dob
12	bị	V	O	11	nmod
13	suy_giảm	V	O	12	vmod
14	chức_năng	N	O	13	dob
15	một_cách	R	O	16	amod
16	nhanh_chóng	A	O	12	prd
17	và	Cc	O	16	coord
18	đột_ngột	A	O	17	conj
19	.	CH	O	8	punct
1	Edwin_Van_Beek	Np	B-PER	15	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	chủ_nhiệm	N	O	1	nmod
4	khoa	N	O	3	nmod
5	X-quang	Nb	O	3	nmod
6	lâm_sàng	A	O	3	nmod
7	tại	E	O	3	loc
8	Viện	N	B-ORG	7	pob
9	Nghiên_cứu	V	I-ORG	8	nmod
10	Y_khoa	N	I-ORG	9	vmod
11	,	CH	I-ORG	1	punct
12	Đại_học	N	I-ORG	1	nmod
13	Edinburgh	Np	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	cho	V	O	0	root
16	biết	V	O	15	vmod
17	nghiên_cứu	V	O	16	vmod
18	độc_lập	N	O	17	dob
19	từ	E	O	18	loc
20	Pháp	Np	B-LOC	19	pob
21	và	Cc	O	20	coord
22	Hà_Lan	Np	B-LOC	21	conj
23	phát_hiện	V	O	15	vmod
24	30%	M	O	25	det
25	bệnh_nhân	N	O	23	dob
26	Covid-19	N	O	25	nmod
27	nặng	A	O	25	nmod
28	bị	V	O	25	nmod
29	thuyên	N	O	30	sub
30	tắc	V	O	28	vmod
31	phổi	N	O	30	dob
32	.	CH	O	15	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	tình_trạng	N	O	2	dob
4	tắc	V	O	3	nmod
5	động_mạch	N	O	4	dob
6	phổi	N	O	5	nmod
7	do	E	O	3	nmod
8	cục	Nc	O	5	nmod
9	máu	N	O	8	nmod
10	đông	A	O	8	nmod
11	từ	E	O	8	loc
12	hệ	N	O	11	pob
13	tĩnh_mạch	A	O	12	nmod
14	chi	P	O	12	nmod
15	dưới	A	O	12	nmod
16	.	CH	O	2	punct
1	Nếu	C	O	3	dep
2	không	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	điều_trị	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	biến_chứng	N	O	8	sub
7	có_thể	R	O	8	adv
8	gây	V	O	3	dep
9	ra	V	O	8	adv
10	ngừng	V	O	8	prp
11	tim	N	O	10	dob
12	.	CH	O	3	punct
1	Ngay	T	O	4	nmod
2	cả	T	O	4	nmod
3	những	L	O	4	det
4	cục	Nc	O	11	sub
5	máu	N	O	4	nmod
6	nhỏ	A	O	4	nmod
7	trong	E	O	4	loc
8	mao_mạch	N	O	7	pob
9	cũng	R	O	11	adv
10	có_thể	R	O	11	adv
11	làm	V	O	0	root
12	gián_đoạn	V	O	11	vmod
13	lưu_lượng	V	O	12	vmod
14	máu	N	O	13	dob
15	,	CH	O	13	punct
16	ảnh_hưởng	V	O	13	vmod
17	đến	E	O	16	vmod
18	quá_trình_trợ	V	O	17	vmod
19	thở	V	O	18	vmod
20	.	CH	O	11	punct
1	Theo	E	O	8	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	Van_Beek	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	những	L	O	6	det
6	người	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	hồi_phục	V	O	0	root
9	sau	N	O	8	dob
10	nhiễm	V	O	8	vmod
11	nCoV	N	O	10	vmod
12	thường	R	O	13	adv
13	bị	V	O	8	vmod
14	khó	A	O	13	vmod
15	thở	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	8	punct
17	đặc_biệt	A	O	13	vmod
18	là	C	O	17	amod
19	khi	N	O	17	tmp
20	vận_động	V	O	19	nmod
21	mạnh	A	O	20	vmod
22	.	CH	O	8	punct
1	Điều	N	O	4	sub
2	này	P	O	1	det
3	có_thể	R	O	4	adv
4	bị	V	O	0	root
5	nhầm	V	O	4	vmod
6	tưởng	V	O	5	vmod
7	với	E	O	6	vmod
8	tái_phát	V	O	7	vmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	,	CH	O	4	punct
11	song	C	O	4	coord
12	nó	P	O	14	sub
13	chỉ	R	O	14	adv
14	là	V	O	11	conj
15	hệ_quả	N	O	14	dob
16	của	E	O	15	nmod
17	chứng	N	O	16	pob
18	đông	A	O	17	nmod
19	máu	N	O	18	amod
20	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	3	sub
2	Covid-19	Ny	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	điều_trị	V	O	3	vmod
5	tại	E	O	4	loc
6	Bệnh_viện	N	B-LOC	5	pob
7	Brooklyn	Np	I-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	Mỹ	Np	B-LOC	6	nmod
10	.	CH	O	3	punct
1	Ảnh	N	O	8	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	AP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	Cục	Np	O	3	nmod
5	máu	N	O	8	sub
6	đông	A	O	5	nmod
7	cũng	R	O	8	adv
8	hình_thành	V	O	0	root
9	tại	E	O	8	loc
10	các	L	O	11	det
11	bộ_phận	N	O	9	pob
12	khác	A	O	11	nmod
13	nhau	N	O	12	amod
14	,	CH	O	8	punct
15	gây	V	O	8	vmod
16	tổn_hại	V	O	15	vmod
17	tới	E	O	15	vmod
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	cơ_quan	N	O	17	pob
20	bao_gồm	V	O	19	nmod
21	tim	N	O	20	vmod
22	,	CH	O	21	punct
23	thận	N	O	21	nmod
24	,	CH	O	21	punct
25	gan	N	O	21	nmod
26	,	CH	O	21	punct
27	ruột	N	O	21	nmod
28	và	Cc	O	8	coord
29	mô	P	O	27	nmod
30	,	CH	O	8	punct
31	dẫn	V	O	8	vmod
32	đến	E	O	31	dir
33	đột_quỵ	N	O	32	pob
34	.	CH	O	8	punct
1	Trong	E	O	15	tmp
2	hai	M	O	3	det
3	tuần	N	O	1	pob
4	đầu	N	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	tháng	N	O	5	pob
7	4	M	O	6	det
8	,	CH	O	3	punct
9	hệ_thống	N	O	3	nmod
10	Y_tế	N	O	9	nmod
11	Mount_Sinai	Np	B-LOC	10	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	Manhattan	Np	B-LOC	12	pob
14	đã	R	O	15	adv
15	ghi_nhận	V	O	0	root
16	5	M	O	17	det
17	trường_hợp	N	O	15	dob
18	đột_quỵ	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	15	punct
1	Tất_cả	P	O	3	sub
2	đều	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	bệnh_nhân	N	O	3	dob
6	Covid-19	N	O	5	nmod
7	trẻ	A	O	5	nmod
8	hơn	A	O	10	nmod
9	50	M	O	10	det
10	tuổi	N	O	5	nmod
11	.	CH	O	3	punct
1	"	CH	O	2	punct
2	Bệnh_nhân	N	O	16	sub
3	91	M	O	2	det
4	"	CH	O	2	punct
5	tại	E	O	2	loc
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	2	punct
8	một	M	O	9	det
9	phi_công	N	O	2	nmod
10	43	M	O	11	det
11	tuổi	N	O	9	nmod
12	người	Nc	B-MISC	9	nmod
13	Anh	Np	I-MISC	12	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	cũng	R	O	16	adv
16	trải	V	O	0	root
17	qua	V	O	16	vmod
18	tình_trạng	N	O	16	dob
19	này	P	O	18	det
20	.	CH	O	16	punct
1	Dù	C	O	3	dep
2	đã	R	O	3	adv
3	ngưng	V	O	0	root
4	dùng	V	O	3	vmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	vận	V	O	5	nmod
7	mạch	N	O	6	dob
8	,	CH	O	3	punct
9	huyết_áp	N	O	3	sub
10	ổn_định	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	anh	N	O	14	sub
13	vẫn	R	O	14	adv
14	phải	V	O	3	dep
15	lọc	V	O	14	vmod
16	máu	N	O	15	dob
17	,	CH	O	14	punct
18	dùng	V	O	14	vmod
19	kháng_sinh	N	O	18	dob
20	phổ_thông	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	14	punct
22	dẫn_lưu	V	O	14	vmod
23	khí	N	O	22	dob
24	màng	N	O	23	nmod
25	phổi	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	14	punct
27	kiểm_soát	V	O	14	vmod
28	rối_loạn	V	O	27	vmod
29	đông	A	O	28	vmod
30	máu	N	O	29	amod
31	.	CH	O	3	punct
1	Hình_ảnh	N	O	6	sub
2	chụp	V	O	1	nmod
3	X-quang	Nb	O	2	tmp
4	hôm	N	O	2	tmp
5	30/4	M	O	4	det
6	cho	V	O	0	root
7	thấy	V	O	6	vmod
8	nửa	N	O	15	sub
9	dưới	E	O	8	loc
10	phổi	N	O	9	pob
11	trái	A	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	anh	N	O	12	pob
14	vẫn	R	O	15	amod
15	đông_đặc	A	O	6	vmod
16	.	CH	O	6	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	mắc	V	O	0	root
4	hội_chứng	N	O	3	dob
5	"	CH	O	3	punct
6	cơn	Nc	O	4	nmod
7	bão	N	O	6	nmod
8	cytokine	N	O	6	nmod
9	"	CH	O	3	punct
10	,	CH	O	3	punct
11	tức_là	V	O	3	vmod
12	hệ_miễn_dịch	N	O	11	dob
13	phản_ứng	V	O	12	nmod
14	thái_quá	V	O	13	vmod
15	với	E	O	14	vmod
16	mầm	N	O	15	pob
17	bệnh	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	3	punct
19	gây	V	O	3	vmod
20	tổn_hại	V	O	19	vmod
21	thay_vì	X	O	22	x
22	bảo_vệ	V	O	19	prp
23	cơ_thể	N	O	22	dob
24	.	CH	O	3	punct
1	Bộ	N	B-ORG	5	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	Việt_Nam	Np	I-ORG	1	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	phải	V	O	0	root
6	mua	V	O	5	vmod
7	thuốc	N	O	6	dob
8	hiếm	A	O	7	nmod
9	từ	E	O	7	loc
10	nước_ngoài	N	O	9	pob
11	để	E	O	6	prp
12	điều_trị	V	O	11	vmod
13	rối_loạn	V	O	12	vmod
14	đông	A	O	13	vmod
15	máu	N	O	14	amod
16	cho	E	O	13	vmod
17	người_bệnh	N	O	16	pob
18	.	CH	O	5	punct
1	Ông	Nc	O	3	sub
2	Anthony_Fauci	Np	B-PER	1	nmod
3	nhận_định	V	O	0	root
4	đây	P	O	5	sub
5	là	V	O	3	vmod
6	hiện_tượng	N	O	5	dob
7	tương_đối	A	O	6	nmod
8	khó	A	O	7	amod
9	hiểu	V	O	8	amod
10	.	CH	O	3	punct
1	Song	C	O	5	dep
2	mặt_khác	X	O	5	x
3	,	CH	O	5	punct
4	nó	P	O	5	sub
5	giúp	V	O	0	root
6	y_bác_sĩ	N	O	5	dob
7	rõ	A	O	5	vmod
8	hơn	R	O	7	amod
9	về	E	O	5	vmod
10	căn_bệnh	N	O	9	pob
11	và	Cc	O	5	coord
12	tìm	V	O	11	conj
13	ra	R	O	12	adv
14	phương_pháp	N	O	12	dob
15	điều_trị	V	O	14	nmod
16	tối_ưu	A	O	15	vmod
17	.	CH	O	5	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nhân_viên	N	O	17	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ở	E	O	2	loc
5	Italy	Np	B-LOC	4	pob
6	,	CH	O	2	punct
7	một	M	O	10	det
8	trong	E	O	4	pmod
9	những	L	O	10	det
10	vùng	N	O	8	pob
11	dịch	N	O	10	nmod
12	lớn	A	O	10	nmod
13	nhất	R	O	12	amod
14	châu_Âu	Np	B-LOC	12	amod
15	,	CH	O	2	punct
16	đã	R	O	17	adv
17	chuyển	V	O	0	root
18	sang	V	O	17	vmod
19	sử_dụng	V	O	18	vmod
20	các	L	O	21	det
21	loại	Nc	O	19	dob
22	thuốc	N	O	21	nmod
23	kháng_viêm	V	O	21	nmod
24	như	C	O	17	vmod
25	tocilizumab	N	O	17	tmp
26	để	E	O	17	prp
27	điều_trị	V	O	26	vmod
28	bệnh_nhân	N	O	27	dob
29	Covid-19	Ny	O	28	nmod
30	có	V	O	28	nmod
31	triệu_chứng	N	O	30	dob
32	đông	A	O	31	nmod
33	máu	N	O	32	amod
34	hoặc	Cc	O	33	coord
35	thuyên	N	O	34	conj
36	tắc	V	O	31	nmod
37	phổi	N	O	36	dob
38	.	CH	O	17	punct
1	Thục_Linh	Np	B-PER	0	root
2	(	CH	O	1	punct
3	Theo	E	O	0	root
4	Bloomberg	Np	B-ORG	3	pob
5	)	CH	O	1	punct
6	Nguồn	N	O	1	nmod
7	tin	N	O	6	nmod
8	:	CH	O	1	punct
9	Báo	N	O	6	nmod
10	VNEXPRESS	Np	B-ORG	9	nmod
