1	Đưa	V	O	0	root
2	cái	Nc	O	1	dob
3	“	Np	O	2	nmod
4	có	V	O	2	nmod
5	”	CH	O	1	punct
6	đến_nơi	X	O	1	x
7	“	CH	O	1	punct
8	cần	V	O	1	vmod
9	”	CH	O	1	punct
10	Thực_hiện	V	O	1	vmod
11	Đề_án	N	O	10	dob
12	1816	M	O	11	det
13	của	E	O	11	nmod
14	Bộ_trưởng	N	O	13	pob
15	Bộ	N	B-ORG	14	nmod
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	về	E	O	10	vmod
18	việc	N	O	17	pob
19	“	CH	O	18	punct
20	Cử	N	O	18	nmod
21	cán_bộ	N	O	20	nmod
22	chuyên_môn	N	O	21	nmod
23	luân_phiên	N	O	22	nmod
24	từ	E	O	10	tmp
25	bệnh_viện	N	O	24	pob
26	tuyến	N	O	25	nmod
27	trên	A	O	26	nmod
28	về	E	O	24	pmod
29	hỗ_trợ	V	O	28	vmod
30	cho	E	O	29	vmod
31	các	L	O	32	det
32	bệnh_viện	N	O	30	pob
33	tuyến	N	O	32	nmod
34	dưới	N	O	32	nmod
35	nhằm	V	O	1	prp
36	nâng	V	O	35	vmod
37	cao	A	O	36	vmod
38	chất_lượng	N	O	36	dob
39	khám	V	O	38	nmod
40	,	CH	O	39	punct
41	chữa	V	O	39	vmod
42	bệnh	N	O	41	dob
43	”	CH	O	1	punct
44	,	CH	O	1	punct
45	Kinh_nghiệm	N	O	54	sub
46	một	M	O	47	det
47	bệnh_viện	N	O	45	nmod
48	đầu	N	O	47	nmod
49	ngành	N	O	45	nmod
50	thực_hiện	V	O	49	nmod
51	đề_án	N	O	47	nmod
52	1816	M	O	51	det
53	:	CH	O	1	punct
54	Đưa	V	O	1	vmod
55	cái	Nc	O	54	dob
56	“	Np	O	55	nmod
57	có	V	O	55	nmod
58	”	CH	O	60	punct
59	đến_nơi	X	O	54	x
60	“	CH	O	61	punct
61	cần	V	O	54	vmod
62	”	CH	O	1	punct
63	Thực_hiện	V	O	1	vmod
64	Đề_án	N	O	63	dob
65	1816	M	O	64	det
66	của	E	O	64	nmod
67	Bộ_trưởng	N	O	66	pob
68	Bộ	N	B-ORG	67	nmod
69	Y_tế	N	I-ORG	68	nmod
70	về	E	O	63	vmod
71	việc	N	O	70	pob
72	“	CH	O	114	punct
73	Cử	N	O	71	nmod
74	cán_bộ	N	O	73	nmod
75	chuyên_môn	N	O	74	nmod
76	luân_phiên	N	O	75	nmod
77	từ	E	O	63	tmp
78	bệnh_viện	N	O	77	pob
79	tuyến	N	O	78	nmod
80	trên	A	O	79	nmod
81	về	E	O	77	pmod
82	hỗ_trợ	V	O	81	vmod
83	cho	E	O	82	vmod
84	các	L	O	85	det
85	bệnh_viện	N	O	83	pob
86	tuyến	N	O	85	nmod
87	dưới	N	O	85	nmod
88	nhằm	V	O	1	prp
89	nâng	V	O	88	vmod
90	cao	A	O	89	vmod
91	chất_lượng	N	O	89	dob
92	khám	V	O	91	nmod
93	,	CH	O	92	punct
94	chữa	V	O	92	vmod
95	bệnh	N	O	94	dob
96	”	CH	O	1	punct
97	,	CH	O	1	punct
98	và	Cc	O	1	coord
99	căn_cứ	N	O	98	conj
100	vào	E	O	1	tmp
101	nhu_cầu	N	O	100	pob
102	của	E	O	101	nmod
103	tuyến	N	O	102	pob
104	dưới	N	O	103	nmod
105	,	CH	O	1	punct
106	tính	V	O	1	vmod
107	đến	E	O	106	tmp
108	ngày	N	O	107	pob
109	31/3/2009	M	O	108	det
110	,	CH	O	1	punct
111	Bệnh_viện	N	B-ORG	114	sub
112	Bạch_Mai	Np	I-ORG	111	nmod
113	đã	R	O	114	adv
114	cử	V	O	1	dep
115	58	M	O	116	det
116	cán_bộ	N	O	114	dob
117	luân_phiên	N	O	116	nmod
118	của	E	O	116	nmod
119	31	M	O	120	det
120	chuyên_ngành	N	O	118	pob
121	về	E	O	120	nmod
122	hỗ_trợ	V	O	121	vmod
123	y_tế	N	O	122	dob
124	cho	E	O	122	iob
125	các	L	O	126	det
126	bệnh_viện	N	O	124	pob
127	tuyến	N	O	126	nmod
128	dưới	A	O	126	nmod
129	.	CH	O	1	punct
1	Gần	A	O	3	nmod
2	3.500	M	O	3	det
3	lượt	N	O	7	sub
4	cán_bộ	N	O	3	nmod
5	tuyến	N	O	4	nmod
6	dưới	N	O	5	nmod
7	được	V	O	0	root
8	đào_tạo	V	O	7	vmod
9	Trong	E	O	8	tmp
10	3	M	O	11	det
11	tháng	N	O	9	pob
12	cuối	N	O	11	nmod
13	năm	N	O	12	nmod
14	2008	M	O	13	det
15	đã	R	O	16	adv
16	có	V	O	7	vmod
17	35	M	O	18	det
18	cán_bộ	N	O	16	dob
19	luân_phiên	N	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	17	M	O	22	det
22	chuyên_ngành	N	O	20	pob
23	đã	R	O	24	adv
24	hoàn_thành	V	O	16	vmod
25	xuất_sắc	A	O	24	vmod
26	nhiệm_vụ	N	O	24	dob
27	đào_tạo	V	O	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	tập_huấn	V	O	26	nmod
30	-	CH	O	26	punct
31	chuyển_giao	V	O	26	nmod
32	và	Cc	O	24	coord
33	hoàn_thiện	V	O	32	conj
34	62	M	O	35	det
35	kỹ_thuật	N	O	33	dob
36	chuyên_môn	N	O	35	nmod
37	cho	E	O	33	iob
38	gần	A	O	40	nmod
39	2.500	M	O	40	det
40	lượt	N	O	37	pob
41	cán_bộ	N	O	40	nmod
42	của	E	O	40	nmod
43	6	M	O	44	det
44	bệnh_viện	N	O	42	pob
45	:	CH	O	44	punct
46	Bệnh_viện	N	B-ORG	44	nmod
47	đa_khoa	N	I-ORG	46	nmod
48	tỉnh	N	I-ORG	46	nmod
49	Yên_Bái	Np	I-ORG	48	nmod
50	,	CH	O	44	punct
51	Bệnh_viện	N	B-ORG	44	nmod
52	Tâm_thần	Np	I-ORG	51	nmod
53	Yên_Bái	Np	I-ORG	51	nmod
54	,	CH	O	44	punct
55	Bệnh_viện	N	B-ORG	44	nmod
56	đa_khoa	N	I-ORG	55	nmod
57	khu_vực	N	I-ORG	55	loc
58	Nghĩa_Lộ	Np	I-ORG	57	nmod
59	-	CH	O	58	punct
60	Yên_Bái	Np	B-LOC	58	nmod
61	,	CH	O	44	punct
62	Bệnh_viện	N	B-ORG	44	nmod
63	đa_khoa	N	I-ORG	62	nmod
64	tỉnh	N	I-ORG	62	nmod
65	Hà_Nam	Np	I-ORG	64	nmod
66	,	CH	O	44	punct
67	Bệnh_viện	N	B-ORG	44	nmod
68	đa_khoa	N	I-ORG	67	nmod
69	tỉnh	N	I-ORG	67	nmod
70	Hưng_Yên	Np	I-ORG	69	nmod
71	và	Cc	O	44	coord
72	Bệnh_viện	N	O	71	conj
73	đa_khoa	N	O	72	nmod
74	khu_vực	N	O	72	loc
75	Phố	N	B-LOC	74	nmod
76	Nối	Np	I-LOC	75	nmod
77	-	CH	O	76	punct
78	Hưng_Yên	Np	B-LOC	76	nmod
79	.	CH	O	7	punct
1	Cùng	C	O	6	dep
2	với	E	O	1	amod
3	công_tác	N	O	2	pob
4	đào_tạo	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	6	punct
6	tập_huấn	V	O	0	root
7	cho	E	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	cán_bộ	N	O	7	pob
10	của	E	O	9	nmod
11	các	L	O	12	det
12	bệnh_viện	N	O	10	pob
13	tuyến	N	O	12	nmod
14	dưới	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	6	punct
16	các	L	O	17	det
17	cán_bộ	N	O	6	sub
18	luân_phiên	N	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	Bệnh_viện	N	B-ORG	19	pob
21	Bạch_Mai	Np	I-ORG	20	nmod
22	cũng	R	O	23	adv
23	tham_gia	V	O	6	vmod
24	khám	V	O	23	vmod
25	và	Cc	O	6	coord
26	điều_trị	V	O	25	conj
27	trực_tiếp	A	O	26	vmod
28	cho	E	O	26	vmod
29	2.000	M	O	30	det
30	lượt	N	O	28	pob
31	bệnh_nhân	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	6	punct
33	xử_trí	V	O	6	vmod
34	rất	R	O	36	nmod
35	nhiều	A	O	36	nmod
36	trường_hợp	N	O	33	dob
37	bệnh_nhân	N	O	36	nmod
38	nặng	A	O	37	nmod
39	lẽ_ra	X	O	40	x
40	phải	V	O	36	nmod
41	chuyển	V	O	40	vmod
42	tuyến	N	O	41	dob
43	.	CH	O	6	punct
1	Chuyển_giao	V	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	hướng_dẫn	V	O	1	vmod
4	cán_bộ	N	O	3	dob
5	cơ_sở	N	O	4	nmod
6	thực_hiện	V	O	5	nmod
7	kỹ_thuật	N	O	6	dob
8	khó	A	O	4	nmod
9	.	CH	O	1	punct
1	Bước	V	O	0	root
2	sang	V	O	1	vmod
3	quý	N	O	1	tmp
4	1/2009	M	O	3	det
5	,	CH	O	1	punct
6	phát_huy	V	O	1	vmod
7	những	L	O	8	det
8	thành_quả	N	O	24	sub
9	đã	R	O	10	adv
10	đạt	V	O	8	nmod
11	được	R	O	10	adv
12	,	CH	O	8	punct
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	nmod
14	Bạch_Mai	Np	I-ORG	13	nmod
15	tiếp_tục	V	O	8	nmod
16	phối_hợp	V	O	15	vmod
17	với	E	O	16	vmod
18	11	M	O	19	det
19	Sở	N	O	17	pob
20	Y_tế	N	O	19	nmod
21	khu_vực	N	O	19	nmod
22	phía	N	O	19	loc
23	Bắc	Np	O	22	nmod
24	cử	V	O	6	vmod
25	23	M	O	26	det
26	cán_bộ	N	O	24	dob
27	của	E	O	26	nmod
28	14	M	O	29	det
29	lĩnh_vực	N	O	27	pob
30	về	E	O	29	nmod
31	hỗ_trợ	V	O	30	vmod
32	cho	E	O	31	vmod
33	14	M	O	34	det
34	bệnh_viện	N	O	32	pob
35	tuyến	N	O	34	nmod
36	dưới	A	O	34	nmod
37	.	CH	O	1	punct
1	Qua	E	O	21	mnr
2	6	M	O	3	det
3	tháng	N	O	1	pob
4	triển_khai	V	O	3	nmod
5	Đề_án	Np	O	3	nmod
6	1816	M	O	3	det
7	,	CH	O	21	punct
8	theo	V	O	4	vmod
9	báo_cáo	N	O	8	pob
10	sơ_bộ	A	O	9	nmod
11	tại	E	O	9	loc
12	các	L	O	13	det
13	bệnh_viện	N	O	11	pob
14	tuyến	N	O	13	nmod
15	dưới	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	21	punct
17	cán_bộ	N	O	21	sub
18	về	V	O	17	nmod
19	luân_phiên	N	O	18	vmod
20	đã	R	O	21	adv
21	tổ_chức	V	O	0	root
22	đào_tạo	V	O	21	vmod
23	chuyên_môn	N	O	22	dob
24	cho	E	O	22	iob
25	gần	A	O	27	nmod
26	3.500	M	O	27	det
27	lượt	N	O	24	pob
28	cán_bộ	N	O	27	nmod
29	y_tế	N	O	28	nmod
30	tại	E	O	28	loc
31	các	L	O	32	det
32	bệnh_viện	N	O	30	pob
33	tuyến	N	O	32	nmod
34	tỉnh	N	O	32	nmod
35	và	Cc	O	32	coord
36	các	L	O	37	det
37	cơ_sở	N	O	35	conj
38	y_tế	N	O	37	nmod
39	tuyến	N	O	37	nmod
40	huyện	N	O	39	nmod
41	.	CH	O	21	punct
1	Tình_trạng	N	O	3	sub
2	người_bệnh	N	O	1	nmod
3	phải	V	O	0	root
4	chuyển	V	O	3	vmod
5	tuyến	N	O	4	dob
6	trên	A	O	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	giảm	V	O	3	vmod
9	đi	T	O	10	amod
10	rõ_rệt	A	O	8	vmod
11	.	CH	O	3	punct
1	Kinh_nghiệm	N	O	12	sub
2	từ	E	O	1	nmod
3	khảo_sát	V	O	2	vmod
4	thực_tế	N	O	3	dob
5	Trên	E	O	2	pmod
6	nguyên_tắc	N	O	5	pob
7	khảo_sát	V	O	6	nmod
8	nhu_cầu	N	O	7	dob
9	chuyên_môn	N	O	8	nmod
10	kỹ_thuật	N	O	9	nmod
11	“	CH	O	12	punct
12	cần	V	O	0	root
13	”	N	O	12	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	y_tế	N	O	14	pob
16	cơ_sở	N	O	15	nmod
17	và	Cc	O	15	coord
18	thực_tế	N	O	17	conj
19	“	CH	O	12	punct
20	có	V	O	12	vmod
21	”	N	O	20	dob
22	của	E	O	21	nmod
23	Bệnh_viện	N	B-ORG	22	pob
24	Bạch_Mai	Np	I-ORG	23	nmod
25	,	CH	O	12	punct
26	nhằm	V	O	12	vmod
27	phát_huy	V	O	26	vmod
28	tối_đa	A	O	27	vmod
29	hiệu_quả	N	O	27	dob
30	của	E	O	29	nmod
31	đề_án	N	O	30	pob
32	,	CH	O	12	punct
33	Trung_tâm	N	B-ORG	31	nmod
34	Đào_tạo	V	I-ORG	33	nmod
35	-	CH	O	12	punct
36	Chỉ_đạo	N	O	42	sub
37	tuyến	N	O	36	nmod
38	-	CH	O	12	punct
39	Bệnh_viện	N	B-ORG	42	sub
40	Bạch_Mai	Np	I-ORG	39	nmod
41	đã	R	O	42	adv
42	xác_định	V	O	12	dep
43	những	L	O	44	det
44	lĩnh_vực	N	O	42	dob
45	kỹ_thuật	N	O	44	nmod
46	mà	C	O	44	coord
47	bệnh_viện	N	O	48	sub
48	cần	V	O	46	conj
49	chuyển_giao	V	O	48	vmod
50	để	E	O	49	prp
51	cử	V	O	50	vmod
52	cán_bộ	N	O	51	dob
53	có	V	O	52	nmod
54	trình_độ	N	O	53	dob
55	chuyên_môn	N	O	54	nmod
56	giỏi	A	O	55	nmod
57	,	CH	O	42	punct
58	có	V	O	42	vmod
59	khả_năng	N	O	58	dob
60	chuyển_giao	V	O	59	nmod
61	kỹ_thuật	N	O	60	vmod
62	và	Cc	O	60	coord
63	điều_trị	V	O	62	conj
64	,	CH	O	42	punct
65	giải_quyết	V	O	42	vmod
66	chuyên_môn	N	O	65	dob
67	độc_lập	A	O	66	nmod
68	.	CH	O	12	punct
1	Đối_với	E	O	30	tpc
2	các	L	O	3	det
3	cán_bộ	N	O	1	pob
4	luân_phiên	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	lãnh_đạo	N	O	3	nmod
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	nmod
8	Bạch_Mai	Np	I-ORG	7	nmod
9	đặt	V	O	3	nmod
10	ra	V	O	9	vmod
11	yêu_cầu	V	O	9	vmod
12	:	CH	O	9	punct
13	bên	N	O	30	sub
14	cạnh	N	O	13	nmod
15	việc	N	O	13	nmod
16	hỗ_trợ	V	O	15	nmod
17	tuyến	N	O	16	vmod
18	dưới	E	O	16	loc
19	trong	E	O	18	pmod
20	công_tác	N	O	19	pob
21	khám_chữa	V	O	20	nmod
22	bệnh	N	O	21	dob
23	,	CH	O	18	punct
24	một	M	O	25	det
25	nhiệm_vụ	N	O	13	nmod
26	quan_trọng	A	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	các	L	O	29	det
29	cán_bộ	N	O	27	pob
30	là	V	O	0	root
31	phải	V	O	30	vmod
32	xây_dựng	V	O	31	vmod
33	nội_dung	N	O	32	dob
34	,	CH	O	33	punct
35	chương_trình	N	O	33	nmod
36	,	CH	O	30	punct
37	tổ_chức	V	O	30	vmod
38	các	L	O	39	det
39	buổi	N	O	37	dob
40	tập_huấn	V	O	39	nmod
41	chuyên_đề	N	O	40	vmod
42	nâng	V	O	39	nmod
43	cao	A	O	42	vmod
44	kiến	N	O	42	dob
45	thức	V	O	44	nmod
46	và	Cc	O	44	coord
47	các	L	O	48	det
48	quy_trình	N	O	46	conj
49	kỹ_thuật	N	O	48	nmod
50	chuyên_môn	N	O	48	nmod
51	,	CH	O	30	punct
52	tư_vấn	V	O	30	vmod
53	cho	E	O	52	iob
54	bệnh_viện	N	O	53	pob
55	tuyến	N	O	54	nmod
56	dưới	E	O	54	loc
57	có	V	O	56	vmod
58	kế_hoạch	N	O	57	dob
59	đào_tạo	V	O	58	nmod
60	cán_bộ	N	O	58	nmod
61	chuyên_khoa	N	O	60	nmod
62	.	CH	O	30	punct
1	Trên	E	O	8	loc
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	8	punct
5	từng	P	O	6	det
6	bước_tiến	N	O	8	sub
7	hành	V	O	6	nmod
8	đào_tạo	V	O	0	root
9	các	L	O	10	det
10	cán_bộ	N	O	6	nmod
11	có	V	O	10	nmod
12	nghiệp_vụ	N	O	11	dob
13	chuyên_khoa	N	O	12	nmod
14	sâu	A	O	13	nmod
15	thuộc	V	O	12	nmod
16	các	L	O	17	det
17	lĩnh_vực	N	O	15	dob
18	(	CH	O	17	punct
19	Hô_hấp	Np	O	17	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	Tim_mạch	Np	O	17	nmod
22	,	CH	O	17	punct
23	Thận	Np	O	17	nmod
24	tiết_niệu	V	O	17	nmod
25	,	CH	O	17	punct
26	Dị_ứng	N	O	17	nmod
27	MDLS	Np	O	26	nmod
28	,	CH	O	17	punct
29	Thần_kinh	Np	O	17	nmod
30	,	CH	O	17	punct
31	Nội_tiết	Np	O	17	nmod
32	,	CH	O	17	punct
33	Tiêu_hoá	V	O	17	nmod
34	,	CH	O	17	punct
35	Y_học	N	O	17	nmod
36	hạt_nhân	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	17	punct
38	Chẩn_đoán	V	O	17	nmod
39	hình_ảnh	N	O	38	dob
40	...	CH	O	8	punct
41	)	CH	O	8	punct
42	theo	V	O	8	vmod
43	hình_thức	N	O	42	pob
44	đào_tạo	V	O	43	nmod
45	“	M	O	46	det
46	máy_cái	N	O	43	nmod
47	”	M	O	43	det
48	,	CH	O	8	punct
49	“	CH	O	8	punct
50	cầm	V	O	8	vmod
51	tay	N	O	50	dob
52	chỉ	V	O	50	vmod
53	việc	N	O	52	dob
54	”	CH	O	8	punct
55	,	CH	O	8	punct
56	chuyển_giao	V	O	8	vmod
57	kỹ_thuật	N	O	56	dob
58	y_học	N	O	57	nmod
59	tiên_tiến	A	O	57	nmod
60	,	CH	O	8	punct
61	làm	V	O	8	vmod
62	nền_móng	N	O	61	dob
63	cho	E	O	61	iob
64	việc	N	O	63	pob
65	thành_lập	V	O	64	nmod
66	các	L	O	67	det
67	đơn_vị	N	O	65	dob
68	chuyên_khoa	N	O	67	nmod
69	sâu	A	O	67	nmod
70	trong	E	O	67	loc
71	mô_hình	N	O	70	pob
72	Khoa_Nội	Np	O	71	nmod
73	tổng_hợp	V	O	67	nmod
74	của	E	O	67	nmod
75	các	L	O	76	det
76	bệnh_viện	N	O	74	pob
77	đa_khoa	N	O	76	nmod
78	tuyến	N	O	76	nmod
79	tỉnh	N	O	78	nmod
80	hiện_nay	N	O	76	tmp
81	.	CH	O	8	punct
1	Không_chỉ	C	O	2	dep
2	dừng	V	O	0	root
3	lại	R	O	2	adv
4	ở	E	O	2	loc
5	việc	N	O	4	pob
6	cử	V	O	5	nmod
7	các	L	O	8	det
8	bác_sĩ	N	O	6	dob
9	,	CH	O	8	punct
10	điều_dưỡng	V	O	8	nmod
11	luân_phiên	N	O	10	dob
12	trợ_giúp	V	O	11	nmod
13	tuyến	N	O	12	vmod
14	dưới	E	O	12	loc
15	trong	E	O	14	pmod
16	lĩnh_vực	N	O	15	pob
17	lâm_sàng	A	O	16	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	cận	A	O	18	conj
20	lâm_sàng	A	O	19	amod
21	,	CH	O	8	punct
22	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	nmod
23	Bạch_Mai	Np	I-ORG	22	nmod
24	còn	R	O	25	adv
25	mở_rộng	V	O	8	nmod
26	mô_hình	N	O	25	dob
27	luân_phiên	N	O	26	nmod
28	bằng	E	O	26	mnr
29	hình_thức	N	O	28	pob
30	cử	V	O	29	nmod
31	các	L	O	32	det
32	cán_bộ	N	O	30	dob
33	tăng_cường	V	O	32	nmod
34	trong	E	O	33	vmod
35	lĩnh_vực	N	O	34	pob
36	sửa_chữa	V	O	35	nmod
37	,	CH	O	36	punct
38	bảo_dưỡng	V	O	36	vmod
39	máy_móc	N	O	38	dob
40	trang_thiết_bị	N	O	39	nmod
41	y_tế	N	O	40	nmod
42	,	CH	O	36	punct
43	quản_lý	V	O	36	vmod
44	bệnh_viện	N	O	43	dob
45	.	CH	O	2	punct
1	Nhờ	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	mà	C	O	1	coord
4	ở	E	O	1	loc
5	một_số	L	O	6	det
6	bệnh_viện	N	O	4	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	có	V	O	1	vmod
9	những	L	O	10	det
10	trang_thiết_bị	N	O	8	dob
11	tưởng_chừng	V	O	10	nmod
12	như	C	O	11	coord
13	đã	R	O	14	adv
14	bị	V	O	12	conj
15	“	CH	O	14	punct
16	bỏ_xó	V	O	14	vmod
17	”	CH	O	22	punct
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	năm	N	O	36	tmp
20	,	CH	O	1	punct
21	chuẩn_bị	V	O	1	vmod
22	mang	V	O	21	vmod
23	đi	V	O	22	vmod
24	thanh_lý	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	1	punct
26	nay	P	O	32	tmp
27	cán_bộ	N	O	32	sub
28	luân_phiên	N	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	Bệnh_viện	N	B-ORG	29	pob
31	Bạch_Mai	Np	I-ORG	30	nmod
32	về	V	O	1	vmod
33	,	CH	O	1	punct
34	chúng	P	O	36	sub
35	đã	R	O	36	adv
36	được	V	O	1	dep
37	“	CH	O	36	punct
38	hồi_sinh	V	O	36	vmod
39	”	N	O	38	dob
40	,	CH	O	1	punct
41	được	V	O	1	vmod
42	trở_lại	V	O	41	vmod
43	với	E	O	42	vmod
44	sứ_mệnh	N	O	43	pob
45	của	E	O	44	nmod
46	nó	P	O	45	pob
47	,	CH	O	1	punct
48	tham_gia	V	O	1	vmod
49	vào	E	O	1	vmod
50	các	L	O	51	det
51	hoạt_động	N	O	49	pob
52	chuyên_môn	N	O	51	nmod
53	,	CH	O	1	punct
54	phục_vụ	V	O	1	vmod
55	công_tác	N	O	54	dob
56	khám_chữa	V	O	55	nmod
57	bệnh	N	O	56	dob
58	.	CH	O	1	punct
1	Bệnh_viện	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	đảm_bảo	V	O	0	root
4	đầy_đủ	A	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	chế_độ	N	O	3	dob
7	lương	N	O	6	nmod
8	thưởng	V	O	6	nmod
9	cho	E	O	4	iob
10	các	L	O	11	det
11	cán_bộ	N	O	9	pob
12	luân_phiên	N	O	11	nmod
13	;	CH	O	3	punct
14	trong	E	O	3	vmod
15	quá_trình	N	O	14	pob
16	công_tác	V	O	15	nmod
17	tại	E	O	16	loc
18	cơ_sở	N	O	17	pob
19	,	CH	O	3	punct
20	bệnh_viện	N	O	23	sub
21	cũng	R	O	23	adv
22	đã	R	O	23	adv
23	vận_dụng	V	O	3	dep
24	tối_đa	A	O	23	vmod
25	quy_chế	N	O	23	dob
26	khen_thưởng	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	3	punct
28	xét	V	O	3	vmod
29	nâng	V	O	28	vmod
30	lương	N	O	29	dob
31	trước	E	O	29	tmp
32	thời_hạn	N	O	31	pob
33	đối_với	E	O	29	vmod
34	những	L	O	35	det
35	cán_bộ	N	O	33	pob
36	có	V	O	35	nmod
37	thành_tích	N	O	36	dob
38	xuất_sắc	A	O	37	nmod
39	,	CH	O	3	punct
40	được	V	O	3	vmod
41	các	L	O	42	det
42	bệnh_viện	N	O	45	sub
43	tuyến	N	O	42	nmod
44	dưới	E	O	42	loc
45	biểu_dương	V	O	40	vmod
46	.	CH	O	3	punct
1	Để	E	O	13	prp
2	phát_huy	V	O	1	vmod
3	tối_đa	A	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	uy_thế	N	O	2	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	cán_bộ	N	O	6	pob
8	đi	V	O	7	nmod
9	tăng_cường	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	13	punct
11	thời_gian	N	O	13	sub
12	cố_định	V	O	11	nmod
13	là	V	O	0	root
14	3	M	O	15	det
15	tháng	N	O	13	dob
16	nhưng	C	O	13	coord
17	trong	E	O	22	sub
18	một_số	L	O	19	det
19	lĩnh_vực	N	O	17	pob
20	nên	C	O	13	coord
21	mềm_dẻo	V	O	20	conj
22	cử	V	O	21	vmod
23	2	M	O	24	det
24	cán_bộ	N	O	22	dob
25	luân_phiên	N	O	24	nmod
26	tiếp_sức	V	O	24	nmod
27	như_vậy	X	O	24	x
28	sẽ	R	O	29	adv
29	tạo	V	O	13	dep
30	cho	E	O	29	iob
31	họ	P	O	30	pob
32	phát_huy	V	O	29	dob
33	tốt	A	O	32	vmod
34	nhất	R	O	33	amod
35	sở_trường	N	O	32	dob
36	của	E	O	35	nmod
37	mình	P	O	36	pob
38	,	CH	O	13	punct
39	tại	E	O	13	loc
40	các	L	O	41	det
41	tuyến	N	O	39	pob
42	Trung_ương	N	O	41	nmod
43	các	L	O	44	det
44	bác_sĩ	N	O	45	sub
45	tăng_cường	V	O	41	nmod
46	có_thể	R	O	47	adv
47	tiếp_tục	V	O	13	vmod
48	học_tập	V	O	47	vmod
49	nâng	V	O	48	vmod
50	cao	A	O	49	vmod
51	về	E	O	47	vmod
52	chuyên_môn	N	O	51	pob
53	cũng	R	O	58	dep
54	như	C	O	47	coord
55	các	L	O	56	det
56	hoạt_động	N	O	54	conj
57	khác	A	O	56	nmod
58	tại	E	O	56	loc
59	bệnh_viện	N	O	58	pob
60	Trung_ương	N	O	59	nmod
61	và	Cc	O	47	coord
62	thực_hiện	V	O	61	conj
63	các	L	O	64	det
64	kỹ_thuật	N	O	62	dob
65	chuyên_sâu	A	O	64	nmod
66	.	CH	O	13	punct
1	Các	L	O	2	det
2	lĩnh_vực	N	O	9	sub
3	hỗ_trợ	V	O	2	nmod
4	chuyên_môn	N	O	3	dob
5	của	E	O	4	nmod
6	từng	P	O	7	det
7	bệnh_viện	N	O	5	pob
8	có_thể	R	O	9	adv
9	phát_huy	V	O	0	root
10	tối_đa	A	O	9	vmod
11	cho	E	O	9	vmod
12	một	M	O	13	det
13	tỉnh	N	O	11	pob
14	nhưng	C	O	9	coord
15	tránh	V	O	14	conj
16	chồng_chéo	V	O	15	vmod
17	,	CH	O	9	punct
18	chuyển_giao	V	O	9	vmod
19	tăng_cường	V	O	18	vmod
20	đến	E	O	18	loc
21	đâu	P	O	20	pob
22	phát_huy	V	O	9	vmod
23	hiệu_quả	N	O	22	dob
24	tối_đa	A	O	23	nmod
25	đến	E	O	23	tmp
26	đó	P	O	25	pob
27	và	Cc	O	9	coord
28	sau	E	O	38	tmp
29	khi	N	O	28	pob
30	chuyển_giao	V	O	29	nmod
31	kỹ_thuật	N	O	30	vmod
32	thì	C	O	38	dep
33	cơ_sở	N	O	38	sub
34	tuyến	N	O	33	nmod
35	dưới	A	O	33	nmod
36	có_thể	R	O	38	adv
37	tự	P	O	38	vmod
38	thực_hiện	V	O	27	conj
39	được	R	O	38	adv
40	để	E	O	38	prp
41	đảm_bảo	V	O	40	vmod
42	tính	N	O	41	dob
43	bền_vững	A	O	42	nmod
44	của	E	O	42	nmod
45	dự_án	N	O	44	pob
46	.	CH	O	9	punct
47	9	M	O	48	det
48	đơn_vị	N	O	52	sub
49	triển_khai	V	O	48	nmod
50	Đề_án	Np	O	48	nmod
51	1816	M	O	48	det
52	được	V	O	9	dep
53	Bộ_trưởng	N	O	56	sub
54	Bộ	N	B-ORG	53	nmod
55	Y_tế	N	I-ORG	54	nmod
56	tặng_thưởng	V	O	52	vmod
57	Tại	E	O	56	loc
58	cuộc	N	O	57	pob
59	họp	V	O	58	nmod
60	giao_ban	N	O	58	nmod
61	thường_kỳ	A	O	58	nmod
62	về	E	O	58	nmod
63	Đề_án	Np	O	62	pob
64	1816	M	O	63	det
65	diễn	V	O	56	vmod
66	ra	V	O	65	adv
67	vào	E	O	65	tmp
68	ngày	N	O	67	pob
69	10/4	M	O	68	det
70	.	CH	O	9	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	3	sub
2	Nguyễn_Quốc_Triệu	Np	B-PER	1	nmod
3	yêu_cầu	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	bệnh_viện	N	O	3	dob
6	trực_thuộc	V	O	5	nmod
7	Bộ	N	O	6	vmod
8	khẩn_trương	A	O	9	vmod
9	chấn_chỉnh	V	O	3	iob
10	và	Cc	O	9	coord
11	thành_lập	V	O	10	conj
12	phòng	N	O	11	dob
13	chỉ_đạo	V	O	12	nmod
14	tuyến	N	O	12	nmod
15	và	Cc	O	12	coord
16	đào_tạo	N	O	15	conj
17	nhằm	V	O	11	prp
18	đẩy_mạnh	V	O	17	vmod
19	,	CH	O	9	punct
20	nâng	V	O	9	vmod
21	cao	A	O	20	vmod
22	chất_lượng	N	O	20	dob
23	công_tác	N	O	22	nmod
24	luân_chuyển	V	O	23	nmod
25	cán_bộ	N	O	24	dob
26	hỗ_trợ	V	O	25	nmod
27	y_tế	N	O	26	dob
28	cơ_sở	N	O	27	nmod
29	.	CH	O	3	punct
1	Hiện	N	O	3	tmp
2	đã	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	21	M	O	5	det
5	bệnh_viện	N	O	3	dob
6	báo_cáo	V	O	5	nmod
7	kế_hoạch	N	O	6	dob
8	triển_khai	V	O	7	nmod
9	đưa	V	O	8	vmod
10	cán_bộ	N	O	9	dob
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	về	E	O	10	nmod
13	cơ_sở	N	O	12	pob
14	với	E	O	9	vmod
15	số_lượng	N	O	14	pob
16	tăng	V	O	15	nmod
17	hơn	A	O	18	nmod
18	quý	N	O	15	tmp
19	1	M	O	18	det
20	.	CH	O	3	punct
1	Bộ	N	B-ORG	5	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	cũng	R	O	5	adv
4	đã	R	O	5	adv
5	ký	V	O	0	root
6	quyết_định	V	O	5	vmod
7	cho	E	O	6	vmod
8	79	M	O	9	det
9	cán_bộ	N	O	7	pob
10	của	E	O	9	nmod
11	6	M	O	12	det
12	bệnh_viện	N	O	10	pob
13	đi	V	O	12	nmod
14	luân_phiên	N	O	13	vmod
15	quý	N	O	12	tmp
16	2	M	O	15	det
17	...	CH	O	5	punct
1	Tại	E	O	0	nmod
2	cuộc	Nc	O	1	pob
3	họp	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	TS	Ny	O	2	nmod
6	.	CH	O	2	punct
1	Trần_Đức_Long	Np	B-PER	11	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Vụ	N	O	1	nmod
5	trưởng	Z	O	4	nmod
6	Vụ	N	O	4	nmod
7	Pháp_chế	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	11	punct
9	Bộ	N	B-ORG	11	sub
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	cho	V	O	0	root
12	biết	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	11	punct
14	tại	E	O	11	loc
15	hội_nghị	N	O	14	pob
16	tổng_kết	V	O	15	nmod
17	công_tác	N	O	16	dob
18	khám_chữa	V	O	17	nmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	năm	N	O	19	nmod
21	2008	M	O	20	det
22	và	Cc	O	11	coord
23	sơ_kết	V	O	22	conj
24	Đề_án	Np	O	23	dob
25	1816	M	O	24	det
26	diễn	V	O	11	vmod
27	ra	R	O	26	adv
28	ngày	N	O	26	tmp
29	14/4	M	O	28	det
30	,	CH	O	11	punct
31	Bộ_trưởng	N	O	35	sub
32	Bộ	N	B-ORG	31	nmod
33	Y_tế	N	I-ORG	32	nmod
34	sẽ	R	O	35	adv
35	tặng_thưởng	V	O	11	vmod
36	cho	E	O	35	iob
37	9	M	O	38	det
38	đơn_vị	N	O	36	pob
39	có	V	O	38	nmod
40	thành_tích	N	O	39	dob
41	trong	E	O	40	nmod
42	công_tác	N	O	41	pob
43	triển_khai	V	O	42	nmod
44	thực_hiện	V	O	43	vmod
45	Đề_án	Np	O	42	nmod
46	1816	M	O	47	det
47	thời_gian	N	O	42	tmp
48	qua	V	O	47	nmod
49	.	CH	O	11	punct
1	TB	Ny	O	0	xadv
2	TS.BSCC.	Ny	O	1	nmod
3	Nguyễn_Quốc_Anh_Administrator	Np	O	1	nmod
