1	ĐẶC_ĐIỂM	Ny	O	84	sub
2	DỊCH_TỄ_HỌC	Ny	O	1	nmod
3	CỦA	Ny	O	1	nmod
4	VIÊM	Ny	O	1	nmod
5	NÃO	Ny	O	1	nmod
6	VI_RÚT	Ny	O	1	nmod
7	TẠI	Ny	O	1	nmod
8	MỘT_SỐ	Ny	O	1	nmod
9	TỈNH	Ny	O	1	nmod
10	TÂY	Ny	O	1	nmod
11	BẮC	Ny	O	1	nmod
12	NĂM	Ny	O	1	nmod
13	2017	M	O	12	det
14	-	CH	O	1	punct
15	2018	M	O	1	det
16	Trang	Np	O	1	nmod
17	:	CH	O	1	punct
18	64	M	O	19	det
19	Tập	N	O	1	nmod
20	30	M	O	19	det
21	,	CH	O	84	punct
22	số	N	O	84	sub
23	1	M	O	22	det
24	2020	M	O	22	det
25	ĐẶC_ĐIỂM	Ny	O	22	nmod
26	DỊCH_TỄ_HỌC	Ny	O	22	nmod
27	CỦA	Ny	O	22	nmod
28	VIÊM	Ny	O	22	nmod
29	NÃO	Ny	O	22	nmod
30	VI_RÚT	Ny	O	22	nmod
31	TẠI	Ny	O	22	nmod
32	MỘT_SỐ	Ny	O	22	nmod
33	TỈNH	Ny	O	22	nmod
34	TÂY	Ny	O	22	nmod
35	BẮC	Ny	O	22	nmod
36	NĂM	Ny	O	22	nmod
37	2017	M	O	36	det
38	-	CH	O	36	punct
39	2018	M	O	36	det
40	EPIDEMIOLOGICAL	Ny	O	22	nmod
41	CHARTERISTICS	Ny	O	22	nmod
42	OF	Ny	O	22	nmod
43	VIRAL	Ny	O	22	nmod
44	ENCEPHALITIS	Ny	O	22	nmod
45	CASES	Ny	O	22	nmod
46	IN	Ny	O	22	nmod
47	3	M	O	46	det
48	NORTH	Ny	O	22	nmod
49	WESTERN	Ny	O	22	nmod
50	PROVINCES	Ny	O	22	nmod
51	IN	Ny	O	22	nmod
52	VIETNAM	Ny	O	22	nmod
53	,	CH	O	22	punct
54	2017	M	O	22	det
55	-	CH	O	22	punct
56	2018	M	O	22	det
57	Tác_giả	N	O	22	nmod
58	:	CH	O	1	punct
59	Vũ_Vi_Quốc	Np	B-PER	22	nmod
60	,	CH	O	59	punct
61	Phạm_Thị_Cẩm_Hà	Np	B-PER	59	nmod
62	,	CH	O	59	punct
63	Ngũ_Duy_Nghĩa	Np	B-PER	59	nmod
64	,	CH	O	59	punct
65	Ngô_Huy_Tú	Np	B-PER	59	nmod
66	,	CH	O	59	punct
67	Lưu_Nguyên_Thắng	Np	B-PER	59	nmod
68	,	CH	O	59	punct
69	Trần_Anh_Tú	Np	B-PER	59	nmod
70	,	CH	O	59	punct
71	Trần_Ngọc_Thanh	Np	B-PER	59	nmod
72	,	CH	O	59	punct
73	Nguyễn_Công_Khanh	Np	B-PER	59	nmod
74	,	CH	O	59	punct
75	Vũ_Sinh_Nam	Np	B-PER	59	nmod
76	,	CH	O	59	punct
77	Nguyễn_Tiến_Dũng	Np	B-PER	59	nmod
78	,	CH	O	59	punct
79	Đoàn_Ngọc_Hùng	Np	B-PER	59	nmod
80	,	CH	O	59	punct
81	Nguyễn_Văn_Sửu	Np	B-PER	59	nmod
82	,	CH	O	59	punct
83	Trần_Như_Dương_Tóm	Np	B-PER	59	nmod
84	tắt	V	O	0	root
85	:	CH	O	84	punct
86	Từ	E	O	84	vmod
87	năm	N	O	86	pob
88	2011	M	O	87	det
89	-	CH	O	87	punct
90	2016	M	O	87	det
91	,	CH	O	94	punct
92	khu_vực	N	O	94	sub
93	Tây_Bắc	Np	B-LOC	92	nmod
94	ghi_nhận	V	O	84	vmod
95	số	N	O	94	dob
96	trường_hợp	N	O	95	nmod
97	mắc	V	O	95	nmod
98	viêm	N	O	97	dob
99	não	N	O	98	nmod
100	vi_rút	N	O	98	nmod
101	ở	E	O	95	loc
102	mức	N	O	101	pob
103	cao	A	O	102	nmod
104	so	V	O	94	vmod
105	với	E	O	104	vmod
106	cả	P	O	107	nmod
107	nước	N	O	105	pob
108	.	CH	O	84	punct
1	Nghiên_cứu	V	O	0	root
2	cắt	V	O	1	vmod
3	ngang	A	O	2	vmod
4	nhằm	V	O	2	prp
5	mô_tả	V	O	4	vmod
6	đặc_điểm	N	O	5	dob
7	dịch_tễ	N	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	viêm	N	O	8	pob
10	não	N	O	9	nmod
11	vi_rút	N	O	9	nmod
12	tại	E	O	6	loc
13	3	M	O	14	det
14	tỉnh	N	O	12	pob
15	khu_vực	N	O	14	nmod
16	Tây_Bắc	Np	B-LOC	15	nmod
17	:	CH	O	14	punct
18	Điện_Biên	Np	B-LOC	14	nmod
19	,	CH	O	18	punct
20	Sơn_La	Np	B-LOC	18	nmod
21	và	Cc	O	18	coord
22	Lào_Cai	Np	B-LOC	21	conj
23	,	CH	O	14	punct
24	năm	N	O	14	nmod
25	2017-2018	M	O	24	det
26	.	CH	O	1	punct
1	Kết_quả	N	O	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	thấy	V	O	2	vmod
4	tổng_số	N	O	10	sub
5	473	M	O	6	det
6	trường_hợp	N	O	4	nmod
7	bệnh	N	O	6	nmod
8	viêm_não	V	O	6	nmod
9	vi_rút	N	O	8	dob
10	được	V	O	2	vmod
11	đưa	V	O	10	vmod
12	vào	E	O	11	vmod
13	nghiên_cứu	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	2	punct
15	ghi_nhận	V	O	2	vmod
16	tại	E	O	15	loc
17	28/31	M	O	18	det
18	huyện	N	O	16	pob
19	/	CH	O	18	punct
20	thị_xã	N	O	18	nmod
21	/	CH	O	20	punct
22	thành_phố	N	O	20	nmod
23	của	E	O	18	nmod
24	3	M	O	25	det
25	tỉnh	N	B-LOC	23	pob
26	Sơn_La	Np	I-LOC	25	nmod
27	,	CH	O	25	punct
28	Điện_Biên	Np	B-LOC	25	nmod
29	,	CH	O	25	punct
30	Lào_Cai	Np	B-LOC	25	nmod
31	,	CH	O	25	punct
32	17	M	O	33	det
33	trường_hợp	N	O	25	nmod
34	tử_vong	V	O	33	nmod
35	.	CH	O	2	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	4	sub
2	chết	V	O	1	nmod
3	/	CH	O	2	punct
4	mắc	V	O	0	root
5	là	V	O	4	vmod
6	3,6%	M	O	11	det
7	và	Cc	O	4	coord
8	tỷ_lệ	N	O	15	sub
9	có	V	O	8	nmod
10	di_chứng	N	O	9	dob
11	thần_kinh	N	O	10	nmod
12	ở	E	O	8	loc
13	các	L	O	14	det
14	mức_độ	N	O	12	pob
15	là	V	O	7	conj
16	9,5%	M	O	15	vmod
17	.	CH	O	4	punct
1	Ca	N	O	3	sub
2	bệnh	N	O	1	nmod
3	ghi_nhận	V	O	0	root
4	vào	E	O	3	vmod
5	tất_cả	P	O	7	det
6	các	L	O	7	det
7	tháng	N	O	4	pob
8	trong	E	O	7	loc
9	năm	N	O	8	pob
10	nhưng	C	O	3	coord
11	đỉnh	N	O	7	nmod
12	dịch	V	O	11	nmod
13	vào	E	O	12	tmp
14	tháng	N	O	13	pob
15	6	M	O	14	det
16	-	CH	O	14	punct
17	7	M	O	14	det
18	.	CH	O	3	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	3	sub
2	nam	N	O	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	55%	M	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	cao	A	O	3	dep
7	hơn	A	O	6	amod
8	nữ_giới	N	O	6	amod
9	.	CH	O	3	punct
1	Nhóm	N	O	7	sub
2	trẻ	A	O	1	nmod
3	5	M	O	6	det
4	-	CH	O	6	punct
5	14	M	O	6	det
6	tuổi	N	O	1	nmod
7	chiếm	V	O	0	root
8	tỷ_lệ	N	O	7	dob
9	cao	A	O	8	nmod
10	nhất	R	O	9	amod
11	với	E	O	8	nmod
12	26,8%	M	O	29	det
13	,	CH	O	24	punct
14	số	N	O	24	sub
15	trường_hợp	N	O	14	nmod
16	mắc	V	O	14	nmod
17	ở	E	O	16	loc
18	lứa	N	O	17	pob
19	tuổi	N	O	18	nmod
20	15	M	O	23	det
21	-	CH	O	23	punct
22	29	M	O	23	det
23	tuổi	N	O	18	nmod
24	chiếm	V	O	7	dep
25	tỷ_lệ	N	O	24	dob
26	đáng_kể	A	O	25	nmod
27	(	CH	O	25	punct
28	23,5%	M	O	29	det
29	tổng_số	N	O	7	dob
30	trường_hợp	N	O	29	nmod
31	mắc	V	O	29	nmod
32	)	CH	O	7	punct
33	.	CH	O	7	punct
1	Phân_bố	V	O	0	root
2	tác_nhân	N	O	1	dob
3	phát_hiện	V	O	2	nmod
4	được	R	O	3	adv
5	ở	E	O	3	loc
6	các	L	O	7	det
7	mẫu	N	O	5	pob
8	dịch	V	O	7	nmod
9	não	N	O	8	dob
10	tuỷ	N	O	9	nmod
11	có	V	O	1	vmod
12	xét_nghiệm	N	O	11	dob
13	dương_tính	A	O	12	nmod
14	cho	V	O	1	vmod
15	thấy	V	O	14	vmod
16	vi_rút	N	O	14	dob
17	viêm	N	O	16	nmod
18	não	N	O	17	nmod
19	Nhật_Bản	Np	B-LOC	18	nmod
20	chiếm	V	O	14	vmod
21	91,9%	M	O	20	dob
22	,	CH	O	1	punct
23	các	L	O	24	det
24	tác_nhân	N	O	27	sub
25	còn	V	O	24	nmod
26	lại	R	O	25	adv
27	là	V	O	1	vmod
28	vi_rút	N	O	27	dob
29	đường	N	O	28	nmod
30	ruột	N	O	29	nmod
31	không	R	O	32	adv
32	định	V	O	27	vmod
33	tuýp	N	O	32	dob
34	(	CH	O	33	punct
35	4,6%	M	O	33	nmod
36	)	CH	O	33	punct
37	,	CH	O	1	punct
38	vi_rút	N	O	1	sub
39	Cytomegalo	Np	O	38	nmod
40	(	CH	O	38	punct
41	2,3%	M	O	38	det
42	)	CH	O	38	punct
43	,	CH	O	1	punct
44	Herpes	Np	O	1	sub
45	(	CH	O	1	punct
46	1,2%	M	O	49	det
47	)	CH	O	1	punct
48	chiếm	V	O	1	vmod
49	tỷ_lệ	N	O	48	dob
50	nhỏ	A	O	49	nmod
51	.	CH	O	1	punct
1	Hầu_hết	L	O	3	det
2	các	L	O	3	det
3	trường_hợp	N	O	6	sub
4	mắc	V	O	3	nmod
5	không	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	tiêm_chủng	V	O	6	vmod
8	vắc_xin	N	O	7	dob
9	viêm	N	O	8	nmod
10	não	N	O	9	nmod
11	Nhật_Bản	Np	B-LOC	10	nmod
12	,	CH	O	6	punct
13	chiếm	V	O	6	vmod
14	tới	E	O	13	vmod
15	97,1%	M	O	13	vmod
16	.	CH	O	6	punct
1	Summary	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	North-western	V	O	1	vmod
4	region	N	O	3	dob
5	reported	V	O	4	nmod
6	highest	N	O	5	dob
7	number	Nb	O	6	nmod
8	of	E	O	3	iob
9	viral	N	O	8	pob
10	encephalitis	N	O	9	nmod
11	hospitalizations	N	O	9	nmod
12	in	V	O	9	nmod
13	Vietnam	Np	O	12	vmod
14	from	N	O	12	tmp
15	2011	M	O	14	det
16	to	A	O	17	dep
17	2016	M	O	12	vmod
18	.	CH	O	1	punct
1	We	N	O	7	sub
2	perform	N	O	1	nmod
3	a	Ab	O	1	nmod
4	cross-sectional	Nb	O	2	punct
5	study	N	O	1	nmod
6	to	A	O	5	nmod
7	describe	V	O	0	root
8	the	N	O	7	dob
9	epidemiology	N	O	8	nmod
10	of	E	O	7	loc
11	hospitalized	N	O	10	pob
12	viral	N	O	11	nmod
13	encephalitis	N	O	11	nmod
14	in	V	O	7	vmod
15	three	N	O	14	dob
16	provinces	N	O	15	nmod
17	of	E	O	14	iob
18	Dien_Bien	Np	B-PER	17	pob
19	,	CH	O	18	punct
20	Son_La	Np	B-PER	18	nmod
21	and	Cc	O	18	coord
22	Lao	Np	B-LOC	21	conj
23	Cai	Np	I-LOC	18	nmod
24	from	V	O	7	prp
25	January	Np	O	22	nmod
26	2017	M	O	25	det
27	to	A	O	24	vmod
28	December	Np	O	25	nmod
29	2018	M	O	25	det
30	.	CH	O	7	punct
1	Seventeen	N	O	6	sub
2	death	A	O	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	3.6%	M	O	1	det
5	)	CH	O	1	punct
6	among	V	O	0	root
7	473	M	O	8	det
8	viral	N	O	6	dob
9	encephalitis	N	O	8	nmod
10	were	Nb	O	8	nmod
11	reported	N	O	8	nmod
12	to	A	O	11	nmod
13	our	V	O	8	nmod
14	study	N	O	13	dob
15	.	CH	O	6	punct
1	Cases	V	O	0	root
2	allocated	Nb	O	1	dob
3	in	V	O	1	vmod
4	28	M	O	5	det
5	out	N	O	3	dob
6	of	E	O	3	iob
7	31	M	O	8	det
8	districts	N	O	6	pob
9	in	V	O	8	nmod
10	three	N	O	8	nmod
11	provinces	N	O	10	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Encephalitis	N	O	5	sub
2	cases	Nb	O	1	nmod
3	were	Nb	O	1	nmod
4	highest	A	O	5	vmod
5	in	V	O	0	root
6	children	N	O	5	dob
7	aged	N	O	6	nmod
8	5-14	M	O	6	det
9	(	CH	O	6	punct
10	26.8%	M	O	6	det
11	)	CH	O	5	punct
12	,	CH	O	5	punct
13	male	N	O	18	sub
14	(	CH	O	5	punct
15	55%	M	O	5	dep
16	)	CH	O	5	punct
17	and	Cc	O	5	coord
18	in	V	O	17	conj
19	June	Np	O	18	dob
20	and	Cc	O	19	coord
21	July	Np	O	20	conj
22	.	CH	O	5	punct
1	Adult	N	O	4	sub
2	from	A	O	1	nmod
3	15	M	O	6	det
4	to	A	O	0	root
5	29	M	O	6	det
6	year	Nu	O	4	amod
7	of	E	O	1	nmod
8	age	N	O	7	pob
9	accounted	Nb	O	8	nmod
10	for	Nb	O	8	nmod
11	23.5%	M	O	10	det
12	of	E	O	7	pmod
13	encephalitis	N	O	12	pob
14	cases	Nb	O	13	nmod
15	.	CH	O	11	punct
1	In	V	O	0	root
2	86	M	O	3	det
3	CSF	Ny	O	1	dob
4	viral	N	O	3	nmod
5	positive	N	O	4	nmod
6	by	E	O	1	loc
7	PCR	Np	O	6	pob
8	,	CH	O	1	punct
9	Japanese	Np	O	1	sub
10	encephalitis	V	O	1	vmod
11	was	N	O	10	tmp
12	79	M	O	11	det
13	(	CH	O	11	punct
14	91.9%	M	O	11	det
15	)	CH	O	1	punct
16	,	CH	O	1	punct
17	4	M	O	22	det
18	(	CH	O	1	punct
19	4.6%	M	O	22	det
20	)	CH	O	1	punct
21	untyped	Nc	O	1	sub
22	Enterovirus	Np	O	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	2	M	O	21	tmp
25	(	CH	O	21	punct
26	2.3%	M	O	24	det
27	)	CH	O	1	punct
28	Cytomegalovirus	Np	O	1	sub
29	,	CH	O	1	punct
30	and	C	O	1	coord
31	1	M	O	33	det
32	(	CH	O	1	punct
33	1.2%	M	O	37	det
34	)	CH	O	1	punct
35	Herpes	Np	O	1	sub
36	simplex	Vb	O	35	nmod
37	virus	Nb	O	35	nmod
38	.	CH	O	1	punct
1	Only	N	O	9	sub
2	19	M	O	1	det
3	(	CH	O	1	punct
4	2.9%	M	O	1	det
5	)	CH	O	1	punct
6	had	V	O	1	nmod
7	completed	N	O	6	dob
8	Japanese	Np	O	7	nmod
9	encaphalitis	V	O	0	root
10	immunization	N	O	9	dob
11	.	CH	O	9	punct
1	Từ_khoá	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Viêm	Np	O	4	sub
4	não	V	O	1	vmod
5	vi_rút	N	O	4	dob
6	;	CH	O	1	punct
7	khu_vực	N	O	3	nmod
8	Tây_Bắc	Np	B-LOC	7	nmod
9	;	CH	O	1	punct
10	viêm	N	O	15	sub
11	não	N	O	10	nmod
12	Keywords	Np	O	10	nmod
13	:	CH	O	7	punct
14	Viral	Np	O	10	nmod
15	encephalitis	V	O	7	nmod
16	;	CH	O	1	punct
17	Northwest	V	O	1	vmod
18	region	N	O	17	dob
19	;	CH	O	1	punct
20	encephalitis	N	O	22	det
21	File	Np	O	20	nmod
22	nội_dung	N	O	10	nmod
23	:	CH	O	1	punct
24	o200164.pdf	CH	O	1	punct
