1	Đại_hội	N	O	4	sub
2	Đảng_Bộ	Np	O	1	nmod
3	Cục	Np	B-ORG	1	nmod
4	Phòng	V	I-ORG	0	root
5	,	CH	I-ORG	4	punct
6	chống	V	I-ORG	4	vmod
7	HIV	Ny	I-ORG	6	dob
8	/	CH	I-ORG	7	punct
9	AIDS	Ny	I-ORG	7	nmod
10	lần	N	O	14	ext
11	thứ	N	O	10	nmod
12	IV	M	O	11	det
13	nhiệm_kỳ	N	O	9	amod
14	2020-2025	M	O	15	det
15	Ngày	N	O	13	nmod
16	15/6/2020	M	O	15	det
17	,	CH	O	26	punct
18	Cục	N	B-ORG	26	sub
19	Phòng	N	I-ORG	18	nmod
20	,	CH	I-ORG	4	punct
21	chống	V	I-ORG	18	nmod
22	HIV	Ny	I-ORG	21	vmod
23	/	CH	I-ORG	22	punct
24	AIDS	Ny	I-ORG	22	nmod
25	đã	R	O	26	adv
26	long_trọng	V	O	4	dep
27	tổ_chức	V	O	26	vmod
28	Đại_hội	N	O	27	dob
29	Đảng_bộ	N	O	28	nmod
30	Cục	Np	B-ORG	29	nmod
31	Phòng	V	I-ORG	28	nmod
32	,	CH	I-ORG	26	punct
33	chống	V	I-ORG	26	vmod
34	HIV	Ny	I-ORG	33	vmod
35	/	CH	I-ORG	34	punct
36	AIDS	Ny	I-ORG	34	nmod
37	lần	N	O	33	vmod
38	thứ	N	O	37	nmod
39	IV	M	O	38	det
40	nhiệm_kỳ	N	O	37	nmod
41	2020-2025	M	O	40	det
42	.	CH	O	4	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	Đại_hội	N	O	1	dob
3	có	V	O	2	nmod
4	đồng_chí	N	O	3	dob
5	Đỗ_Xuân_Tuyên	Np	B-PER	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	Bí_thư	N	O	4	nmod
8	Đảng_uỷ	Np	O	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	Thứ_trưởng	N	O	4	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	;	CH	O	4	punct
14	đồng_chí	N	O	4	nmod
15	Lê_Thanh_Dũng	Np	B-PER	14	nmod
16	,	CH	O	4	punct
17	Chánh	Np	O	4	nmod
18	Văn_phòng	N	O	17	nmod
19	Đảng_uỷ	Np	O	18	nmod
20	Bộ	Np	B-ORG	19	nmod
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	và	Cc	O	4	coord
23	các	L	O	24	det
24	đồng_chí	N	O	22	conj
25	trong	E	O	24	loc
26	Thường_vụ	N	O	25	pob
27	,	CH	O	1	punct
28	Ban_chấp_hành	N	O	1	sub
29	đảng_uỷ	N	O	28	nmod
30	thuộc	V	O	28	nmod
31	Đảng_bộ	N	O	30	dob
32	Bộ	N	B-ORG	31	nmod
33	Y_tế	N	I-ORG	32	nmod
34	;	CH	O	1	punct
35	các	L	O	36	det
36	đồng_chí	N	O	41	sub
37	đảng_viên	N	O	36	nmod
38	của	E	O	36	nmod
39	Đảng_bộ	N	O	38	pob
40	Cục	Np	O	39	nmod
41	Phòng	V	O	1	vmod
42	,	CH	O	41	punct
43	chống	V	O	41	vmod
44	HIV	Ny	O	43	dob
45	/	CH	O	44	punct
46	AIDS	Ny	O	44	nmod
47	.	CH	O	1	punct
1	Đ	Ny	O	13	sub
2	/	CH	O	1	punct
3	c	N	O	1	nmod
4	Đỗ_Xuân_Tuyên	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Bí_thư	N	O	1	nmod
7	Đảng_uỷ	N	O	6	nmod
8	Bộ	Np	O	7	nmod
9	,	CH	O	13	punct
10	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	tặng	V	O	0	root
14	hoa	N	O	13	dob
15	chúc_mừng	V	O	13	vmod
16	Đại_hội	N	O	15	dob
17	Báo_cáo	V	O	16	nmod
18	tại	E	O	16	loc
19	đại_hội	N	O	18	pob
20	cho	V	O	13	vmod
21	biết	V	O	20	vmod
22	:	CH	O	20	punct
23	Nhiệm_kỳ	N	O	28	tmp
24	vừa_qua	X	O	23	x
25	,	CH	O	28	punct
26	Đảng_uỷ	N	O	28	sub
27	Cục	Np	B-ORG	26	nmod
28	Phòng	V	I-ORG	20	vmod
29	,	CH	I-ORG	20	punct
30	chống	V	I-ORG	20	vmod
31	HIV	Ny	I-ORG	30	vmod
32	/	CH	I-ORG	31	punct
33	AIDS	Ny	I-ORG	31	nmod
34	luôn	R	O	35	adv
35	xác_định	V	O	20	vmod
36	vai_trò	N	O	35	dob
37	quan_trọng	A	O	36	nmod
38	trong	E	O	36	nmod
39	lãnh_đạo	N	O	38	pob
40	hoạt_động	N	O	39	nmod
41	giáo_dục	V	O	40	nmod
42	tư_tưởng	N	O	40	nmod
43	,	CH	O	39	punct
44	chính_trị	N	O	39	nmod
45	đối_với	E	O	36	nmod
46	đội_ngũ	N	O	45	pob
47	cán_bộ	N	O	46	nmod
48	đảng_viên	N	O	47	nmod
49	và	Cc	O	47	coord
50	quần_chúng	N	O	49	conj
51	,	CH	O	13	punct
52	đồng_thời	R	O	53	adv
53	chỉ_đạo	V	O	13	vmod
54	thực_hiện	V	O	53	vmod
55	có	V	O	54	vmod
56	hiệu_quả	N	O	55	dob
57	các	L	O	58	det
58	nhiệm_vụ	N	O	56	nmod
59	chính_trị	N	O	58	nmod
60	.	CH	O	13	punct
1	Đảng_uỷ	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	tập_trung	V	O	0	root
4	chỉ_đạo	V	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	Chi_bộ	N	O	4	dob
7	tiến_hành	V	O	6	nmod
8	kiểm_điểm	V	O	7	vmod
9	tự_phê_bình	V	O	8	vmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	phê_bình	V	O	10	conj
12	,	CH	O	3	punct
13	mạnh_dạn	V	O	3	vmod
14	nhận_diện	V	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	biểu_hiện	N	O	14	dob
17	suy_thoái	V	O	16	nmod
18	về	E	O	16	nmod
19	tư_tưởng	N	O	18	pob
20	chính_trị	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	16	punct
22	đạo_đức	N	O	16	nmod
23	lối	N	O	22	nmod
24	sống	V	O	23	nmod
25	,	CH	O	3	punct
26	“	CH	O	3	punct
27	tự	P	O	28	vmod
28	diễn_biến	V	O	3	vmod
29	”	N	O	28	dob
30	,	CH	O	3	punct
31	“	CH	O	3	punct
32	tự	P	O	33	vmod
33	chuyển_hoá	V	O	3	vmod
34	”	CH	O	3	punct
35	trong	E	O	3	tmp
36	nội_bộ	N	O	35	pob
37	.	CH	O	3	punct
1	Trên	E	O	5	loc
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	5	punct
5	đề	V	O	0	root
6	ra	V	O	5	adv
7	các	L	O	8	det
8	biện_pháp	N	O	5	dob
9	khắc_phục	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	sửa_chữa	V	O	5	vmod
12	cụ_thể	A	O	11	vmod
13	cho	E	O	11	vmod
14	từng	P	O	15	det
15	biểu_hiện	V	O	13	dep
16	ở	E	O	15	loc
17	chi_bộ	N	O	16	pob
18	.	CH	O	5	punct
1	Đảng_uỷ	N	O	0	root
2	lãnh_đạo	V	O	1	nmod
3	,	CH	O	2	punct
4	chỉ_đạo	V	O	2	vmod
5	nâng	V	O	4	vmod
6	cao	A	O	5	vmod
7	năng_lực	N	O	5	dob
8	lãnh_đạo	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	2	punct
10	sức	N	O	7	nmod
11	chiến_đấu	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	Đảng_bộ	N	O	12	pob
14	,	CH	O	2	punct
15	chú_trọng	V	O	2	vmod
16	công_tác	N	O	15	dob
17	giáo_dục	N	O	16	nmod
18	chính_trị	N	O	16	nmod
19	,	CH	O	16	punct
20	tư_tưởng	N	O	16	nmod
21	,	CH	O	2	punct
22	rèn_luyện	V	O	2	vmod
23	đạo_đức	N	O	22	dob
24	,	CH	O	23	punct
25	lối	N	O	23	nmod
26	sống	V	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	cán_bộ	N	O	27	pob
29	,	CH	O	28	punct
30	đảng_viên	N	O	28	nmod
31	.	CH	O	28	punct
1	Việc	N	O	9	sub
2	thảo_luận	V	O	1	nmod
3	khi	N	O	2	tmp
4	học_tập	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	quán_triệt	V	O	4	vmod
7	Nghị_quyết	N	O	6	dob
8	luôn	R	O	9	adv
9	được	V	O	0	root
10	coi_trọng	V	O	9	vmod
11	.	CH	O	9	punct
1	Nhận_thức	V	O	0	root
2	sâu_sắc	A	O	1	vmod
3	và	Cc	O	2	coord
4	đầy_đủ	A	O	3	conj
5	vị_trí	N	O	1	vmod
6	,	CH	O	5	punct
7	vai_trò	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	tầm	N	O	5	nmod
10	quan_trọng	A	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	các	L	O	13	det
13	Nghị_quyết	N	O	11	pob
14	của	E	O	13	nmod
15	Đảng	N	O	14	pob
16	,	CH	O	1	punct
17	nêu	V	O	1	vmod
18	cao	A	O	17	vmod
19	tinh_thần	N	O	17	dob
20	trách_nhiệm	N	O	19	nmod
21	trong	E	O	19	nmod
22	lãnh_đạo	N	O	21	pob
23	,	CH	O	1	punct
24	chỉ_đạo	V	O	1	vmod
25	quán_triệt	V	O	24	vmod
26	và	Cc	O	1	coord
27	thực_hiện	V	O	26	conj
28	Nghị_quyết	N	O	27	dob
29	.	CH	O	1	punct
1	Đ	Ny	O	18	sub
2	/	CH	O	1	punct
3	c	N	O	1	nmod
4	Nguyễn_Hoàng_Long	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	Bí_thư	N	O	3	nmod
7	Đảng_uỷ	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Cục	Np	O	1	nmod
10	trưởng	Z	O	9	nmod
11	Cục	N	B-ORG	9	nmod
12	Phòng	N	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	I-ORG	1	punct
14	chống	V	I-ORG	1	nmod
15	HIV	Ny	I-ORG	14	dob
16	/	CH	I-ORG	15	punct
17	AIDS	Ny	I-ORG	15	nmod
18	báo_cáo	V	O	0	root
19	tại	E	O	18	loc
20	Đại_hội	Np	O	19	pob
21	Trong	E	O	18	tmp
22	những	L	O	23	det
23	năm	N	O	21	pob
24	qua	V	O	23	nmod
25	,	CH	O	18	punct
26	Việt_Nam	Np	B-LOC	18	sub
27	liên_tục	A	O	28	vmod
28	đạt	V	O	18	vmod
29	3	M	O	34	det
30	giảm	V	O	28	vmod
31	,	CH	O	18	punct
32	giảm	V	O	18	vmod
33	số	N	O	32	dob
34	người	N	O	33	nmod
35	nhiễm	V	O	33	nmod
36	HIV	Ny	O	35	dob
37	mới	R	O	38	adv
38	phát_hiện	V	O	18	vmod
39	,	CH	O	38	punct
40	giảm	V	O	38	vmod
41	số	N	O	40	dob
42	người	N	O	41	nmod
43	nhiễm	V	O	41	nmod
44	HIV	Ny	O	43	dob
45	chuyển	V	O	41	nmod
46	sang	V	O	45	vmod
47	giai_đoạn	N	O	45	dob
48	AIDS	Ny	O	47	nmod
49	và	Cc	O	38	coord
50	giảm	V	O	49	conj
51	số	N	O	50	dob
52	tử_vong	N	O	51	nmod
53	do	E	O	51	prp
54	AIDS	Ny	O	53	pob
55	.	CH	O	18	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	5	M	O	3	det
3	năm	N	O	1	pob
4	qua	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	6	punct
6	báo_cáo	V	O	0	root
7	phát_hiện	V	O	6	vmod
8	HIV	Ny	O	7	dob
9	mỗi	L	O	10	det
10	năm	N	O	7	tmp
11	giảm	V	O	10	nmod
12	2/3	M	O	16	det
13	xuống	V	O	11	vmod
14	còn	R	O	16	nmod
15	10.000	M	O	16	det
16	ca	N	O	13	vmod
17	và	Cc	O	6	coord
18	số	N	O	16	nmod
19	tử_vong	V	O	18	nmod
20	giảm	V	O	19	vmod
21	80%	M	O	25	det
22	còn	R	O	25	nmod
23	hơn	A	O	25	nmod
24	2000	M	O	25	det
25	ca	N	O	20	dob
26	.	CH	O	6	punct
1	Kết_quả	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	giúp	V	O	0	root
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	dob
5	có	V	O	3	iob
6	tỷ_lệ	N	O	5	dob
7	hiện	N	O	6	nmod
8	nhiễm	V	O	6	nmod
9	HIV	Ny	O	8	dob
10	trong	E	O	6	loc
11	cộng_đồng	N	O	10	pob
12	dân_cư	N	O	11	nmod
13	ước	V	O	5	vmod
14	khoảng	N	O	16	nmod
15	0,23%	M	O	16	det
16	năm	N	O	13	tmp
17	2020	M	O	16	det
18	,	CH	O	19	punct
19	đạt	V	O	13	vmod
20	mục_tiêu	N	O	19	dob
21	dưới	E	O	20	nmod
22	0,3%	M	O	24	det
23	của	E	O	20	nmod
24	Chiến_lược	N	O	23	pob
25	quốc_gia	N	O	24	nmod
26	phòng	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	13	punct
28	chống	V	O	13	vmod
29	HIV	Ny	O	28	dob
30	/	CH	O	29	punct
31	AIDS	Ny	O	29	nmod
32	đến	E	O	37	tmp
33	năm	N	O	32	pob
34	2020	M	O	33	det
35	và	Cc	O	3	coord
36	tầm	N	O	35	conj
37	nhìn	V	O	36	nmod
38	2030	M	O	37	vmod
39	.	CH	O	3	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	những	L	O	6	det
6	quốc_gia	N	O	4	pob
7	đầu_tiên	A	O	6	nmod
8	hưởng_ứng	V	O	6	nmod
9	Mục_tiêu	N	O	8	dob
10	90-90-90	M	O	9	det
11	của	E	O	9	nmod
12	Liên_hợp_quốc	Np	B-ORG	11	pob
13	vào	E	O	8	tmp
14	năm	N	O	13	pob
15	2020	M	O	14	det
16	(	CH	O	21	punct
17	90%	M	O	18	det
18	người	N	O	21	sub
19	nhiễm	V	O	18	nmod
20	HIV	Ny	O	19	dob
21	biết	V	O	2	dep
22	được	R	O	21	adv
23	tình_trạng	N	O	21	dob
24	của	E	O	23	nmod
25	mình	P	O	24	pob
26	;	CH	O	2	punct
27	90%	M	O	28	det
28	số	N	O	32	sub
29	người	N	O	28	nmod
30	nhiễm	V	O	28	nmod
31	HIV	Ny	O	30	vmod
32	biết	V	O	2	dep
33	tình_trạng	N	O	36	sub
34	nhiễm	V	O	33	nmod
35	HIV	Ny	O	34	dob
36	được	V	O	32	vmod
37	điều_trị	V	O	36	vmod
38	ARV	Ny	O	37	dob
39	;	CH	O	2	punct
40	90%	M	O	41	det
41	người	N	O	42	sub
42	được	V	O	2	dep
43	điều_trị	V	O	42	vmod
44	ARV	Ny	O	43	dob
45	có	V	O	42	vmod
46	tải	N	O	45	dob
47	lượng	N	O	46	nmod
48	vi-rút	N	O	46	nmod
49	dưới	E	O	46	loc
50	ngưỡng	N	O	49	pob
51	ức_chế	V	O	50	nmod
52	)	CH	O	2	punct
53	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	ước_tính	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	trong	E	O	1	pmod
5	những	L	O	6	det
6	năm	N	O	4	pob
7	qua	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	11	punct
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	dự_phòng	V	O	1	vmod
12	cho	E	O	11	vmod
13	460.000	M	O	14	det
14	trường_hợp	N	O	12	pob
15	tránh	V	O	14	nmod
16	lây_nhiễm	V	O	15	vmod
17	HIV	Ny	O	16	vmod
18	và	Cc	O	1	coord
19	hơn	A	O	21	nmod
20	200.000	M	O	21	det
21	người	N	O	17	nmod
22	tránh	V	O	21	nmod
23	được	R	O	22	adv
24	tử_vong	V	O	22	vmod
25	do	E	O	24	prp
26	AIDS	Ny	O	25	pob
27	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	18	tmp
2	nhiệm_kỳ	N	O	1	pob
3	mới	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	với	E	O	1	pmod
6	mục_tiêu	N	O	5	pob
7	nâng	V	O	6	nmod
8	cao	A	O	7	vmod
9	năng_lực	N	O	7	dob
10	,	CH	O	18	punct
11	sức	N	O	9	nmod
12	chiến_đấu	V	O	11	nmod
13	trong	E	O	11	nmod
14	toàn	R	O	15	nmod
15	Đảng_bộ	N	O	13	pob
16	,	CH	O	18	punct
17	nỗ_lực	N	O	18	sub
18	phấn_đấu	V	O	0	root
19	thực_hiện	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	18	punct
21	hoàn_thành	V	O	18	vmod
22	xuất_sắc	A	O	21	vmod
23	các	L	O	24	det
24	yêu_cầu	N	O	21	dob
25	,	CH	O	24	punct
26	nhiệm_vụ	N	O	24	nmod
27	chính_trị	N	O	26	nmod
28	và	Cc	O	24	coord
29	công_tác	N	O	28	conj
30	xây_dựng	V	O	29	nmod
31	Đảng	Np	O	29	nmod
32	;	CH	O	18	punct
33	thực_hiện	V	O	18	vmod
34	thắng_lợi	N	O	33	vmod
35	các	L	O	36	det
36	mục_tiêu	N	O	34	nmod
37	,	CH	O	36	punct
38	nhiệm_vụ	N	O	36	nmod
39	và	Cc	O	36	coord
40	Nghị_quyết	N	O	39	conj
41	Đại_hội	N	O	40	nmod
42	Đảng_bộ	N	O	41	nmod
43	Cục	Np	O	42	nmod
44	Phòng	V	O	36	nmod
45	,	CH	O	44	punct
46	chống	V	O	44	vmod
47	HIV	Ny	O	46	vmod
48	/	CH	O	47	punct
49	AIDS	Ny	O	47	nmod
50	nhiệm_kỳ	N	O	46	tmp
51	2020	M	O	50	det
52	–	CH	O	50	punct
53	2025	M	O	50	det
54	,	CH	O	124	punct
55	Nghị_quyết	N	O	61	sub
56	Đại_hội	N	O	55	nmod
57	Đảng_bộ	N	O	56	nmod
58	Bộ	N	B-ORG	57	nmod
59	Y_tế	N	I-ORG	58	nmod
60	,	CH	O	18	punct
61	góp_phần	V	O	18	vmod
62	thực_hiện	V	O	61	vmod
63	thắng_lợi	N	O	62	dob
64	Chiến_lược	N	O	63	nmod
65	phát_triển	V	O	64	nmod
66	kinh_tế	N	O	65	vmod
67	-	CH	O	66	punct
68	xã_hội	N	O	66	nmod
69	giai_đoạn	N	O	66	nmod
70	2021-2030	M	O	69	det
71	và	Cc	O	66	coord
72	Nghị_quyết	N	O	71	conj
73	Đại_hội	N	O	72	nmod
74	XIII	M	O	73	det
75	của	E	O	63	nmod
76	Đảng	N	O	75	pob
77	,	CH	O	76	punct
78	Đảng_bộ	N	O	76	nmod
79	Cục	N	B-ORG	78	nmod
80	Phòng	N	I-ORG	79	nmod
81	,	CH	I-ORG	76	punct
82	chống	V	I-ORG	76	nmod
83	HIV	Ny	I-ORG	82	vmod
84	/	CH	I-ORG	83	punct
85	AIDS	Ny	I-ORG	83	nmod
86	đặt	V	O	61	vmod
87	ra	V	O	86	adv
88	những	L	O	89	det
89	chỉ_tiêu	N	O	86	dob
90	phấn_đấu	V	O	89	nmod
91	như	C	O	86	vmod
92	:	CH	O	86	punct
93	Đảng_bộ	N	O	101	sub
94	Cục	N	B-ORG	93	nmod
95	Phòng	N	I-ORG	94	nmod
96	,	CH	I-ORG	86	punct
97	chống	V	I-ORG	93	nmod
98	HIV	Ny	I-ORG	97	vmod
99	/	CH	I-ORG	98	punct
100	AIDS	Ny	I-ORG	98	nmod
101	đạt	V	O	86	vmod
102	“	N	O	101	dob
103	Tổ_chức	V	O	102	nmod
104	cơ_sở	N	O	103	dob
105	Đảng	Np	O	104	nmod
106	trong_sạch	A	O	104	nmod
107	,	CH	O	106	punct
108	vững_mạnh	A	O	106	amod
109	”	CH	O	18	punct
110	;	CH	O	18	punct
111	các	L	O	112	det
112	Chi_bộ	N	O	115	sub
113	đạt	V	O	112	nmod
114	“	CH	O	18	punct
115	Tổ_chức	V	O	18	vmod
116	cơ_sở	N	O	115	dob
117	Đảng	Np	O	116	nmod
118	trong_sạch	A	O	116	nmod
119	vững_mạnh	A	O	118	amod
120	”	CH	O	18	punct
121	;	CH	O	18	punct
122	100%	M	O	123	det
123	Đảng_viên	N	O	124	sub
124	đạt	V	O	18	dep
125	biểu	N	O	124	dob
126	chuẩn	A	O	125	nmod
127	“	CH	O	18	punct
128	Đảng_viên	N	O	131	sub
129	đủ	A	O	128	nmod
130	tư_cách	N	O	129	amod
131	hoàn_thành	V	O	18	dep
132	tốt	A	O	131	vmod
133	nhiệm_vụ	N	O	131	dob
134	”	M	O	133	det
135	,	CH	O	18	punct
136	trong	E	O	138	loc
137	đó	P	O	136	pob
138	có	V	O	18	vmod
139	15%	M	O	143	det
140	“	CH	O	144	punct
141	Đảng_viên	N	O	144	sub
142	đủ	A	O	141	nmod
143	tư_cách	N	O	142	amod
144	hoàn_thành	V	O	138	vmod
145	xuất_sắc	A	O	144	vmod
146	nhiệm_vụ	N	O	144	dob
147	”	CH	O	18	punct
148	;	CH	O	18	punct
149	bồi_dưỡng	V	O	18	vmod
150	cảm_tình	N	O	149	dob
151	Đảng	Np	O	150	nmod
152	cho	E	O	149	iob
153	3	M	O	156	det
154	đến	E	O	152	pmod
155	5	M	O	156	det
156	quần_chúng	N	O	154	pob
157	ưu_tú	A	O	156	nmod
158	,	CH	O	149	punct
159	kết_nạp	V	O	149	dep
160	ít_nhất	X	O	159	x
161	từ	E	O	159	tmp
162	3	M	O	163	det
163	đảng_viên	N	O	161	pob
164	mới	A	O	163	nmod
165	.	CH	O	18	punct
1	Đ	Ny	O	13	sub
2	/	CH	O	1	punct
3	c	N	O	1	nmod
4	Đỗ_Xuân_Tuyên	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Bí_thư	N	O	1	nmod
7	Đảng_uỷ	N	O	6	nmod
8	Bộ	Np	O	7	nmod
9	,	CH	O	13	punct
10	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	phát_biểu	V	O	0	root
14	tại	E	O	13	loc
15	Đại_hội	N	O	14	pob
16	Phát_biểu	Np	O	15	nmod
17	chỉ_đạo	V	O	13	vmod
18	Đại_hội	Np	O	17	dob
19	,	CH	O	13	punct
20	đồng_chí	N	O	57	sub
21	Đỗ_Xuân_Tuyên	Np	B-PER	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	Bí_thư	N	O	20	nmod
24	Đảng_uỷ	N	O	23	nmod
25	Bộ	Np	O	24	nmod
26	,	CH	O	20	punct
27	Thứ_trưởng	N	O	20	nmod
28	Bộ	N	B-ORG	27	nmod
29	Y_tế	N	I-ORG	28	nmod
30	biểu_dương	V	O	27	nmod
31	,	CH	O	13	punct
32	ghi_nhận	V	O	13	vmod
33	những	L	O	34	det
34	nỗ_lực	N	O	32	dob
35	,	CH	O	13	punct
36	cố_gắng	V	O	13	vmod
37	và	Cc	O	13	coord
38	chúc_mừng	V	O	37	conj
39	những	L	O	40	det
40	thành_quả	N	O	38	dob
41	của	E	O	40	nmod
42	tập_thể	N	O	41	pob
43	cấp_uỷ	N	O	42	nmod
44	,	CH	O	42	punct
45	lãnh_đạo	N	O	42	nmod
46	và	Cc	O	42	coord
47	toàn_thể	L	O	48	det
48	Đảng_bộ	N	O	46	conj
49	Cục	N	B-ORG	48	nmod
50	Phòng	N	I-ORG	49	nmod
51	,	CH	I-ORG	13	punct
52	chống	V	I-ORG	20	nmod
53	HIV	Ny	I-ORG	52	vmod
54	/	CH	I-ORG	53	punct
55	AIDS	Ny	I-ORG	53	nmod
56	đã	R	O	57	adv
57	đạt	V	O	13	dep
58	được	R	O	57	adv
59	trong	E	O	57	tmp
60	nhiệm_kỳ	N	O	59	pob
61	vừa_qua	X	O	60	x
62	.	CH	O	13	punct
1	Đồng_chí	N	O	3	sub
2	đánh_giá	V	O	1	nmod
3	cao	A	O	0	root
4	báo_cáo	N	O	3	amod
5	chính_trị	N	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	Đại_hội	Np	O	6	pob
8	đã	R	O	9	adv
9	đánh_giá	V	O	0	root
10	sát	A	O	9	vmod
11	với	E	O	9	vmod
12	tình_hình	N	O	11	pob
13	thực_tế	N	O	12	nmod
14	nhiệm_vụ	N	O	12	nmod
15	chính_trị	N	O	14	nmod
16	của	E	O	12	nmod
17	Đảng_bộ	N	O	16	pob
18	nhiệm_kỳ	N	O	17	nmod
19	qua	V	O	12	nmod
20	.	CH	O	9	punct
1	Trên	E	O	6	loc
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	6	punct
5	đã	R	O	6	adv
6	xác_định	V	O	0	root
7	rõ	A	O	6	vmod
8	mục_tiêu	N	O	6	dob
9	,	CH	O	8	punct
10	phương_hướng	N	O	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	nhiệm_vụ	N	O	8	nmod
13	của	E	O	12	nmod
14	nhiệm_kỳ	N	O	13	pob
15	2020-2025	M	O	14	det
16	.	CH	O	6	punct
1	Đồng_chí	N	O	2	sub
2	chỉ_đạo	V	O	0	root
3	một_số	L	O	4	det
4	nhiệm_vụ	N	O	2	dob
5	trọng_tâm	A	O	4	nmod
6	trong	E	O	4	nmod
7	nhiệm_kỳ	N	O	6	pob
8	mới	A	O	7	nmod
9	:	CH	O	4	punct
10	chú_trọng	V	O	4	nmod
11	công_tác	N	O	10	dob
12	giáo_dục	N	O	11	nmod
13	chính_trị	N	O	11	nmod
14	tư_tưởng	N	O	11	nmod
15	gắn	V	O	11	nmod
16	với	Cc	O	15	coord
17	làm	V	O	16	conj
18	theo	V	O	17	vmod
19	tư_tưởng	N	O	18	dob
20	đạo_đức	N	O	19	nmod
21	Hồ_Chí_Minh	Np	B-PER	20	nmod
22	;	CH	O	2	punct
23	đổi_mới	V	O	2	vmod
24	phương_thức	N	O	23	dob
25	lãnh_đạo	V	O	24	nmod
26	,	CH	O	2	punct
27	ưu_tiên	V	O	2	vmod
28	tập_trung	V	O	27	vmod
29	vào	E	O	28	tmp
30	những	L	O	31	det
31	vấn_đề	N	O	29	pob
32	lớn	A	O	31	nmod
33	,	CH	O	2	punct
34	quan_trọng	A	O	31	nmod
35	có	V	O	2	vmod
36	tính	N	O	35	dob
37	đột_phá	V	O	36	nmod
38	và	Cc	O	35	coord
39	giải_quyết	V	O	38	conj
40	triệt_để	A	O	39	vmod
41	những	L	O	42	det
42	khó_khăn	N	O	39	dob
43	,	CH	O	42	punct
44	vướng_mắc	N	O	42	nmod
45	để	E	O	2	prp
46	thực_hiện	V	O	45	vmod
47	tốt	A	O	46	vmod
48	nhiệm_vụ	N	O	46	dob
49	chính_trị	N	O	48	nmod
50	;	CH	O	2	punct
51	Chú_trọng	V	O	2	vmod
52	quản_lý	V	O	51	vmod
53	,	CH	O	51	punct
54	xây_dựng	V	O	51	vmod
55	đội_ngũ	N	O	54	dob
56	cán_bộ	N	O	55	nmod
57	,	CH	O	55	punct
58	đảng_viên	N	O	55	nmod
59	vừa	R	O	60	adv
60	có	V	O	55	nmod
61	phẩm_chất	N	O	60	dob
62	đạo_đức_tốt	N	O	61	nmod
63	,	CH	O	2	punct
64	vừa	R	O	65	adv
65	có	V	O	2	vmod
66	năng_lực	N	O	65	dob
67	trách_nhiệm	N	O	66	nmod
68	trong	E	O	66	nmod
69	thực_thi	V	O	68	vmod
70	nhiệm_vụ	N	O	69	dob
71	;	CH	O	2	punct
72	Lãnh_đạo	N	O	73	sub
73	thực_hiện	V	O	2	dep
74	nghiêm_túc	A	O	73	vmod
75	nguyên_tắc	N	O	74	amod
76	tập_trung_dân_chủ	N	O	75	nmod
77	,	CH	O	2	punct
78	chế_độ	N	O	75	nmod
79	tự_phê_bình	V	O	78	nmod
80	và	Cc	O	79	coord
81	phê_bình	V	O	80	conj
82	;	CH	O	2	punct
83	Cấp_uỷ	N	O	86	sub
84	khoá	N	O	83	nmod
85	mới	R	O	86	adv
86	cần	V	O	2	dep
87	nhanh_chóng	A	O	86	vmod
88	xây_dựng	V	O	87	prp
89	quy_chế	N	O	88	dob
90	làm_việc	V	O	89	nmod
91	của	E	O	89	nmod
92	Ban_chấp_hành	N	O	91	pob
93	,	CH	O	88	punct
94	phân_công	V	O	88	vmod
95	nhiệm_vụ	N	O	94	dob
96	cho	E	O	94	iob
97	các	L	O	98	det
98	đồng_chí	N	O	96	pob
99	uỷ_viên	N	O	98	nmod
100	để	E	O	94	prp
101	theo_dõi	V	O	100	vmod
102	,	CH	O	88	punct
103	chịu	V	O	88	vmod
104	trách_nhiệm	N	O	103	dob
105	về	E	O	104	nmod
106	lĩnh_vực	N	O	105	pob
107	được	V	O	106	nmod
108	phân_công	V	O	107	vmod
109	;	CH	O	2	punct
110	Quan_tâm	N	O	111	sub
111	công_tác	V	O	2	dep
112	kiểm_tra	V	O	111	vmod
113	,	CH	O	111	punct
114	giám_sát	V	O	111	vmod
115	việc	N	O	114	dob
116	tổ_chức	V	O	115	nmod
117	thực_hiện	V	O	116	vmod
118	nghị_quyết	N	O	117	dob
119	Đảng_bộ	N	O	118	nmod
120	và	Cc	O	116	coord
121	kết_luận	V	O	120	conj
122	,	CH	O	116	punct
123	quyết_định	V	O	116	vmod
124	,	CH	O	116	punct
125	quy_định	V	O	116	vmod
126	của	E	O	125	nmod
127	Đảng_uỷ	N	O	126	pob
128	cấp	N	O	127	nmod
129	trên	N	O	128	nmod
130	…	CH	O	2	punct
1	Đồng_chí	N	O	2	sub
2	tin_tưởng	V	O	0	root
3	trong	E	O	2	loc
4	nhiệm_kỳ	N	O	3	pob
5	2020-2025	M	O	4	det
6	Đảng_bộ	N	O	4	nmod
7	Cục	N	B-ORG	6	nmod
8	Phòng	N	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	I-ORG	2	punct
10	chống	V	I-ORG	2	vmod
11	HIV	Ny	I-ORG	10	vmod
12	/	CH	I-ORG	11	punct
13	AIDS	Ny	I-ORG	11	nmod
14	sẽ	R	O	15	adv
15	tiếp_tục	V	O	10	vmod
16	có	V	O	15	vmod
17	những	L	O	18	det
18	bước	N	O	16	dob
19	phát_triển	V	O	18	nmod
20	mới	A	O	18	nmod
21	và	Cc	O	2	coord
22	thực_hiện	V	O	21	conj
23	thắng_lợi	N	O	22	dob
24	Nghị_quyết	N	O	23	nmod
25	Đại_hội	Np	O	24	nmod
26	,	CH	O	2	punct
27	đạt	V	O	2	vmod
28	được	R	O	27	adv
29	nhiều	A	O	30	nmod
30	kết_quả	N	O	27	dob
31	,	CH	O	2	punct
32	thành_tích	N	O	30	nmod
33	cao	A	O	32	nmod
34	hơn_nữa	R	O	33	amod
35	.	CH	O	2	punct
1	Đồng_chí	N	O	6	sub
2	Chánh	Np	O	1	nmod
3	Văn_phòng	N	O	1	nmod
4	Đảng_uỷ	N	O	3	nmod
5	Bộ	Np	O	4	nmod
6	chúc_mừng	V	O	0	root
7	Ban_chấp_hành	N	O	6	dob
8	Đảng_Bộ	Np	O	7	nmod
9	Cục	Np	O	7	nmod
10	Phòng	V	O	7	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	chống	V	O	6	vmod
13	HIV	Ny	O	12	vmod
14	/	CH	O	13	punct
15	AIDS	Ny	O	13	nmod
16	nhiệm_kỳ	N	O	20	sub
17	2020-2025	M	O	16	det
18	Đại_hội	Np	O	16	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	lựa_chọn	V	O	6	vmod
21	,	CH	O	6	punct
22	bầu	V	O	6	vmod
23	ra	R	O	22	adv
24	được	R	O	22	adv
25	cấp_uỷ	N	O	22	dob
26	mới	R	O	27	adv
27	gồm	V	O	25	nmod
28	07	M	O	29	det
29	đồng_chí	N	O	27	dob
30	có	V	O	29	nmod
31	đủ	A	O	30	vmod
32	tiêu_chuẩn	N	O	31	amod
33	,	CH	O	29	punct
34	phẩm_chất	N	O	29	nmod
35	và	Cc	O	29	coord
36	năng_lực	N	O	35	conj
37	thực_tiễn	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	6	punct
39	thể_hiện	V	O	6	vmod
40	tính	N	O	39	dob
41	liên_tục	A	O	40	nmod
42	,	CH	O	6	punct
43	kế_thừa	V	O	6	vmod
44	và	Cc	O	43	coord
45	phát_triển	V	O	44	conj
46	.	CH	O	6	punct
1	Đồng_chí	N	O	18	sub
2	Nguyễn_Hoàng_Long	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Bí_thư	N	O	1	nmod
5	Đảng_uỷ	N	O	4	nmod
6	nhiệm_kỳ	N	O	4	nmod
7	2015-2020	M	O	6	det
8	,	CH	O	1	punct
9	Cục	N	O	1	nmod
10	trưởng	Z	O	9	nmod
11	Cục	N	B-ORG	9	nmod
12	Phòng	N	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	I-ORG	1	punct
14	chống	V	I-ORG	1	nmod
15	HIV	Ny	I-ORG	14	dob
16	/	CH	I-ORG	15	punct
17	AIDS	Ny	I-ORG	15	nmod
18	tiếp_tục	V	O	0	root
19	được	V	O	18	vmod
20	bầu	V	O	19	vmod
21	đảm_nhiệm	V	O	20	vmod
22	chức_vụ	N	O	21	dob
23	Bí_thư	N	O	22	nmod
24	Đảng_uỷ	N	O	22	nmod
25	Cục	Np	O	24	nmod
26	Phòng	V	O	22	nmod
27	,	CH	O	19	punct
28	chống	V	O	26	vmod
29	HIV	Ny	O	28	vmod
30	/	CH	O	29	punct
31	AIDS	Ny	O	29	nmod
32	nhiệm_kỳ	N	O	28	vmod
33	2020-2025	M	O	32	det
34	;	CH	O	18	punct
35	Đồng_chí	N	O	57	sub
36	Phạm_Đức_Mạnh	Np	B-PER	35	nmod
37	và	Cc	O	35	coord
38	đồng_chí	N	O	37	conj
39	Phan_Thị_Thu_Hương	Np	B-PER	38	nmod
40	,	CH	O	38	punct
41	Phó	Z	O	42	nmod
42	Bí_thư	N	O	38	nmod
43	Đảng_uỷ	Np	O	42	nmod
44	nhiệm_kỳ	N	O	35	prd
45	2015-2020	M	O	44	det
46	,	CH	O	35	punct
47	Phó	Z	O	48	nmod
48	Cục	N	O	35	nmod
49	trưởng	Z	O	48	nmod
50	Cục	N	B-ORG	48	nmod
51	Phòng	N	I-ORG	50	nmod
52	,	CH	I-ORG	35	punct
53	chống	V	I-ORG	35	nmod
54	HIV	Ny	I-ORG	53	dob
55	/	CH	I-ORG	54	punct
56	AIDS	Ny	I-ORG	54	nmod
57	tiếp_tục	V	O	18	vmod
58	được	V	O	57	vmod
59	bầu	V	O	58	vmod
60	đảm_nhiệm	V	O	59	vmod
61	chức_vụ	N	O	60	dob
62	Phó	Z	O	63	nmod
63	Bí_thư	N	O	61	nmod
64	Đảng_uỷ	Np	O	63	nmod
65	Cục	Np	O	63	nmod
66	Phòng	V	O	61	nmod
67	,	CH	O	57	punct
68	chống	V	O	57	vmod
69	HIV	Ny	O	68	dob
70	/	CH	O	69	punct
71	AIDS	Ny	O	69	nmod
72	nhiệm_kỳ	N	O	77	ext
73	2020-2025	M	O	72	det
74	;	CH	O	18	punct
75	Các	L	O	76	det
76	đồng_chí	N	O	116	sub
77	Hoàng_Đình_Cảnh	Np	B-PER	76	nmod
78	,	CH	O	76	punct
79	Phó	Z	O	80	nmod
80	Cục	N	O	76	nmod
81	trưởng	Z	O	80	nmod
82	Cục	N	B-ORG	80	nmod
83	Phòng	N	I-ORG	82	nmod
84	,	CH	I-ORG	76	punct
85	chống	V	I-ORG	76	nmod
86	HIV	Ny	I-ORG	85	dob
87	/	CH	I-ORG	86	punct
88	AIDS	Ny	I-ORG	86	nmod
89	,	CH	O	76	punct
90	đồng_chí	N	O	76	nmod
91	Dương_Thuý_Anh	Np	B-PER	90	nmod
92	,	CH	O	76	punct
93	Phó	Z	O	94	nmod
94	Chánh	Np	O	76	nmod
95	Văn_phòng	N	O	94	nmod
96	Cục	Np	O	95	nmod
97	,	CH	O	95	punct
98	đồng_chí	N	O	95	nmod
99	Nguyễn_Chí_Lung	Np	B-PER	98	nmod
100	,	CH	O	76	punct
101	Phó	Z	O	102	nmod
102	Chánh	Np	O	76	nmod
103	Văn_phòng	N	O	102	nmod
104	Cục	Np	O	103	nmod
105	,	CH	O	103	punct
106	đồng_chí	N	O	103	nmod
107	Đỗ_Thị_Nhàn	Np	B-PER	106	nmod
108	,	CH	O	103	punct
109	Trưởng	N	O	103	nmod
110	Phòng	N	O	109	nmod
111	Điều_trị	N	O	110	nmod
112	HIV	Ny	O	110	nmod
113	/	CH	O	112	punct
114	AIDS	Ny	O	112	nmod
115	,	CH	O	18	punct
116	được	V	O	18	vmod
117	bầu	V	O	116	vmod
118	làm	V	O	117	vmod
119	uỷ_viên	N	O	118	dob
120	ban_chấp_hành	N	O	119	nmod
121	Đảng_bộ	N	O	120	nmod
122	Cục	Np	O	121	nmod
123	Phòng	V	O	119	nmod
124	,	CH	O	116	punct
125	chống	V	O	116	vmod
126	HIV	Ny	O	125	vmod
127	/	CH	O	126	punct
128	AIDS	Ny	O	126	nmod
129	nhiệm_kỳ	N	O	125	tmp
130	2020-2025	M	O	129	det
131	.	CH	O	18	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	tại	E	O	6	loc
3	Đại_hội	Np	O	2	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	Uỷ_ban	Np	O	3	nmod
6	Kiểm_tra	V	O	0	root
7	của	E	O	6	vmod
8	Đảng_uỷ	N	O	7	pob
9	Cục	Np	B-ORG	8	nmod
10	Phòng	V	I-ORG	6	vmod
11	,	CH	I-ORG	6	punct
12	chống	V	I-ORG	6	vmod
13	HIV	Ny	I-ORG	12	vmod
14	/	CH	I-ORG	13	punct
15	AIDS	Ny	I-ORG	13	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	được	V	O	6	vmod
18	bầu	V	O	17	vmod
19	gồm	V	O	18	vmod
20	:	CH	O	19	punct
21	đồng_chí	N	O	19	vmod
22	Phạm_Đức_Mạnh	Np	B-PER	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	Chủ_nhiệm	Np	O	21	nmod
25	và	Cc	O	21	coord
26	02	M	O	27	det
27	uỷ_viên	N	O	25	conj
28	là	C	O	21	nmod
29	đồng_chí	N	O	21	nmod
30	Nguyễn_Chí_Lung	Np	B-PER	29	nmod
31	và	Cc	O	21	coord
32	đồng_chí	N	O	31	conj
33	Phạm_Hồng_Thuý	Np	B-PER	32	nmod
34	.	CH	O	6	punct
1	Đại_hội	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	bầu	V	O	0	root
4	Đoàn	N	O	3	dob
5	đại_biểu	N	O	4	nmod
6	đi	V	O	3	vmod
7	dự	V	O	6	vmod
8	Đại_hội	N	O	7	dob
9	đại_biểu	N	O	8	nmod
10	Đảng_bộ	N	O	8	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	lần	N	O	8	nmod
14	thứ	N	O	13	nmod
15	XXII	M	O	14	det
16	,	CH	O	19	punct
17	nhiệm_kỳ	N	O	19	sub
18	2020-2025	M	O	17	det
19	gồm	V	O	15	dep
20	08	M	O	21	det
21	đồng_chí	N	O	19	dob
22	là	V	O	21	nmod
23	đại_biểu	N	O	22	vmod
24	chính_thức	A	O	23	nmod
25	và	Cc	O	3	coord
26	02	M	O	27	det
27	đồng_chí	N	O	22	vmod
28	đại_biểu	N	O	27	nmod
29	dự_khuyết	V	O	27	nmod
30	.	CH	O	3	punct
1	Nghị_quyết	N	O	5	sub
2	Đại_hội	N	O	1	nmod
3	Đảng_bộ	N	O	2	nmod
4	Cục	Np	B-ORG	3	nmod
5	Phòng	V	I-ORG	0	root
6	,	CH	I-ORG	5	punct
7	chống	V	I-ORG	5	vmod
8	HIV	Ny	I-ORG	7	dob
9	/	CH	I-ORG	8	punct
10	AIDS	Ny	I-ORG	8	nmod
11	lần	N	O	16	det
12	thứ	N	O	11	nmod
13	IV	M	O	12	det
14	,	CH	O	18	punct
15	nhiệm_kỳ	N	O	18	sub
16	2020-2025	M	O	15	det
17	đã	R	O	18	adv
18	được	V	O	5	dep
19	thông_qua	V	O	18	vmod
20	tại	E	O	19	loc
21	Đại_hội	Np	O	20	pob
22	.	CH	O	5	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
