1	Ứng_dụng	N	O	10	sub
2	kĩ_thuật	N	O	1	nmod
3	mới	A	O	1	nmod
4	trong	E	O	1	loc
5	điều_trị	V	O	4	vmod
6	ung_thư	N	O	5	dob
7	đại	Z	O	8	amod
8	trực_tràng	A	O	6	nmod
9	ICG	Ny	O	6	nmod
10	là	V	O	0	root
11	một	M	O	12	det
12	chất	N	O	10	dob
13	nhuộm	V	O	12	nmod
14	màu	N	O	13	vmod
15	sử_dụng	V	O	14	nmod
16	trong	E	O	12	nmod
17	chẩn_đoán	V	O	16	vmod
18	y_khoa	N	O	17	vmod
19	,	CH	O	10	punct
20	được	V	O	10	vmod
21	áp_dụng	V	O	20	vmod
22	rộng_rãi	A	O	21	vmod
23	trên	E	O	21	loc
24	thế_giới	N	O	23	pob
25	trong	E	O	21	tmp
26	điều_trị	V	O	25	vmod
27	các	L	O	28	det
28	bệnh_lý	N	O	26	dob
29	như	C	O	28	coord
30	ung_thư	N	O	29	conj
31	đại	Z	O	32	amod
32	trực_tràng	A	O	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	ung_thư	N	O	30	nmod
35	vú	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	30	punct
37	ung_thư	N	O	30	nmod
38	da	N	O	37	nmod
39	...	CH	O	10	punct
1	Trong	E	O	6	loc
2	phẫu_thuật	N	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	kĩ_thuật	N	O	6	sub
5	này	P	O	4	det
6	giúp	V	O	0	root
7	tăng	V	O	6	vmod
8	tỉ_lệ	N	O	7	dob
9	xác_định	V	O	8	nmod
10	chính_xác	A	O	8	nmod
11	đối_với	E	O	8	nmod
12	các	L	O	13	det
13	hạch	N	O	11	pob
14	di_căn	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	7	punct
16	chẩn_đoán	V	O	7	vmod
17	giai_đoạn	N	O	16	dob
18	bệnh	N	O	17	nmod
19	chính_xác	A	O	17	nmod
20	,	CH	O	7	punct
21	nạo	V	O	7	vmod
22	hạch	N	O	21	dob
23	triệt_để	A	O	22	nmod
24	hơn	A	O	23	amod
25	,	CH	O	6	punct
26	đặc_biệt	A	O	23	amod
27	tăng	V	O	6	vmod
28	hiệu_quả	N	O	27	dob
29	điều_trị	V	O	28	nmod
30	đối_với	E	O	29	vmod
31	bệnh	N	O	30	pob
32	ung_thư	N	O	31	nmod
33	đại	Z	O	34	amod
34	trực_tràng	A	O	31	nmod
35	.	CH	O	6	punct
1	Hiện_nay	N	O	11	tmp
2	,	CH	O	11	punct
3	tại	E	O	11	loc
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	pob
5	,	CH	O	4	punct
6	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	sub
7	Đại_học	N	I-ORG	6	nmod
8	Y_Dược	Np	I-ORG	6	nmod
9	TP	Ny	I-ORG	6	nmod
10	HCM	Ny	I-ORG	9	nmod
11	là	V	O	0	root
12	đơn_vị	N	O	11	dob
13	đầu_tiên	A	O	12	nmod
14	và	Cc	O	13	coord
15	duy_nhất	A	O	14	conj
16	được	V	O	12	nmod
17	Bộ	N	B-ORG	19	sub
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	cho_phép	V	O	16	vmod
20	sử_dụng	V	O	19	vmod
21	ICG	Ny	O	20	dob
22	trong	E	O	19	tmp
23	phẫu_thuật	N	O	22	pob
24	điều_trị	V	O	23	nmod
25	cho	E	O	24	vmod
26	người_bệnh	N	O	25	pob
27	.	CH	O	11	punct
1	Hai	M	O	2	det
2	trường_hợp	N	O	5	sub
3	bệnh	N	O	2	nmod
4	đầu_tiên	A	O	3	nmod
5	được	V	O	0	root
6	ứng_dụng	V	O	5	vmod
7	ICG	Ny	O	6	dob
8	trong	E	O	6	loc
9	phẫu_thuật	N	O	8	pob
10	nội_soi	N	O	9	nmod
11	điều_trị	V	O	6	vmod
12	ung_thư	N	O	11	dob
13	đại	R	O	14	amod
14	trực_tràng	A	O	12	nmod
15	là	C	O	5	coord
16	Nguyễn_Thị	Np	B-PER	12	nmod
17	V.	Ny	I-PER	16	nmod
18	(	CH	O	16	punct
19	39	M	O	20	det
20	tuổi	N	O	16	nmod
21	,	CH	O	16	punct
22	ngụ	V	O	16	nmod
23	Tiền_Giang	Np	B-LOC	22	loc
24	)	CH	O	16	punct
25	và	Cc	O	16	coord
26	Trần_Trung	Np	B-PER	25	conj
27	C.	Ny	I-PER	16	nmod
28	(	CH	O	16	punct
29	35	M	O	30	det
30	tuổi	N	O	16	nmod
31	,	CH	O	16	punct
32	ngụ	V	O	16	nmod
33	Long_An	Np	B-LOC	32	loc
34	)	CH	O	5	punct
35	.	CH	O	5	punct
1	ThS.BS.	N	O	7	sub
2	Nguyễn_Hữu_Thịnh	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	phòng	N	O	4	nmod
6	Khoa_học	Np	O	5	nmod
7	Đào_tạo	V	O	0	root
8	-	CH	O	7	punct
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	sub
10	Đại_học	N	I-ORG	9	nmod
11	Y_Dược	Np	I-ORG	9	nmod
12	cho	V	O	7	dep
13	biết	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	12	punct
15	với	E	O	12	vmod
16	cách	N	O	15	pob
17	dùng	V	O	16	nmod
18	chất	N	O	17	dob
19	tạo	V	O	18	nmod
20	màu	N	O	19	dob
21	ICG	Ny	O	20	nmod
22	và	Cc	O	12	coord
23	dùng	V	O	22	conj
24	máy	N	O	23	dob
25	soi	V	O	24	nmod
26	bước_sóng	N	O	25	dob
27	cận	A	O	26	nmod
28	hồng_ngoại	N	O	27	amod
29	thì	C	O	12	coord
30	những	L	O	31	det
31	chất	N	O	37	sub
32	ICG	Ny	O	31	nmod
33	hiện_hình	N	O	31	nmod
34	các	L	O	35	det
35	hạch	N	O	31	nmod
36	bạch_huyết	N	O	35	nmod
37	có	V	O	29	conj
38	chứa	V	O	37	vmod
39	tế_bào	N	O	38	dob
40	ung_thư	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	12	punct
42	từ	E	O	44	pmod
43	đó	P	O	42	pob
44	giúp	V	O	12	vmod
45	phẫu_thuật_viên	N	O	44	dob
46	xác_định	V	O	45	nmod
47	chính_xác	A	O	46	vmod
48	vị_trí	N	O	46	dob
49	cần	V	O	48	nmod
50	phải	V	O	49	vmod
51	phẫu_thuật	V	O	50	vmod
52	tế_bào	N	O	51	dob
53	ung_thư	N	O	52	nmod
54	.	CH	O	7	punct
1	Bác_sĩ	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	thêm	V	O	4	vmod
6	ung_thư	N	O	4	dob
7	đại	R	O	8	amod
8	trực_tràng	A	O	6	nmod
9	là	C	O	3	vmod
10	nguyên_nhân	N	O	8	amod
11	gây	V	O	10	nmod
12	tử_vong	V	O	11	vmod
13	đứng	V	O	12	vmod
14	hàng	N	O	13	dob
15	thứ	N	O	14	nmod
16	ba	M	O	14	det
17	trong	E	O	13	loc
18	các	L	O	19	det
19	loại	Nc	O	17	pob
20	ung_thư	N	O	19	nmod
21	.	CH	O	3	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	năm	N	O	9	tmp
3	,	CH	O	2	punct
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	2	nmod
5	Đại_học	N	I-ORG	4	nmod
6	Y_Dược	Np	I-ORG	5	nmod
7	Thành_phố	N	I-ORG	4	nmod
8	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	7	nmod
9	tiếp_nhận	V	O	0	root
10	điều_trị	V	O	9	vmod
11	khoảng	N	O	13	nmod
12	500-700	M	O	13	det
13	trường_hợp	N	O	9	dob
14	ung_thư	N	O	13	nmod
15	đại	Z	O	16	amod
16	trực_tràng	A	O	14	nmod
17	.	CH	O	9	punct
1	Hầu_hết	L	O	2	det
2	người_bệnh	N	O	4	sub
3	đều	R	O	4	dep
4	ở	E	O	0	root
5	giai_đoạn	N	O	4	loc
6	muộn	A	O	5	nmod
7	(	CH	O	4	punct
8	giai_đoạn	N	O	4	vmod
9	III-IV	M	O	8	det
10	)	CH	O	4	punct
11	,	CH	O	4	punct
12	số	N	O	18	sub
13	người_bệnh	N	O	12	nmod
14	ở	E	O	12	loc
15	giai_đoạn	N	O	14	pob
16	sớm	A	O	15	nmod
17	thường	R	O	18	amod
18	ít	A	O	4	dep
19	gặp	V	O	18	vmod
20	.	CH	O	4	punct
1	Tỉ_lệ	N	O	8	sub
2	khỏi	V	O	1	nmod
3	bệnh	N	O	1	nmod
4	của	E	O	1	nmod
5	ung_thư	N	O	4	pob
6	giai_đoạn	N	O	5	nmod
7	sớm	A	O	5	nmod
8	là	C	O	0	root
9	trên	N	O	13	tmp
10	95%	M	O	9	det
11	,	CH	O	13	punct
12	ung_thư	N	O	13	sub
13	có	V	O	8	dep
14	triệu_chứng	N	O	13	dob
15	khoảng	N	O	14	nmod
16	50%	M	O	14	det
17	và	Cc	O	14	coord
18	ung_thư	N	O	17	conj
19	đã	R	O	20	adv
20	di_căn	V	O	13	vmod
21	xa	A	O	20	vmod
22	là	C	O	13	coord
23	dưới	N	O	20	loc
24	5%	M	O	23	det
25	.	CH	O	8	punct
1	BBT	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	YHTH	Np	O	0	root
