1	Ứng_dụng	N	O	4	sub
2	kỹ_thuật	N	O	1	nmod
3	tiên_tiến	A	O	1	nmod
4	điều_trị	V	O	0	root
5	một_số	L	O	6	det
6	bệnh	N	O	4	dob
7	tai	N	O	6	nmod
8	mũi	N	O	6	nmod
9	họngNhóm	Np	O	8	nmod
10	nghiên_cứu	V	O	6	nmod
11	của	E	O	6	nmod
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	pob
13	Tai_Mũi_Họng_Trung	Np	I-ORG	12	nmod
14	ương	A	I-ORG	6	nmod
15	vừa	R	O	16	adv
16	hoàn_thiện	V	O	6	nmod
17	đề_tài	N	O	16	dob
18	“	CH	O	4	punct
19	Nghiên_cứu	V	O	4	vmod
20	ứng_dụng	V	O	19	vmod
21	kỹ_thuật	N	O	20	dob
22	tiên_tiến	A	O	21	nmod
23	điều_trị	V	O	20	vmod
24	một_số	L	O	25	det
25	bệnh	N	O	23	dob
26	tai	N	O	25	nmod
27	mũi	N	O	26	nmod
28	họng	N	O	25	nmod
29	”	M	O	28	det
30	,	CH	O	25	punct
31	mã_số	N	O	25	nmod
32	KC	Ny	O	31	nmod
33	10.40/11-15	M	O	32	det
34	.	CH	O	4	punct
1	Đề_tài	N	O	3	sub
2	vừa	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	Hội_đồng	N	O	13	sub
5	khoa_học	N	O	4	nmod
6	và	Cc	O	4	coord
7	công_nghệ	N	O	6	conj
8	(	CH	O	4	punct
9	KH	Ny	O	4	nmod
10	&	CH	O	7	punct
11	CN	Ny	O	4	nmod
12	)	CH	O	3	punct
13	cấp	V	O	3	vmod
14	Nhà_nước	N	O	13	dob
15	do	E	O	13	iob
16	Bộ	Np	B-ORG	20	sub
17	KH	Ny	I-ORG	16	nmod
18	&	CH	I-ORG	16	punct
19	CN	Ny	I-ORG	16	nmod
20	tổ_chức	V	O	15	dep
21	nghiệm_thu	V	O	20	vmod
22	chiều	N	O	21	dob
23	08/6/2016	M	O	22	det
24	tại	E	O	21	loc
25	Hà_Nội	Np	B-LOC	24	pob
26	.	CH	O	3	punct
1	Toàn_cảnh	N	O	21	tmp
2	buổi	N	O	1	nmod
3	họp	V	O	2	nmod
4	PGS.TS.	Ny	O	1	nmod
5	Võ_Thanh_Quang	Np	B-PER	4	nmod
6	–	CH	O	1	punct
7	Chủ_nhiệm	V	O	1	nmod
8	đề_tài	N	O	7	dob
9	báo_cáo	V	O	8	nmod
10	kết_quả	N	O	9	dob
11	thực_hiện	V	O	10	nmod
12	đề_tài	N	O	11	dob
13	trước	E	O	12	nmod
14	Hội_đồng	N	O	13	pob
15	Theo	V	O	14	nmod
16	đó	P	O	14	det
17	,	CH	O	21	punct
18	các	L	O	19	det
19	bác_sĩ	N	O	21	sub
20	có_thể	R	O	21	adv
21	sử_dụng	V	O	0	root
22	hệ_thống	N	O	21	dob
23	hướng_dẫn	V	O	22	nmod
24	hình_ảnh	N	O	23	dob
25	định_vị	V	O	24	nmod
26	(	CH	O	22	punct
27	IGS	Ny	O	22	nmod
28	)	CH	O	22	punct
29	để	E	O	21	prp
30	định_vị	V	O	29	vmod
31	chính_xác	A	O	30	vmod
32	,	CH	O	21	punct
33	an_toàn	A	O	21	prd
34	các	L	O	35	det
35	mốc	N	O	33	amod
36	giải_phẫu	V	O	35	nmod
37	mũi	N	O	36	dob
38	xoang	N	O	37	nmod
39	khi	N	O	35	tmp
40	phẫu_thuật	V	O	39	nmod
41	,	CH	O	21	punct
42	đặc_biệt	A	O	21	vmod
43	,	CH	O	21	punct
44	giúp	V	O	21	vmod
45	tránh	V	O	44	vmod
46	các	L	O	47	det
47	vị_trí	N	O	45	dob
48	và	Cc	O	47	coord
49	vùng	N	O	48	conj
50	nguy_hiểm	A	O	49	nmod
51	.	CH	O	21	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	sử_dụng	V	O	0	root
4	kỹ_thuật	N	O	3	dob
5	cấy	V	O	3	vmod
6	điện_cực	N	O	5	dob
7	ốc	N	O	6	nmod
8	tai	N	O	6	nmod
9	để	E	O	5	prp
10	điều_trị	V	O	9	vmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	điếc	V	O	11	nmod
13	bẩm	V	O	12	vmod
14	sinh.PGS.TS.	N	O	12	dob
15	Võ_Thanh_Quang	Np	B-PER	14	nmod
16	–	CH	O	14	punct
17	Bệnh_viện	N	B-ORG	14	nmod
18	Tai_Mũi_Họng_Trung	Np	I-ORG	17	nmod
19	ương	A	I-ORG	17	nmod
20	,	CH	O	3	punct
21	Chủ_nhiệm	V	O	3	vmod
22	đề_tài	N	O	21	dob
23	thay_mặt	V	O	22	nmod
24	nhóm	N	O	23	dob
25	nghiên_cứu	V	O	24	nmod
26	đã	R	O	27	adv
27	báo_cáo	V	O	3	vmod
28	trước	E	O	27	vmod
29	Hội_đồng	N	O	28	pob
30	những	L	O	31	det
31	kết_quả	N	O	29	nmod
32	chính	A	O	31	nmod
33	cũng	R	O	35	adv
34	như	C	O	31	nmod
35	định_hướng	V	O	31	nmod
36	ứng_dụng	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	35	punct
38	chuyển_giao	V	O	35	vmod
39	kết_quả	N	O	38	dob
40	nghiên_cứu	V	O	39	nmod
41	của	E	O	39	nmod
42	đề	N	O	41	pob
43	tài.Theo	N	O	42	nmod
44	đó	P	O	42	det
45	,	CH	O	50	punct
46	đề_tài	N	O	205	sub
47	hướng	N	O	46	nmod
48	đến	E	O	46	tmp
49	mục_tiêu	N	O	48	pob
50	xây_dựng	V	O	49	nmod
51	được	R	O	50	adv
52	báo_cáo	V	O	49	nmod
53	kết_quả	N	O	52	dob
54	điều_trị	V	O	53	nmod
55	các	L	O	56	det
56	bệnh_lý	N	O	54	dob
57	viêm	N	O	56	nmod
58	xoang	V	O	56	nmod
59	trán	N	O	58	dob
60	sàng	V	O	59	nmod
61	bướm	N	O	60	dob
62	bằng	E	O	60	mnr
63	phẫu_thuật	N	O	62	pob
64	nội_soi	N	O	63	nmod
65	(	CH	O	63	punct
66	PTNS	Ny	O	63	nmod
67	)	CH	O	52	punct
68	có	V	O	52	vmod
69	sử_dụng	V	O	68	vmod
70	IGS	Ny	O	69	dob
71	,	CH	O	52	punct
72	bệnh	N	O	79	sub
73	u	N	O	72	nmod
74	xoang	N	O	73	nmod
75	sàng	V	O	72	nmod
76	bướm	N	O	75	dob
77	bằng	E	O	75	mnr
78	PTNS	Ny	O	77	pob
79	có	V	O	52	vmod
80	sử_dụng	V	O	79	vmod
81	IGS	Ny	O	80	dob
82	,	CH	O	52	punct
83	bệnh	N	O	245	sub
84	điếc	V	O	83	nmod
85	bẩm_sinh	A	O	84	vmod
86	bằng	E	O	52	mnr
87	phẫu_thuật	N	O	86	pob
88	cấy	V	O	87	nmod
89	điện_cực	N	O	88	dob
90	ốc	N	O	89	nmod
91	tai	N	O	89	nmod
92	đa	Z	O	93	nmod
93	kênh	N	O	91	nmod
94	,	CH	O	173	punct
95	đa	Z	O	96	nmod
96	điện_cực	N	O	83	nmod
97	;	CH	O	3	punct
98	xây_dựng	V	O	3	vmod
99	quy_trình	N	O	98	dob
100	PTNS	Ny	O	99	nmod
101	có	V	O	99	nmod
102	sử_dụng	V	O	101	vmod
103	IGS	Ny	O	102	dob
104	trong	E	O	102	tmp
105	điều_trị	V	O	104	vmod
106	bệnh_lý	N	O	105	dob
107	viêm	N	O	106	nmod
108	xoang	V	O	106	nmod
109	trán	N	O	108	dob
110	sàng	V	O	108	vmod
111	bướm	N	O	110	dob
112	;	CH	O	3	punct
113	xây_dựng	V	O	3	vmod
114	quy_trình	N	O	113	dob
115	PTNS	Ny	O	114	nmod
116	có	V	O	114	nmod
117	sử_dụng	V	O	116	vmod
118	IGS	Ny	O	117	dob
119	trong	E	O	117	tmp
120	điều_trị	V	O	119	vmod
121	bệnh_lý	N	O	120	dob
122	u	N	O	121	nmod
123	xoang	N	O	122	nmod
124	sàng	V	O	121	nmod
125	bướm	N	O	124	dob
126	;	CH	O	3	punct
127	xây_dựng	V	O	3	vmod
128	quy_trình	N	O	127	dob
129	cấy	V	O	128	nmod
130	điện_cực	N	O	129	dob
131	ốc	N	O	130	nmod
132	tai	N	O	130	nmod
133	đa	Z	O	134	nmod
134	kênh	N	O	132	nmod
135	,	CH	O	3	punct
136	đa	Z	O	137	nmod
137	điện_cực	N	O	173	sub
138	điều_trị	V	O	137	nmod
139	điếc	V	O	138	vmod
140	bẩm	V	O	139	vmod
141	sinh.Trên	N	O	140	dob
142	cơ_sở	N	O	141	nmod
143	mục_tiêu	N	O	141	nmod
144	đó	P	O	143	det
145	,	CH	O	147	punct
146	đề_tài	N	O	147	sub
147	được	V	O	3	dep
148	chia	V	O	147	vmod
149	thành	V	O	148	vmod
150	3	M	O	151	det
151	nhánh	N	O	149	dob
152	:	CH	O	151	punct
153	Nghiên_cứu	V	O	151	nmod
154	ứng_dụng	V	O	153	vmod
155	PTNS	Ny	O	154	vmod
156	mũi	N	O	155	nmod
157	xoang	N	O	156	nmod
158	có	V	O	151	nmod
159	sử_dụng	V	O	158	vmod
160	hệ_thống	N	O	159	dob
161	IGS	Ny	O	160	nmod
162	trong	E	O	160	nmod
163	điều_trị	V	O	162	vmod
164	viêm	N	O	163	dob
165	xoang	V	O	164	nmod
166	trán	N	O	165	dob
167	sàng	V	O	163	vmod
168	bướm	N	O	167	dob
169	;	CH	O	3	punct
170	Nghiên_cứu	V	O	46	nmod
171	dụng	V	O	170	vmod
172	PTNS	Ny	O	171	dob
173	có	V	O	3	dep
174	sử_dụng	V	O	173	vmod
175	hệ_thống	N	O	174	dob
176	IGS	Ny	O	175	nmod
177	trong	E	O	175	nmod
178	điều_trị	V	O	177	vmod
179	các	L	O	180	det
180	bệnh_lý	N	O	178	dob
181	u	N	O	180	nmod
182	mũi	N	O	180	nmod
183	xoang	N	O	182	nmod
184	;	CH	O	3	punct
185	Nghiên_cứu	N	O	186	sub
186	ứng_dụng	V	O	181	nmod
187	phẫu_thuật	V	O	186	vmod
188	cấy	V	O	187	vmod
189	điện_cực	N	O	188	dob
190	ốc	N	O	189	nmod
191	tai	N	O	189	nmod
192	điều_trị	V	O	83	nmod
193	điếc	V	O	192	vmod
194	bẩm	V	O	193	vmod
195	sinh.Sau	N	O	194	dob
196	quá_trình	N	O	195	nmod
197	triển_khai	V	O	196	nmod
198	,	CH	O	3	punct
199	đến	E	O	205	tmp
200	nay	P	O	199	pob
201	,	CH	O	205	punct
202	nhóm	N	O	205	sub
203	nghiên_cứu	V	O	202	nmod
204	đã	R	O	205	adv
205	xây_dựng	V	O	3	vmod
206	được	R	O	205	adv
207	6	M	O	208	det
208	quy_trình	N	O	205	dob
209	kỹ_thuật	N	O	208	nmod
210	gồm	V	O	208	nmod
211	:	CH	O	210	punct
212	quy_trình	N	O	216	sub
213	PTNS	Ny	O	212	nmod
214	mũi	N	O	212	nmod
215	xoang	N	O	214	nmod
216	có	V	O	210	vmod
217	định_vị	V	O	216	vmod
218	điều_trị	V	O	217	vmod
219	các	L	O	220	det
220	bệnh_lý	N	O	218	dob
221	viêm	N	O	220	nmod
222	xoang	V	O	220	nmod
223	trán	N	O	222	dob
224	,	CH	O	216	punct
225	sàng	V	O	216	vmod
226	,	CH	O	216	punct
227	bướm	N	O	223	nmod
228	;	CH	O	210	punct
229	quy_trình	N	O	233	sub
230	PTNS	Ny	O	229	nmod
231	mũi	N	O	229	nmod
232	xoang	N	O	231	nmod
233	có	V	O	208	nmod
234	định_vị	V	O	233	vmod
235	điều_trị	V	O	234	vmod
236	u	N	O	235	dob
237	nhú	V	O	236	nmod
238	mũi	N	O	237	dob
239	xoang	N	O	238	nmod
240	;	CH	O	3	punct
241	quy_trình	N	O	245	sub
242	PTNS	Ny	O	241	nmod
243	mũi	N	O	241	nmod
244	xoang	N	O	243	nmod
245	có	V	O	3	dep
246	định_vị	V	O	245	vmod
247	điều_trị	V	O	246	vmod
248	u	N	O	247	dob
249	nhầy	A	O	248	nmod
250	xoang	V	O	248	nmod
251	trán	N	O	250	dob
252	,	CH	O	245	punct
253	sàng	V	O	245	vmod
254	,	CH	O	251	punct
255	bướm	N	O	251	nmod
256	;	CH	O	3	punct
257	quy_trình	N	O	261	sub
258	PTNS	Ny	O	257	nmod
259	mũi	N	O	257	nmod
260	xoang	N	O	259	nmod
261	có	V	O	3	dep
262	định_vị	V	O	261	vmod
263	điều_trị	V	O	262	vmod
264	u_xơ	N	O	263	dob
265	mạch	N	O	264	nmod
266	vòm	N	O	264	nmod
267	mũi	N	O	266	nmod
268	họng	N	O	266	nmod
269	;	CH	O	3	punct
270	quy_trình	N	O	274	sub
271	PTNS	Ny	O	270	nmod
272	mũi	N	O	270	nmod
273	xoang	N	O	272	nmod
274	có	V	O	3	dep
275	định_vị	V	O	274	vmod
276	điều_trị	V	O	275	vmod
277	u	N	O	276	dob
278	ác_tính	N	O	277	nmod
279	mũi	N	O	277	nmod
280	xoang	N	O	279	nmod
281	;	CH	O	3	punct
282	quy_trình	N	O	277	nmod
283	cấy	V	O	282	nmod
284	điện_cực	N	O	283	dob
285	ốc	N	O	284	nmod
286	tai	N	O	284	nmod
287	đa	Z	O	288	nmod
288	kênh	N	O	286	nmod
289	,	CH	O	3	punct
290	đa	Z	O	291	nmod
291	điện_cực	N	O	282	nmod
292	điều_trị	V	O	291	nmod
293	điếc	V	O	292	vmod
294	bẩm	N	O	293	dob
295	sinh.Cùng	Np	B-PER	294	nmod
296	với	E	O	294	nmod
297	đó	P	O	296	pob
298	,	CH	O	302	punct
299	nhóm	N	O	302	sub
300	nghiên_cứu	V	O	299	nmod
301	đã	R	O	302	adv
302	thực_hiện	V	O	3	dep
303	6	M	O	304	det
304	bài	Nc	O	302	dob
305	báo	N	O	304	nmod
306	khoa_học	N	O	304	nmod
307	đăng	V	O	304	nmod
308	trên	E	O	304	loc
309	các	L	O	310	det
310	tạp_chí	N	O	308	pob
311	chuyên_ngành	N	O	310	nmod
312	có	V	O	304	nmod
313	uy_tín	N	O	312	dob
314	;	CH	O	3	punct
315	đào_tạo	V	O	3	vmod
316	2	M	O	317	det
317	thạc_sĩ	N	O	315	dob
318	,	CH	O	3	punct
319	2	M	O	320	det
320	bác_sĩ	N	O	186	dob
321	chuyên_khoa	N	O	320	nmod
322	II	M	O	320	nmod
323	và	Cc	O	320	nmod
324	1	M	O	325	det
325	nghiên_cứu_sinh	N	O	320	nmod
326	.	CH	O	3	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	theo	E	O	11	adv
3	PGS.TS.	Ny	O	2	pob
4	Võ_Thanh_Quang	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	dự_kiến	N	O	3	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	nhóm	N	O	11	sub
9	nghiên_cứu	V	O	8	nmod
10	sẽ	R	O	11	adv
11	đăng_ký	V	O	0	root
12	Giải_pháp	N	O	11	dob
13	hữu_ích	A	O	12	nmod
14	với	E	O	12	nmod
15	Cục	N	B-ORG	14	pob
16	Sở_hữu_trí_tuệ	Np	I-ORG	15	nmod
17	(	CH	O	15	punct
18	Bộ	N	B-ORG	15	nmod
19	KH	Ny	I-ORG	18	nmod
20	&	CH	I-ORG	18	punct
21	CN	Ny	I-ORG	18	nmod
22	)	CH	O	15	punct
23	.	CH	O	11	punct
1	Đồng_thời	R	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	sẽ	R	O	4	adv
4	chuyển_giao	V	O	0	root
5	quy_trình	N	O	4	dob
6	PTNS	Ny	O	5	nmod
7	có	V	O	5	nmod
8	IGS	Ny	O	7	dob
9	điều_trị	V	O	7	vmod
10	viêm	N	O	9	dob
11	mũi	N	O	10	nmod
12	xoang	N	O	10	nmod
13	cho	E	O	9	iob
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	13	pob
15	đa_khoa	N	I-ORG	14	nmod
16	các	L	I-ORG	17	det
17	tỉnh	N	I-ORG	14	nmod
18	Thái_Bình	Np	I-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	17	punct
20	tỉnh	N	B-LOC	17	nmod
21	Gia_Lai	Np	I-LOC	20	nmod
22	và	Cc	O	5	coord
23	Bệnh_viện	N	B-ORG	22	conj
24	Quốc_tế	N	I-ORG	23	nmod
25	Hải_Phòng	Np	I-ORG	24	nmod
26	;	CH	O	4	punct
27	chuyển_giao	V	O	4	vmod
28	kỹ_thuật	N	O	27	dob
29	PTNS	Ny	O	28	nmod
30	có	V	O	28	nmod
31	IGS	Ny	O	30	dob
32	điều_trị	V	O	30	vmod
33	u	N	O	32	dob
34	lành	V	O	33	nmod
35	mũi	N	O	34	dob
36	xoang	N	O	35	nmod
37	cho	E	O	34	iob
38	Bệnh_viện	N	B-ORG	37	pob
39	đa_khoa	N	I-ORG	38	nmod
40	các	L	I-ORG	41	det
41	tỉnh	N	I-ORG	38	nmod
42	Thái_Bình	Np	I-ORG	41	nmod
43	,	CH	O	4	punct
44	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
45	Quốc_tế	N	I-ORG	44	nmod
46	Hải_Phòng	Np	I-ORG	45	nmod
47	;	CH	O	4	punct
48	chuyển_giao	V	O	4	vmod
49	PTNS	Ny	O	48	dob
50	có	V	O	48	iob
51	IGS	Ny	O	50	dob
52	điều_trị	V	O	51	nmod
53	u	N	O	52	dob
54	ác	A	O	53	nmod
55	mũi	N	O	53	nmod
56	xoang	N	O	55	nmod
57	cho	E	O	52	iob
58	Bệnh	N	O	57	pob
59	viên	Nc	O	58	nmod
60	đa_khoa	N	O	59	nmod
61	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	59	nmod
62	;	CH	O	4	punct
63	chuyển_giao	V	O	4	vmod
64	quy_trình	N	O	63	dob
65	phẫu_thuật	V	O	64	nmod
66	cấy	V	O	64	nmod
67	điện_cực	N	O	66	dob
68	ốc	N	O	67	nmod
69	tai	N	O	67	nmod
70	đa	Z	O	71	nmod
71	kênh	N	O	69	nmod
72	điều_trị	V	O	64	nmod
73	điếc	A	O	72	vmod
74	bẩm_sinh	A	O	73	amod
75	cho	E	O	72	iob
76	Bệnh_viện	N	B-ORG	75	pob
77	đa_khoa	N	I-ORG	76	nmod
78	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	77	nmod
79	,	CH	O	76	punct
80	Bệnh_viện	N	B-ORG	76	nmod
81	Nhi_Trung	Np	I-ORG	80	nmod
82	ương	A	I-ORG	64	nmod
83	.	CH	O	4	punct
1	Nguồn	N	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	http://www.vpct.gov.vn/News.aspx?ctl=newsdetail&aID=288&p=61	CH	O	1	punct
