1	“	Nc	O	7	sub
2	Cửa	Np	O	1	nmod
3	gió	N	O	1	nmod
4	”	M	O	3	det
5	từ	E	O	1	tmp
6	nay	P	O	5	pob
7	vắng	V	O	0	root
8	bóng	N	O	7	dob
9	nhà_văn	N	O	8	nmod
10	Xuân_Đức	Np	B-PER	8	nmod
11	“	CH	O	8	punct
12	Cửa	N	O	8	nmod
13	gió	N	O	12	nmod
14	”	CH	O	7	punct
15	từ	E	O	7	tmp
16	nay	P	O	15	pob
17	vắng	V	O	7	vmod
18	bóng	N	O	17	dob
19	nhà_văn	N	O	18	nmod
20	Xuân_Đức	Np	B-PER	19	nmod
21	Suckhoedoisong.vn	Np	I-PER	18	nmod
22	-	CH	O	18	punct
23	Nhà_văn	N	O	18	nmod
24	Xuân_Đức	Np	B-PER	23	nmod
25	với	E	O	17	vmod
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	tác_phẩm	N	O	25	pob
28	nổi_bật	A	O	27	nmod
29	như	C	O	27	coord
30	Cửa	N	O	29	conj
31	gió	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	27	punct
33	Hồ_sơ	Np	O	27	nmod
34	một	M	O	35	det
35	con_người	N	O	27	nmod
36	,	CH	O	7	punct
37	Những	L	O	38	det
38	mảnh	Nc	O	7	dob
39	làng	N	O	38	nmod
40	,	CH	O	7	punct
41	Bến	Np	B-LOC	7	sub
42	đò	N	I-LOC	41	nmod
43	xưa	A	O	7	prd
44	lặng_lẽ	A	O	43	amod
45	,	CH	O	7	punct
46	Người	N	O	48	sub
47	không	R	O	48	adv
48	mang	V	O	7	dep
49	họ	P	O	48	dob
50	...	CH	O	7	punct
51	đã	R	O	52	adv
52	qua_đời	V	O	7	dep
53	tối	N	O	52	tmp
54	20/6	M	O	53	det
55	tại	E	O	52	loc
56	nhà_riêng	N	O	55	pob
57	ở	E	O	56	loc
58	Quảng_Trị	Np	B-LOC	57	pob
59	,	CH	O	7	punct
60	hưởng_thọ	V	O	7	vmod
61	74	M	O	62	det
62	tuổi	N	O	60	dob
63	.	CH	O	7	punct
1	Nhà_văn	N	O	5	sub
2	Xuân_Đức	Np	B-PER	1	nmod
3	tên	N	O	1	nmod
4	thật	A	O	3	nmod
5	là	V	O	0	root
6	Nguyễn_Xuân_Đức	Np	B-PER	5	dob
7	,	CH	O	5	punct
8	sinh	V	O	5	vmod
9	ngày	N	O	8	tmp
10	4/1/1947	M	O	9	det
11	ở	E	O	8	loc
12	Vĩnh_Hoà	Np	B-LOC	11	pob
13	(	CH	O	12	punct
14	Vĩnh_Linh	Np	B-LOC	12	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	Quảng_Trị	Np	B-LOC	12	nmod
17	)	CH	O	5	punct
18	.	CH	O	5	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	từ_điển_bách_khoa	N	O	1	dob
3	mở	V	O	1	prp
4	Wikipedia	Np	O	3	dob
5	,	CH	O	1	punct
6	thuở	N	O	1	sub
7	nhỏ	A	O	6	nmod
8	Xuân_Đức	Np	B-PER	6	nmod
9	sống	V	O	1	vmod
10	cùng	A	O	9	vmod
11	gia_đình	N	O	10	amod
12	ở	E	O	11	loc
13	quê	N	O	12	pob
14	mẹ	N	O	13	nmod
15	tại	E	O	9	loc
16	bờ	N	O	15	pob
17	Bắc	Np	O	16	nmod
18	sông	N	B-LOC	16	nmod
19	Hiền_Lương	Np	I-LOC	18	nmod
20	.	CH	O	1	punct
1	Sau	E	O	14	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	tốt_nghiệp	V	O	2	nmod
4	phổ_thông	N	O	3	dob
5	tại	E	O	3	loc
6	Trường	N	O	5	pob
7	cấp	N	O	6	nmod
8	ba	M	O	7	det
9	Vĩnh_Linh	Np	B-LOC	7	nmod
10	năm	N	O	3	tmp
11	1965	M	O	10	det
12	,	CH	O	14	punct
13	ông	N	O	14	sub
14	thoát_ly	V	O	0	root
15	gia_đình	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	14	coord
17	tham_gia	V	O	16	conj
18	tiểu_đoàn	N	O	17	dob
19	47	M	O	18	det
20	quân	N	O	18	nmod
21	địa_phương	N	O	18	nmod
22	Vĩnh_Linh	Np	B-LOC	21	nmod
23	chiến_đấu	V	O	16	conj
24	tại	E	O	23	loc
25	vùng	N	O	24	pob
26	núi	N	B-LOC	25	nmod
27	Quảng_Trị	Np	I-LOC	25	nmod
28	,	CH	O	14	punct
29	phía	N	O	25	nmod
30	Nam	Np	O	29	nmod
31	bờ	N	O	29	nmod
32	Hiền_Lương	Np	B-LOC	31	nmod
33	.	CH	O	14	punct
1	Nhà_văn	N	O	9	sub
2	Xuân_Đức	Np	B-PER	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	1947	M	O	1	nmod
5	-	CH	O	4	punct
6	2020	M	O	4	det
7	)	CH	O	4	punct
8	Vốn	R	O	9	adv
9	có	V	O	0	root
10	kiến_thức	N	O	9	dob
11	văn_hoá	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	ông	N	O	14	sub
14	tham_gia	V	O	9	vmod
15	viết	V	O	14	vmod
16	bài	N	O	15	dob
17	cho	E	O	15	vmod
18	báo	N	B-ORG	17	pob
19	Quân_đội	N	I-ORG	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	Khu_đội	N	O	20	pob
22	Vĩnh_Linh	Np	B-LOC	21	nmod
23	rồi	C	O	14	coord
24	Quân_khu	N	B-ORG	23	conj
25	4	M	I-ORG	24	det
26	.	CH	O	9	punct
1	Năm	N	O	5	tmp
2	1976	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	ông	N	O	5	sub
5	được	V	O	0	root
6	cử	V	O	5	vmod
7	tham_gia	V	O	6	vmod
8	trại	N	O	7	dob
9	sáng_tác	V	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	Tổng_cục	N	B-ORG	10	pob
12	Chính_trị	Np	I-ORG	11	nmod
13	.	CH	O	5	punct
1	Năm	N	O	4	tmp
2	1979	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	theo	V	O	0	root
5	học	V	O	4	vmod
6	tại	E	O	5	loc
7	Trường	Np	B-ORG	6	pob
8	Viết	Np	I-ORG	7	nmod
9	văn	N	I-ORG	7	nmod
10	Nguyễn_Du	Np	I-ORG	9	nmod
11	khoá	N	O	7	nmod
12	1	M	O	11	det
13	.	CH	O	11	punct
1	Sau	E	O	6	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	tốt_nghiệp	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	6	punct
5	ông	N	O	6	sub
6	được	V	O	0	root
7	phân_công	V	O	6	vmod
8	công_tác	N	O	7	dob
9	tại	E	O	8	loc
10	Đoàn	Np	O	9	pob
11	kịch_nói	V	O	8	nmod
12	Tổng_cục	N	B-ORG	8	nmod
13	Chính_trị	Np	I-ORG	12	nmod
14	cho	E	O	9	pmod
15	đến	E	O	14	dep
16	khi	N	O	14	pob
17	giải_ngũ	V	O	16	nmod
18	vào	E	O	17	tmp
19	năm	N	O	18	pob
20	1990	M	O	19	det
21	.	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	5	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	ông	N	O	5	sub
5	về	V	O	0	root
6	sống	V	O	5	vmod
7	tại	E	O	6	loc
8	thị_xã	N	B-LOC	7	pob
9	Đông_Hà	Np	I-LOC	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	Quảng_Trị	Np	B-LOC	8	nmod
12	và	Cc	O	5	coord
13	chuyển	V	O	12	conj
14	ngành	N	O	13	dob
15	công_tác	V	O	14	nmod
16	tại	E	O	15	loc
17	Sở	N	O	16	pob
18	Văn_hoá	N	O	17	nmod
19	-	CH	O	17	punct
20	Thông_tin	N	O	17	nmod
21	tỉnh	N	O	20	nmod
22	Quảng_Trị	Np	O	21	nmod
23	,	CH	O	5	punct
24	giữ	V	O	5	vmod
25	chức	N	O	24	vmod
26	Phó	Z	O	27	nmod
27	giám_đốc	N	O	25	nmod
28	Sở	Np	O	27	nmod
29	này	P	O	25	det
30	.	CH	O	5	punct
1	Từ	E	O	8	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	1995	M	O	2	det
4	đến	E	O	1	pmod
5	2006	M	O	4	dep
6	,	CH	O	8	punct
7	ông	N	O	8	sub
8	làm	V	O	0	root
9	Giám_đốc	N	O	8	dob
10	Sở	N	O	9	nmod
11	Văn_hoá	N	O	10	nmod
12	-	CH	O	10	punct
13	Thông_tin	N	O	10	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	Tổng_thư_ký	N	O	10	nmod
16	Hội	N	B-ORG	15	nmod
17	Văn_học	N	I-ORG	16	nmod
18	nghệ_thuật	N	I-ORG	16	nmod
19	Quảng_Trị	Np	I-ORG	16	nmod
20	.	CH	O	8	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	tác_phẩm	N	O	11	sub
3	văn_học	N	O	2	nmod
4	nổi_bật	A	O	2	nmod
5	của	E	O	2	nmod
6	nhà_văn	N	O	5	pob
7	Xuân_Đức_Năm	Np	B-PER	6	nmod
8	2007	M	O	6	det
9	,	CH	O	11	punct
10	ông	N	O	11	sub
11	được	V	O	0	root
12	trao_tặng	V	O	11	vmod
13	Giải_thưởng	V	O	12	vmod
14	Nhà_nước	N	O	22	sub
15	chuyên_ngành	N	O	14	nmod
16	Văn_học	Np	O	15	nmod
17	cho	E	O	13	iob
18	các	L	O	19	det
19	tác_phẩm	N	O	17	pob
20	Người	N	O	19	nmod
21	không	R	O	22	adv
22	mang	V	O	11	vmod
23	họ	N	O	22	dob
24	(	CH	O	23	punct
25	1984	M	O	29	det
26	)	CH	O	11	punct
27	,	CH	O	11	punct
28	Cửa	N	O	23	nmod
29	gió	N	O	28	nmod
30	(	CH	O	28	punct
31	1982	M	O	28	tmp
32	)	CH	O	28	punct
33	,	CH	O	11	punct
34	Tượng	N	O	28	nmod
35	đồng_đen	N	O	34	nmod
36	một	M	O	37	det
37	chân	N	O	34	nmod
38	(	CH	O	34	punct
39	1988	M	O	34	det
40	)	CH	O	11	punct
41	.	CH	O	11	punct
1	Tác_phẩm	N	O	5	sub
2	Cửa	N	O	1	nmod
3	gió	N	O	2	nmod
4	cũng	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	nhận	V	O	5	vmod
7	Giải_thưởng	N	O	6	dob
8	Hội	N	O	7	nmod
9	Nhà_văn	N	O	8	nmod
10	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	Người	Np	O	14	sub
13	không	R	O	14	adv
14	mang	V	O	5	dep
15	họ	P	O	14	dob
16	được	V	O	14	vmod
17	trao	V	O	16	vmod
18	Giải_thưởng	N	O	17	dob
19	văn_học	N	O	18	nmod
20	Bộ	Np	B-ORG	19	nmod
21	Nội_vụ	Np	I-ORG	20	nmod
22	,	CH	O	14	punct
23	Bến	Np	B-LOC	18	nmod
24	đò	N	I-LOC	27	sub
25	xưa	N	O	24	nmod
26	lặng_lẽ	A	O	27	vmod
27	giành	V	O	14	vmod
28	Giải	N	O	27	dob
29	A	Ny	O	28	nmod
30	cuộc	N	O	28	nmod
31	thi	V	O	30	nmod
32	tiểu_thuyết	N	O	30	nmod
33	của	E	O	30	nmod
34	Hội	N	B-ORG	33	pob
35	Nhà_văn	N	I-ORG	34	nmod
36	Việt_Nam	Np	I-ORG	34	nmod
37	2002	M	O	34	det
38	-	CH	O	34	punct
39	2004	M	O	34	det
40	.	CH	O	5	punct
1	Ngoài_ra	X	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	Xuân_Đức	Np	B-PER	4	sub
4	là	V	O	0	root
5	tác_giả	N	O	4	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	kịch_bản	N	O	6	pob
9	sân_khấu	N	O	8	nmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	ông	N	O	10	conj
12	đã	R	O	13	adv
13	được	V	O	4	vmod
14	nhận	V	O	13	vmod
15	Giải_thưởng	N	O	14	dob
16	Hội	N	O	15	nmod
17	nghệ_sĩ	N	O	16	nmod
18	sân_khấu	N	O	16	nmod
19	(	CH	O	15	punct
20	1995	M	O	15	nmod
21	)	CH	O	15	punct
22	cho	E	O	14	iob
23	kịch_bản	N	O	22	pob
24	Cuộc_chơi	N	O	23	nmod
25	;	CH	O	4	punct
26	Giải_thưởng	V	O	4	vmod
27	cuộc	N	O	26	dob
28	vận_động	V	O	27	nmod
29	viết	V	O	27	nmod
30	về	E	O	29	vmod
31	chiến_tranh	N	O	30	pob
32	Cách_mạng	N	O	31	nmod
33	và	Cc	O	4	coord
34	người	Nc	O	31	nmod
35	chiến_sĩ	N	O	34	nmod
36	(	CH	O	34	punct
37	1994	M	O	42	det
38	)	CH	O	4	punct
39	,	CH	O	4	punct
40	Giải_thưởng	V	O	4	vmod
41	Hội	N	O	40	dob
42	nghệ_sĩ	N	O	41	nmod
43	sân_khấu	N	O	41	nmod
44	Việt_Nam	Np	B-LOC	43	nmod
45	,	CH	O	4	punct
46	Huy_chương	N	O	34	nmod
47	vàng	N	O	46	nmod
48	Hội_diễn	N	O	46	nmod
49	sân_khấu	N	O	46	nmod
50	toàn_quốc	N	O	49	nmod
51	cho	E	O	56	prd
52	kịch_bản	N	O	51	pob
53	Cái	Nc	O	52	nmod
54	chết	V	O	53	nmod
55	chẳng	R	O	56	amod
56	dễ_dàng	A	O	4	prd
57	gì	T	O	56	amod
58	;	CH	O	4	punct
59	Giải_thưởng	V	O	4	vmod
60	kịch_bản	N	O	59	dob
61	Sân_khấu	N	O	60	nmod
62	năm	N	O	60	tmp
63	2007	M	O	62	det
64	cho	E	O	59	iob
65	Chuyến	N	O	64	pob
66	tàu_tốc_hành	N	O	65	nmod
67	trong	E	O	59	tmp
68	đêm	N	O	67	pob
69	...	CH	O	4	punct
1	Nhà_văn	N	O	3	sub
2	Xuân_Đức	Np	B-PER	1	nmod
3	nhận	V	O	0	root
4	kỷ_niệm	N	O	3	dob
5	chương	N	O	4	nmod
6	và	Cc	O	3	coord
7	bằng_chứng	N	O	8	sub
8	nhận	V	O	6	conj
9	tham_gia	V	O	8	vmod
10	“	M	O	11	det
11	Diễn_đàn	N	O	8	dob
12	các	L	O	13	det
13	nhà_văn	N	O	11	nmod
14	châu_Á	Np	B-LOC	13	nmod
15	”	M	O	16	det
16	lần	N	O	8	tmp
17	thứ	Nc	O	16	nmod
18	Nhất	Np	O	17	nmod
19	(	CH	O	16	punct
20	Ảnh	Np	O	16	nmod
21	:	CH	O	16	punct
22	Báo	N	B-ORG	16	nmod
23	Văn_nghệ	Np	I-ORG	22	nmod
24	)	CH	O	16	punct
25	Sự	Np	O	22	nmod
26	ra	V	O	16	nmod
27	đi	V	O	26	vmod
28	đột_ngột	A	O	27	vmod
29	của	E	O	16	nmod
30	nhà_văn	N	O	29	pob
31	tài_danh	N	O	30	nmod
32	này	P	O	30	det
33	để	V	O	8	vmod
34	lại	R	O	33	adv
35	sự	Nc	O	33	dob
36	tiếc_thương	V	O	35	nmod
37	cho	E	O	35	iob
38	giới	N	O	37	pob
39	văn_nghệ_sĩ	N	O	38	nmod
40	.	CH	O	3	punct
1	Trên	E	O	14	loc
2	trang	N	O	1	pob
3	cá_nhân	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	nhà_thơ	N	O	2	nmod
6	Trần_Đăng_Khoa	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	Phó	Z	O	9	nmod
9	Chủ_tịch	N	O	2	nmod
10	thường_trực	N	O	9	nmod
11	Hội	N	B-ORG	10	nmod
12	Nhà_văn	N	I-ORG	11	nmod
13	Việt_Nam	Np	I-ORG	12	nmod
14	chia_sẻ	V	O	0	root
15	:	CH	O	14	punct
16	“	CH	O	14	punct
17	Đây	P	O	18	sub
18	là	V	O	14	vmod
19	một	M	O	21	det
20	một	M	O	21	det
21	tổn_thất	N	O	18	dob
22	không	R	O	23	nmod
23	gì	P	O	21	nmod
24	bù_đắp	V	O	21	nmod
25	được	R	O	24	adv
26	.	CH	O	14	punct
1	Xin	V	O	0	root
2	chia	V	O	1	vmod
3	buồn	A	O	2	vmod
4	với	E	O	2	vmod
5	chị	Nc	O	4	pob
6	Phú	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	các	L	O	9	det
9	cháu	N	O	5	nmod
10	và	Cc	O	5	nmod
11	Nhà_hát	N	O	5	nmod
12	kịch	N	O	11	nmod
13	Quân_đội	N	O	12	nmod
14	cùng	A	O	11	nmod
15	bè_bạn	N	O	14	amod
16	của	E	O	5	nmod
17	anh	N	O	16	pob
18	.	CH	O	1	punct
1	Cõi_đời	N	O	3	sub
2	thật	R	O	3	amod
3	vô_thường	A	O	0	root
4	.	CH	O	3	punct
1	Đau	V	O	0	root
2	quá	R	O	1	adv
3	.	CH	O	1	punct
1	Buồn	A	O	0	root
2	quá	R	O	1	amod
3	!	CH	O	1	punct
4	”	CH	O	1	punct
5	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	nhà_văn	N	O	7	sub
6	Nguyễn_Quang_Vinh	Np	B-PER	5	nmod
7	xúc_động	V	O	0	root
8	cho	V	O	7	vmod
9	biết	V	O	8	vmod
10	:	CH	O	8	punct
11	"	CH	O	8	punct
12	Với	E	O	17	pmod
13	tôi	P	O	12	pob
14	,	CH	O	17	punct
15	Chương_trình	N	O	17	sub
16	sân_khấu	N	O	15	nmod
17	thực	A	O	8	vmod
18	cảnh	N	O	17	amod
19	Ký_ức	N	O	18	nmod
20	vĩ_tuyến	N	O	19	nmod
21	17	M	O	20	det
22	chuẩn_bị	V	O	8	vmod
23	thực_hiện	V	O	22	vmod
24	,	CH	O	7	punct
25	anh	N	O	26	sub
26	viết	V	O	7	dep
27	kịch_bản	N	O	26	dob
28	văn_học	N	O	27	nmod
29	cho	E	O	26	iob
30	tôi	P	O	29	pob
31	.	CH	O	7	punct
1	Ekip	N	O	4	sub
2	chúng_tôi	P	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	ngồi	V	O	0	root
5	với	E	O	4	vmod
6	anh	N	O	5	pob
7	ngay	T	O	8	nmod
8	vĩ_tuyến	N	O	4	loc
9	17	M	O	8	det
10	để	E	O	4	prp
11	nghe	V	O	10	vmod
12	anh	N	O	11	dob
13	kể	V	O	11	vmod
14	về	E	O	13	vmod
15	những	L	O	16	det
16	chất_liệu	N	O	14	pob
17	cần	V	O	16	nmod
18	phải	V	O	17	vmod
19	làm	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	4	punct
21	những	L	O	22	det
22	chất_liệu	N	O	19	dob
23	sống	V	O	22	nmod
24	mà	C	O	29	dep
25	ngày	N	O	29	tmp
26	đó	P	O	25	det
27	,	CH	O	29	punct
28	anh	N	O	29	sub
29	là	V	O	4	dep
30	người	N	O	29	vmod
31	chứng_kiến	V	O	30	nmod
32	.	CH	O	4	punct
1	Còn	C	O	11	dep
2	trước	E	O	11	tmp
3	đó	P	O	2	pob
4	,	CH	O	11	punct
5	hàng	R	O	7	nmod
6	chục	M	O	7	det
7	năm	N	O	2	pob
8	,	CH	O	11	punct
9	anh	N	O	11	sub
10	vừa	R	O	11	adv
11	là	V	O	0	root
12	người	N	O	11	dob
13	anh	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	người	Nc	O	23	sub
16	thầy	N	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	tôi	P	O	17	pob
19	và	Cc	O	15	coord
20	anh	Nc	O	19	conj
21	Lập	Np	B-PER	20	nmod
22	,	CH	O	11	punct
23	dẫn_dắt	V	O	11	vmod
24	chúng_tôi	P	O	23	dob
25	vào	E	O	23	vmod
26	nghiệp	N	O	25	pob
27	sân_khấu	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	điện_ảnh	N	O	26	nmod
30	.	CH	O	11	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	kỉ_niệm	V	O	0	root
3	lắm	R	O	2	adv
4	,	CH	O	2	punct
5	đắng_cay	A	O	2	prd
6	,	CH	O	5	punct
7	vui_buồn	A	O	5	amod
8	,	CH	O	2	punct
9	mấy	L	O	10	det
10	anh_em	N	O	11	sub
11	chia_sẻ	V	O	2	dep
12	với	E	O	11	vmod
13	nhau	N	O	12	pob
14	suốt	A	O	11	vmod
15	nhiều	A	O	16	nmod
16	năm	N	O	14	amod
17	qua	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	2	punct
19	không_thể	R	O	20	adv
20	kể	V	O	2	dep
21	vài	L	O	22	det
22	dòng	N	O	20	dob
23	mà	C	O	20	coord
24	hết	V	O	23	conj
25	được	R	O	20	adv
26	.	CH	O	2	punct
1	Giờ	N	O	4	tmp
2	thì	C	O	4	dep
3	anh	N	O	4	sub
4	nằm	V	O	0	root
5	đấy	P	O	4	loc
6	rồi	R	O	4	adv
7	.	CH	O	4	punct
1	Văn_đàn	N	O	7	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	sân_khấu	N	O	1	nmod
4	nước_nhà	N	O	3	nmod
5	vắng	A	O	3	nmod
6	anh	N	O	7	sub
7	là	V	O	0	root
8	một	M	O	9	det
9	sự	Nc	O	7	dob
10	thiếu	A	O	9	nmod
11	nhìn	V	O	9	nmod
12	thấy	V	O	11	vmod
13	được	R	O	12	adv
14	,	CH	O	9	punct
15	một	M	O	16	det
16	sự	Nc	O	9	nmod
17	thiếu_vắng	N	O	16	nmod
18	không_thể	R	O	19	adv
19	bù_đắp	V	O	16	nmod
20	"	CH	O	7	punct
21	.	CH	O	7	punct
1	Phạm_Hoa	Np	B-PER	0	root
