1	﻿NHÌN	Ny	O	18	sub
2	LẠI	Ny	O	1	nmod
3	MỘT	Ny	O	1	nmod
4	THÁNG	Ny	O	1	nmod
5	THỰC_HIỆN	Ny	O	1	nmod
6	ĐỀ_ÁN	Ny	O	1	nmod
7	1816Ngày	Np	O	1	nmod
8	01/10/2008	M	O	1	det
9	,	CH	O	18	punct
10	tại	E	O	18	loc
11	Hà_Nội	Np	B-LOC	10	pob
12	,	CH	O	18	punct
13	Ban	N	O	18	sub
14	chỉ_đạo	V	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	Bộ	N	B-ORG	15	pob
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	thực_hiện	V	O	0	root
19	Đề_án	Np	O	18	dob
20	<	N	O	19	nmod
21	I	M	O	19	det
22	>	CH	O	18	punct
23	“	CH	O	18	punct
24	Cử	N	O	19	nmod
25	cán_bộ	N	O	24	nmod
26	chuyên_môn	N	O	25	nmod
27	luân_phiên	N	O	26	nmod
28	từ	E	O	25	loc
29	bệnh_viện	N	O	28	pob
30	tuyến	N	O	29	nmod
31	trên	A	O	29	nmod
32	về	E	O	28	pmod
33	hỗ_trợ	V	O	32	vmod
34	các	L	O	35	det
35	bệnh_viện	N	O	33	dob
36	tuyến	N	O	35	nmod
37	dưới	N	O	36	nmod
38	nhằm	V	O	33	prp
39	nâng	V	O	38	vmod
40	cao	A	O	39	vmod
41	chất_lượng	N	O	39	dob
42	khám	V	O	41	nmod
43	,	CH	O	42	punct
44	chữa	V	O	42	vmod
45	bệnh	N	O	44	dob
46	”	CH	O	18	punct
47	<	M	O	52	sub
48	/	CH	O	47	punct
49	I	M	O	47	det
50	>	CH	O	52	punct
51	đã	R	O	52	adv
52	họp	V	O	18	dep
53	dưới	E	O	52	loc
54	sự	N	O	53	pob
55	chủ_trì	V	O	54	nmod
56	của	E	O	54	nmod
57	TS	Ny	O	56	pob
58	.	CH	O	18	punct
1	Nguyễn_Quốc_Triệu	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Bộ_trưởng	Np	O	1	nmod
4	-	CH	O	1	punct
5	Trưởng	N	O	1	nmod
6	ban	N	O	5	nmod
7	chỉ_đạo	V	O	6	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	NHÌN	Ny	O	19	tmp
2	LẠI	Ny	O	1	nmod
3	MỘT	Ny	O	1	nmod
4	THÁNG	Ny	O	1	nmod
5	THỰC_HIỆN	Ny	O	1	sub
6	ĐỀ_ÁN	Ny	O	1	nmod
7	1816	M	O	6	det
8	Ngày	N	O	1	tmp
9	01/10/2008	M	O	8	det
10	,	CH	O	19	punct
11	tại	E	O	19	loc
12	Hà_Nội	Np	B-LOC	11	pob
13	,	CH	O	15	punct
14	Ban	N	O	19	sub
15	chỉ_đạo	V	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	Bộ	N	B-ORG	16	pob
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	thực_hiện	V	O	0	root
20	Đề_án	Np	O	19	dob
21	“	M	O	22	det
22	Cử	N	O	19	dob
23	cán_bộ	N	O	22	nmod
24	chuyên_môn	N	O	23	nmod
25	luân_phiên	N	O	24	nmod
26	từ	E	O	22	nmod
27	bệnh_viện	N	O	26	pob
28	tuyến	N	O	27	nmod
29	trên	A	O	28	nmod
30	về	E	O	26	pmod
31	hỗ_trợ	V	O	30	vmod
32	các	L	O	33	det
33	bệnh_viện	N	O	31	dob
34	tuyến	N	O	33	nmod
35	dưới	N	O	34	nmod
36	nhằm	V	O	31	prp
37	nâng	V	O	36	vmod
38	cao	A	O	37	vmod
39	chất_lượng	N	O	37	dob
40	khám	V	O	39	nmod
41	,	CH	O	40	punct
42	chữa	V	O	40	vmod
43	bệnh	N	O	42	dob
44	”	CH	O	19	punct
45	đã	R	O	46	adv
46	họp	V	O	19	vmod
47	dưới	E	O	46	loc
48	sự	N	O	47	pob
49	chủ_trì	V	O	48	nmod
50	của	E	O	48	nmod
51	TS	Ny	O	50	pob
52	.	CH	O	19	punct
1	Nguyễn_Quốc_Triệu	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Bộ_trưởng	Np	O	1	nmod
4	-	CH	O	1	punct
5	Trưởng	N	O	1	nmod
6	ban	N	O	5	nmod
7	chỉ_đạo	V	O	6	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	báo_cáo	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	Thường_trực	Np	O	3	pob
5	Ban	Np	O	4	nmod
6	chỉ_đạo	V	O	1	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	đến	V	O	1	vmod
9	30/9/2008	M	O	8	vmod
10	,	CH	O	12	punct
11	đã	R	O	12	adv
12	có	V	O	1	dep
13	38	M	O	14	det
14	bệnh_viện	N	O	12	dob
15	trong	E	O	14	loc
16	cả	P	O	17	nmod
17	nước	N	O	15	pob
18	cử	V	O	12	vmod
19	cán_bộ	N	O	18	dob
20	đi	V	O	19	nmod
21	luân_phiên	N	O	20	vmod
22	,	CH	O	1	punct
23	trong	E	O	25	pmod
24	đó	P	O	23	pob
25	có	V	O	1	dep
26	14	M	O	27	det
27	bệnh_viện	N	O	25	dob
28	tuyến	N	O	27	nmod
29	Trung_ương	Np	O	28	nmod
30	,	CH	O	1	punct
31	05	M	O	32	det
32	bệnh_viện	N	O	1	sub
33	của	E	O	32	nmod
34	Hà_Nội	Np	B-LOC	33	pob
35	và	Cc	O	1	coord
36	19	M	O	37	det
37	bệnh_viện	N	O	35	conj
38	của	E	O	37	nmod
39	thành_phố	N	B-LOC	38	pob
40	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	39	nmod
41	.	CH	O	1	punct
1	Có	V	O	0	root
2	235	M	O	3	det
3	cán_bộ	N	O	1	dob
4	đã	R	O	5	adv
5	đi	V	O	3	nmod
6	luân_phiên	N	O	5	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	trong	E	O	10	pmod
9	đó	P	O	8	pob
10	có	V	O	1	vmod
11	50	M	O	12	det
12	cán_bộ	N	O	10	dob
13	tuyến	N	O	12	nmod
14	Trung_ương	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	17	M	O	17	det
17	cán_bộ	N	O	1	sub
18	của	E	O	17	nmod
19	Hà_Nội	Np	B-LOC	18	pob
20	và	Cc	O	1	coord
21	168	M	O	22	det
22	cán_bộ	N	O	19	nmod
23	của	E	O	22	nmod
24	thành_phố	N	B-LOC	23	pob
25	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	24	nmod
26	.	CH	O	1	punct
1	Có	V	O	0	root
2	38	M	O	3	det
3	tỉnh	N	O	1	dob
4	,	CH	O	3	punct
5	thành_phố	N	O	3	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	tiếp_nhận	V	O	1	vmod
8	cán_bộ	N	O	7	dob
9	luân_phiên	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	trong	E	O	8	nmod
12	đó	P	O	11	pob
13	có	V	O	11	vmod
14	10	M	O	15	det
15	tỉnh	N	O	13	dob
16	,	CH	O	15	punct
17	thành_phố	N	O	15	nmod
18	miền	N	B-LOC	17	nmod
19	Bắc	Np	I-LOC	18	nmod
20	,	CH	O	15	punct
21	05	M	O	22	det
22	tỉnh	N	O	15	nmod
23	,	CH	O	15	punct
24	thành_phố	N	O	15	nmod
25	miền	N	B-LOC	24	nmod
26	Trung	Np	I-LOC	25	nmod
27	và	Cc	O	15	coord
28	23	M	O	29	det
29	tỉnh	N	O	27	conj
30	,	CH	O	29	punct
31	thành_phố	N	O	29	nmod
32	miền	N	B-LOC	31	nmod
33	Nam	Np	I-LOC	32	nmod
34	.	CH	O	1	punct
1	Có	V	O	0	root
2	4	M	O	3	det
3	địa_phương	N	O	1	dob
4	đã	R	O	5	adv
5	thành_lập	V	O	3	nmod
6	Ban	N	O	5	dob
7	chỉ_đạo	V	O	6	nmod
8	thực_hiện	V	O	7	vmod
9	Đề_án	Np	O	6	nmod
10	1816	M	O	11	det
11	cấp	N	O	6	nmod
12	tỉnh	N	O	11	nmod
13	là	V	O	1	vmod
14	Nam_định	Np	B-LOC	13	vmod
15	,	CH	O	14	punct
16	Hà_Giang	Np	B-LOC	14	nmod
17	,	CH	O	14	punct
18	Phú_thọ	Np	B-LOC	14	nmod
19	và	Cc	O	1	coord
20	thành_phố	N	B-LOC	19	conj
21	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	20	nmod
22	…	CH	O	1	punct
1	Đại_diện	N	O	48	sub
2	lãnh_đạo	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	Vụ	N	O	1	nmod
5	Tổ_chức	V	O	4	nmod
6	cán_bộ	N	O	5	dob
7	,	CH	O	6	punct
8	Vụ	N	O	6	nmod
9	Pháp_chế	Np	O	8	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	Cục	N	B-ORG	6	nmod
12	Quản_lý	V	I-ORG	11	nmod
13	Khám_chữa	V	I-ORG	12	vmod
14	bệnh	N	I-ORG	13	dob
15	,	CH	O	6	punct
16	Trung_tâm	N	B-ORG	6	nmod
17	Truyền_thông	N	I-ORG	16	nmod
18	GDSK	Ny	I-ORG	16	nmod
19	Trung_ương	Np	I-ORG	16	nmod
20	,	CH	O	6	punct
21	Công_đoàn	N	B-ORG	6	nmod
22	Y_tế	N	I-ORG	21	nmod
23	Việt_Nam	Np	I-ORG	22	nmod
24	,	CH	O	6	punct
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	nmod
26	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	25	nmod
27	,	CH	O	6	punct
28	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	nmod
29	Bạch_Mai	Np	I-ORG	28	nmod
30	,	CH	O	6	punct
31	Sở	N	B-ORG	6	nmod
32	Y_tế	N	I-ORG	31	nmod
33	Hà_Nội	Np	I-ORG	31	nmod
34	và	Cc	O	6	coord
35	Sở	Np	B-ORG	34	conj
36	Y_tế	N	I-ORG	35	nmod
37	thành_phố	N	I-ORG	36	nmod
38	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	37	nmod
39	báo_cáo	V	O	4	nmod
40	kết_quả	N	O	39	dob
41	sau	E	O	39	tmp
42	một	M	O	43	det
43	tháng	N	O	41	pob
44	thực_hiện	V	O	43	nmod
45	Đề_án	Np	O	43	nmod
46	1816	M	O	43	det
47	,	CH	O	1	punct
48	nêu	V	O	0	root
49	lên	V	O	48	vmod
50	thuận_lợi	A	O	49	vmod
51	,	CH	O	48	punct
52	khó_khăn	A	O	48	prd
53	và	Cc	O	48	coord
54	đề_xuất	V	O	53	conj
55	các	L	O	56	det
56	giải_pháp	N	O	54	dob
57	để	E	O	54	prp
58	triển_khai	V	O	57	vmod
59	thực_hiện	V	O	58	vmod
60	có	V	O	59	vmod
61	hiệu_quả	N	O	60	dob
62	Đề_án	V	O	58	vmod
63	1816	M	O	65	det
64	trong	E	O	58	tmp
65	thời_gian	N	O	64	pob
66	tới	V	O	65	nmod
67	.	CH	O	48	punct
1	Thay_mặt	V	O	0	root
2	Ban	N	O	1	vmod
3	chỉ_đạo	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Bộ_trưởng	N	O	1	sub
6	Nguyễn_Quốc_Triệu	Np	B-PER	5	nmod
7	ghi_nhận	V	O	1	vmod
8	những	L	O	9	det
9	kết_quả	N	O	7	dob
10	bước_đầu	N	O	9	nmod
11	thực_hiện	V	O	9	nmod
12	Đề_án	N	O	11	tmp
13	1816	M	O	12	det
14	và	Cc	O	7	coord
15	biểu_dương	V	O	14	conj
16	các	L	O	17	det
17	cơ_quan	N	O	15	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	đơn_vị	N	O	17	nmod
20	làm	V	O	15	iob
21	tốt	A	O	20	vmod
22	.	CH	O	1	punct
1	Đặc_biệt	A	O	4	adv
2	,	CH	O	4	punct
3	Bộ_trưởng	N	O	4	sub
4	biểu_dương	V	O	0	root
5	04	M	O	6	det
6	đơn_vị	N	O	4	dob
7	làm	V	O	6	nmod
8	tốt	A	O	7	vmod
9	nhất	R	O	8	amod
10	là	C	O	4	vmod
11	:	CH	O	4	punct
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	amod
13	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	nmod
16	Trung_ương	N	I-ORG	15	nmod
17	Huế	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	12	punct
19	Sở	N	B-ORG	12	nmod
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	thành_phố	N	I-ORG	19	nmod
22	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	21	nmod
23	và	Cc	O	12	coord
24	Trung_tâm	N	B-ORG	23	conj
25	Truyền_thông	N	I-ORG	24	nmod
26	GDSK	Ny	I-ORG	24	nmod
27	Trung_ương	Np	I-ORG	26	nmod
28	.	CH	O	4	punct
1	Để	E	O	12	prp
2	thúc_đẩy	V	O	1	vmod
3	triển_khai	V	O	2	vmod
4	thực_hiện	V	O	3	vmod
5	Đề_án	N	O	4	dob
6	1816	M	O	5	det
7	trong	E	O	4	tmp
8	thời_gian	N	O	7	pob
9	tới	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	12	punct
11	Bộ_trưởng	N	O	12	sub
12	chỉ_đạo	V	O	0	root
13	:	CH	O	12	punct
14	1	M	O	11	det
15	-	CH	O	23	punct
16	Thường_trực	N	O	18	sub
17	Ban	N	O	16	nmod
18	chỉ_đạo	V	O	12	vmod
19	đôn_đốc	N	O	18	dob
20	các	L	O	21	det
21	đơn_vị	N	O	23	sub
22	chưa	R	O	23	adv
23	cử	V	O	12	vmod
24	cán_bộ	N	O	23	dob
25	đi	V	O	24	nmod
26	luân_phiên	N	O	25	vmod
27	cần	V	O	23	vmod
28	triển_khai	V	O	27	vmod
29	thực_hiện	V	O	28	vmod
30	ngay	R	O	29	adv
31	.	CH	O	12	punct
32	2	M	O	14	det
33	-	CH	O	12	punct
34	Vụ	N	O	48	sub
35	Tổ_chức	V	O	34	nmod
36	cán_bộ	N	O	35	dob
37	sớm	A	O	36	nmod
38	trình	V	O	36	nmod
39	văn_bản	N	O	38	dob
40	về	E	O	39	nmod
41	việc	N	O	40	pob
42	giao	V	O	41	nmod
43	chỉ_tiêu	N	O	42	dob
44	cho	E	O	42	iob
45	các	L	O	46	det
46	bệnh_viện	N	O	44	pob
47	thường_xuyên	A	O	48	vmod
48	cử	V	O	12	vmod
49	cán_bộ	N	O	48	dob
50	đi	V	O	49	nmod
51	luân_phiên	N	O	50	vmod
52	trong	E	O	50	tmp
53	02	M	O	54	det
54	năm	N	O	52	pob
55	2008-2009	M	O	54	det
56	,	CH	O	65	punct
57	định_mức	N	O	65	sub
58	50	M	O	59	det
59	giường_bệnh	N	O	57	nmod
60	/	CH	O	57	punct
61	một	M	O	62	det
62	cán_bộ	N	O	57	nmod
63	,	CH	O	57	punct
64	phương_châm	N	O	57	nmod
65	là	V	O	12	vmod
66	nghĩa_vụ	N	O	65	vmod
67	,	CH	O	65	punct
68	phương_pháp	N	O	69	sub
69	là	V	O	65	dep
70	luân_phiên	N	O	69	vmod
71	,	CH	O	65	punct
72	nội_dung	N	O	73	sub
73	là	V	O	65	dep
74	chuyển_giao	V	O	73	vmod
75	công_nghệ	N	O	74	dob
76	.	CH	O	12	punct
77	3	M	O	14	det
78	-	CH	O	12	punct
79	Cục	N	B-ORG	87	sub
80	Quản_lý	V	I-ORG	79	nmod
81	Khám	Np	I-ORG	80	dob
82	,	CH	O	12	punct
83	chữa	V	O	80	vmod
84	bệnh	N	O	83	dob
85	rà_soát	V	O	84	nmod
86	,	CH	O	12	punct
87	đánh_giá	V	O	12	vmod
88	nhu_cầu	N	O	87	dob
89	tiếp_nhận	V	O	88	nmod
90	cán_bộ	N	O	89	dob
91	của	E	O	90	nmod
92	các	L	O	93	det
93	bệnh_viện	N	O	91	pob
94	tuyến	N	O	93	nmod
95	dưới	N	O	94	nmod
96	và	Cc	O	93	coord
97	khả_năng	N	O	96	conj
98	cử	V	O	97	nmod
99	cán_bộ	N	O	98	dob
100	của	E	O	99	nmod
101	các	L	O	102	det
102	bệnh_viện	N	O	100	pob
103	tuyến	N	O	102	nmod
104	trên	A	O	102	nmod
105	,	CH	O	98	punct
106	cân_đối	V	O	98	vmod
107	cung	N	O	106	dob
108	-	CH	O	98	punct
109	cầu	N	O	107	nmod
110	để	E	O	98	prp
111	tăng	V	O	110	vmod
112	hiệu_quả	N	O	111	dob
113	và	Cc	O	111	coord
114	giảm	V	O	113	conj
115	lãng_phí	V	O	114	vmod
116	;	CH	O	12	punct
117	Tổng_hợp	N	O	119	sub
118	số_liệu	N	O	117	nmod
119	thực_hiện	V	O	12	dep
120	Đề_án	Np	O	119	dob
121	1816	M	O	120	det
122	,	CH	O	12	punct
123	báo_cáo	V	O	12	vmod
124	Ban	N	O	123	dob
125	chỉ_đạo	V	O	124	nmod
126	vào	E	O	123	tmp
127	sáng	N	O	126	pob
128	thứ	N	O	127	nmod
129	4	M	O	128	det
130	hàng	N	O	127	nmod
131	tuần	N	O	130	nmod
132	;	CH	O	12	punct
133	Đồng_thời	R	O	134	adv
134	điều_phối	V	O	12	vmod
135	giữa	N	O	134	dob
136	các	L	O	137	det
137	chuyên_ngành	N	O	135	pob
138	và	Cc	O	137	coord
139	chuyên_khoa	N	O	138	conj
140	sâu	A	O	139	nmod
141	.	CH	O	12	punct
142	4	M	O	145	det
143	-	CH	O	130	punct
144	Vụ	N	B-ORG	130	nmod
145	Kế_hoạch	Np	I-ORG	144	nmod
146	-	CH	I-ORG	130	punct
147	Tài_chính	Np	I-ORG	130	nmod
148	tìm	V	O	12	vmod
149	nguồn	N	O	148	dob
150	tài_chính	N	O	149	nmod
151	,	CH	O	148	punct
152	cấp_phát	V	O	148	vmod
153	và	Cc	O	148	coord
154	hướng_dẫn	V	O	153	conj
155	chi_tiêu	V	O	154	vmod
156	cho	E	O	154	vmod
157	các	L	O	158	det
158	cơ_quan	N	O	156	pob
159	,	CH	O	158	punct
160	đơn_vị	N	O	158	nmod
161	tham_gia	V	O	160	nmod
162	thực_hiện	V	O	161	vmod
163	Đề_án	Np	O	162	dob
164	1816	M	O	162	vmod
165	,	CH	O	12	punct
166	đồng_thời	R	O	167	adv
167	cân_đối	V	O	12	vmod
168	kinh_phí	N	O	167	dob
169	đào	V	O	168	nmod
170	,	CH	O	167	punct
171	chuyển_giao	V	O	167	vmod
172	công_nghệ	N	O	171	dob
173	cho	E	O	171	iob
174	các	L	O	175	det
175	đơn_vị	N	O	173	pob
176	.	CH	O	175	punct
177	5	M	O	175	det
178	-	CH	O	175	punct
179	Trung_tâm	N	B-ORG	175	nmod
180	Truyền_thông	N	I-ORG	179	nmod
181	GDSK	Ny	I-ORG	179	nmod
182	Trung_ương	Np	I-ORG	179	nmod
183	phối_hợp	V	O	179	nmod
184	với	E	O	183	vmod
185	các	L	O	186	det
186	báo	N	O	184	pob
187	,	CH	O	209	punct
188	đài	N	O	209	sub
189	ở	E	O	188	loc
190	Trung_ương	N	O	189	pob
191	và	Cc	O	183	coord
192	chỉ_đạo	V	O	191	conj
193	Trung_tâm	N	O	192	dob
194	Truyền_thông	N	O	193	nmod
195	GDSK	Ny	O	193	nmod
196	các	L	O	197	det
197	tỉnh	N	O	193	nmod
198	,	CH	O	197	punct
199	thành_phố	N	O	197	nmod
200	tổ_chức	V	O	192	vmod
201	tốt	A	O	200	vmod
202	công_tác	N	O	201	amod
203	tuyên_truyền	V	O	202	nmod
204	thực_hiện	V	O	203	vmod
205	Đề_án	Np	O	202	nmod
206	1816	M	O	202	det
207	;	CH	O	12	punct
208	Đồng_thời	R	O	209	adv
209	tiếp_tục	V	O	12	dep
210	tuyền	V	O	209	vmod
211	truyền	V	O	210	vmod
212	về	E	O	210	vmod
213	An_toàn	Np	O	212	pob
214	vệ_sinh	V	O	209	vmod
215	thực_phẩm	N	O	214	dob
216	,	CH	O	215	punct
217	Dân_số	N	O	215	nmod
218	-	CH	O	215	punct
219	KHHGĐ	Ny	O	215	nmod
220	,	CH	O	209	punct
221	thực_hiện	V	O	209	vmod
222	Thông_tư	N	O	221	dob
223	liên_tịch	N	O	222	nmod
224	số	N	O	223	nmod
225	03	M	O	224	det
226	hướng_dẫn	V	O	209	vmod
227	thực_hiện	V	O	226	vmod
228	Nghị_định	N	O	227	dob
229	số	N	O	228	nmod
230	13	M	O	229	det
231	và	Cc	O	228	nmod
232	14	M	O	228	det
233	.	CH	O	130	punct
234	6	M	O	130	nmod
235	-	CH	O	130	punct
236	Trong	E	O	244	tmp
237	tháng	N	O	236	pob
238	10	M	O	237	det
239	và	Cc	O	237	nmod
240	11/2008	M	O	237	det
241	,	CH	O	244	punct
242	Bộ	N	O	244	sub
243	sẽ	R	O	244	adv
244	tổ_chức	V	O	249	sub
245	10	M	O	246	det
246	đoàn	N	O	244	dob
247	công_tác	N	O	246	nmod
248	,	CH	O	12	punct
249	đi	V	O	12	vmod
250	kiểm_tra	V	O	249	vmod
251	thực_hiện	V	O	250	vmod
252	Đề_án	N	O	251	dob
253	1816	M	O	252	det
254	tại	E	O	251	loc
255	các	L	O	256	det
256	đơn_vị	N	O	254	pob
257	và	Cc	O	256	coord
258	các	L	O	259	det
259	địa_phương	N	O	257	conj
260	.	CH	O	12	punct
261	7	M	O	256	det
262	-	CH	O	270	punct
263	Trung_tuần	N	O	270	tmp
264	tháng	N	O	263	nmod
265	11/2008	M	O	264	det
266	,	CH	O	270	punct
267	Bộ	N	B-ORG	270	sub
268	Y_tế	N	I-ORG	267	nmod
269	sẽ	R	O	270	adv
270	tổ_chức	V	O	12	vmod
271	sơ_kết	V	O	270	vmod
272	3	M	O	273	det
273	tháng	N	O	271	tmp
274	thực_hiện	V	O	273	nmod
275	Đề_án	Np	O	271	dob
276	1816	M	O	277	det
277	quy_mô	N	O	271	dob
278	toàn_quốc	N	O	277	nmod
279	,	CH	O	12	punct
280	nhằm	V	O	12	vmod
281	đánh_giá	V	O	280	vmod
282	những	L	O	283	det
283	kết_quả	N	O	280	dob
284	đã	R	O	285	adv
285	đạt	V	O	283	nmod
286	được	R	O	285	adv
287	,	CH	O	285	punct
288	trao_đổi	V	O	285	vmod
289	những	L	O	290	det
290	cách	N	O	288	dob
291	làm	V	O	290	nmod
292	hay	A	O	291	vmod
293	,	CH	O	285	punct
294	chia_sẻ	V	O	285	vmod
295	những	L	O	296	det
296	biện_pháp	N	O	294	dob
297	tháo_gỡ	V	O	296	nmod
298	vướng_mắc	N	O	297	dob
299	,	CH	O	285	punct
300	khen_thưởng	V	O	285	vmod
301	các	L	O	302	det
302	đơn_vị	N	O	300	dob
303	làm	V	O	302	nmod
304	tốt	A	O	303	vmod
305	…	CH	O	12	punct
306	và	Cc	O	244	coord
307	bàn	V	O	306	conj
308	giải_pháp	N	O	307	dob
309	đẩy_mạnh	V	O	306	conj
310	hoạt_động	V	O	309	vmod
311	này	P	O	308	det
312	trong	E	O	244	tmp
313	thời_gian	N	O	312	pob
314	tới	V	O	313	nmod
315	.	CH	O	12	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
1	Tin	N	O	10	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	ảnh	N	O	2	conj
4	:	CH	O	3	punct
5	Hoàng_Trúc_Ảnh	Np	B-PER	1	nmod
6	:	CH	O	1	punct
7	Giám_đốc	N	O	1	nmod
8	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	nmod
9	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	8	nmod
10	phát_biểu	V	O	0	root
11	ý_kiến	N	O	10	dob
12	Administrator	Np	O	11	nmod
