1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	đề_nghị	V	O	0	root
4	điều_tra	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	truy	V	O	3	vmod
7	trách_nhiệm	N	O	6	dob
8	nhóm	N	O	7	nmod
9	đối_tượng	N	O	8	nmod
10	“	CH	O	3	punct
11	hành_hung	V	O	3	vmod
12	bắt	V	O	11	vmod
13	bác_sĩ	N	O	12	dob
14	quỳ	V	O	13	nmod
15	xin_lỗi	V	O	14	vmod
16	”	CH	O	3	punct
17	.	CH	O	3	punct
1	Trước	E	O	34	tmp
2	thông_tin	N	O	1	pob
3	phản_ánh	V	O	2	nmod
4	ngày	N	O	3	tmp
5	19/6	M	O	4	det
6	trên	E	O	3	loc
7	báo_chí	N	O	6	pob
8	về	E	O	2	nmod
9	trường_hợp	N	O	8	pob
10	một	M	O	11	det
11	Bác_sỹ	Np	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	pob
14	Thể_thao	N	I-ORG	13	nmod
15	Việt_Nam	Np	I-ORG	13	nmod
16	bị	V	O	2	nmod
17	“	V	O	16	vmod
18	nhóm	N	O	17	dob
19	côn_đồ	N	O	18	nmod
20	hành_hung	V	O	18	nmod
21	,	CH	O	16	punct
22	bắt	V	O	16	vmod
23	quỳ	N	O	22	dob
24	xin_lỗi	V	O	22	iob
25	”	N	O	24	dob
26	vào	E	O	24	tmp
27	ngày	N	O	26	pob
28	16/6/2017	M	O	27	det
29	,	CH	O	34	punct
30	Cục	N	B-ORG	34	sub
31	Quản_lý	V	I-ORG	30	nmod
32	Khám	Np	I-ORG	31	dob
33	,	CH	O	34	punct
34	chữa	V	O	0	root
35	bệnh	N	O	34	dob
36	–	CH	O	34	punct
37	Bộ	N	B-ORG	40	sub
38	Y_tế	N	I-ORG	37	nmod
39	đã	R	O	40	adv
40	có	V	O	34	vmod
41	công_văn	N	O	40	dob
42	số	N	O	41	nmod
43	801	M	O	42	det
44	/	CH	O	41	punct
45	KCB-QLCL	N	O	41	nmod
46	đề_nghị	V	O	40	vmod
47	Giám_đốc	N	O	46	dob
48	Bệnh_viện	N	B-ORG	47	nmod
49	Thể_thao	N	I-ORG	48	nmod
50	Việt_Nam	Np	I-ORG	48	nmod
51	tổ_chức	V	O	46	vmod
52	thăm_hỏi	V	O	51	vmod
53	động_viên	V	O	52	vmod
54	,	CH	O	51	punct
55	quan_tâm	V	O	51	vmod
56	công_tác	N	O	55	dob
57	cấp_cứu	V	O	56	nmod
58	,	CH	O	51	punct
59	điều_trị	V	O	51	vmod
60	phục_hồi	V	O	59	vmod
61	sức_khoẻ	N	O	59	dob
62	và	Cc	O	61	coord
63	tâm_lý	N	O	62	conj
64	cho	E	O	59	iob
65	bác_sỹ	N	O	64	pob
66	của	E	O	65	nmod
67	bệnh_viện	N	O	66	pob
68	bị	V	O	59	vmod
69	người_nhà	N	O	100	sub
70	người_bệnh	N	O	69	nmod
71	hành_hung	V	O	70	nmod
72	;	CH	O	34	punct
73	Công_văn	N	O	80	sub
74	của	E	O	73	nmod
75	Cục	N	B-ORG	74	pob
76	Quản_lý	V	I-ORG	75	nmod
77	Khám_chữa	V	I-ORG	76	vmod
78	bệnh	N	I-ORG	77	vmod
79	cũng	R	O	80	adv
80	đề_nghị	V	O	34	dep
81	Bệnh_viện	N	O	80	dob
82	Phối_hợp	Np	O	81	nmod
83	với	E	O	80	vmod
84	cơ_quan	N	O	83	pob
85	Công_an	N	O	84	nmod
86	địa_phương	N	O	84	nmod
87	điều_tra	V	O	84	nmod
88	làm	V	O	87	vmod
89	rõ	A	O	88	vmod
90	để	E	O	80	prp
91	truy_cứu	V	O	90	vmod
92	trách_nhiệm	N	O	91	dob
93	đối_với	E	O	92	nmod
94	nhóm	N	O	93	pob
95	đối_tượng	N	O	94	nmod
96	trong	E	O	91	loc
97	vụ_việc	N	O	96	pob
98	trên	N	O	97	nmod
99	;	CH	O	34	punct
100	Rà_soát	V	O	34	vmod
101	,	CH	O	34	punct
102	chấn_chỉnh	V	O	34	vmod
103	công_tác	N	O	102	dob
104	an_ninh	N	O	103	nmod
105	,	CH	O	103	punct
106	trật_tự	N	O	103	nmod
107	,	CH	O	34	punct
108	bảo_đảm	V	O	34	vmod
109	an_toàn	A	O	108	vmod
110	cho	E	O	108	vmod
111	nhân_viên	N	O	110	pob
112	y_tế	N	O	111	nmod
113	,	CH	O	111	punct
114	người_bệnh	N	O	111	nmod
115	và	Cc	O	111	coord
116	người_nhà	N	O	115	conj
117	người_bệnh	N	O	116	nmod
118	trong	E	O	116	loc
119	Bệnh_viện	N	O	118	pob
120	.	CH	O	34	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	vụ	N	O	1	dob
3	hành_hung	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	bắt	V	O	1	vmod
6	bác_sĩ	N	O	5	dob
7	phải	V	O	1	vmod
8	quỳ	V	O	7	vmod
9	gối	N	O	8	dob
10	xin	V	O	8	prp
11	lôi	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	1	punct
13	Công_an	N	B-ORG	1	sub
14	quận	N	I-ORG	13	nmod
15	Nam_Từ_Liêm	Np	I-ORG	14	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	sub
18	đang	R	O	19	adv
19	điều_tra	V	O	1	vmod
20	làm	V	O	19	vmod
21	rõ	A	O	20	vmod
22	3	M	O	23	det
23	tội_danh	N	O	20	dob
24	,	CH	O	1	punct
25	trong	E	O	27	sub
26	đó	P	O	25	pob
27	có	V	O	1	vmod
28	dấu_hiệu	N	O	27	dob
29	làm_nhục	V	O	28	nmod
30	người	N	O	29	dob
31	khác	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	1	punct
1	Thượng_tá	N	O	9	sub
2	Nguyễn_Văn_Lân	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	trưởng	N	O	1	nmod
6	Công_an	N	B-ORG	5	nmod
7	quận	N	I-ORG	5	nmod
8	Nam_Từ_Liêm	Np	I-ORG	7	nmod
9	cho	V	O	0	root
10	biết	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	vụ_việc	N	O	19	sub
13	BS	Ny	O	12	nmod
14	Vinh	Np	O	13	nmod
15	tại	E	O	12	loc
16	Bệnh_viện	Np	B-ORG	15	pob
17	Thể_Thao	Np	I-ORG	16	nmod
18	Việt_Nam	Np	I-ORG	16	nmod
19	bị	V	O	9	vmod
20	2	M	O	21	det
21	côn_đồ	N	O	22	sub
22	hành_hung	V	O	19	vmod
23	xảy	V	O	22	vmod
24	ra	V	O	23	adv
25	vào	E	O	23	vmod
26	đầu	N	O	25	pob
27	giờ	N	O	26	nmod
28	chiều	N	O	26	nmod
29	16/6	M	O	28	det
30	.	CH	O	9	punct
1	Ngay	T	O	2	nmod
2	khi	N	O	0	tmp
3	nhận	V	O	2	nmod
4	được	R	O	3	adv
5	tin	N	O	3	dob
6	báo	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	phía	N	O	11	sub
9	công_an	N	O	8	nmod
10	lập_tức	R	O	11	adv
11	vào_cuộc	V	O	2	nmod
12	.	CH	O	10	punct
1	Sau	E	O	18	tmp
2	2	M	O	3	det
3	tiếng	Nu	O	1	pob
4	,	CH	O	18	punct
5	đối_tượng	N	O	18	sub
6	Trần_Tuấn_Anh	Np	B-PER	5	nmod
7	(	CH	O	5	punct
8	25	M	O	9	det
9	tuổi	N	O	5	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	ở	E	O	5	loc
12	Cầu	Np	B-LOC	11	pob
13	Diễn	Np	I-LOC	12	nmod
14	,	CH	O	5	punct
15	Nam_Từ_Liêm	Np	B-LOC	5	nmod
16	)	CH	O	5	punct
17	đã	R	O	18	adv
18	bị	V	O	0	root
19	cơ_quan	N	O	22	sub
20	công_an	N	O	19	nmod
21	tạm	A	O	22	vmod
22	giữ	V	O	18	vmod
23	.	CH	O	18	punct
1	Đối_tượng	N	O	5	sub
2	còn	V	O	1	nmod
3	lại	R	O	2	adv
4	đã	R	O	5	adv
5	bỏ	V	O	0	root
6	trốn	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	hiện	N	O	13	tmp
9	cơ_quan	N	O	13	sub
10	công_an	N	O	9	nmod
11	đang	R	O	13	adv
12	tích_cực	A	O	13	vmod
13	điều_tra	V	O	5	dep
14	để	E	O	13	prp
15	truy	V	O	14	vmod
16	bắt	V	O	15	vmod
17	.	CH	O	5	punct
1	Thượng_tá	N	O	3	sub
2	Lân	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	nguyên_nhân	N	O	11	sub
7	dẫn	V	O	6	nmod
8	đến	E	O	7	vmod
9	vụ	N	O	8	pob
10	hành_hung	V	O	9	nmod
11	là	V	O	3	vmod
12	do	E	O	11	prp
13	trước	N	O	17	tmp
14	đó	P	O	13	det
15	BS	Ny	O	17	sub
16	Vinh	Np	B-PER	15	nmod
17	có	V	O	12	dep
18	khám	V	O	17	vmod
19	và	Cc	O	18	coord
20	chẩn_đoán	V	O	19	conj
21	cho	E	O	20	vmod
22	con	N	O	21	pob
23	nghi	V	O	22	nmod
24	phạm	V	O	23	vmod
25	Tuấn_Anh	Np	B-PER	27	sub
26	chỉ	R	O	27	adv
27	bị_thương	V	O	19	conj
28	phần_mềm	N	O	27	dob
29	rồi	C	O	27	coord
30	cho	V	O	29	conj
31	về	V	O	30	vmod
32	nhà	N	O	31	loc
33	điều_trị	V	O	31	prp
34	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	sau	E	O	13	tmp
4	khi	N	O	3	pob
5	điều_trị	V	O	4	nmod
6	gần	A	O	8	nmod
7	10	M	O	8	det
8	ngày	N	O	5	tmp
9	không	R	O	10	adv
10	khỏi	V	O	8	nmod
11	,	CH	O	13	punct
12	gia_đình	N	O	13	sub
13	đưa	V	O	0	root
14	cháu	N	O	13	dob
15	bé	N	O	14	nmod
16	khám	V	O	13	vmod
17	lại	R	O	16	adv
18	thì	C	O	13	coord
19	được	V	O	18	conj
20	bác_sĩ	N	O	22	sub
21	khác	A	O	20	nmod
22	chẩn_đoán	V	O	19	vmod
23	rạn	N	O	22	dob
24	xương	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	13	punct
26	sau	E	O	28	tmp
27	đó	P	O	26	pob
28	được	V	O	13	dep
29	chuyển	V	O	28	vmod
30	lên	E	O	29	dir
31	Bệnh_viện	N	B-ORG	30	pob
32	Nhi_Trung	Np	I-ORG	31	nmod
33	ương	A	I-ORG	28	vmod
34	.	CH	O	13	punct
1	Bức_xúc	N	O	11	adv
2	vì	E	O	1	prp
3	bác_sĩ	N	O	4	sub
4	chẩn_đoán	V	O	2	dep
5	sai	A	O	4	vmod
6	cho	E	O	5	amod
7	con	N	O	6	pob
8	mình	P	O	7	nmod
9	,	CH	O	11	punct
10	Trần_Tuấn_Anh	Np	B-PER	11	sub
11	rủ	V	O	0	root
12	thêm	V	O	11	vmod
13	1	M	O	14	det
14	người	N	O	11	dob
15	bạn	N	O	14	nmod
16	tìm	V	O	14	nmod
17	gặp	V	O	16	vmod
18	bác_sĩ	N	O	17	dob
19	Vinh	Np	B-PER	18	nmod
20	rồi	C	O	11	coord
21	hành_hung	V	O	20	conj
22	ngay	T	O	23	dep
23	tại	E	O	21	loc
24	bệnh_viện	N	O	23	pob
25	.	CH	O	11	punct
1	Trước	E	O	9	tmp
2	sự_việc	N	O	1	pob
3	trên	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	9	punct
5	đại_diện	N	O	9	sub
6	công_an	N	B-ORG	5	nmod
7	quận	N	I-ORG	5	nmod
8	Nam_Từ_Liêm	Np	I-ORG	7	nmod
9	cho	V	O	0	root
10	biết	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	lãnh_đạo	N	O	15	sub
13	công_an	N	B-ORG	12	nmod
14	Hà_Nội	Np	I-ORG	12	nmod
15	đề_nghị	V	O	9	vmod
16	phải	V	O	15	vmod
17	nhanh_chóng	A	O	18	vmod
18	làm	V	O	16	vmod
19	rõ	A	O	18	vmod
20	sự_việc	N	O	18	dob
21	,	CH	O	9	punct
22	đồng_thời	C	O	9	coord
23	sẽ	R	O	24	adv
24	lấy	V	O	22	conj
25	vụ	N	O	24	dob
26	án	N	O	25	nmod
27	này	P	O	25	det
28	xử	V	O	24	vmod
29	điểm	N	O	28	dob
30	để	E	O	28	prp
31	răn_đe	V	O	30	vmod
32	các	L	O	33	det
33	đối_tượng	N	O	31	dob
34	khác	A	O	33	nmod
35	.	CH	O	9	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Thượng_tá	N	O	1	dob
3	Lâm	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	hiện	N	O	8	tmp
6	công_an	N	O	8	sub
7	đang	R	O	8	adv
8	điều_tra	V	O	1	vmod
9	làm	V	O	8	vmod
10	rõ	A	O	9	vmod
11	3	M	O	12	det
12	tội_danh	N	O	9	dob
13	:	CH	O	12	punct
14	Cố_ý	N	O	12	nmod
15	gây	V	O	14	nmod
16	thương_tích	N	O	15	vmod
17	,	CH	O	1	punct
18	gây_rối	V	O	1	vmod
19	trật_tự	N	O	18	vmod
20	công_cộng	A	O	19	nmod
21	và	Cc	O	1	coord
22	có	V	O	21	conj
23	dấu_hiệu	N	O	22	dob
24	làm_nhục	V	O	23	nmod
25	người	N	O	24	dob
26	khác	A	O	25	nmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Trần_Tuấn_Anh	Np	B-PER	4	sub
2	cũng	R	O	4	adv
3	đã	R	O	4	adv
4	thừa_nhận	V	O	0	root
5	hành_vi	N	O	8	sub
6	của	E	O	5	nmod
7	mình	P	O	6	pob
8	là	V	O	4	vmod
9	trái	A	O	8	vmod
10	pháp_luật	N	O	9	amod
11	,	CH	O	4	punct
12	tuy_nhiên	C	O	4	coord
13	vì	E	O	8	prp
14	lúc	N	O	17	tmp
15	đó	P	O	14	det
16	quá	R	O	17	adv
17	nóng_giận	V	O	13	dep
18	nên	C	O	17	coord
19	không	R	O	20	adv
20	giữ	V	O	18	conj
21	được	R	O	20	adv
22	mình	P	O	20	dob
23	.	CH	O	4	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	sức_khoẻ	N	O	2	pob
4	của	E	O	3	nmod
5	BS	Ny	O	4	pob
6	Vinh	Np	O	5	nmod
7	,	CH	O	17	punct
8	BS	Ny	O	4	pob
9	Nguyễn_Tiến_Quân	Np	B-PER	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	khoa	N	B-ORG	1	sub
12	Phẫu_thuật	N	I-ORG	11	nmod
13	thần_kinh	N	I-ORG	11	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	17	sub
16	198	M	I-ORG	15	det
17	cho	V	O	1	vmod
18	biết	V	O	17	vmod
19	,	CH	O	17	punct
20	BS	Ny	O	22	sub
21	Vinh	Np	B-PER	20	nmod
22	vào	V	O	17	vmod
23	viện	N	O	22	loc
24	lúc	N	O	23	tmp
25	19h20	M	O	26	det
26	ngày	N	O	22	tmp
27	16/6	M	O	26	det
28	trong	E	O	22	loc
29	tình_trạng	N	O	28	pob
30	tỉnh	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	17	punct
32	trên	E	O	34	loc
33	mặt	N	O	32	pob
34	có	V	O	17	vmod
35	vết	N	O	34	dob
36	sưng	V	O	35	nmod
37	nề	V	O	36	vmod
38	ở	E	O	36	loc
39	cung	N	O	38	pob
40	mày	P	O	41	sub
41	phải	V	O	17	vmod
42	,	CH	O	41	punct
43	xây_xát	V	O	41	vmod
44	thái_dương	N	O	43	dob
45	trái	A	O	44	nmod
46	,	CH	O	17	punct
47	sưng	A	O	48	vmod
48	nề	V	O	17	vmod
49	2	M	O	50	det
50	cẳng_tay	N	O	48	dob
51	,	CH	O	17	punct
52	CT	Ny	O	57	sub
53	scaner	V	O	17	vmod
54	sọ	N	O	53	dob
55	não	N	O	54	nmod
56	không	R	O	57	adv
57	phát_hiện	V	O	17	vmod
58	tổn_thương	N	O	57	dob
59	nội	N	O	58	nmod
60	sọ	N	O	58	nmod
61	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	hiện_tại	N	O	8	tmp
4	BS	Ny	O	7	sub
5	Vinh	Np	B-PER	4	nmod
6	đang	R	O	7	amod
7	tê	A	O	8	vmod
8	bì	V	O	0	root
9	toàn_bộ	L	O	10	det
10	tay	N	O	8	dob
11	,	CH	O	8	punct
12	buồn_nôn	A	O	8	vmod
13	,	CH	O	8	punct
14	choáng_váng	A	O	12	amod
15	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bác_sĩ	N	O	3	sub
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	do	C	O	6	dep
6	bị	V	O	11	conj
7	va_đập	V	O	6	vmod
8	mạnh	A	O	7	vmod
9	vùng	N	O	7	loc
10	đầu	N	O	9	nmod
11	nên	C	O	13	coord
12	não	N	O	13	sub
13	bị	V	O	3	vmod
14	chấn_động	V	O	13	vmod
15	.	CH	O	3	punct
1	Phần	N	O	3	sub
2	tay	N	O	1	nmod
3	bị	V	O	0	root
4	tê	A	O	3	vmod
5	bì	N	O	4	amod
6	đang	R	O	7	adv
7	phải	V	O	3	vmod
8	làm	V	O	7	vmod
9	thêm	V	O	8	vmod
10	xét_nghiệm	N	O	8	dob
11	để	E	O	8	prp
12	xác_định	V	O	11	vmod
13	.	CH	O	3	punct
1	Sau	E	O	10	tmp
2	sự_việc	N	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	phía	N	O	10	sub
5	gia_đình	N	O	4	nmod
6	cháu	N	O	5	nmod
7	bé	N	O	6	nmod
8	cũng	R	O	10	adv
9	không	R	O	10	adv
10	liên_lạc	V	O	0	root
11	với	E	O	10	vmod
12	bác_sĩ	N	O	11	pob
13	Vinh	Np	B-PER	12	nmod
14	.	CH	O	10	punct
1	BS	Ny	O	3	sub
2	Vinh	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	anh	N	O	8	sub
7	không	R	O	8	adv
8	muốn	V	O	3	vmod
9	làm	V	O	8	vmod
10	to_chuyện	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	3	punct
12	chỉ	R	O	13	adv
13	mong	V	O	3	vmod
14	người_nhà	N	O	13	dob
15	nhìn	V	O	14	nmod
16	ra	R	O	15	adv
17	vấn_đề	N	O	15	dob
18	,	CH	O	3	punct
19	làm_sao	X	O	21	x
20	2	M	O	21	det
21	bên	N	O	17	nmod
22	hoà_giải	V	O	21	nmod
23	cho	E	O	22	iob
24	thuận_lợi	N	O	23	pob
25	.	CH	O	3	punct
1	“	CH	O	3	punct
2	Tôi	P	O	3	sub
3	mong	V	O	0	root
4	sẽ	R	O	6	adv
5	không	R	O	6	adv
6	có	V	O	3	vmod
7	vụ_việc	N	O	6	dob
8	hành_hung	V	O	7	nmod
9	thầy_thuốc	N	O	8	dob
10	nào	P	O	9	nmod
11	đáng	V	O	7	nmod
12	tiếc	V	O	11	vmod
13	nữa	R	O	11	vmod
14	.	CH	O	3	punct
1	Ai	P	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	lỗi	N	O	2	dob
4	thì	C	O	2	coord
5	nhận	V	O	4	conj
6	chứ	C	O	5	coord
7	không	R	O	8	adv
8	nên	V	O	6	conj
9	cư_xử	V	O	8	vmod
10	với	E	O	9	vmod
11	thầy_thuốc	N	O	10	pob
12	như_vậy	X	O	9	x
13	”	CH	O	2	punct
14	,	CH	O	2	punct
15	BS	Ny	O	17	sub
16	Vinh	Np	B-PER	15	nmod
17	nói	V	O	2	dep
18	Liên_quan	Np	O	17	dob
19	đến	E	O	17	vmod
20	vụ_việc	N	O	19	pob
21	đáng	V	O	20	nmod
22	tiếc	V	O	21	vmod
23	này	P	O	20	det
24	,	CH	O	32	punct
25	BS	Ny	O	32	sub
26	Võ_Tường_Kha	Np	B-PER	25	nmod
27	,	CH	O	32	punct
28	Giám_đốc	N	O	32	sub
29	Bệnh_viện	N	B-ORG	28	nmod
30	Thể_thao	N	I-ORG	29	nmod
31	Việt_Nam	Np	I-ORG	29	nmod
32	cho	V	O	2	dep
33	biết	V	O	32	vmod
34	,	CH	O	32	punct
35	camera	Nb	O	36	sub
36	ghi	V	O	32	vmod
37	lại	R	O	36	adv
38	toàn_bộ	L	O	39	det
39	vụ_việc	N	O	36	dob
40	đã	R	O	41	adv
41	được	V	O	39	nmod
42	công_an	N	O	43	sub
43	thu_giữ	V	O	41	vmod
44	để	E	O	43	prp
45	điều_tra	V	O	44	vmod
46	.	CH	O	2	punct
1	Phía	N	O	5	sub
2	bệnh_viện	N	O	1	nmod
3	cũng	R	O	5	adv
4	đã	R	O	5	adv
5	lập	V	O	0	root
6	hội_đồng	N	O	5	dob
7	chuyên_môn	N	O	6	nmod
8	để	E	O	5	prp
9	làm	V	O	8	vmod
10	rõ	A	O	9	vmod
11	toàn_bộ	L	O	12	det
12	quy_trình	N	O	9	dob
13	khám_chữa	V	O	12	nmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	,	CH	O	5	punct
16	sau	E	O	19	tmp
17	đó	P	O	16	pob
18	sẽ	R	O	19	adv
19	xác_định	V	O	5	dep
20	đúng	A	O	19	vmod
21	,	CH	O	20	punct
22	sai	A	O	20	amod
23	ở	E	O	19	loc
24	khâu	N	O	23	pob
25	nào	P	O	24	nmod
26	.	CH	O	5	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thông_tin	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	ông	Nc	O	3	pob
5	Kha	Np	B-PER	4	nmod
6	cho	V	O	1	vmod
7	biết	V	O	6	vmod
8	thêm	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	1	punct
10	BS	Ny	O	13	sub
11	Vinh	Np	B-PER	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	làm_việc	V	O	1	vmod
14	tại	E	O	13	loc
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	14	pob
16	Thể_thao	N	I-ORG	15	nmod
17	Việt_Nam	Np	I-ORG	15	nmod
18	từ	E	O	13	tmp
19	ngày	N	O	18	pob
20	đầu	N	O	19	nmod
21	thành_lập	V	O	19	nmod
22	vào	E	O	21	tmp
23	năm	N	O	22	pob
24	2005	M	O	23	det
25	đến	E	O	18	pmod
26	nay	P	O	25	pob
27	,	CH	O	28	punct
28	là	V	O	1	vmod
29	bác_sĩ	N	O	28	dob
30	chỉn_chu	A	O	29	nmod
31	,	CH	O	29	punct
32	cần_mẫn	A	O	29	nmod
33	,	CH	O	29	punct
34	xưa_nay	N	O	29	nmod
35	chưa	R	O	36	dep
36	có_điều	X	O	38	x
37	tiếng	N	O	32	amod
38	gì	P	O	37	nmod
39	.	CH	O	1	punct
1	Nguồn	N	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	http://suckhoedoisong.vn/bo-y-te-de-nghi-dieu-tra-truy-trach-nhiem-nhom-doi-tuong-hanh-hung-bat-bac-si-quy-xin-loi-n133054.html	CH	O	1	punct
