1	Châu	Np	B-PER	8	sub
2	bản	Nc	O	1	nmod
3	triều	N	B-MISC	2	nmod
4	Nguyễn	Np	I-MISC	2	nmod
5	–	CH	O	2	punct
6	tư_liệu	N	O	2	nmod
7	quý	A	O	2	nmod
8	để	E	O	0	root
9	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	10	sub
10	phục_dựng	V	O	8	dep
11	các	L	O	12	det
12	bài_thuốc	N	O	10	dob
13	Cung_Đình	Np	O	12	nmod
14	Huế.Đội	Np	O	12	nmod
15	ngũ	V	O	12	nmod
16	chuyên_gia	N	O	15	dob
17	hàng_đầu	N	O	16	nmod
18	về	E	O	15	vmod
19	YHCT	Ny	O	18	pob
20	đã	R	O	21	adv
21	phải	V	O	8	vmod
22	lục	V	O	21	vmod
23	tung	V	O	22	vmod
24	tất_cả	P	O	26	det
25	các	L	O	26	det
26	thư_tịch	N	O	23	dob
27	liên_quan	V	O	26	nmod
28	đến	E	O	27	vmod
29	Thái_Y	Np	O	28	pob
30	Viện	Np	O	29	nmod
31	.	CH	O	8	punct
1	Thậm_chí	R	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	họ	P	O	5	sub
4	đã	R	O	5	adv
5	tiếp_xúc	V	O	0	root
6	với	E	O	5	vmod
7	300	M	O	8	det
8	châu	N	O	6	pob
9	bản	N	O	8	nmod
10	là	V	O	8	nmod
11	các	L	O	12	det
12	bài_thuốc	N	O	10	vmod
13	của	E	O	12	nmod
14	Thái_Y	Np	O	13	pob
15	Viện	Np	O	14	nmod
16	triều	N	B-MISC	15	nmod
17	Nguyễn	Np	I-MISC	16	nmod
18	mà	C	O	12	nmod
19	trên	E	O	20	loc
20	có	V	O	12	nmod
21	châu	N	O	20	dob
22	phê	V	O	21	nmod
23	và	Cc	O	21	coord
24	chữ_ký	N	O	23	conj
25	của	E	O	21	nmod
26	các	L	O	27	det
27	Ngự_y	N	O	25	pob
28	để	E	O	5	prp
29	chắt_lọc	V	O	28	vmod
30	những	L	O	31	det
31	thông_tin	N	O	29	dob
32	quý_giá	A	O	31	nmod
33	nhất	R	O	32	amod
34	.	CH	O	5	punct
1	Cuộc	N	O	24	sub
2	gặp_gỡ	V	O	1	nmod
3	lịch_sử	N	O	1	nmod
4	của	E	O	1	nmod
5	đội_ngũ	N	O	4	pob
6	chuyên_gia	N	O	5	nmod
7	hàng_đầu	N	O	5	nmod
8	về	E	O	1	nmod
9	YHCT	Ny	O	8	pob
10	Những	L	O	11	det
11	ngày	N	O	1	tmp
12	làm_việc	V	O	11	nmod
13	ở	E	O	12	loc
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	13	pob
15	YHCT	Ny	I-ORG	14	nmod
16	Trung_ương	Np	I-ORG	14	nmod
17	,	CH	O	14	punct
18	Tiến_sĩ	N	O	14	nmod
19	,	CH	O	14	punct
20	Bác_sĩ	N	O	14	nmod
21	CKII	Ny	O	20	nmod
22	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	20	nmod
23	đã	R	O	24	adv
24	tiếp_nhận	V	O	0	root
25	điều_trị	V	O	24	vmod
26	miễn_phí	V	O	25	vmod
27	cho	E	O	25	iob
28	một	M	O	29	det
29	nam	N	O	27	pob
30	bệnh_nhân	N	O	29	nmod
31	có	V	O	24	vmod
32	hoàn_cảnh	N	O	31	dob
33	khó_khăn	A	O	32	nmod
34	bị	V	O	32	nmod
35	thoái_hoá	V	O	34	vmod
36	xương	N	O	35	dob
37	khớp	V	O	35	vmod
38	thể	R	O	37	adv
39	điển_hình	A	O	37	vmod
40	.	CH	O	24	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	sau	E	O	13	tmp
4	một	M	O	5	det
5	thời_gian	N	O	3	pob
6	điều_trị	V	O	5	nmod
7	ở	E	O	6	loc
8	bệnh_viện	N	O	7	pob
9	,	CH	O	5	punct
10	nam	N	O	5	nmod
11	bệnh_nhân	N	O	13	sub
12	đã	R	O	13	adv
13	quyết_định	V	O	0	root
14	xin	V	O	13	vmod
15	về	V	O	14	vmod
16	nhà	N	O	15	loc
17	điều_trị	V	O	15	prp
18	vì	E	O	14	prp
19	không	R	O	20	adv
20	muốn	V	O	18	vmod
21	bác_sĩ	N	O	20	dob
22	Vân_Anh	Np	B-PER	21	nmod
23	vất_vả	A	O	21	nmod
24	cho	E	O	20	iob
25	bản_thân	N	O	24	pob
26	mình	P	O	25	nmod
27	.	CH	O	13	punct
1	Kể	V	O	0	root
2	từ	E	O	1	vmod
3	khi	N	O	2	pob
4	bệnh_nhân	N	O	1	sub
5	về	E	O	3	nmod
6	nhà	N	O	5	pob
7	,	CH	O	12	punct
8	bác_sĩ	N	O	12	sub
9	Vân_Anh	Np	B-PER	8	nmod
10	vẫn	R	O	12	adv
11	luôn	R	O	12	adv
12	gọi	V	O	1	vmod
13	điện	N	O	12	dob
14	hỏi_thăm	V	O	12	vmod
15	đến	E	O	14	vmod
16	tình_hình	N	O	15	pob
17	sức_khoẻ	N	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	người_bệnh	N	O	18	pob
20	.	CH	O	1	punct
1	Một	M	O	2	det
2	ngày	N	O	5	tmp
3	,	CH	O	2	punct
4	bệnh_nhân	N	O	5	sub
5	gọi	V	O	0	root
6	điện	N	O	5	dob
7	đến	E	O	5	vmod
8	thông_báo	V	O	7	vmod
9	cho	E	O	8	iob
10	bác_sĩ	N	O	9	pob
11	Vân_Anh	Np	B-PER	10	nmod
12	biết	V	O	5	vmod
13	rằng	C	O	16	dep
14	mình	P	O	16	sub
15	đang	R	O	16	adv
16	sử_dụng	V	O	12	vmod
17	bài_thuốc	N	O	16	dob
18	từ	E	O	16	tmp
19	một	M	O	20	det
20	lương_y	N	O	18	pob
21	gia_truyền	A	O	20	nmod
22	từ	E	O	20	loc
23	Huế	Np	B-LOC	22	pob
24	và	Cc	O	16	coord
25	đang	R	O	26	adv
26	có	V	O	24	conj
27	chuyển_biến	N	O	26	dob
28	tích_cực	A	O	27	nmod
29	.	CH	O	5	punct
1	Trước	E	O	9	tmp
2	hiệu_quả	N	O	1	pob
3	của	E	O	2	nmod
4	bài_thuốc	N	O	3	pob
5	,	CH	O	9	punct
6	bác_sĩ	N	O	9	sub
7	Vân_Anh	Np	B-PER	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	tìm	V	O	0	root
10	đến	E	O	9	dir
11	nhà	N	O	10	pob
12	của	E	O	11	nmod
13	bệnh_nhân	N	O	12	pob
14	để	E	O	9	prp
15	hỏi_thăm	V	O	14	vmod
16	sức_khoẻ	N	O	15	dob
17	và	Cc	O	9	coord
18	tìm_hiểu	V	O	17	conj
19	thông_tin	N	O	18	dob
20	về	E	O	19	nmod
21	bài_thuốc	N	O	20	pob
22	.	CH	O	9	punct
1	Với	E	O	18	tpc
2	mong_muốn	V	O	1	vmod
3	lưu_giữ	V	O	2	vmod
4	những	L	O	5	det
5	tinh_hoa	N	O	3	dob
6	vốn	N	O	5	nmod
7	quý	A	O	5	nmod
8	của	E	O	5	nmod
9	y_học	N	O	8	pob
10	cổ_truyền	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	Tiến_sĩ	N	O	9	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	Bác_sĩ	N	O	9	nmod
15	CKII	Ny	O	14	nmod
16	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	14	nmod
17	đã	R	O	18	adv
18	lặn_lội	V	O	0	root
19	đến	E	O	18	loc
20	Huế	Np	B-LOC	19	pob
21	và	Cc	O	18	coord
22	tìm	V	O	21	conj
23	đến	V	O	22	dir
24	tận	E	O	23	loc
25	nhà	N	O	24	pob
26	thầy_lang	N	O	25	nmod
27	kia	P	O	25	det
28	.	CH	O	18	punct
1	Đặc_biệt	A	O	12	adv
2	,	CH	O	12	punct
3	trong	E	O	12	loc
4	chuyến	N	O	3	pob
5	công_tác	N	O	4	nmod
6	tiếp_theo	V	O	4	nmod
7	đến	E	O	4	dir
8	Huế	Np	B-LOC	7	pob
9	,	CH	O	12	punct
10	bà	N	O	12	sub
11	đã	R	O	12	adv
12	gặp	V	O	0	root
13	lại	R	O	12	adv
14	được	V	O	12	vmod
15	người	Nc	O	19	sub
16	bạn	N	O	15	nmod
17	cũ	A	O	15	nmod
18	cũng	R	O	19	adv
19	là	V	O	14	vmod
20	bác_sĩ	N	O	19	dob
21	y_học	N	O	20	nmod
22	cổ_truyền	A	O	20	nmod
23	.	CH	O	12	punct
1	Theo	E	O	8	adv
2	lời	N	O	1	pob
3	giới_thiệu	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	họ	P	O	4	pob
6	,	CH	O	8	punct
7	bà	N	O	8	sub
8	biết	V	O	0	root
9	thêm	V	O	8	vmod
10	đến	E	O	8	vmod
11	cụ	Nc	O	10	pob
12	Lê_Thị_Dinh	Np	B-PER	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	96	M	O	15	det
15	tuổi	N	O	11	nmod
16	,	CH	O	11	punct
17	người	N	O	11	nmod
18	cung	V	O	17	nmod
19	cũ	A	O	18	vmod
20	cuối_cùng	A	O	17	nmod
21	của	E	O	17	nmod
22	triều	N	B-MISC	21	pob
23	Nguyễn	Np	I-MISC	22	nmod
24	.	CH	O	8	punct
1	Đây	P	O	5	sub
2	cũng	R	O	4	nmod
3	chính	T	O	4	nmod
4	cuộc	N	O	0	root
5	gặp_gỡ	V	O	4	nmod
6	lịch_sử	N	O	4	nmod
7	của	E	O	4	nmod
8	Tiến_sĩ	N	O	7	pob
9	,	CH	O	4	punct
10	Bác_sĩ	N	O	8	nmod
11	CKII	Ny	O	10	nmod
12	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	10	nmod
13	.	CH	O	8	punct
1	Thông_qua	V	O	0	root
2	những	L	O	3	det
3	chia_sẻ	N	O	1	dob
4	của	E	O	3	nmod
5	mệ	N	O	4	pob
6	Dinh	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	bác_sĩ	N	O	5	nmod
9	Vân_Anh	Np	B-PER	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	biết	V	O	1	vmod
12	thêm	V	O	11	vmod
13	thông_tin	N	O	12	dob
14	quý_giá	A	O	13	nmod
15	về	E	O	13	nmod
16	quy_trình	N	O	15	pob
17	khám_chữa	V	O	16	nmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	của	E	O	18	nmod
20	Thái_Y	Np	O	19	pob
21	Viện	Np	B-MISC	20	nmod
22	triều	N	I-MISC	20	nmod
23	Nguyễn	Np	I-MISC	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Đồng_thời	R	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	bà	N	O	4	sub
4	biết	V	O	0	root
5	đến	E	O	4	vmod
6	tài_liệu	N	O	5	pob
7	quy	V	O	6	nmod
8	hiếm	A	O	6	nmod
9	gồm	V	O	6	nmod
10	Châu	Np	O	9	dob
11	bản	Nc	O	10	nmod
12	triều	N	B-MISC	11	nmod
13	Nguyễn	Np	I-MISC	11	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	cuốn	Nc	O	10	nmod
16	sách	N	O	15	nmod
17	ghi	V	O	4	vmod
18	lại	R	O	17	adv
19	những	L	O	20	det
20	bài_thuốc	N	O	17	dob
21	quy	V	O	20	nmod
22	hiếm	A	O	20	nmod
23	của	E	O	20	nmod
24	Thái_Y	Np	O	23	pob
25	Viện	Np	O	24	nmod
26	,	CH	O	17	punct
27	cùng	A	O	17	vmod
28	một_số	L	O	29	det
29	tài_liệu	N	O	27	amod
30	khác	A	O	29	nmod
31	của	E	O	29	nmod
32	ngự_y	N	O	31	pob
33	triều	N	B-MISC	32	nmod
34	Nguyễn	Np	I-MISC	32	nmod
35	.	CH	O	4	punct
1	Quá_trình	N	O	20	sub
2	sưu_tầm	V	O	1	nmod
3	và	Cc	O	1	nmod
4	nghiên_cứu	V	O	1	nmod
5	những	L	O	6	det
6	tư_liệu	N	O	4	dob
7	quý_hiếm	A	O	6	nmod
8	Trong	E	O	1	tmp
9	suốt	A	O	10	nmod
10	hành_trình	N	O	8	pob
11	tìm_hiểu	V	O	10	nmod
12	về	E	O	11	vmod
13	Y_học	N	O	12	pob
14	dưới	E	O	11	loc
15	triều	N	B-MISC	14	pob
16	Nguyễn	Np	I-MISC	15	nmod
17	,	CH	O	20	punct
18	Bác_sĩ	N	O	20	sub
19	Vân_Anh	Np	B-PER	18	nmod
20	biết	V	O	0	root
21	được	R	O	20	adv
22	rằng	C	O	39	dep
23	sau	E	O	39	tmp
24	khi	N	O	23	pob
25	nhà	N	B-MISC	27	sub
26	Nguyễn	Np	I-MISC	25	nmod
27	được	V	O	24	nmod
28	lập	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	39	punct
30	năm	N	O	39	tmp
31	Canh_Ngọ	Np	O	30	nmod
32	(	CH	O	30	punct
33	1810	M	O	30	det
34	)	CH	O	30	punct
35	,	CH	O	39	punct
36	vua	N	O	39	sub
37	Gia_Long	Np	O	36	nmod
38	đã	R	O	39	adv
39	dựng	V	O	20	vmod
40	Thái_Y	Np	O	39	dob
41	Viện	Np	O	40	nmod
42	(	CH	O	39	punct
43	một	M	O	44	det
44	đơn_vị	N	O	47	sub
45	y_tế	N	O	44	nmod
46	chuyên	A	O	47	vmod
47	phục_vụ	V	O	39	vmod
48	công_việc	N	O	47	dob
49	khám_chữa	V	O	48	nmod
50	bệnh	N	O	49	dob
51	,	CH	O	39	punct
52	chăm_sóc	V	O	39	vmod
53	sức_khoẻ	N	O	52	dob
54	cho	E	O	52	vmod
55	nhà_vua	N	O	54	pob
56	,	CH	O	55	punct
57	hoàng_tộc	N	O	55	nmod
58	và	Cc	O	55	coord
59	triều_đình	N	O	58	conj
60	)	CH	O	39	punct
61	.	CH	O	20	punct
1	Trải	V	O	0	root
2	qua	E	O	1	mnr
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	đời	N	O	2	pob
5	vua	N	O	4	nmod
6	khác	A	O	4	nmod
7	nhau	N	O	6	amod
8	,	CH	O	12	punct
9	Thái_Y	Np	O	12	sub
10	Viện	Np	O	12	sub
11	vẫn	R	O	12	adv
12	thể_hiện	V	O	1	vmod
13	vai_trò	N	O	12	dob
14	quan_trọng	A	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	mình	P	O	15	pob
17	trong	E	O	13	nmod
18	việc	N	O	17	pob
19	chăm_sóc	V	O	18	nmod
20	sức_khoẻ	N	O	19	vmod
21	cho	E	O	19	vmod
22	các	L	O	23	det
23	bậc	N	O	21	pob
24	vua_chúa	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Thế	T	O	26	dep
2	nhưng	C	O	26	dep
3	,	CH	O	26	punct
4	theo	V	O	0	root
5	thời_gian	N	O	4	dob
6	mô_hình	N	O	5	nmod
7	hoạt_động	V	O	6	nmod
8	của	E	O	5	nmod
9	Thái_Y	Np	O	8	pob
10	Viện	Np	O	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	đặc_biệt	A	O	9	nmod
13	là	T	O	12	amod
14	tài_liệu	N	O	12	amod
15	về	E	O	14	nmod
16	những	L	O	17	det
17	bài_thuốc	N	O	15	pob
18	,	CH	O	17	punct
19	những	L	O	20	det
20	phương_pháp	N	O	26	sub
21	điều_trị	V	O	20	nmod
22	cho	E	O	20	nmod
23	bậc	N	O	22	pob
24	Đế_vương	Np	O	23	nmod
25	dần	R	O	26	adv
26	bị	V	O	0	root
27	mai_một	V	O	26	vmod
28	và	Cc	O	26	coord
29	thất_truyền	V	O	28	conj
30	.	CH	O	26	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	chính	T	O	3	vmod
3	là	V	O	0	root
4	những	L	O	5	det
5	khó_khăn	N	O	3	dob
6	đối_với	E	O	5	nmod
7	bác_sĩ	N	O	6	pob
8	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	7	nmod
9	khi	N	O	5	tmp
10	tìm_kiếm	V	O	9	nmod
11	thông_tin	N	O	10	dob
12	về	E	O	5	nmod
13	Thái_Y	Np	O	12	pob
14	Viện	Np	B-MISC	13	nmod
15	triều	N	I-MISC	13	nmod
16	Nguyễn	Np	I-MISC	15	nmod
17	.	CH	O	3	punct
1	Chính	T	O	7	dep
2	vì_vậy	C	O	7	dep
3	,	CH	O	7	punct
4	bác_sĩ	N	O	7	sub
5	Vân_Anh	Np	B-PER	4	nmod
6	đã	R	O	7	amod
7	cùng	A	O	0	root
8	đội_ngũ	N	O	7	amod
9	chuyên_gia	N	O	8	nmod
10	hàng_đầu	N	O	8	nmod
11	về	E	O	8	nmod
12	Y_học	N	O	11	pob
13	cổ_truyền	A	O	8	nmod
14	như	C	O	13	amod
15	Thạc_sĩ	N	O	13	amod
16	,	CH	O	15	punct
17	Bác_sĩ	N	O	23	sub
18	Nguyễn_Thị_Tuyết_Lan	Np	B-PER	17	nmod
19	–	CH	O	17	punct
20	Nguyên	Z	O	21	nmod
21	Trưởng	N	O	17	nmod
22	khoa	N	O	21	nmod
23	Khám	V	O	15	nmod
24	bệnh	N	O	23	dob
25	,	CH	O	7	punct
26	bệnh_viện	N	B-ORG	7	amod
27	YHCT	Ny	I-ORG	26	nmod
28	Trung_ương	Np	I-ORG	26	nmod
29	;	CH	O	7	punct
30	Thầy_thuốc_ưu_tú	Np	O	7	amod
31	,	CH	O	7	punct
32	Bác_sĩ	N	O	7	amod
33	Lê_Thị_Phương	Np	B-PER	32	nmod
34	–	CH	O	32	punct
35	Nguyên	Np	O	32	nmod
36	PGĐ	Ny	O	32	nmod
37	bệnh_viện	N	B-ORG	32	nmod
38	YHCT	Ny	I-ORG	32	nmod
39	Hà_Đông	Np	I-ORG	32	nmod
40	;	CH	O	7	punct
41	Thầy_thuốc_ưu_tú	Np	O	7	amod
42	,	CH	O	7	punct
43	Bác_sĩ	N	O	7	amod
44	Vi_Văn_Thái	Np	B-PER	43	nmod
45	–	CH	O	43	punct
46	Nguyên	Z	O	47	nmod
47	Giám_đốc	N	O	43	nmod
48	bệnh_viện	N	B-ORG	47	nmod
49	YHCT	Ny	I-ORG	48	nmod
50	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	48	nmod
51	,	CH	O	43	punct
52	Thầy_thuốc_ưu_tú	Np	O	43	nmod
53	,	CH	O	43	punct
54	bác_sĩ	N	O	43	nmod
55	chuyên_khoa	N	O	54	nmod
56	II	M	O	55	det
57	Lê_Hữu_Tuấn	Np	B-PER	54	nmod
58	–	CH	O	43	punct
59	Nguyên	Np	B-PER	43	nmod
60	Phó	Z	O	61	nmod
61	giám_đốc	N	O	43	nmod
62	phụ_trách	V	O	61	nmod
63	chuyên_môn	N	O	62	dob
64	trung_tâm	N	O	63	nmod
65	công_nghệ_cao	N	O	64	nmod
66	bệnh_viện	N	B-ORG	64	nmod
67	YHCT	Ny	I-ORG	66	nmod
68	Trung_ương	Np	I-ORG	66	nmod
69	…	CH	O	7	punct
70	thành_lập	V	O	7	vmod
71	nên	C	O	7	dep
72	Viện	Np	O	73	sub
73	Nghiên_cứu	V	O	7	dep
74	và	Cc	O	73	coord
75	Phát_triển	V	O	74	conj
76	y_dược	N	O	73	dob
77	cổ_truyền	A	O	76	nmod
78	dân_tộc	N	O	77	amod
79	.	CH	O	7	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	sẽ	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	đơn_vị	N	O	3	dob
5	chuyên_môn	N	O	4	nmod
6	chuyên	A	O	7	vmod
7	sưu_tầm	V	O	4	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	nghiên_cứu	V	O	3	vmod
10	các	L	O	11	det
11	bài_thuốc	N	O	9	dob
12	,	CH	O	11	punct
13	phương_pháp	N	O	11	nmod
14	điều_trị	V	O	13	nmod
15	bệnh	N	O	14	vmod
16	bằng	E	O	14	mnr
17	y_học	N	O	16	pob
18	cổ_truyền	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	11	punct
20	đặc_biệt	A	O	11	nmod
21	là	T	O	20	amod
22	các	L	O	23	det
23	bài_thuốc	N	O	20	amod
24	từ	E	O	23	loc
25	Cung_Đình	Np	B-LOC	24	pob
26	Huế	Np	I-LOC	25	nmod
27	.	CH	O	3	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	sau	E	O	8	tmp
3	đó	P	O	2	pob
4	,	CH	O	8	punct
5	đội_ngũ	N	O	8	sub
6	chuyên_gia	N	O	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	tiến_hành	V	O	0	root
9	bắt_tay	V	O	8	vmod
10	vào	E	O	9	vmod
11	quá_trình	N	O	10	pob
12	tìm_kiếm	V	O	11	nmod
13	và	Cc	O	12	coord
14	nghiên_cứu	V	O	13	conj
15	tư_liệu	N	O	14	dob
16	về	E	O	9	dir
17	Thái_Y	Np	O	16	pob
18	Viện	Np	B-MISC	17	nmod
19	triều	N	I-MISC	17	nmod
20	Nguyễn	Np	I-MISC	19	nmod
21	.	CH	O	8	punct
1	Theo	V	O	6	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	họ	P	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	phải	V	O	0	root
7	lục	V	O	6	vmod
8	tung	V	O	7	vmod
9	tất_cả	P	O	11	det
10	các	L	O	11	det
11	thư_tịch	N	O	8	dob
12	liên_quan	V	O	11	nmod
13	đến	E	O	12	vmod
14	Thái_Y	Np	O	13	pob
15	Viện	Np	O	14	nmod
16	.	CH	O	6	punct
1	Thậm_chí	R	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	họ	P	O	5	sub
4	đã	R	O	5	adv
5	tiếp_xúc	V	O	0	root
6	với	E	O	5	vmod
7	300	M	O	8	det
8	châu	N	O	6	pob
9	bản	N	O	8	nmod
10	là	V	O	8	nmod
11	các	L	O	12	det
12	bài_thuốc	N	O	10	vmod
13	của	E	O	12	nmod
14	Thái_Y	Np	O	13	pob
15	Viện	Np	O	14	nmod
16	triều	N	B-MISC	15	nmod
17	Nguyễn	Np	I-MISC	16	nmod
18	mà	C	O	12	nmod
19	trên	E	O	20	loc
20	có	V	O	12	nmod
21	châu	N	O	20	dob
22	phê	V	O	21	nmod
23	và	Cc	O	21	coord
24	chữ_ký	N	O	23	conj
25	của	E	O	21	nmod
26	các	L	O	27	det
27	Ngự_y	N	O	25	pob
28	.	CH	O	5	punct
1	Ngoài_ra	X	O	6	x
2	,	CH	O	6	punct
3	đội_ngũ	N	O	6	sub
4	chuyên_gia	N	O	3	nmod
5	còn	R	O	6	adv
6	đi	V	O	0	root
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	nơi	N	O	6	loc
9	,	CH	O	6	punct
10	về	E	O	6	vmod
11	tận	T	O	12	nmod
12	Cố_Đô	Np	B-LOC	10	pob
13	Huế	Np	I-LOC	12	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	gặp_gỡ	V	O	6	vmod
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	người	N	O	15	dob
18	,	CH	O	6	punct
19	tìm_hiểu	V	O	6	vmod
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	tài_liệu	N	O	19	dob
22	kết_hợp	V	O	21	nmod
23	với	E	O	22	vmod
24	quá_trình	N	O	23	pob
25	nghiên_cứu	V	O	24	nmod
26	thực_tiễn	N	O	25	vmod
27	để	E	O	22	prp
28	chắt_lọc	V	O	27	vmod
29	những	L	O	30	det
30	thông_tin	N	O	28	dob
31	quý_giá	A	O	30	nmod
32	nhất	R	O	31	amod
33	.	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	23	tmp
2	những	L	O	3	det
3	nỗ_lực	N	O	1	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	23	punct
6	thành_quả	N	O	23	sub
7	lớn	A	O	6	nmod
8	nhất	R	O	7	amod
9	mà	C	O	12	dep
10	bác_sĩ	N	O	12	sub
11	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	10	nmod
12	cùng	A	O	6	nmod
13	đội_ngũ	N	O	12	amod
14	chuyên_gia	N	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	Viện	N	O	15	pob
17	Nghiên_cứu	V	O	16	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	Phát_triển	V	O	18	conj
20	y_dược	N	O	17	dob
21	cổ_truyền	A	O	20	nmod
22	dân_tộc	N	O	26	sub
23	đạt	V	O	0	root
24	được	R	O	23	adv
25	chính	T	O	26	vmod
26	là	V	O	23	vmod
27	đã	R	O	28	adv
28	khám_phá	V	O	26	vmod
29	ra	R	O	28	adv
30	nhiều	A	O	28	vmod
31	bí_mật	A	O	30	amod
32	mà	C	O	28	coord
33	hiếm	A	O	34	nmod
34	ai	P	O	35	sub
35	tìm	V	O	32	conj
36	ra	R	O	35	adv
37	trước_đây	N	O	35	dob
38	.	CH	O	23	punct
1	Đặc_biệt	A	O	7	adv
2	,	CH	O	7	punct
3	bài_thuốc	N	O	7	sub
4	chữa	V	O	3	nmod
5	xương	N	O	4	dob
6	khớp	N	O	5	nmod
7	dùng	V	O	0	root
8	cho	E	O	7	vmod
9	Vua	Np	O	8	pob
10	của_Thái_Y	Np	O	9	nmod
11	Viện	Np	O	10	nmod
12	triều	N	B-MISC	11	nmod
13	Nguyễn	Np	I-MISC	12	nmod
14	cũng	R	O	16	adv
15	dần	R	O	16	adv
16	được	V	O	7	vmod
17	khám_phá	V	O	16	vmod
18	và	Cc	O	16	coord
19	hé	V	O	18	conj
20	lộ	V	O	19	vmod
21	.	CH	O	7	punct
1	Quá_trình	N	O	19	sub
2	nghiên_cứu	V	O	1	nmod
3	và	Cc	O	2	coord
4	hoàn_thiện	V	O	3	conj
5	bài_thuốc	N	O	4	dob
6	này	P	O	5	det
7	trải	V	O	1	nmod
8	qua	V	O	7	adv
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	giai_đoạn	N	O	7	dob
11	với	E	O	7	vmod
12	những	L	O	13	det
13	điều_chỉnh	N	O	11	pob
14	,	CH	O	13	punct
15	thay_đổi	V	O	13	nmod
16	để	E	O	13	prp
17	cuối_cùng	A	O	13	nmod
18	mới	R	O	19	adv
19	ra	V	O	0	root
20	được	R	O	19	adv
21	bài_thuốc	N	O	19	dob
22	chữa	V	O	21	nmod
23	xương	N	O	22	dob
24	khớp	N	O	23	nmod
25	hoàn_hảo	A	O	23	nmod
26	mang	V	O	21	nmod
27	tên	N	O	26	dob
28	Nhất_Nam_Cốt_Vương	Np	O	27	nmod
29	Thang	Np	O	27	nmod
30	.	CH	O	19	punct
1	Ứng_dụng	N	O	27	tmp
2	các	L	O	3	det
3	bài_thuốc	N	O	1	nmod
4	vào	E	O	1	nmod
5	điều_trị	V	O	4	vmod
6	bệnh	N	O	5	vmod
7	Sau	E	O	5	tmp
8	những	L	O	9	det
9	thành_quả	N	O	7	pob
10	nghiên_cứu	V	O	9	nmod
11	vượt	V	O	10	vmod
12	ngoài	N	O	11	loc
13	mong_đợi	V	O	11	vmod
14	,	CH	O	27	punct
15	ccùng	V	O	9	nmod
16	đội_ngũ	N	O	15	dob
17	chuyên_gia	N	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	Viện	N	O	18	pob
20	Nghiên_cứu	V	O	19	nmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	Phát_triển	V	O	21	conj
23	y_dược	N	O	20	dob
24	cổ_truyền	A	O	23	nmod
25	dân_tộc	N	O	27	sub
26	đã	R	O	27	adv
27	quyết_định	V	O	0	root
28	thành_lập	V	O	27	vmod
29	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	28	dob
30	.	CH	O	27	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	sẽ	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	“	M	O	5	det
5	cầu_nối	N	O	3	dob
6	”	CH	O	3	punct
7	đưa	V	O	3	vmod
8	những	L	O	9	det
9	bài_thuốc	N	O	7	dob
10	từ	E	O	9	nmod
11	cung_đình	N	O	10	pob
12	triều	N	B-MISC	11	nmod
13	Nguyễn	Np	I-MISC	11	nmod
14	đến	E	O	10	pmod
15	đông_đảo	A	O	14	dep
16	người_bệnh	N	O	15	amod
17	.	CH	O	3	punct
1	Với	E	O	16	mnr
2	sự	Nc	O	1	pob
3	đầu_tư	V	O	2	nmod
4	và	Cc	O	2	nmod
5	nghiên_cứu	V	O	2	nmod
6	bài_bản	N	O	5	vmod
7	,	CH	O	2	punct
8	từ	E	O	2	nmod
9	khi	N	O	8	pob
10	thành_lập	V	O	9	nmod
11	đến	E	O	10	tmp
12	nay	P	O	11	pob
13	,	CH	O	16	punct
14	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	16	sub
15	luôn	R	O	16	adv
16	khẳng_định	V	O	0	root
17	là	V	O	16	vmod
18	một	M	O	16	dob
19	trong	E	O	18	pmod
20	những	L	O	21	det
21	địa_chỉ	N	O	19	pob
22	khám_chữa	V	O	21	nmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	uy_tín	N	O	23	nmod
25	hàng_đầu	N	O	23	nmod
26	bằng	E	O	22	mnr
27	Y_học	N	O	26	pob
28	cổ_truyền	A	O	27	nmod
29	hiện_nay	N	O	27	tmp
30	.	CH	O	16	punct
1	Trong	E	O	5	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	5	sub
5	sở_hữu	V	O	0	root
6	những	L	O	7	det
7	bài_thuốc	N	O	5	dob
8	bí_truyền	V	O	7	nmod
9	từ	E	O	7	loc
10	Thái_Y	Np	O	9	pob
11	Viện	Np	O	10	nmod
12	triều	N	B-MISC	10	nmod
13	Nguyễn	Np	I-MISC	12	nmod
14	trong	E	O	9	pmod
15	điều_trị	V	O	14	vmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	như	C	O	15	vmod
18	bài_thuốc	N	O	15	vmod
19	chữa	V	O	18	nmod
20	xương	N	O	19	dob
21	khớp	N	O	20	nmod
22	Nhất_Nam_Cốt_Vương	Np	B-PER	20	nmod
23	;	CH	O	5	punct
24	bài_thuốc	N	O	25	sub
25	bổ	V	O	5	vmod
26	thận	N	O	25	dob
27	tráng	V	O	25	vmod
28	dương	N	O	27	dob
29	Uy_Long_Đại_Bổ	Np	O	28	nmod
30	chữa	V	O	25	vmod
31	yếu	A	O	30	vmod
32	sinh_lý	N	O	30	dob
33	,	CH	O	25	punct
34	xuất_tinh	V	O	25	vmod
35	sớm	A	O	34	vmod
36	…	CH	O	5	punct
1	Tiến_sĩ	N	O	6	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Bác_sĩ	N	O	1	nmod
4	CKII	Ny	O	3	nmod
5	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	3	nmod
6	cho	V	O	0	root
7	biết	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	6	punct
9	các	L	O	10	det
10	bài_thuốc	N	O	19	sub
11	dùng	V	O	10	nmod
12	cho	E	O	11	iob
13	Vua	Np	O	12	pob
14	của_Thái_Y	Np	O	13	nmod
15	Viện	Np	B-MISC	14	nmod
16	triều	N	I-MISC	15	nmod
17	Nguyễn	Np	I-MISC	13	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	được	V	O	6	vmod
20	đội_ngũ	N	O	22	sub
21	chuyên_gia	N	O	20	nmod
22	tiến_hành	V	O	19	vmod
23	gia_giảm	V	O	22	vmod
24	thành_phần	N	O	23	dob
25	cho	E	O	23	prp
26	phù_hợp	V	O	25	vmod
27	với	E	O	26	vmod
28	thể_trạng	N	O	27	pob
29	và	Cc	O	28	coord
30	cơ_địa	N	O	29	conj
31	của	E	O	28	nmod
32	người	Nc	B-MISC	31	pob
33	Việt	Np	I-MISC	32	nmod
34	hiện_nay	N	O	26	tmp
35	.	CH	O	6	punct
1	Kết_quả	N	O	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	thấy	V	O	2	vmod
4	,	CH	O	2	punct
5	90%	M	O	6	det
6	bệnh_nhân	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	chữa	V	O	2	vmod
9	khỏi	V	O	8	vmod
10	hoàn_toàn	A	O	9	vmod
11	bệnh_tình	N	O	8	dob
12	của	E	O	11	nmod
13	mình	P	O	12	pob
14	sau	E	O	8	tmp
15	khi	N	O	14	pob
16	sử_dụng	V	O	15	nmod
17	các	L	O	18	det
18	bài_thuốc	N	O	16	dob
19	của	E	O	18	nmod
20	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	19	pob
21	.	CH	O	2	punct
1	Đặc_biệt	A	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	các	L	O	4	det
4	bài_thuốc	N	O	8	sub
5	của	E	O	4	nmod
6	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	5	pob
7	đều	R	O	8	adv
8	được	V	O	0	root
9	bào_chế	V	O	8	vmod
10	hoàn_toàn	A	O	9	vmod
11	từ	E	O	9	vmod
12	các	L	O	13	det
13	dược_liệu	N	O	11	pob
14	tự_nhiên	A	O	13	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	được	V	O	8	vmod
17	thu	V	O	16	vmod
18	hái	V	O	17	vmod
19	trực_tiếp	A	O	18	vmod
20	từ	E	O	18	vmod
21	các	L	O	22	det
22	vùng	N	O	20	pob
23	dược_liệu	N	O	22	nmod
24	sạch	A	O	22	nmod
25	đạt	V	O	16	vmod
26	chuẩn	N	O	25	dob
27	GACP	Ny	O	26	nmod
28	–	CH	O	26	punct
29	WHO	Ny	B-ORG	26	nmod
30	do	E	O	25	prp
31	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	32	sub
32	quy_hoạch	V	O	30	dep
33	và	Cc	O	32	coord
34	phát_triển	V	O	33	conj
35	.	CH	O	8	punct
1	Do_vậy	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	thuốc	N	O	6	sub
4	hoàn_toàn	A	O	6	vmod
5	không	R	O	6	adv
6	pha_trộn	V	O	0	root
7	tân_dược	N	O	6	dob
8	,	CH	O	6	punct
9	an_toàn	A	O	6	dep
10	và	Cc	O	6	coord
11	phù_hợp	V	O	10	conj
12	với	E	O	11	vmod
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	đối_tượng	N	O	12	pob
15	.	CH	O	6	punct
1	Nhờ	E	O	7	mnr
2	những	L	O	3	det
3	yếu_tố	N	O	1	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	7	punct
6	có_thể	R	O	7	adv
7	nói	V	O	0	root
8	,	CH	O	7	punct
9	người_bệnh	N	O	12	sub
10	khó	A	O	9	nmod
11	có_thể	R	O	12	adv
12	tìm	V	O	7	vmod
13	thấy	V	O	12	vmod
14	ở	E	O	12	loc
15	một	M	O	16	det
16	nơi	N	O	14	pob
17	nào	P	O	16	nmod
18	khác	A	O	16	nmod
19	những	L	O	20	det
20	bài_thuốc	N	O	12	dob
21	đặc_biệt	A	O	20	nmod
22	từ	E	O	20	nmod
23	Hoàng_Cung	Np	O	22	pob
24	triều	N	B-MISC	23	nmod
25	Nguyễn	Np	I-MISC	24	nmod
26	đã	R	O	27	adv
27	được	V	O	12	vmod
28	nghiên_cứu	V	O	27	vmod
29	bài_bản	A	O	28	vmod
30	như	C	O	12	coord
31	ở	E	O	12	loc
32	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-LOC	31	pob
33	.	CH	O	7	punct
1	Đây	P	O	4	sub
2	cũng	R	O	4	adv
3	chính	T	O	4	vmod
4	là	V	O	0	root
5	hướng	N	O	4	dob
6	đi	V	O	5	nmod
7	riêng	A	O	6	vmod
8	của	E	O	5	nmod
9	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	8	pob
10	so	V	O	5	nmod
11	với	E	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	đơn_vị	N	O	11	pob
14	khám_chữa	V	O	13	nmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	hiện_nay	N	O	13	nmod
17	.	CH	O	4	punct
1	Với	E	O	10	adv
2	những	L	O	3	det
3	nghiên_cứu	N	O	1	pob
4	bài_bản	A	O	3	nmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	nghiêm_túc	A	O	5	conj
7	,	CH	O	10	punct
8	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	10	sub
9	luôn	R	O	10	adv
10	nhận	V	O	0	root
11	được	R	O	10	adv
12	sự	N	O	10	dob
13	đánh_giá	V	O	12	nmod
14	cao	A	O	12	nmod
15	của	E	O	12	nmod
16	giới	N	O	15	pob
17	chuyên_gia	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	12	coord
19	người_bệnh	N	O	18	conj
20	tin_tưởng	V	O	19	nmod
21	lựa_chọn	V	O	20	vmod
22	trong	E	O	21	loc
23	khám_chữa	N	O	22	pob
24	bệnh	N	O	23	nmod
25	hiện_nay	N	O	23	tmp
26	.	CH	O	10	punct
1	Nếu	C	O	3	dep
2	độc_giả	N	O	3	sub
3	quan_tâm	V	O	0	root
4	đến	E	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	bài_thuốc	N	O	4	pob
7	và	Cc	O	6	coord
8	phương_pháp	N	O	7	conj
9	chữa	V	O	8	nmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	hiệu_quả	N	O	10	nmod
12	đặc_biệt	A	O	10	nmod
13	của	E	O	10	nmod
14	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	13	pob
15	,	CH	O	3	punct
16	vui_lòng	A	O	3	prd
17	liên_hệ	V	O	16	vmod
18	theo	V	O	17	vmod
19	thông_tin	N	O	18	dob
20	sau	N	O	19	nmod
21	:	CH	O	3	punct
