1	COVID-19	N	O	4	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
4	vượt	V	O	0	root
5	ngưỡng	N	O	4	dob
6	100	M	O	7	det
7	bệnh_nhân	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	4	punct
9	đã	R	O	10	adv
10	có	V	O	4	vmod
11	bác_sĩ	N	O	10	dob
12	đầu_tiên	A	O	11	nmod
13	bị	V	O	11	nmod
14	lây_nhiễm	V	O	13	vmod
15	chéo.COVID	Np	O	14	loc
16	-19	M	O	15	det
17	:	CH	O	11	punct
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	nmod
19	vượt	V	O	11	nmod
20	ngưỡng	N	O	19	vmod
21	100	M	O	22	det
22	bệnh_nhân	N	O	20	nmod
23	,	CH	O	4	punct
24	đã	R	O	25	adv
25	có	V	O	4	vmod
26	bác_sĩ	N	O	25	dob
27	đầu_tiên	A	O	26	nmod
28	bị	V	O	26	nmod
29	lây_nhiễm	V	O	28	vmod
30	chéo	A	O	29	vmod
31	Hiện_tại	N	O	29	tmp
32	,	CH	O	26	punct
33	tổng_số	N	O	26	nmod
34	ca	N	O	33	nmod
35	nhiễm	V	O	33	nmod
36	COVID-19	N	O	35	vmod
37	tại	E	O	33	loc
38	Việt_Nam	Np	B-LOC	37	pob
39	đã	R	O	40	adv
40	vượt	V	O	25	vmod
41	ngưỡng	N	O	40	dob
42	100	M	O	43	det
43	ca	N	O	41	nmod
44	,	CH	O	4	punct
45	trong	E	O	49	pmod
46	đó	P	O	45	pob
47	,	CH	O	49	punct
48	hầu_hết	R	O	49	adv
49	là	V	O	4	dep
50	người	N	O	49	vmod
51	Việt_Nam	Np	O	50	nmod
52	từ	E	O	50	nmod
53	nước_ngoài	N	O	52	pob
54	trở	V	O	50	nmod
55	về	R	O	54	adv
56	.	CH	O	4	punct
1	Trong	E	O	11	adv
2	số	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	11	punct
5	bệnh_nhân	N	O	11	sub
6	thứ	N	O	5	nmod
7	61	M	O	6	det
8	và	Cc	O	11	dep
9	67	M	O	5	det
10	đã	R	O	11	adv
11	cho	V	O	0	root
12	kết_quả	N	O	11	dob
13	xét_nghiệm	V	O	12	nmod
14	âm_tính	N	O	13	vmod
15	ở	E	O	11	loc
16	những	L	O	17	det
17	lần	N	O	15	pob
18	đầu_tiên	A	O	17	nmod
19	.	CH	O	11	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	đã	R	O	4	adv
4	xuất_hiện	V	O	0	root
5	bác_sĩ	N	O	4	dob
6	đầu_tiên	A	O	5	nmod
7	bị	V	O	5	nmod
8	lây_nhiễm	V	O	7	vmod
9	chéo	A	O	8	vmod
10	từ	E	O	8	loc
11	bệnh_nhân	N	O	10	pob
12	.	CH	O	4	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	trường_hợp	N	O	2	dob
4	đầu_tiên	A	O	3	nmod
5	tại	E	O	3	loc
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	bị	V	O	3	nmod
8	nhiễm	V	O	7	vmod
9	COVID-19	Ny	O	8	vmod
10	trong	E	O	8	tmp
11	quá_trình	N	O	10	pob
12	tham_gia	V	O	11	nmod
13	chống	V	O	12	vmod
14	dịch	N	O	13	vmod
15	.	CH	O	2	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	115	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nữ	N	O	13	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	44	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	quốc_tịch	N	O	1	nmod
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	sống	V	O	1	nmod
10	tại	E	O	9	loc
11	Cộng_Hoà_Séc	Np	B-LOC	10	pob
12	(	CH	O	1	punct
13	là	V	O	0	root
14	con	Nc	O	13	dob
15	gái	N	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	BN	Ny	O	16	pob
18	94	M	O	17	det
19	)	CH	O	13	punct
20	.	CH	O	13	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	5	sub
2	về	E	O	1	nmod
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	pob
4	và	Cc	O	0	root
5	nhập_cảnh	V	O	4	conj
6	qua	E	O	5	mnr
7	sân_bay	N	B-LOC	6	pob
8	Nội_Bài	Np	I-LOC	7	nmod
9	ngày	N	O	5	tmp
10	18/03/2020	M	O	9	det
11	trên	E	O	5	loc
12	chuyến	N	O	11	pob
13	bay	V	O	12	nmod
14	SU290	Np	O	12	nmod
15	với	E	O	5	vmod
16	BN94	Ny	O	15	pob
17	và	Cc	O	1	coord
18	BN	Ny	O	17	conj
19	93	M	O	18	det
20	.	CH	O	1	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	114	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	10	sub
2	,	CH	O	4	punct
3	19	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	ở	E	O	1	loc
6	Hoàng_Mai	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	Hà_Nội	Np	B-LOC	6	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	là	V	O	0	root
11	du_học_sinh	N	O	10	vmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	nmod
13	tại	E	O	11	loc
14	Hà_Lan	Np	B-LOC	13	pob
15	về	V	O	10	vmod
16	nước	N	O	15	dob
17	ngày	N	O	16	nmod
18	15/03/2020	M	O	17	det
19	trên	E	O	15	loc
20	chuyến	N	O	19	pob
21	bay	V	O	20	nmod
22	SQ176	Ny	O	20	nmod
23	(	CH	O	10	punct
24	quá_cảnh	V	O	10	vmod
25	tại	E	O	24	loc
26	Singapore	Np	B-LOC	25	pob
27	)	CH	O	10	punct
28	.	CH	O	10	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	113	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nữ	N	O	10	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	18	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	ở	E	O	1	loc
6	Hoàn_Kiếm	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	Hà_Nội	Np	B-LOC	6	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	là	V	O	0	root
11	du_học_sinh	N	O	10	dob
12	ở	E	O	11	loc
13	Anh	N	B-LOC	12	pob
14	về	V	O	10	vmod
15	nước	N	O	14	vmod
16	trên	E	O	14	loc
17	chuyến	N	O	16	pob
18	bay	V	O	17	nmod
19	VN054	M	O	20	det
20	ngày	N	O	18	tmp
21	18/03/2020	M	O	20	det
22	.	CH	O	10	punct
1	BN	Ny	O	11	sub
2	112	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	30	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	1	nmod
6	ở	E	O	1	loc
7	Hoàn_Kiếm	Np	B-LOC	6	pob
8	,	CH	O	7	punct
9	Hà_Nội	Np	B-LOC	7	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	là	V	O	0	root
12	du_học_sinh	N	O	11	dob
13	tại	E	O	12	loc
14	Pháp	Np	B-LOC	13	pob
15	.	CH	O	11	punct
1	Sáng	N	O	3	tmp
2	18/3/2020	M	O	1	det
3	về	V	O	0	root
4	tới	E	O	3	loc
5	sân_bay	N	B-LOC	4	pob
6	Nội_Bài	Np	I-LOC	5	nmod
7	trên	E	O	3	loc
8	chuyến	N	O	7	pob
9	bay	V	O	8	nmod
10	VN	Ny	B-LOC	8	nmod
11	018	M	O	8	det
12	.	CH	O	3	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	109	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	10	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	42	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	ở	E	O	1	loc
6	Hoàng_Mai	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	Hà_Nội	Np	B-LOC	6	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	là	V	O	0	root
11	giảng_viên	N	O	10	dob
12	một	M	O	13	det
13	trường	N	O	11	nmod
14	đại_học	N	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	Anh	Np	B-LOC	15	pob
17	,	CH	O	10	punct
18	về	V	O	10	vmod
19	nước	N	O	18	dob
20	ngày	N	O	18	tmp
21	15/3/2020	M	O	20	det
22	(	CH	O	10	punct
23	quá_cảnh	V	O	10	vmod
24	qua	E	O	23	dir
25	Bangkok	Np	B-LOC	24	pob
26	,	CH	O	10	punct
27	Thái_Lan	Np	B-LOC	25	nmod
28	sau	E	O	10	tmp
29	đó	P	O	28	pob
30	từ	E	O	29	loc
31	Thái_Lan	Np	B-LOC	30	pob
32	về	E	O	30	pmod
33	Việt_Nam	Np	B-LOC	32	pob
34	trên	E	O	32	pmod
35	chuyến	N	O	34	pob
36	bay	V	O	35	nmod
37	TG	Ny	O	35	nmod
38	560	M	O	37	det
39	)	CH	O	10	punct
40	.	CH	O	10	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	107	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nữ	N	O	6	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	25	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	là	V	O	0	root
7	con	Nc	O	6	dob
8	gái	N	O	7	nmod
9	và	Cc	O	6	coord
10	sống	V	O	9	conj
11	cùng	A	O	10	vmod
12	BN86	M	O	11	amod
13	,	CH	O	6	punct
14	thường_trú	V	O	6	vmod
15	tại	E	O	14	loc
16	Thanh_Xuân	Np	B-LOC	15	pob
17	,	CH	O	16	punct
18	Hà_Nội	Np	B-LOC	16	nmod
19	.	CH	O	6	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	106	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	Bệnh_nhân	N	O	1	nmod
5	nữ	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	quốc_tịch	N	O	4	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	20	M	O	11	det
11	tuổi	N	O	4	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	địa_chỉ	N	O	4	nmod
14	ở	E	O	13	loc
15	huyện	N	B-LOC	14	pob
16	Châu_Phú	Np	I-LOC	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	An_Giang	Np	B-LOC	15	nmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Số	N	O	6	sub
2	ghế	N	O	1	nmod
3	trên	E	O	1	loc
4	chuyến	N	O	3	pob
5	bay	V	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	6C	Ny	O	6	vmod
8	.	CH	O	6	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	105	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	Bệnh_nhân	N	O	1	nmod
5	nữ	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	quốc_tịch	N	O	4	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	35	M	O	11	det
11	tuổi	N	O	4	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	địa_chỉ	N	O	4	nmod
14	ở	E	O	13	loc
15	huyện	N	B-LOC	14	pob
16	Chợ_Mới	Np	I-LOC	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	An_Giang	Np	B-LOC	15	nmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Số	N	O	6	sub
2	ghế	N	O	1	nmod
3	trên	E	O	1	loc
4	chuyến	N	O	3	pob
5	bay	V	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	6E	M	O	6	vmod
8	.	CH	O	6	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	104	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	Bệnh_nhân	N	O	1	nmod
5	nữ	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	quốc_tịch	N	O	4	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	33	M	O	11	det
11	tuổi	N	O	4	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	địa_chỉ	N	O	4	nmod
14	ở	E	O	13	loc
15	Quận	Np	B-LOC	14	pob
16	12	M	I-LOC	15	det
17	,	CH	O	4	punct
18	TP.	Ny	B-LOC	4	nmod
19	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	18	nmod
20	.	CH	O	1	punct
1	Số	N	O	6	sub
2	ghế	N	O	1	nmod
3	trên	E	O	1	loc
4	chuyến	N	O	3	pob
5	bay	V	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	27D	M	O	6	vmod
8	.	CH	O	6	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	103	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	Bệnh_nhân	N	O	1	nmod
5	nam	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	quốc_tịch	N	O	4	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	22	M	O	11	det
11	tuổi	N	O	4	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	địa_chỉ	N	O	4	nmod
14	ở	E	O	13	loc
15	Quận	Np	B-LOC	14	pob
16	Phú_Nhuận	Np	I-LOC	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	TPHCM	Ny	B-LOC	15	nmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Số	N	O	6	sub
2	ghế	N	O	1	nmod
3	trên	E	O	1	loc
4	chuyến	N	O	3	pob
5	bay	V	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	12F	M	O	6	vmod
8	.	CH	O	6	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	102	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	Bệnh_nhân	N	O	1	nmod
5	nữ	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	quốc_tịch	N	O	4	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	9	M	O	11	det
11	tuổi	N	O	4	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	địa_chỉ	N	O	4	nmod
14	ở	E	O	13	loc
15	Quận	Np	B-LOC	14	pob
16	Hoàn_Kiếm	Np	I-LOC	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	Hà_Nội	Np	B-LOC	15	nmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Số	N	O	6	sub
2	ghế	N	O	1	nmod
3	trên	E	O	1	loc
4	chuyến	N	O	3	pob
5	bay	V	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	20D	M	O	6	vmod
8	.	CH	O	6	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	101	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	Bệnh_nhân	N	O	1	nmod
5	nữ	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	quốc_tịch	N	O	4	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	26	M	O	11	det
11	tuổi	N	O	4	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	địa_chỉ	N	O	4	nmod
14	ở	E	O	13	loc
15	Tp.	Np	B-LOC	14	pob
16	Vũng_Tàu	Np	I-LOC	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	Bà_Rịa-Vũng_Tàu	Np	B-LOC	15	nmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Số	N	O	6	sub
2	ghế	N	O	1	nmod
3	trên	E	O	1	loc
4	chuyến	N	O	3	pob
5	bay	V	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	26F	M	O	6	vmod
8	.	CH	O	6	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	98	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	34	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	quốc_tịch	N	O	1	dep
7	Anh	Np	B-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	trú	V	O	14	vmod
10	tại	E	O	9	loc
11	Quận	Np	B-LOC	10	pob
12	4	M	I-LOC	11	det
13	,	CH	O	1	punct
14	TP.	Ny	B-LOC	16	loc
15	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	14	nmod
16	(	CH	O	18	punct
17	cùng	A	O	20	nmod
18	phòng	N	O	17	amod
19	với	E	O	22	det
20	BN	Ny	O	19	pob
21	97	M	O	20	det
22	)	CH	O	1	punct
23	.	CH	O	18	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	12	sub
2	từ	E	O	1	loc
3	Malaysia	Np	B-LOC	2	pob
4	về	E	O	2	pmod
5	sân_bay	N	B-LOC	4	pob
6	Tân_Sơn_Nhất	Np	I-LOC	5	nmod
7	ngày	N	O	1	tmp
8	06/3/2020	M	O	7	det
9	;	CH	O	1	punct
10	cùng	C	O	1	dep
11	BN97	Ny	O	1	nmod
12	đến	V	O	0	root
13	quán	N	O	12	loc
14	Bar	Np	B-LOC	13	nmod
15	Buddha	Np	I-LOC	13	nmod
16	ngày	N	O	12	tmp
17	14/3/2020	M	O	16	det
18	.	CH	O	12	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	97	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	34	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	quốc_tịch	N	O	1	nmod
6	Anh	Np	B-LOC	5	nmod
7	,	CH	O	8	punct
8	trú	V	O	13	x
9	tại	E	O	8	loc
10	Quận	Np	B-LOC	9	pob
11	4	M	I-LOC	10	det
12	,	CH	O	1	punct
13	TP.	Ny	B-LOC	15	loc
14	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	13	nmod
15	.	CH	O	12	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	14	sub
2	ở	E	O	1	loc
3	Malaysia	Np	B-LOC	2	pob
4	trong	E	O	1	tmp
5	2	M	O	6	det
6	tuần	N	O	4	pob
7	trước	E	O	1	tmp
8	khi	N	O	7	pob
9	về	V	O	8	nmod
10	Việt_Nam	Np	B-LOC	9	loc
11	,	CH	O	1	punct
12	ngày	N	O	1	nmod
13	14/3/2020	M	O	12	det
14	có	V	O	0	root
15	đến	V	O	14	vmod
16	quán	N	O	15	loc
17	Bar	Np	O	16	nmod
18	Buddha	Np	O	16	nmod
19	(	CH	O	14	punct
20	nơi	N	O	23	sub
21	BN91	Ny	O	20	nmod
22	cũng	R	O	23	adv
23	tới	V	O	14	dep
24	cùng	A	O	25	nmod
25	ngày	N	O	23	tmp
26	)	CH	O	14	punct
27	.	CH	O	14	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	95	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	5	dep
2	,	CH	O	11	punct
3	20	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	11	sub
5	ở	E	O	4	loc
6	Quận	Np	B-LOC	5	pob
7	Gò_Vấp	Np	I-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	TP.	Ny	B-LOC	6	nmod
10	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	9	nmod
11	là	V	O	0	root
12	du_học_sinh	N	O	11	dob
13	tại	E	O	12	loc
14	Pháp	Np	B-LOC	13	pob
15	.	CH	O	11	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	94	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nữ	N	O	4	det
2	,	CH	O	4	punct
3	64	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	0	root
5	ở	E	O	4	loc
6	TP.	Ny	B-LOC	5	pob
7	Bắc_Giang	Np	I-LOC	6	nmod
8	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	16	sub
2	sang	V	O	1	nmod
3	Cộng_hoà_Séc	Np	B-LOC	2	loc
4	thăm	V	O	2	prp
5	con	Nc	O	4	dob
6	gái	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	về	E	O	5	nmod
9	Nội_Bài	Np	B-LOC	8	pob
10	ngày	N	O	8	tmp
11	18/03/2020	M	O	10	det
12	trên	E	O	1	loc
13	chuyến	N	O	12	pob
14	bay	V	O	13	nmod
15	SU290	Ny	O	13	nmod
16	có	V	O	0	root
17	cùng	A	O	16	vmod
18	BN	Ny	O	17	amod
19	93	M	O	18	det
20	.	CH	O	16	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	93	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	20	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	địa_chỉ	N	O	1	nmod
7	ở	E	O	6	loc
8	Đống_Đa	Np	B-LOC	7	pob
9	,	CH	O	8	punct
10	TP.	Ny	B-LOC	8	nmod
11	Hà_Nội	Np	I-LOC	10	nmod
12	.	CH	O	8	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	sinh_viên	N	O	2	dob
4	du_học	V	O	3	nmod
5	Hungary	Np	B-LOC	4	vmod
6	,	CH	O	2	punct
7	nhập_cảnh	V	O	2	vmod
8	tại	E	O	7	loc
9	sân_bay	N	B-LOC	8	pob
10	Nội_Bài	Np	I-LOC	9	nmod
11	ngày	N	O	7	tmp
12	18/03/2020	M	O	11	det
13	.	CH	O	2	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	92	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	5	sub
2	,	CH	O	5	punct
3	21	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	trú	V	O	0	root
6	tại	E	O	5	loc
7	TP.	Ny	B-LOC	6	pob
8	Đà_Lạt	Np	I-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	tỉnh	N	B-LOC	7	nmod
11	Lâm_Đồng	Np	I-LOC	10	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	là	V	O	5	vmod
14	du_học_sinh	N	O	13	vmod
15	tại	E	O	13	loc
16	Pháp	Np	B-LOC	15	pob
17	,	CH	O	5	punct
18	về	E	O	5	vmod
19	Việt_Nam	Np	B-LOC	18	pob
20	ngày	N	O	5	tmp
21	17/3/2020	M	O	20	det
22	trên	E	O	5	loc
23	chuyến	N	O	22	pob
24	bay	V	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	Qatar	Np	B-ORG	25	pob
27	Airways	Np	I-ORG	26	nmod
28	số_hiệu	N	O	26	nmod
29	QR	Ny	O	26	nmod
30	970	M	O	29	det
31	.	CH	O	5	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	91	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	9	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	quốc_tịch	N	O	1	nmod
4	Anh	Np	B-LOC	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	43	M	O	7	det
7	tuổi	N	O	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	trú	V	O	0	root
10	tại	E	O	9	loc
11	quận	N	B-LOC	10	pob
12	2	M	I-LOC	11	det
13	,	CH	O	11	punct
14	TPHCM	Ny	B-LOC	11	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	là	V	O	9	vmod
17	phi_công	N	O	16	vmod
18	hãng	N	O	17	nmod
19	hàng_không	N	O	18	nmod
20	Vietnam_Airlines	Np	B-ORG	18	nmod
21	.	CH	O	9	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	90	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nữ	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	21	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	quốc_tịch	N	O	1	nmod
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	nmod
8	ở	E	O	1	loc
9	quận	N	B-LOC	8	pob
10	Bình_Thạnh	Np	I-LOC	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	TPHCM	Ny	B-LOC	9	nmod
13	.	CH	O	9	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	89	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nữ	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	quốc_tịch	N	O	1	nmod
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	22	M	O	7	det
7	tuổi	N	O	1	nmod
8	ở	E	O	1	loc
9	Quận	N	B-LOC	8	pob
10	7	M	I-LOC	9	det
11	,	CH	O	9	punct
12	TPHCM	Ny	B-LOC	9	nmod
13	.	CH	O	9	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	5	sub
2	về	E	O	1	nmod
3	sân_bay	N	B-LOC	2	pob
4	Tân_Sơn_Nhất	Np	I-LOC	3	nmod
5	khuya	A	O	0	root
6	ngày	N	O	5	amod
7	17/03/2020	M	O	6	det
8	từ	E	O	5	loc
9	Nhật_Bản	Np	B-LOC	8	pob
10	trên	E	O	5	loc
11	chuyến	N	O	10	pob
12	bay	V	O	11	nmod
13	có	V	O	11	nmod
14	số_hiệu	N	O	13	vmod
15	NH	Ny	O	14	nmod
16	831	M	O	15	det
17	.	CH	O	5	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	86	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nữ	N	O	19	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	54	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	điều_dưỡng	V	O	1	nmod
7	của	E	O	1	nmod
8	Phòng_khám	Np	O	7	pob
9	ngoại_trú	N	O	8	nmod
10	HIV	Ny	O	8	nmod
11	–	CH	O	1	punct
12	Trung_tâm	N	B-ORG	1	nmod
13	Bệnh	N	I-ORG	12	nmod
14	nhiệt_đới	N	I-ORG	13	nmod
15	thuộc	V	O	12	nmod
16	BV	Ny	B-ORG	15	vmod
17	Bạch_Mai	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	1	punct
19	trở	V	O	0	root
20	về	E	O	19	vmod
21	sau	N	O	20	pob
22	kỳ	N	O	21	nmod
23	nghỉ	V	O	22	nmod
24	ở	E	O	23	loc
25	Côn_Đảo	Np	B-LOC	24	pob
26	.	CH	O	19	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	79	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nữ	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	48	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	quê	N	O	1	nmod
6	tỉnh	N	B-LOC	5	nmod
7	Bạc_Liêu	Np	I-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	sống	V	O	1	nmod
10	tại	E	O	9	loc
11	Anh	Np	B-LOC	10	pob
12	gần	A	O	14	nmod
13	2	M	O	14	det
14	năm	N	O	9	tmp
15	nay	P	O	14	det
16	.	CH	O	15	punct
1	BN	N	O	0	root
2	75	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nữ	N	O	15	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	40	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	ở	E	O	1	loc
7	Quận	Np	B-LOC	6	pob
8	2	M	I-LOC	7	det
9	,	CH	O	1	punct
10	TP.	Ny	B-LOC	1	nmod
11	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	từ	E	O	1	loc
14	Việt_Nam	Np	B-LOC	13	pob
15	sang	V	O	0	root
16	London	Np	B-LOC	15	loc
17	–	CH	O	15	punct
18	Anh	Np	B-LOC	19	sub
19	thăm	V	O	15	vmod
20	người_thân	N	O	19	dob
21	và	Cc	O	15	coord
22	về	V	O	21	conj
23	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	loc
24	trên	E	O	15	loc
25	chuyến	N	O	24	pob
26	bay	V	O	25	nmod
27	VN50	Np	O	25	nmod
28	của	E	O	25	nmod
29	hãng	N	O	28	pob
30	hàng_không	N	O	29	nmod
31	VietnamAirline	Np	B-ORG	29	nmod
32	.	CH	O	15	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	74	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	9	sub
2	,	CH	O	9	punct
3	23	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	ở	E	O	4	loc
6	Lâm_Thao	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	Phú_Thọ	Np	B-LOC	6	nmod
9	trở	V	O	0	root
10	về	E	O	9	vmod
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	pob
12	chuyến	N	O	9	dob
13	bay	V	O	12	nmod
14	VN0018	M	O	15	det
15	ngày	N	O	13	tmp
16	16/03/2020	M	O	15	det
17	.	CH	O	9	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	73	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	11	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	ở	E	O	1	loc
6	Huyện	N	B-LOC	5	pob
7	Thanh_Miện	Np	I-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	Hải_Dương	Np	B-LOC	6	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	về	E	O	14	loc
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	chuyến	N	O	9	nmod
14	bay	V	O	13	nmod
15	VN0054	M	O	16	det
16	ngày	N	O	14	tmp
17	09/03/2020	M	O	16	det
18	.	CH	O	14	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	68	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	13	sub
2	,	CH	O	13	punct
3	41	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	quốc_tịch	N	O	1	dep
7	Mỹ	Np	B-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	lấy	V	O	14	x
10	vợ	N	O	9	dob
11	người	N	B-MISC	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-MISC	11	nmod
13	có	V	O	0	root
14	địa_chỉ	N	O	13	dob
15	tại	E	O	14	loc
16	TP.	Ny	B-LOC	15	pob
17	Đà_Nẵng	Np	I-LOC	16	nmod
18	.	CH	O	13	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	2	sub
2	đi	V	O	0	root
3	từ	E	O	2	loc
4	Singapore	Np	B-LOC	3	pob
5	đến	E	O	3	pmod
6	TP	Ny	B-LOC	5	pob
7	Đà_Nẵng	Np	I-LOC	6	nmod
8	trên	E	O	2	loc
9	chuyến	N	O	8	pob
10	bay	V	O	9	nmod
11	MI	Ny	O	9	nmod
12	632	M	O	13	det
13	trưa	N	O	9	nmod
14	ngày	N	O	13	tmp
15	14/3/2020	M	O	14	det
16	.	CH	O	2	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	67	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	5	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	36	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	0	pmod
5	trú_quán	N	O	4	nmod
6	huyện	N	B-LOC	5	nmod
7	Thuận_Nam	Np	I-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	tỉnh	N	B-LOC	6	nmod
10	Ninh_Thuận	Np	I-LOC	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	là	V	O	0	root
13	người	N	O	12	vmod
14	đi	V	O	13	nmod
15	cùng	A	O	14	vmod
16	BN61	Ny	O	15	amod
17	đến	V	O	12	vmod
18	Malaysia	Np	B-LOC	17	dob
19	và	Cc	O	12	coord
20	về	E	O	19	conj
21	Việt_Nam	Np	B-LOC	20	pob
22	ngày	N	O	20	tmp
23	04/3/2020	M	O	22	det
24	trên	E	O	12	loc
25	chuyến	N	O	24	pob
26	bay	V	O	25	nmod
27	VJ	Ny	O	25	nmod
28	826	M	O	27	det
29	.	CH	O	12	punct
1	Hiện_tại	N	O	6	tmp
2	,	CH	O	6	punct
3	bệnh_nhân	N	O	6	sub
4	này	P	O	3	det
5	đã	R	O	6	adv
6	cho	V	O	0	root
7	kết_quả	N	O	6	dob
8	xét_nghiệm	V	O	7	nmod
9	âm_tính	N	O	8	dob
10	lần	N	O	7	nmod
11	1	M	O	10	det
12	và	Cc	O	6	coord
13	đang	R	O	14	adv
14	được	V	O	12	conj
15	tiếp_tục	V	O	14	vmod
16	điều_trị	V	O	15	vmod
17	tích_cực	A	O	16	vmod
18	tại	E	O	16	loc
19	Bệnh_viện	Np	B-ORG	18	pob
20	Đa_khoa	Np	I-ORG	19	nmod
21	tỉnh	N	I-ORG	19	nmod
22	Ninh_Thuận	Np	I-ORG	21	nmod
23	.	CH	O	6	punct
1	BN	Ny	O	8	sub
2	66	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	nữ	N	O	1	nmod
5	21	M	O	6	det
6	tuổi	N	O	4	nmod
7	,	CH	O	8	punct
8	trú	V	O	0	root
9	quận	N	B-LOC	8	dob
10	7	M	I-LOC	9	det
11	,	CH	O	8	punct
12	TP.HCM.	Ny	O	13	nmod
13	Ngày	N	O	8	tmp
14	14/3	M	O	15	det
15	bệnh_nhân	N	O	12	nmod
16	đi	V	O	15	nmod
17	từ	E	O	16	loc
18	Mỹ	Np	B-LOC	17	pob
19	(	CH	O	18	punct
20	Pennsylvania	Np	B-LOC	18	nmod
21	–	CH	O	18	punct
22	Philadenphia	Np	B-LOC	18	nmod
23	)	CH	O	8	punct
24	tới	E	O	8	loc
25	Toronto	Np	B-LOC	24	pob
26	–	CH	O	25	punct
27	Canada	Np	B-LOC	25	nmod
28	và	Cc	O	15	coord
29	quá_cảnh	N	O	28	conj
30	ở	E	O	15	loc
31	Đài_Loan	Np	B-LOC	30	pob
32	,	CH	O	8	punct
33	về	V	O	8	vmod
34	tới	E	O	33	dir
35	Việt_Nam	Np	B-LOC	34	pob
36	ngày	N	O	33	tmp
37	16/3	M	O	36	det
38	trên	E	O	33	loc
39	chuyến	N	O	38	pob
40	bay	V	O	39	nmod
41	BR	Ny	O	39	nmod
42	395	M	O	41	det
43	.	CH	O	8	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	65	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nữ	N	O	5	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	28	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	trú	V	O	0	root
6	quận	N	B-LOC	5	dob
7	Gò_Vấp	Np	I-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	TP.	Ny	B-LOC	6	nmod
10	HCM	Ny	I-LOC	9	nmod
11	có	V	O	16	vmod
12	tiếp_xúc	V	O	11	vmod
13	và	Cc	O	12	coord
14	làm_việc	V	O	13	conj
15	cùng	A	O	14	vmod
16	BN45	M	O	21	det
17	,	CH	O	5	punct
18	48	M	O	21	det
19	vào	E	O	17	pmod
20	các	L	O	21	det
21	ngày	N	O	19	pob
22	7/3	M	O	21	det
23	và	Cc	O	21	nmod
24	10/3	M	O	21	det
25	.	CH	O	5	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	62	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
1	nam	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	18	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	5	tmp
5	trú	V	O	0	root
6	quận	N	B-LOC	5	dob
7	Hoàn_Kiếm	Np	I-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	Hà_Nội	Np	B-LOC	6	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	là	V	O	5	vmod
12	du_học_sinh	N	O	11	vmod
13	từ	E	O	11	vmod
14	Anh	N	O	13	pob
15	về	E	O	13	pmod
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	pob
17	trên	E	O	5	loc
18	chuyến	N	O	17	pob
19	bay	V	O	18	nmod
20	Vietnam_Airlines	Np	B-ORG	18	nmod
21	từ	E	O	18	dir
22	Anh	N	O	21	pob
23	về	E	O	21	pmod
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	23	pob
25	ngày	N	O	21	pob
26	16/03/2020	M	O	25	det
27	.	CH	O	5	punct
1	BN	Ny	O	16	sub
2	61	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	nam	N	O	1	nmod
5	42	M	O	6	det
6	tuổi	N	O	4	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	trú_quán	N	O	1	nmod
9	huyện	N	B-LOC	8	nmod
10	Thuận_Nam	Np	I-LOC	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	tỉnh	N	B-LOC	9	nmod
13	Ninh_Thuận	Np	I-LOC	12	nmod
14	từ	E	O	8	loc
15	Malaysia	Np	B-LOC	14	pob
16	về	E	O	0	root
17	sân_bay	N	B-LOC	16	loc
18	Tân_Sơn_Nhất	Np	I-LOC	17	nmod
19	ngày	N	O	16	tmp
20	4/3/2020	M	O	19	det
21	trên	E	O	16	loc
22	chuyến	N	O	21	pob
23	bay	V	O	22	nmod
24	VJ	Ny	O	22	nmod
25	826	M	O	24	det
26	.	CH	O	16	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	người	N	O	2	dob
4	đi	V	O	3	nmod
5	cùng	A	O	4	vmod
6	đoàn	N	O	5	amod
7	với	E	O	3	nmod
8	BN67	Ny	O	7	pob
9	và	Cc	O	2	coord
10	cũng	R	O	12	adv
11	đã	R	O	12	adv
12	cho	V	O	9	conj
13	kết_quả	N	O	12	dob
14	xét_nghiệm	V	O	13	nmod
15	âm_tính	N	O	14	dob
16	lần	N	O	13	nmod
17	một	M	O	16	det
18	.	CH	O	2	punct
1	BN	Ny	O	0	root
2	58	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	nữ_giới	N	O	1	nmod
5	26	M	O	6	det
6	tuổi	N	O	4	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	trú_quán	N	O	4	dep
9	quận	N	B-LOC	8	nmod
10	Ba_Đình	Np	I-LOC	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	Hà_Nội	Np	B-LOC	9	nmod
13	.	CH	O	1	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	du_học_sinh	N	O	2	dob
4	tại	E	O	3	loc
5	Pháp	Np	B-LOC	4	pob
6	,	CH	O	2	punct
7	nhập_cảnh	V	O	2	vmod
8	tại	E	O	7	loc
9	Cảng_Hàng_không	N	B-LOC	8	pob
10	quốc_tế	N	I-LOC	9	nmod
11	Nội_Bài	Np	I-LOC	9	nmod
12	ngày	N	O	7	tmp
13	15/3/2020	M	O	12	det
14	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	0	root
2	hành_khách	N	O	1	nmod
3	trên	E	O	1	loc
4	chuyến	N	O	3	pob
5	bay	V	O	4	nmod
6	từ	E	O	4	dir
7	Anh	N	O	6	pob
8	về	E	O	6	pmod
9	Nội_Bài	Np	B-LOC	8	pob
10	lúc	N	O	4	tmp
11	05:30	M	O	12	det
12	sáng	N	O	1	nmod
13	ngày	N	O	12	nmod
14	09/03/2020	M	O	13	det
15	.	CH	O	10	punct
1	BN54	M	O	2	det
2	nam	N	O	4	prd
3	,	CH	O	4	punct
4	sinh	V	O	0	root
5	năm	N	O	4	tmp
6	1987	M	O	5	det
7	,	CH	O	4	punct
8	quốc_tịch	N	O	4	sub
9	Latvia	Np	B-LOC	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	từ	E	O	13	loc
12	Tây_Ban_Nha	Np	B-LOC	11	pob
13	nhập_cảnh	V	O	4	dep
14	TP.	Ny	B-LOC	13	dob
15	HCM	Np	I-LOC	14	nmod
16	ngày	N	O	13	tmp
17	8/3/2020	M	O	16	det
18	cùng	A	O	16	nmod
19	vợ	N	O	18	amod
20	trên	E	O	13	loc
21	chuyến	N	O	20	pob
22	bay	V	O	21	nmod
23	TK	Ny	O	21	nmod
24	162	M	O	23	det
25	.	CH	O	4	punct
1	BN53	N	O	10	sub
2	nam	N	O	1	nmod
3	53	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	quốc_tịch	N	O	1	dep
7	Cộng_hoà	N	B-LOC	6	nmod
8	Czech	Np	I-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	nhập_cảnh	V	O	0	root
11	vào	E	O	10	dir
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	ngày	N	O	10	tmp
14	10/3	M	O	13	det
15	từ	E	O	10	loc
16	chuyến	N	O	15	pob
17	bay	V	O	16	nmod
18	QR970	Ny	O	16	nmod
19	có	V	O	16	nmod
20	quá_cảnh	N	O	19	dob
21	tại	E	O	19	loc
22	sân_bay	N	B-LOC	21	pob
23	Doha	Np	I-LOC	22	nmod
24	(	CH	O	22	punct
25	Qatar	Np	B-LOC	22	nmod
26	)	CH	O	22	punct
27	BN52	Np	O	22	nmod
28	nữ	N	O	27	nmod
29	22	M	O	30	det
30	tuổi	N	O	22	nmod
31	tại	E	O	22	loc
32	Hà_Nội	Np	B-LOC	31	pob
33	,	CH	O	10	punct
34	là	V	O	10	vmod
35	du_học_sinh	N	O	34	vmod
36	ở	E	O	35	loc
37	Châu_Âu	Np	B-LOC	36	pob
38	đi	V	O	10	vmod
39	qua	V	O	38	vmod
40	nhiều	A	O	41	nmod
41	nước	N	O	39	pob
42	,	CH	O	10	punct
43	về	E	O	10	dir
44	Nội_Bài	Np	B-LOC	43	pob
45	trên	E	O	10	loc
46	chuyến	N	O	45	pob
47	bay	V	O	46	nmod
48	QR968	M	O	49	det
49	ngày	N	O	47	tmp
50	13/3/2020	M	O	49	det
51	BN51	M	O	52	det
52	nam	N	O	49	nmod
53	,	CH	O	10	punct
54	50	M	O	55	det
55	tuổi	N	O	10	dob
56	tại	E	O	10	loc
57	Hà_Nội	Np	B-LOC	56	pob
58	từ	E	O	10	tmp
59	Paris	Np	B-LOC	58	pob
60	về	E	O	58	pmod
61	Việt_Nam	Np	B-LOC	60	pob
62	ngày	N	O	10	tmp
63	10/3/2020	M	O	64	det
64	BN50	Nu	O	62	nmod
65	nữ	N	O	64	nmod
66	24	M	O	67	det
67	tuổi	N	O	64	nmod
68	tại	E	O	64	loc
69	Hạ_Long	Np	B-LOC	68	pob
70	(	CH	O	69	punct
71	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	69	nmod
72	)	CH	O	69	punct
73	,	CH	O	10	punct
74	là	V	O	10	vmod
75	hành_khách	N	O	74	vmod
76	trên	E	O	75	loc
77	chuyến	N	O	76	pob
78	bay	V	O	77	nmod
79	từ	E	O	77	dir
80	London	Np	B-LOC	79	pob
81	(	CH	O	80	punct
82	Anh	Np	B-LOC	80	nmod
83	)	CH	O	10	punct
84	về	E	O	10	dir
85	Việt_Nam	Np	B-LOC	84	pob
86	ngày	N	O	10	tmp
87	9/3/2020	M	O	88	det
88	BN49	Nu	O	86	nmod
89	nam	N	O	88	nmod
90	71	M	O	91	det
91	tuổi	N	O	88	nmod
92	quốc_tịch	N	O	88	nmod
93	Anh	Np	B-LOC	92	nmod
94	,	CH	O	10	punct
95	đi	V	O	10	vmod
96	trên	E	O	95	loc
97	chuyến	N	O	96	pob
98	bay	V	O	97	nmod
99	VN0054	Np	O	97	nmod
100	từ	E	O	97	dir
101	London	Np	B-LOC	100	pob
102	tới	E	O	100	pmod
103	Hà_Nội	Np	B-LOC	102	pob
104	ngày	N	O	97	nmod
105	2/3/2020	M	O	104	det
106	,	CH	O	10	punct
107	là	V	O	10	vmod
108	chồng	N	O	107	vmod
109	của	E	O	108	nmod
110	BN30	M	O	111	det
111	BN48	Nu	O	109	pob
112	nam	N	O	111	nmod
113	31	M	O	114	det
114	tuổi	N	O	111	nmod
115	,	CH	O	10	punct
116	trú_quán	N	O	111	nmod
117	tại	E	O	116	loc
118	quận	N	B-LOC	117	pob
119	10	M	I-LOC	118	det
120	,	CH	O	118	punct
121	thành_phố	N	B-LOC	118	nmod
122	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	121	nmod
123	,	CH	O	118	punct
124	ngồi	V	O	10	vmod
125	chung	A	O	124	vmod
126	xe	N	O	124	dob
127	ô_tô	N	O	126	nmod
128	với	E	O	124	vmod
129	BN45	Ny	O	128	pob
130	và	Cc	O	10	coord
131	cùng	A	O	132	vmod
132	đi	V	O	130	conj
133	tiếp_xúc	V	O	132	vmod
134	với	E	O	133	vmod
135	BN34	M	O	136	det
136	BN47	Nu	O	134	pob
137	nữ	N	O	136	nmod
138	,	CH	O	10	punct
139	43	M	O	140	det
140	tuổi	N	O	10	dob
141	tại	E	O	140	loc
142	Hà_Nội	Np	B-LOC	141	pob
143	,	CH	O	10	punct
144	là	V	O	10	vmod
145	giúp_việc	V	O	144	vmod
146	trong	E	O	145	loc
147	toà	Nc	O	146	pob
148	nhà	N	O	147	nmod
149	của	E	O	147	nmod
150	BN17	Ny	O	149	pob
151	,	CH	O	10	punct
152	có	V	O	10	vmod
153	tiếp_xúc	V	O	152	vmod
154	gần	A	O	153	vmod
155	với	E	O	153	vmod
156	BN	Ny	O	155	pob
157	17	M	O	156	det
158	.	CH	O	10	punct
1	BN46	Nc	O	9	sub
2	nữ	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	30	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	1	nmod
6	tại	E	O	1	loc
7	Hà_Nội	Np	B-LOC	6	pob
8	,	CH	O	1	punct
9	là	V	O	0	root
10	tiếp_viên	N	O	9	vmod
11	hàng	N	O	10	nmod
12	không	R	O	13	dep
13	trên	E	O	10	nmod
14	chuyến	N	O	13	pob
15	bay	V	O	14	nmod
16	London	Np	B-LOC	14	nmod
17	(	CH	O	16	punct
18	Anh	Np	B-LOC	16	nmod
19	)	CH	O	9	punct
20	về	V	O	9	vmod
21	Hà_Nội	Np	B-LOC	20	loc
22	ngày	N	O	20	tmp
23	9/3/2020	M	O	22	det
24	BN45	Nu	O	22	nmod
25	nam	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	9	punct
27	trú_quán	N	O	24	nmod
28	tại	E	O	27	loc
29	quận	N	B-LOC	28	pob
30	Tân_Bình	Np	I-LOC	29	nmod
31	,	CH	O	29	punct
32	TP.	Ny	B-LOC	29	nmod
33	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	32	nmod
34	có	V	O	9	dep
35	tiếp_xúc	V	O	34	vmod
36	gần	A	O	35	vmod
37	với	E	O	35	vmod
38	BN34	Ny	O	37	pob
39	ngày	N	O	35	tmp
40	4/3/2020	M	O	39	det
41	BN44	M	O	42	det
42	nam	N	O	39	nmod
43	thiếu_niên	N	O	39	nmod
44	13	M	O	45	det
45	tuổi	N	O	43	nmod
46	,	CH	O	9	punct
47	quê_quán	N	O	42	nmod
48	huyện	N	B-LOC	47	nmod
49	Hàm_Thuận_Bắc	Np	I-LOC	48	nmod
50	,	CH	O	48	punct
51	tỉnh	N	B-LOC	48	nmod
52	Bình_Thuận	Np	I-LOC	51	nmod
53	,	CH	O	9	punct
54	tiếp_xúc	V	O	9	vmod
55	gần	A	O	54	vmod
56	với	E	O	54	vmod
57	BN37	Ny	O	56	pob
58	(	CH	O	57	punct
59	nhân_viên	N	O	57	nmod
60	của	E	O	59	nmod
61	BN	Ny	O	60	pob
62	34	M	O	61	det
63	)	CH	O	9	punct
64	.	CH	O	9	punct
1	BN43	M	O	2	det
2	nữ_giới	N	O	11	sub
3	47	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	quê_quán	N	O	2	nmod
7	thành_phố	N	B-LOC	6	nmod
8	Phan_Thiết	Np	I-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	Bình_Thuận	Np	B-LOC	7	nmod
11	tiếp_xúc	V	O	0	root
12	gần	A	O	11	vmod
13	với	E	O	11	vmod
14	BN38	Ny	O	13	pob
15	(	CH	O	11	punct
16	con	Nc	O	14	nmod
17	dâu	N	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	BN	Ny	O	18	pob
20	34	M	O	19	det
21	)	CH	O	11	punct
22	.	CH	O	11	punct
1	BN40	Ny	O	30	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	BN41	Ny	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	BN	Ny	O	1	nmod
6	42	M	O	5	det
7	:	CH	O	1	punct
8	3	M	O	9	det
9	người	N	O	30	sub
10	gồm	V	O	9	nmod
11	bé	N	O	10	dob
12	gái	N	O	11	nmod
13	2	M	O	14	det
14	tuổi	N	O	11	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	nam_giới	N	O	11	nmod
17	59	M	O	18	det
18	tuổi	N	O	16	nmod
19	và	Cc	O	11	coord
20	nam_giới	N	O	19	conj
21	28	M	O	22	det
22	tuổi	N	O	11	nmod
23	quê	N	O	11	nmod
24	ở	E	O	11	loc
25	thành_phố	N	B-LOC	24	pob
26	Phan_Thiết	Np	I-LOC	25	nmod
27	,	CH	O	25	punct
28	tỉnh	N	B-LOC	25	nmod
29	Bình_Thuận	Np	I-LOC	28	nmod
30	có	V	O	0	root
31	tiếp_xúc	V	O	30	vmod
32	gần	A	O	31	vmod
33	với	E	O	31	vmod
34	BN	Ny	O	33	pob
35	34	M	O	34	det
36	.	CH	O	30	punct
1	BN39	M	O	2	det
2	nam	N	O	6	sub
3	25	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	là	V	O	0	root
7	hướng_dẫn_viên	N	O	6	dob
8	du_lịch	V	O	7	nmod
9	cư_trú	V	O	7	nmod
10	tại	E	O	9	loc
11	quận	N	B-LOC	10	pob
12	Cầu_Giấy	Np	I-LOC	11	nmod
13	(	CH	O	11	punct
14	Hà_Nội	Np	B-LOC	11	nmod
15	)	CH	O	6	punct
16	,	CH	O	6	punct
17	có	V	O	6	vmod
18	tiếp_xúc	V	O	17	vmod
19	với	E	O	18	vmod
20	BN24	M	O	21	det
21	khi	N	O	19	pob
22	dẫn	V	O	21	nmod
23	đoàn	Nc	O	22	dob
24	khách	N	O	23	nmod
25	nước_ngoài	N	O	23	nmod
26	đi	V	O	23	nmod
27	du_lịch	V	O	26	vmod
28	tại	E	O	26	loc
29	tỉnh	N	B-LOC	28	pob
30	Ninh_Bình	Np	I-LOC	29	nmod
31	BN36	Ny	O	29	nmod
32	,	CH	O	29	punct
33	BN37	Ny	O	29	nmod
34	,	CH	O	29	punct
35	BN	Ny	O	29	nmod
36	38	M	O	35	det
37	:	CH	O	23	punct
38	03	M	O	39	det
39	người	N	O	23	nmod
40	ở	E	O	39	loc
41	Bình_Thuận	Np	B-LOC	40	pob
42	có	V	O	39	nmod
43	tiếp_xúc	V	O	42	vmod
44	gần	A	O	43	vmod
45	với	E	O	43	vmod
46	BN34	Ny	O	45	pob
47	đã	R	O	48	adv
48	được	V	O	21	nmod
49	xác_định	V	O	48	vmod
50	mắc	V	O	49	vmod
51	COVID-19	Ny	O	50	dob
52	ngày	N	O	50	tmp
53	10/3/2020	M	O	52	det
54	.	CH	O	6	punct
1	BN35	M	O	2	det
2	bệnh_nhân	N	O	13	sub
3	nữ	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	29	M	O	6	det
6	tuổi	N	O	2	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	quốc_tịch	N	O	2	nmod
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	ngày	N	O	2	nmod
12	04/3/2020	M	O	11	det
13	có	V	O	0	root
14	tiếp_xúc	V	O	13	vmod
15	trực_tiếp	A	O	14	vmod
16	với	E	O	14	vmod
17	hai	M	O	18	det
18	người	N	B-MISC	16	pob
19	Anh	Np	I-MISC	18	nmod
20	tại	E	O	18	loc
21	siêu_thị	N	B-ORG	20	pob
22	Điện_máy	Np	I-ORG	21	nmod
23	Xanh	Np	I-ORG	21	nmod
24	sau_này	N	O	25	tmp
25	xác_định	V	O	14	vmod
26	là	C	O	25	vmod
27	BN22	Ny	O	25	dob
28	và	Cc	O	25	coord
29	BN	Ny	O	27	nmod
30	23	M	O	29	det
31	.	CH	O	13	punct
1	BN34	M	O	2	det
2	phụ_nữ	N	O	26	sub
3	51	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	quốc_tịch	N	O	2	nmod
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	bay	V	O	2	nmod
10	từ	E	O	9	loc
11	Washington	Np	B-LOC	10	pob
12	(	CH	O	11	punct
13	Mỹ	Np	B-LOC	11	nmod
14	)	CH	O	2	punct
15	về	E	O	2	nmod
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	pob
17	,	CH	O	2	punct
18	quá_cảnh	V	O	2	nmod
19	tại	E	O	18	loc
20	sân_bay	N	B-LOC	19	pob
21	Qatar	Np	I-LOC	20	nmod
22	và	Cc	O	2	coord
23	sáng	N	O	22	conj
24	ngày	N	O	23	nmod
25	02/3/2020	M	O	24	det
26	nhập_cảnh	V	O	0	root
27	vào	E	O	26	loc
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	pob
29	.	CH	O	26	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	có	V	O	0	root
4	lịch_sử	N	O	3	dob
5	di_chuyển	V	O	4	nmod
6	và	Cc	O	5	coord
7	tiếp_xúc	V	O	6	conj
8	với	E	O	7	vmod
9	rất	R	O	11	nmod
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	người	N	O	8	pob
12	nhưng	C	O	3	coord
13	khai_báo	V	O	12	conj
14	không	R	O	15	amod
15	chính_xác	A	O	13	vmod
16	,	CH	O	3	punct
17	gây	V	O	3	dep
18	khó_khăn	A	O	17	vmod
19	cho	E	O	17	iob
20	quá_trình	N	O	19	pob
21	xác_minh	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	3	coord
23	thực_hiện	V	O	22	conj
24	cách_ly	V	O	23	vmod
25	với	E	O	24	vmod
26	những	L	O	27	det
27	người	N	O	25	pob
28	có	V	O	27	nmod
29	nguy_cơ	N	O	28	dob
30	lây_nhiễm	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	3	punct
1	BN33	M	O	2	det
2	bệnh_nhân	N	O	12	sub
3	nam	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	58	M	O	6	det
6	tuổi	N	O	2	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	quốc_tịch	N	O	2	nmod
9	Anh	Np	B-LOC	8	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	cùng	A	O	12	vmod
12	đi	V	O	0	root
13	trên	E	O	12	loc
14	chuyến	N	O	13	pob
15	bay	V	O	14	nmod
16	VN0054	Ny	O	14	nmod
17	từ	E	O	14	dir
18	Anh	N	O	17	pob
19	về	E	O	17	pmod
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	19	pob
21	.	CH	O	12	punct
1	BN32	M	O	2	det
2	phụ_nữ	N	O	9	sub
3	24	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	quốc_tịch	N	O	2	nmod
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	có	V	O	0	root
10	tiếp_xúc	V	O	9	vmod
11	với	E	O	10	vmod
12	BN17	Ny	O	11	pob
13	ngày	N	O	12	nmod
14	27/2	M	O	13	det
15	tại	E	O	10	loc
16	Anh	Np	B-LOC	15	pob
17	,	CH	O	9	punct
18	đã	R	O	19	adv
19	trở	V	O	9	vmod
20	về	E	O	19	vmod
21	Việt_Nam	Np	B-LOC	20	pob
22	ngày	N	O	19	tmp
23	9/3/2020	M	O	22	det
24	.	CH	O	9	punct
1	BN22	Ny	O	8	sub
2	đến	E	O	7	nmod
3	BN	Ny	O	2	pob
4	31	M	O	3	det
5	:	CH	O	1	punct
6	10	M	O	7	det
7	người	N	O	8	sub
8	là	V	O	0	root
9	hành_khách	N	O	8	dob
10	nước_ngoài	N	O	9	nmod
11	bay	V	O	9	nmod
12	trên	E	O	11	loc
13	chuyến	N	O	12	pob
14	bay	V	O	13	nmod
15	với	E	O	13	nmod
16	BN17	Ny	O	15	pob
17	từ	E	O	13	dir
18	Anh	N	O	17	pob
19	về	E	O	17	pmod
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	19	pob
21	.	CH	O	8	punct
1	BN21	M	O	2	det
2	nam_giới	N	O	9	sub
3	,	CH	O	2	punct
4	61	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	2	nmod
6	ở	E	O	2	loc
7	Hà_Nội	Np	B-LOC	6	pob
8	,	CH	O	2	punct
9	là	V	O	0	root
10	người	N	O	9	dob
11	ngồi	V	O	10	nmod
12	gần	A	O	11	vmod
13	hàng	N	O	12	amod
14	ghế	N	O	13	nmod
15	trên	E	O	11	loc
16	chuyến	N	O	15	pob
17	bay	V	O	16	nmod
18	với	E	O	11	vmod
19	BN17	Ny	O	18	pob
20	BN19	Ny	O	19	nmod
21	,	CH	O	9	punct
22	BN	Ny	O	19	nmod
23	20	M	O	22	det
24	:	CH	O	9	punct
25	02	M	O	26	det
26	người	N	O	27	sub
27	tiếp_xúc	V	O	9	dep
28	gần	A	O	27	vmod
29	với	E	O	27	vmod
30	BN17	Ny	O	29	pob
31	đã	R	O	32	adv
32	xác_định	V	O	27	vmod
33	nhiễm	V	O	32	vmod
34	COVID-19	Ny	O	33	dob
35	ngày	N	O	33	tmp
36	6/3	M	O	35	det
37	.	CH	O	9	punct
1	BN17	Ni	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	nữ	N	O	9	sub
4	26	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	3	nmod
6	,	CH	O	9	punct
7	tại	E	O	3	loc
8	Hà_Nội	Np	B-LOC	7	pob
9	đi	V	O	0	root
10	thăm	V	O	9	vmod
11	chị_gái	N	O	10	dob
12	tại	E	O	10	loc
13	Anh	Np	B-LOC	12	pob
14	và	Cc	O	9	coord
15	qua	E	O	14	conj
16	Italy	Np	B-LOC	15	pob
17	,	CH	O	16	punct
18	Pháp	Np	B-LOC	16	nmod
19	và	Cc	O	9	coord
20	trở	V	O	19	conj
21	về	V	O	20	vmod
22	Hà_Nội	Np	B-LOC	20	loc
23	ngày	N	O	20	tmp
24	2/3/2020	M	O	23	det
25	.	CH	O	9	punct
1	Trước	E	O	6	tmp
2	tình_hình	N	O	6	sub
3	dịch_bệnh	N	O	2	nmod
4	diễn_biến	V	O	2	nmod
5	hết_sức	R	O	6	amod
6	phức_tạp	A	O	0	root
7	,	CH	O	6	punct
8	Chính_phủ	N	O	10	sub
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	nmod
10	kêu_gọi	V	O	6	dep
11	người_dân	N	O	10	dob
12	tiếp_tục	V	O	10	iob
13	thực_hiện	V	O	12	vmod
14	nghiêm_túc	A	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	biện_pháp	N	O	13	dob
17	phòng_tránh	V	O	16	nmod
18	dịch	V	O	17	vmod
19	và	Cc	O	12	coord
20	hạn_chế	V	O	19	conj
21	tối_đa	A	O	20	vmod
22	việc	N	O	20	dob
23	tụ_tập	V	O	22	nmod
24	nơi	N	O	23	loc
25	đông	A	O	24	nmod
26	người	N	O	25	amod
27	.	CH	O	6	punct
1	COVID-19	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	cướp	V	O	0	root
4	đi	R	O	3	adv
5	mạng	N	O	3	dob
6	sống	V	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	hàng	R	O	10	nmod
9	ngàn	M	O	10	det
10	người	N	O	7	pob
11	trên	E	O	10	loc
12	khắp	A	O	11	dep
13	thế_giới	N	O	12	amod
14	và	Cc	O	3	coord
15	đang	R	O	16	adv
16	là	V	O	14	conj
17	một	M	O	18	det
18	thảm_hoạ	N	O	16	dob
19	mang	V	O	18	nmod
20	tính	N	O	19	dob
21	toàn_cầu	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	3	punct
1	Tình_hình	N	O	5	sub
2	dịch_bệnh	N	O	1	nmod
3	trên	E	O	1	loc
4	thế_giới	N	O	3	pob
5	tính	V	O	0	root
6	tới	E	O	5	tmp
7	ngày	N	O	6	pob
8	23/03/2020	M	O	7	det
9	như	C	O	5	vmod
10	sau	N	O	5	vmod
11	:	CH	O	5	punct
12	(	CH	O	5	punct
13	Thầy_thuốc	N	O	15	sub
14	Việt_Nam	Np	B-LOC	13	nmod
15	tổng_hợp	V	O	5	vmod
16	)	CH	O	5	punct
17	(	CH	O	5	punct
18	Visited	Np	O	5	vmod
19	19	M	O	20	det
20	times	N	O	18	nmod
21	,	CH	O	5	punct
22	1	M	O	23	det
23	visits	N	O	5	dob
24	today	N	O	23	nmod
25	)	CH	O	23	punct
26	Tags	Np	O	23	nmod
27	:	CH	O	23	punct
28	Bài	N	O	23	nmod
29	viết	V	O	28	nmod
30	cùng	A	O	29	vmod
31	chủ_đề	N	O	29	dob
32	Bài	N	O	31	nmod
33	viết	V	O	32	nmod
34	liên_quan	V	O	31	nmod
