1	Cảnh_báo	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	khách_hàng	N	O	4	sub
4	bị	V	O	1	vmod
5	lừa_đảo	V	O	4	vmod
6	bởi	E	O	5	prp
7	Gel	Np	O	12	sub
8	Titan.Thời	Np	O	7	nmod
9	gian	N	O	7	nmod
10	qua	V	O	9	nmod
11	Yhocvietnam.com.vn	Np	O	9	nmod
12	nhận	V	O	6	dep
13	được	R	O	12	adv
14	rất	R	O	16	nmod
15	nhiều	A	O	16	nmod
16	câu	N	O	12	dob
17	hỏi	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	thắc_mắc	N	O	16	nmod
20	của	E	O	16	nmod
21	nhiều	A	O	22	nmod
22	nam_giới	N	O	20	pob
23	về	E	O	16	nmod
24	Gel_Titan	Np	B-PER	23	pob
25	như	C	O	16	nmod
26	:	CH	O	16	punct
27	Gel	Np	O	28	sub
28	titan	V	O	16	nmod
29	là	V	O	28	vmod
30	gì	P	O	29	vmod
31	?	CH	O	1	punct
32	có	V	O	1	vmod
33	tác_dụng	N	O	32	dob
34	làm	V	O	33	nmod
35	to	A	O	34	vmod
36	dương_vật	N	O	35	amod
37	không	R	O	34	adv
38	?	CH	O	1	punct
1	Gel_Titan	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	tốt	A	O	2	vmod
4	không	R	O	3	amod
5	?	CH	O	2	punct
1	Gel_Titan	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	hại	V	O	2	vmod
4	không	R	O	2	adv
5	?	CH	O	2	punct
1	Gel_Titan	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	phải	A	O	2	vmod
4	lừa_đảo	V	O	3	vmod
5	không	R	O	4	adv
6	?	CH	O	2	punct
1	Gel_Titan	Np	B-PER	2	sub
2	review	V	O	0	root
3	?	CH	O	2	punct
1	Đã	R	O	2	nmod
2	ai	P	O	3	sub
3	dùng	V	O	0	root
4	Gel_Titan	Np	B-PER	3	dob
5	chưa	R	O	3	adv
6	?	CH	O	3	punct
7	kết_quả	N	O	3	dob
8	thế_nào	X	O	7	x
9	?	CH	O	3	punct
1	Sự_thật	N	O	0	root
2	về	E	O	1	nmod
3	Gel_Titan	Np	B-PER	2	pob
4	?	CH	O	1	punct
1	Gel_TiTan	N	O	5	sub
2	chính	A	O	1	nmod
3	hãng	N	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	mua	V	O	0	root
6	Gel_Titan	Np	B-PER	5	dob
7	ở	E	O	5	loc
8	đâu	P	O	7	pob
9	?	CH	O	5	punct
1	Gel_Titan	V	O	0	root
2	giá	N	O	1	dob
3	bao_nhiêu	P	O	2	nmod
4	?	CH	O	1	punct
1	Gel_Titan	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	an_toàn	A	O	2	vmod
4	không	R	O	3	amod
5	?	CH	O	2	punct
1	Công_dụng	N	O	0	root
2	của	E	O	1	nmod
3	Gel_Titan	Np	B-PER	2	pob
4	?	CH	O	1	punct
1	Gel_Titan	Np	B-PER	2	sub
2	đánh_giá	V	O	0	root
3	?	CH	O	2	punct
1	Có	V	O	0	root
2	nên	C	O	1	coord
3	dùng	V	O	2	conj
4	Gel_Titan	Np	B-PER	3	loc
5	không	R	O	3	adv
6	?	CH	O	1	punct
1	Tác_dụng	N	O	0	root
2	phụ	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	Gel_Titan	Np	B-PER	3	pob
5	?	CH	O	1	punct
1	Nhằm	N	O	2	sub
2	trả_lời	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	thắc_mắc	N	O	2	dob
5	trên	N	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	độc	N	O	6	pob
8	giả	A	O	7	nmod
9	,	CH	O	2	punct
10	chúng_tôi	P	O	12	sub
11	đã	R	O	12	adv
12	tiến_hành	V	O	2	vmod
13	tìm_hiểu	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	13	punct
15	tham_khảo	V	O	13	vmod
16	ý_kiến	N	O	15	dob
17	của	E	O	16	nmod
18	các	L	O	19	det
19	chuyên_gia	N	O	17	pob
20	,	CH	O	2	punct
21	các	L	O	22	det
22	bác_sĩ	N	O	26	sub
23	đầu	N	O	22	nmod
24	ngành	N	O	22	nmod
25	nam	N	O	24	nmod
26	học	V	O	2	dep
27	để	E	O	26	prp
28	có	V	O	27	vmod
29	câu	N	O	28	dob
30	trả_lời	V	O	29	nmod
31	chính_xác	A	O	29	nmod
32	nhất	R	O	31	amod
33	.	CH	O	2	punct
1	Rất	R	O	2	amod
2	may_mắn	A	O	4	adv
3	chúng_tôi	P	O	4	sub
4	gặp	V	O	0	root
5	được	R	O	4	adv
6	chuyên_gia	N	O	4	dob
7	Nguyễn_Bá_Toàn	Np	B-PER	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	giám_đốc	N	O	6	nmod
10	Trung_tâm	N	B-ORG	9	nmod
11	tư_vấn	V	I-ORG	10	nmod
12	chăm_sóc	V	I-ORG	11	vmod
13	sức_khoẻ	N	I-ORG	12	vmod
14	giới_tính	N	I-ORG	13	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	chia_sẻ	V	O	6	nmod
17	thẳng_thắn	A	O	16	vmod
18	về	E	O	16	vmod
19	vấn_đề	N	O	18	pob
20	này	P	O	19	det
21	.	CH	O	4	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	1	M	O	4	det
4	sự	Nc	O	2	dob
5	dũng_cảm	A	O	4	nmod
6	lớn	A	O	4	nmod
7	của	E	O	4	nmod
8	chuyên_gia	N	O	7	pob
9	khi	N	O	4	tmp
10	nói	V	O	9	nmod
11	ra	R	O	10	adv
12	sự_thật	N	O	10	dob
13	vì	C	O	15	dep
14	đã	R	O	15	adv
15	gặp	V	O	4	nmod
16	phải	V	O	15	vmod
17	những	L	O	18	det
18	phản_ứng	N	O	16	vmod
19	cũng	R	O	18	nmod
20	như	C	O	15	coord
21	những	L	O	22	det
22	hành_động	N	O	20	conj
23	phá_hoại	V	O	22	nmod
24	không	R	O	26	amod
25	hề	T	O	26	amod
26	nhỏ	A	O	22	nmod
27	từ	E	O	22	nmod
28	những	L	O	29	det
29	người	N	O	27	pob
30	bán	V	O	29	nmod
31	Gel_Titan	Np	O	30	dob
32	.	CH	O	2	punct
1	Nhưng	C	O	3	dep
2	chuyên_gia	N	O	3	sub
3	khẳng_định	V	O	0	root
4	sẽ	R	O	6	adv
5	không	R	O	6	adv
6	chùn	V	O	3	vmod
7	bước	N	O	6	dob
8	mà	C	O	6	coord
9	tiếp_tục	V	O	8	conj
10	dũng_cảm	A	O	9	vmod
11	vạch_mặt	V	O	9	vmod
12	sự_thật	N	O	11	dob
13	về	E	O	11	dir
14	Gel_Titan	Np	B-PER	13	pob
15	và	Cc	O	9	coord
16	sự_thật	N	O	15	conj
17	là	C	O	9	coord
18	Gel_Titan	Np	B-PER	20	sub
19	đã	R	O	20	adv
20	lừa_đảo	V	O	17	conj
21	khách_hàng	N	O	20	dob
22	Việt_Nam	Np	B-LOC	21	nmod
23	như_thế_nào	X	O	20	x
24	.	CH	O	3	punct
1	Lời	N	O	0	root
2	cảnh_tỉnh	N	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	chuyên_gia	N	O	3	pob
5	mong	V	O	4	nmod
6	rằng	C	O	12	dep
7	các	L	O	8	det
8	quý	N	O	12	sub
9	ông	N	O	8	nmod
10	sẽ	R	O	12	adv
11	không	R	O	12	adv
12	bị	V	O	5	vmod
13	mắc_lừa	V	O	12	vmod
14	bởi	E	O	13	prp
15	những	L	O	16	det
16	thông_tin	N	O	14	pob
17	sai	A	O	16	nmod
18	sự_thật	N	O	17	amod
19	về	E	O	16	nmod
20	Gel_Titan	Np	B-PER	19	pob
21	.	CH	O	1	punct
1	Ông	Nc	O	5	sub
2	Nguyễn_Bá_Toàn	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	hiện	N	O	1	tmp
5	là	V	O	0	root
6	Phó	Z	O	7	nmod
7	trưởng	N	O	5	dob
8	ban	N	O	7	nmod
9	công_tác	N	O	8	nmod
10	an_sinh	A	O	8	nmod
11	xã_hội	N	O	10	amod
12	tại	E	O	5	loc
13	Hội	N	O	12	pob
14	giáo_dục	N	O	13	nmod
15	chăm_sóc	V	O	13	nmod
16	sức_khoẻ	N	O	15	vmod
17	cộng_đồng	N	O	16	nmod
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	nmod
19	.	CH	O	5	punct
1	Sứ_mệnh	N	O	4	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	hội	N	O	2	pob
4	là	V	O	0	root
5	phát_hiện	V	O	4	vmod
6	và	Cc	O	5	coord
7	cảnh_báo	V	O	6	conj
8	những	L	O	9	det
9	thông_tin	N	O	7	dob
10	sai	A	O	9	nmod
11	sự_thật	N	O	10	amod
12	để	E	O	7	prp
13	nhân_dân	N	O	14	sub
14	được	V	O	12	dep
15	biết	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	cũng	R	O	19	adv
18	như	C	O	14	coord
19	chia_sẻ	V	O	18	conj
20	những	L	O	21	det
21	phương_thuốc	N	O	19	dob
22	quý	A	O	21	nmod
23	đến	V	O	21	nmod
24	với	E	O	23	vmod
25	cộng_đồng	N	O	24	pob
26	để	E	O	23	prp
27	nâng	V	O	26	vmod
28	cao	A	O	27	vmod
29	sức_khoẻ	N	O	27	dob
30	cộng_đồng	N	O	29	nmod
31	Tham_khảo	V	O	29	nmod
32	:	CH	O	29	punct
33	Bệnh_nhân	N	O	29	nmod
34	chia_sẻ	V	O	33	nmod
35	hậu_quả	N	O	34	dob
36	sau	E	O	34	tmp
37	khi	N	O	36	pob
38	dùng	V	O	37	nmod
39	Geltitan	Np	B-PER	38	dob
40	(	CH	O	39	punct
41	dương_vật	N	O	39	nmod
42	của	E	O	41	nmod
43	anh	N	O	42	pob
44	đã	R	O	45	adv
45	bị	V	O	29	nmod
46	teo	V	O	45	vmod
47	khá	R	O	49	nmod
48	nhiều	A	O	49	nmod
49	sau	N	O	46	tmp
50	3	M	O	51	det
51	tháng	N	O	46	tmp
52	sử_dụng	V	O	51	nmod
53	Gel_Titan	Np	B-PER	52	dob
54	)	CH	O	4	punct
55	:	CH	O	4	punct
56	Trình_duyệt	N	O	60	sub
57	của	E	O	56	nmod
58	bạn	N	O	57	pob
59	không	R	O	60	adv
60	hỗ_trợ	V	O	62	conj
61	HTML5	Ny	O	60	dob
62	Như_vậy	C	O	4	coord
63	sự_thật	N	O	64	sub
64	là	V	O	62	conj
65	Gel	Np	O	64	dob
66	titan	N	O	65	nmod
67	chỉ	R	O	68	adv
68	có	V	O	62	conj
69	2	M	O	70	det
70	tác_dụng	N	O	68	dob
71	:	CH	O	70	punct
1	1	M	O	3	sub
2	.	CH	O	3	punct
3	Là	V	O	0	root
4	gel	N	O	3	dob
5	bôi_trơn	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	giúp	V	O	3	vmod
8	cho	E	O	7	iob
9	quá_trình	N	O	8	pob
10	quan_hệ	N	O	9	nmod
11	được	V	O	9	nmod
12	dễ_dàng	A	O	11	vmod
13	hơn	A	O	12	amod
14	2	M	O	11	vmod
15	.	CH	O	3	punct
1	Tăng	V	O	0	root
2	sự	Nc	O	1	dob
3	cương	N	O	2	nmod
4	cứng	A	O	2	nmod
5	cho	E	O	2	iob
6	dương_vật	N	O	5	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	do	E	O	1	prp
9	trong	E	O	11	sub
10	gel	N	O	9	pob
11	có	V	O	8	dep
12	hoạt_chất	N	O	11	dob
13	làm	V	O	11	vmod
14	giãn	V	O	13	vmod
15	mạch	N	O	14	dob
16	,	CH	O	1	punct
17	giúp	V	O	1	vmod
18	máu	N	O	17	dob
19	bơm	V	O	17	dob
20	về	E	O	19	vmod
21	dương_vật	N	O	20	pob
22	nhiều	A	O	17	mnr
23	hơn	A	O	22	amod
24	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	2	dep
2	dùng	V	O	0	root
3	nhiều	A	O	2	vmod
4	thì	C	O	2	coord
5	sẽ	R	O	6	adv
6	có	V	O	4	conj
7	hại	V	O	6	vmod
8	cho	E	O	7	vmod
9	sức_khoẻ	N	O	8	pob
10	.	CH	O	2	punct
1	Thậm_chí	R	O	5	dep
2	nhiều	A	O	3	nmod
3	người	N	O	5	sub
4	đã	R	O	5	adv
5	bị	V	O	0	root
6	teo	V	O	5	vmod
7	dương_vật	N	O	6	dob
8	hoặc	Cc	O	5	coord
9	biến_dạng	V	O	8	conj
10	dương_vật	N	O	9	dob
11	.	CH	O	5	punct
1	Tác_dụng	V	O	0	root
2	về	V	O	1	vmod
3	làm	V	O	2	vmod
4	tăng	V	O	3	vmod
5	kích_thước	N	O	4	dob
6	dương_vật	N	O	5	nmod
7	là	C	O	1	coord
8	không	R	O	9	adv
9	có	V	O	7	conj
10	.	CH	O	1	punct
1	Những	L	O	2	det
2	bức	Nc	O	6	sub
3	ảnh	N	O	2	nmod
4	trên	E	O	2	loc
5	mạng	N	O	4	pob
6	so_sánh	V	O	0	root
7	trước	N	O	6	tmp
8	và	Cc	O	6	coord
9	sau	E	O	14	tmp
10	sử_dụng	V	O	9	vmod
11	gel	N	O	10	dob
12	titan	V	O	11	nmod
13	được	V	O	8	conj
14	các	L	O	15	det
15	chuyên_gia	N	O	16	sub
16	khẳng_định	V	O	13	vmod
17	đó	P	O	18	sub
18	là	V	O	16	vmod
19	sản_phẩm	N	O	18	vmod
20	của	E	O	19	nmod
21	công_nghệ	N	O	20	pob
22	Photoshop	Np	O	21	nmod
23	mà	C	O	6	coord
24	thôi	T	O	6	vmod
25	.	CH	O	6	punct
1	Do_vậy	C	O	4	dep
2	mọi	L	O	3	det
3	người	N	O	4	sub
4	cần	V	O	0	root
5	hết_sức	R	O	6	adv
6	lưu_ý	V	O	4	vmod
7	để	E	O	6	prp
8	tránh	V	O	7	vmod
9	tiền_mất_tật_mang	N	O	8	dob
10	bởi	E	O	6	prp
11	những	L	O	12	det
12	kẻ	N	O	10	pob
13	bán	V	O	12	nmod
14	Gel_Titan_Tham	Np	O	13	dob
15	khảo	V	O	12	nmod
16	bài	N	O	15	dob
17	viết	V	O	16	nmod
18	hữu_ích	A	O	17	vmod
19	:	CH	O	16	punct
