1	Rửa	V	O	0	root
2	tay	N	O	1	dob
3	sát_khuẩn	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	đo	V	O	1	vmod
6	thân_nhiệt	N	O	5	dob
7	trước	E	O	5	tmp
8	khi	N	O	7	pob
9	tham_dự	V	O	8	nmod
10	lễ	N	O	9	dob
11	kỷ	V	O	10	nmod
12	niệm.Rửa	N	O	10	nmod
13	tay	N	O	12	nmod
14	sát_khuẩn	V	O	10	nmod
15	,	CH	O	9	punct
16	đo	V	O	9	vmod
17	thân_nhiệt	N	O	16	dob
18	trước	E	O	16	tmp
19	khi	N	O	18	pob
20	tham_dự	V	O	19	nmod
21	lễ	N	O	20	dob
22	kỷ_niệm	N	O	21	nmod
23	Trong	E	O	21	nmod
24	tình_hình	N	O	23	pob
25	dịch_bệnh	N	O	24	nmod
26	viêm	N	O	25	nmod
27	phổi	N	O	26	nmod
28	cấp	N	O	26	nmod
29	do	E	O	27	prp
30	virus	Nb	O	37	sub
31	corona	Nb	O	30	nmod
32	chủng	N	O	30	nmod
33	mới	A	O	32	nmod
34	(	CH	O	32	punct
35	nCoV	N	O	30	nmod
36	)	CH	O	20	punct
37	gây	V	O	20	vmod
38	ra	V	O	37	adv
39	,	CH	O	41	punct
40	để	E	O	37	prp
41	phục_vụ	V	O	40	vmod
42	lễ	N	O	41	dob
43	mít_tinh	N	O	42	nmod
44	kỷ_niệm	N	O	42	nmod
45	90	M	O	47	det
46	năm	M	O	47	det
47	ngày	N	O	41	tmp
48	thành_lập	V	O	47	nmod
49	Đảng_Cộng_sản_Việt_Nam	Np	O	48	dob
50	(	CH	O	47	punct
51	3/2/1930	M	O	47	nmod
52	–	CH	O	47	punct
53	3/2/2020	M	O	47	det
54	)	CH	O	47	punct
55	Bộ	N	B-ORG	47	nmod
56	Y_tế	N	I-ORG	55	nmod
57	đã	R	O	58	adv
58	yêu_cầu	V	O	1	vmod
59	bố_trí	V	O	58	vmod
60	thiết_bị	N	O	59	dob
61	phòng_dịch	N	O	60	nmod
62	,	CH	O	1	punct
63	máy	N	O	60	nmod
64	đo	V	O	63	nmod
65	thân_nhiệt	N	O	64	dob
66	.	CH	O	1	punct
1	Từ	E	O	11	tmp
2	7h30	M	O	3	det
3	sáng	N	O	1	pob
4	nay	P	O	3	det
5	,	CH	O	11	punct
6	Trung_tâm	N	B-ORG	11	sub
7	kiểm_soát	V	I-ORG	6	nmod
8	bệnh_tật	N	I-ORG	6	nmod
9	Hà_Nội	Np	I-ORG	6	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	bố_trí	V	O	0	root
12	trang_thiết_bị	N	O	11	dob
13	cần_thiết	A	O	12	nmod
14	tại	E	O	12	loc
15	sảnh	N	O	14	pob
16	chính	A	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	Trung_tâm	N	B-ORG	17	pob
19	Hội_nghị	N	I-ORG	18	nmod
20	Quốc_gia	Np	I-ORG	19	nmod
21	(	CH	O	18	punct
22	quận	N	B-LOC	18	nmod
23	Nam_Từ_Liêm	Np	I-LOC	22	nmod
24	,	CH	O	22	punct
25	Hà_Nội	Np	B-LOC	22	nmod
26	)	CH	O	11	punct
27	.	CH	O	11	punct
1	Việc	N	O	7	sub
2	kiểm_tra	V	O	1	nmod
3	,	CH	O	2	punct
4	đo	V	O	2	vmod
5	thân_nhiệt	N	O	4	dob
6	sẽ	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	tiến_hành	V	O	7	vmod
9	đến	E	O	8	tmp
10	khi	N	O	9	pob
11	kết_thúc	V	O	10	nmod
12	lễ	N	O	11	dob
13	kỷ_niệm	N	O	12	nmod
14	.	CH	O	7	punct
1	Bộ	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	bố_trí	V	O	0	root
5	2	M	O	6	det
6	bệnh_viện	N	O	4	dob
7	là	V	O	6	nmod
8	Bạch_Mai	Np	B-LOC	7	vmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	Hữu_Nghị	Np	O	9	conj
11	cùng	A	O	8	nmod
12	6	M	O	13	det
13	bệnh_viện	N	O	11	amod
14	và	Cc	O	6	coord
15	trung_tâm	N	O	14	conj
16	cấp_cứu	V	O	15	nmod
17	115	M	O	15	det
18	trực_thuộc	V	O	6	nmod
19	Sở	N	B-ORG	18	dob
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	Hà_Nội	Np	I-ORG	19	nmod
22	để	E	O	6	prp
23	phục_vụ	V	O	22	vmod
24	đáp_ứng	N	O	23	vmod
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	cho	E	O	23	vmod
27	sự_kiện	N	O	26	pob
28	quan_trọng	A	O	27	nmod
29	này	P	O	27	det
30	Nhân_viên	N	O	32	sub
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	túc_trực	V	O	4	vmod
33	kiểm_tra	V	O	32	vmod
34	thân_nhiệt	N	O	33	dob
35	ngay	T	O	36	nmod
36	lối	N	O	33	dob
37	vào	E	O	36	nmod
38	sảnh	N	O	37	pob
39	chính	T	O	40	nmod
40	trung_tâm	N	O	36	nmod
41	hội_nghị	N	O	40	nmod
42	quốc_gia	N	O	41	nmod
43	Những_ai	Np	O	42	nmod
44	có	V	O	32	vmod
45	dấu_hiệu	N	O	44	dob
46	sốt	V	O	45	nmod
47	,	CH	O	32	punct
48	ốm	V	O	32	vmod
49	sẽ	R	O	50	adv
50	hiển_thị	V	O	32	vmod
51	màu	N	O	50	dob
52	đỏ	A	O	51	nmod
53	trên	E	O	51	loc
54	màn_hình	N	O	53	pob
55	máy	N	O	54	nmod
56	đo	V	O	51	nmod
57	Cùng	A	O	56	vmod
58	với	E	O	57	amod
59	đó	P	O	58	pob
60	là	V	O	50	vmod
61	bẳng	N	O	60	vmod
62	thông_báo	V	O	61	nmod
63	rửa	V	O	62	vmod
64	tay	N	O	63	dob
65	sát_khuẩn	V	O	61	nmod
66	trước	E	O	65	tmp
67	khi	N	O	66	pob
68	vào	V	O	67	nmod
69	hội_trường	N	O	68	loc
70	Chánh_án	N	O	69	nmod
71	TANDTC	Ny	B-ORG	70	nmod
72	Nguyễn_Hoà_Bình	Np	B-PER	70	nmod
73	và	Cc	O	61	coord
74	Chủ_tịch	N	O	73	conj
75	Tổng_LĐLĐ	N	O	74	nmod
76	Nguyễn_Đình	Np	O	74	nmod
77	Khang_Bí	Np	O	74	nmod
78	thư	N	O	74	nmod
79	Thành_uỷ	Np	O	78	nmod
80	TPHCM	Ny	O	78	nmod
81	Nguyễn_Thiện_Nhân_Chánh	Np	O	78	nmod
82	VP	Ny	B-ORG	74	nmod
83	Trung_ương	Np	I-ORG	82	nmod
84	Đảng	Np	I-ORG	82	nmod
85	Nguyễn_Văn_Nên	Np	B-PER	84	nmod
86	Phó	Z	O	87	nmod
87	Chủ_tịch	N	O	84	nmod
88	QH	Ny	O	87	nmod
89	Phùng_Quốc_Hiển_Chủ_tịch	Np	O	87	nmod
90	Hội	Np	B-ORG	87	nmod
91	Nông_dân	N	I-ORG	90	nmod
92	VN	Ny	I-ORG	90	nmod
93	Thào_Xuân_Sùng_Nguyên	Np	B-PER	90	nmod
94	Bí_thư	N	O	93	nmod
95	TPHCM	Ny	B-LOC	93	nmod
96	Lê_Thanh_Hải_Đội	Np	B-PER	87	nmod
97	kiểm_tra	V	O	61	nmod
98	y_tế	N	O	97	dob
99	Theo	E	O	97	mnr
100	Trần_Trường	Np	B-PER	99	pob
101	–	CH	O	100	punct
102	Vietnamnet.vn	Np	O	100	nmod
103	(	CH	O	100	punct
104	Visited	Np	O	100	nmod
105	77	M	O	106	det
106	times	Nu	O	99	pob
107	,	CH	O	61	punct
108	1	M	O	109	det
109	visits	Nb	O	61	nmod
110	today	Nb	O	61	nmod
111	)	CH	O	4	punct
112	(	CH	O	4	punct
113	Visited	Np	O	109	nmod
114	77	M	O	115	det
115	times	Nu	O	11	amod
116	,	CH	O	4	punct
117	1	M	O	118	det
118	visits	N	O	113	nmod
119	today	N	O	118	nmod
120	)	CH	O	118	punct
121	Tags	Np	O	118	nmod
122	:	CH	O	118	punct
123	Bài	N	O	118	nmod
124	viết	V	O	123	nmod
125	cùng	A	O	124	vmod
126	chủ_đề	N	O	124	dob
127	Bài	N	O	126	nmod
128	viết	V	O	127	nmod
129	liên_quan	V	O	126	nmod
