1	Thu_hồi	V	O	0	root
2	khẩn_cấp	A	O	4	nmod
3	11	M	O	4	det
4	loại	Nc	O	1	dob
5	thuốc	N	O	4	nmod
6	chứa	V	O	4	nmod
7	chất	N	O	6	vmod
8	gây	V	O	7	nmod
9	ung	V	O	8	vmod
10	thư.yhocvietnam.com.vn	N	O	9	dob
11	-	CH	O	4	punct
12	tạp_chất	N	O	4	nmod
13	NDMA	Ny	O	12	nmod
14	có	V	O	4	nmod
15	nguy_cơ	N	O	14	dob
16	gây	V	O	15	nmod
17	ung_thư	N	O	16	dob
18	ở	E	O	4	loc
19	hàm_lượng	N	O	18	pob
20	vượt	V	O	1	vmod
21	quá	V	O	20	vmod
22	ngưỡng	N	O	21	dob
23	cho_phép	V	O	22	nmod
24	được	V	O	23	vmod
25	phát_hiện	V	O	24	vmod
26	trong	E	O	25	tmp
27	11	M	O	28	det
28	loại	N	O	26	pob
29	thuốc	N	O	28	nmod
30	có	V	O	28	nmod
31	Ranitidine	Np	O	30	vmod
32	vừa	R	O	33	adv
33	bị	V	O	28	nmod
34	Bô	V	O	33	vmod
35	y_tế	N	O	34	vmod
36	quyết_định	V	O	33	vmod
37	thu_hồi	V	O	36	vmod
38	Việc	N	O	37	dob
39	thu_hồi	V	O	38	nmod
40	các	L	O	41	det
41	thuốc	N	O	39	dob
42	chứa	V	O	41	nmod
43	Ranitidine	Np	O	41	nmod
44	do	E	O	39	prp
45	phát_hiện	V	O	44	vmod
46	chứa	V	O	45	vmod
47	tạp_chất	N	O	45	dob
48	N-nitrosodimethylamine	Np	O	47	nmod
49	(	CH	O	47	punct
50	NDMA	Ny	O	47	nmod
51	)	CH	O	45	punct
52	có	V	O	45	vmod
53	nguy_cơ	N	O	52	dob
54	gây	V	O	53	nmod
55	ung_thư	N	O	54	dob
56	ở	E	O	53	loc
57	hàm_lượng	N	O	56	pob
58	vượt	V	O	57	nmod
59	quá	V	O	58	vmod
60	ngưỡng	N	O	59	dob
61	cho_phép	V	O	60	nmod
62	của	E	O	60	nmod
63	quốc_tế	N	O	62	pob
64	được	V	O	60	nmod
65	căn_cứ	V	O	64	vmod
66	vào	E	O	65	loc
67	các	L	O	68	det
68	quy_chế	N	O	66	pob
69	dược	N	O	68	nmod
70	hiện_hành	V	O	68	nmod
71	của	E	O	68	nmod
72	Việt_Nam	Np	B-LOC	71	pob
73	;	CH	O	1	punct
74	căn_cứ	N	O	72	nmod
75	thông_báo	N	O	74	nmod
76	của	E	O	74	nmod
77	Cơ_quan	N	B-ORG	76	pob
78	Khoa_học	N	I-ORG	77	nmod
79	y_tế	N	I-ORG	78	nmod
80	Singapore	Np	I-ORG	77	nmod
81	(	CH	O	77	punct
82	HSA	Ny	B-ORG	77	nmod
83	)	CH	O	1	punct
84	,	CH	O	1	punct
85	Cơ_quan	N	O	92	sub
86	quản_lý	V	O	85	nmod
87	dược_phẩm	N	O	86	dob
88	Thuỵ_Sĩ	Np	O	87	nmod
89	(	CH	O	1	punct
90	Swissmedic	Np	B-LOC	85	nmod
91	)	CH	O	1	punct
92	được	V	O	1	vmod
93	Cục	N	B-ORG	100	sub
94	Quản_lý	V	I-ORG	93	nmod
95	Dược	Np	I-ORG	94	dob
96	(	CH	O	93	punct
97	Bộ	N	B-ORG	93	nmod
98	Y_tế	N	I-ORG	97	nmod
99	)	CH	O	92	punct
100	tiến_hành	V	O	92	vmod
101	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	Cục	N	B-ORG	1	sub
5	Quản_lý	V	I-ORG	4	nmod
6	Dược	Np	I-ORG	4	nmod
7	yêu_cầu	V	O	1	vmod
8	thu_hồi	V	O	7	vmod
9	tất_cả	P	O	11	det
10	các	L	O	11	det
11	thuốc	N	O	8	dob
12	thành_phẩm	N	O	11	nmod
13	có	V	O	11	nmod
14	tên	N	O	13	dob
15	sau	N	O	14	nmod
16	đây	P	O	14	det
17	:	CH	O	14	punct
18	Danh_mục	N	O	14	nmod
19	11	M	O	20	det
20	loại	N	O	18	nmod
21	thuốc	N	O	20	nmod
22	bị	V	O	20	nmod
23	thu_hồi	V	O	22	vmod
24	Cục	N	B-ORG	23	dob
25	Quản_lý	V	I-ORG	24	nmod
26	Dược	Np	I-ORG	24	nmod
27	đã	R	O	29	adv
28	nhanh_chóng	A	O	29	vmod
29	gửi	V	O	1	vmod
30	văn_bản	N	O	29	dob
31	tới	E	O	29	loc
32	các	L	O	33	det
33	Công_ty	N	O	31	pob
34	nhập_khẩu	V	O	33	nmod
35	thuốc	N	O	34	vmod
36	yêu_cầu	V	O	29	prp
37	phối_hợp	V	O	36	vmod
38	với	E	O	37	vmod
39	nhà_phân_phối	N	O	38	pob
40	thuốc	N	O	39	nmod
41	thu_hồi	V	O	39	nmod
42	tất_cả	P	O	44	det
43	các	L	O	44	det
44	lô	N	O	41	dob
45	thuốc	N	O	44	nmod
46	thành_phẩm	V	O	44	nmod
47	nêu	V	O	46	vmod
48	trên	N	O	47	vmod
49	tới	E	O	44	loc
50	các	L	O	51	det
51	cơ_sở	N	O	49	pob
52	bán_buôn	V	O	51	nmod
53	,	CH	O	51	punct
54	bán_lẻ	V	O	51	nmod
55	,	CH	O	51	punct
56	sử_dụng	V	O	51	nmod
57	thuốc	N	O	56	dob
58	và	Cc	O	29	coord
59	tiến_hành	V	O	58	conj
60	thu_hồi	V	O	59	vmod
61	toàn_bộ	L	O	63	det
62	các	L	O	63	det
63	lô	N	O	60	dob
64	thuốc	N	O	63	nmod
65	này	P	O	63	det
66	.	CH	O	1	punct
1	Cùng	C	O	10	dep
2	với	E	O	10	tpc
3	đó	P	O	2	pob
4	Sở	N	O	10	sub
5	Y_tế	N	O	4	nmod
6	các	L	O	7	det
7	tỉnh	N	O	4	nmod
8	,	CH	O	7	punct
9	thành_phố	N	O	7	nmod
10	phải	V	O	0	root
11	có	V	O	10	vmod
12	trách_nhiệm	N	O	11	dob
13	thông_báo	V	O	12	nmod
14	việc	N	O	13	dob
15	thu_hồi	V	O	14	nmod
16	tới	E	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	cơ_sở	N	O	16	pob
19	kinh_doanh	V	O	18	nmod
20	,	CH	O	19	punct
21	sử_dụng	V	O	19	vmod
22	thuốc	N	O	21	dob
23	trên	E	O	18	loc
24	địa_bàn	N	O	23	pob
25	.	CH	O	10	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bạn	N	O	5	sub
3	ngành	N	O	2	nmod
4	Y_tế	Np	O	3	nmod
5	kiểm_tra	V	O	0	root
6	và	Cc	O	5	coord
7	giám_sát	V	O	6	conj
8	các	L	O	9	det
9	Công_ty	N	O	7	dob
10	nhập_khẩu	V	O	9	nmod
11	thuốc	N	O	10	dob
12	trên	E	O	9	loc
13	địa_bàn	N	O	12	pob
14	thực_hiện	V	O	13	nmod
15	việc	N	O	14	dob
16	thu_hồi	V	O	15	nmod
17	các	L	O	18	det
18	thuốc	N	O	16	dob
19	nêu	V	O	18	nmod
20	trên	N	O	19	vmod
21	.	CH	O	5	punct
1	Đối_với	E	O	9	tmp
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	nhập_khẩu	V	O	2	nmod
4	thuốc	N	O	3	dob
5	,	CH	O	9	punct
6	Cục	N	B-ORG	9	sub
7	Quản_lý	V	I-ORG	6	nmod
8	Dược	Np	I-ORG	6	nmod
9	yêu_cầu	V	O	0	root
10	thực_hiện	V	O	9	vmod
11	nghiêm_túc	A	O	10	vmod
12	việc	N	O	10	dob
13	đánh_giá	V	O	12	nmod
14	cơ_sở	N	O	13	dob
15	cung_cấp	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	9	punct
17	cơ_sở	N	O	15	dob
18	sản_xuất	V	O	17	nmod
19	nguyên_liệu	N	O	18	dob
20	,	CH	O	9	punct
21	cơ_sở	N	O	17	nmod
22	sản_xuất	V	O	21	nmod
23	thuốc	N	O	22	dob
24	thành_phẩm	V	O	23	nmod
25	với	E	O	22	vmod
26	nguyên_liệu	N	O	25	pob
27	dược_chất	N	O	26	nmod
28	Ranitidine	Np	O	26	nmod
29	.	CH	O	9	punct
1	Các	L	O	2	det
2	cơ_sở	N	O	6	sub
3	nhập_khẩu	V	O	2	nmod
4	nguyên_liệu	N	O	3	dob
5	chỉ	R	O	6	adv
6	nhập_khẩu	V	O	0	root
7	các	L	O	8	det
8	lô	N	O	6	dob
9	nguyên_liệu	N	O	8	nmod
10	Ranitidine	Np	O	8	nmod
11	đạt	V	O	8	nmod
12	tiêu_chuẩn	N	O	11	dob
13	chất_lượng	N	O	12	nmod
14	theo	V	O	12	nmod
15	tiêu_chuẩn	N	O	14	dob
16	đã	R	O	17	adv
17	được	V	O	6	vmod
18	chấp_nhận	V	O	17	vmod
19	,	CH	O	6	punct
20	đồng_thời	R	O	22	adv
21	không	R	O	22	adv
22	có	V	O	6	vmod
23	hoặc	Cc	O	22	coord
24	không	R	O	25	adv
25	vượt	V	O	23	conj
26	quá	R	O	25	adv
27	giới_hạn	N	O	25	dob
28	cho_phép	V	O	27	nmod
29	các	L	O	30	det
30	tạp_chất	N	O	28	dob
31	NDMA	Ny	O	30	nmod
32	.	CH	O	6	punct
1	Cơ_sở	N	O	0	root
2	nhập_khẩu	V	O	1	nmod
3	chịu	V	O	2	vmod
4	trách_nhiệm	N	O	3	dob
5	lưu_trữ	V	O	4	nmod
6	các	L	O	7	det
7	bằng_chứng	N	O	5	dob
8	chứng_minh	V	O	7	nmod
9	lô	N	O	8	dob
10	nguyên_liệu	N	O	9	nmod
11	nhập_khẩu	V	O	9	nmod
12	đáp_ứng	V	O	11	vmod
13	yêu_cầu	N	O	12	dob
14	trên	A	O	13	nmod
15	.	CH	O	13	punct
1	Cơ_sở	N	O	4	sub
2	nhập_khẩu	V	O	1	nmod
3	thuốc	N	O	2	dob
4	phải	V	O	0	root
5	phối_hợp	V	O	4	vmod
6	với	E	O	5	vmod
7	cơ_sở	N	O	6	pob
8	sản_xuất	V	O	7	nmod
9	thuốc	N	O	8	dob
10	nuớc	V	O	7	nmod
11	ngoài	N	O	9	nmod
12	đảm_bảo	V	O	7	nmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	chứa	V	O	13	nmod
15	dược_chất	N	O	13	nmod
16	Ranitidine	Np	O	15	nmod
17	được	V	O	5	vmod
18	sản_xuất	V	O	17	vmod
19	từ	E	O	14	vmod
20	nguồn	N	O	19	pob
21	nguyên_liệu	N	O	20	nmod
22	không	R	O	23	adv
23	có	V	O	4	vmod
24	hoặc	Cc	O	23	coord
25	không	R	O	26	adv
26	vượt	V	O	24	conj
27	quá	R	O	26	adv
28	giới_hạn	N	O	26	dob
29	tạp_chất	N	O	28	nmod
30	NDMA	Ny	O	28	nmod
31	.	CH	O	4	punct
1	Cơ_sở	N	O	4	sub
2	nhập_khẩu	V	O	1	nmod
3	thuốc	N	O	2	dob
4	chịu	V	O	0	root
5	trách_nhiệm	N	O	4	dob
6	về	E	O	5	nmod
7	việc	N	O	6	pob
8	lưu_trữ	V	O	7	nmod
9	các	L	O	10	det
10	bằng_chứng	N	O	8	dob
11	chứng_minh	V	O	10	nmod
12	từng	R	O	13	nmod
13	lô	N	O	11	dob
14	thuốc	N	O	13	nmod
15	nhập_khẩu	V	O	13	nmod
16	đạt	V	O	15	vmod
17	tiêu_chuẩn	N	O	16	dob
18	chất_lượng	N	O	17	nmod
19	và	Cc	O	4	coord
20	được	V	O	19	conj
21	sản_xuất	V	O	20	vmod
22	từ	E	O	17	nmod
23	lô	N	O	22	pob
24	nguyên_liệu	N	O	23	nmod
25	dược_chất	N	O	23	nmod
26	Ranitidine	Np	O	25	nmod
27	đáp_ứng	V	O	20	vmod
28	yêu_cầu	N	O	27	dob
29	nêu	V	O	28	nmod
30	trên	N	O	29	vmod
31	.	CH	O	4	punct
1	Song_song	A	O	4	mnr
2	với	E	O	1	amod
3	công_văn	N	O	2	pob
4	yêu_cầu	V	O	0	root
5	thu_hồi	V	O	4	vmod
6	11	M	O	7	det
7	loại	Nc	O	5	dob
8	thuốc	N	O	7	nmod
9	thành_phẩm	N	O	7	nmod
10	chứa	V	O	7	nmod
11	Ranitidine	Np	O	10	vmod
12	trên	N	O	10	loc
13	đây	P	O	12	pob
14	,	CH	O	4	punct
15	ông	Nc	O	25	sub
16	Đỗ_Văn_Đông	Np	B-PER	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	Phó	Z	O	19	nmod
19	Cục	N	O	15	nmod
20	trưởng	Z	O	19	nmod
21	Cục	N	B-ORG	19	nmod
22	Quản_lý	V	I-ORG	21	nmod
23	Dược	Np	I-ORG	21	nmod
24	cũng	R	O	25	adv
25	có	V	O	4	dep
26	công_văn	N	O	25	dob
27	đề_nghị	V	O	26	nmod
28	Viện	Np	B-ORG	29	sub
29	Kiểm_nghiệm	V	I-ORG	27	vmod
30	thuốc	N	I-ORG	29	dob
31	Trung_ương	Np	I-ORG	30	nmod
32	,	CH	O	25	punct
33	Viện	Np	B-ORG	38	sub
34	Kiểm_nghiệm	V	I-ORG	25	vmod
35	thuốc	N	I-ORG	34	dob
36	TP	Ny	I-ORG	35	nmod
37	HCM	Ny	I-ORG	36	nmod
38	nghiên_cứu	V	O	34	vmod
39	,	CH	O	25	punct
40	triển_khai	V	O	25	vmod
41	và	Cc	O	25	coord
42	hướng_dẫn	V	O	41	conj
43	các	L	O	44	det
44	Trung_tâm	N	O	42	dob
45	kiểm_nghiệm	V	O	44	nmod
46	tỉnh	N	O	44	nmod
47	,	CH	O	44	punct
48	thành_phố	N	O	44	nmod
49	thực_hiện	V	O	44	nmod
50	quy_trình	N	O	49	dob
51	phân_tích	V	O	50	nmod
52	xác_định	V	O	51	vmod
53	tạp_chất	N	O	52	dob
54	NDMA	Ny	O	53	nmod
55	trong	E	O	52	loc
56	nguyên_liệu	N	O	55	pob
57	và	Cc	O	25	coord
58	trong	E	O	57	conj
59	thuốc	N	O	58	pob
60	chứa	V	O	59	nmod
61	dược_chất	N	O	59	nmod
62	Ranitidine	Np	O	61	nmod
63	.	CH	O	4	punct
