1	Tiến_sĩ	N	O	13	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Bác_sĩ	Nc	O	1	nmod
4	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	3	nmod
5	và	Cc	O	1	coord
6	động_lực	N	O	5	conj
7	sưu_tầm	V	O	6	nmod
8	các	L	O	9	det
9	bài_thuốc	N	O	7	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	Cung_Đình	Np	B-ORG	10	pob
12	Huế.Nhằm	Np	I-ORG	11	nmod
13	chữa	V	O	0	root
14	bệnh	N	O	13	dob
15	an_toàn	A	O	14	nmod
16	và	Cc	O	13	coord
17	hiệu_quả	N	O	16	conj
18	,	CH	O	13	punct
19	mang	V	O	13	vmod
20	những	L	O	21	det
21	bài_thuốc	N	O	19	dob
22	quý	N	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	Thái_Y	Np	O	23	pob
25	Viện	Np	O	24	nmod
26	triều	N	B-MISC	25	nmod
27	Nguyễn	Np	I-MISC	25	nmod
28	đến	E	O	19	dir
29	tận_tay	A	O	28	dep
30	của	E	O	29	amod
31	người_bệnh	N	O	30	pob
32	.	CH	O	13	punct
1	Tiến_sĩ	N	O	5	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Bác_sĩ	Nc	O	1	nmod
4	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	3	nmod
5	chủ_trương	V	O	0	root
6	sưu_tầm	V	O	5	vmod
7	và	Cc	O	5	coord
8	nghiên_cứu	V	O	7	conj
9	ra	V	O	8	adv
10	các	L	O	11	det
11	bài_thuốc	N	O	8	dob
12	đông_y	N	O	11	nmod
13	có	V	O	11	nmod
14	nguồn_gốc	N	O	13	dob
15	từ	E	O	13	vmod
16	các	L	O	17	det
17	dược_liệu	N	O	15	pob
18	tự_nhiên	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	5	punct
20	phát_triển	V	O	5	vmod
21	chúng	P	O	20	dob
22	và	Cc	O	5	coord
23	ứng_dụng	V	O	22	conj
24	thực_tiễn	N	O	23	dob
25	vào	E	O	23	loc
26	điều_trị	V	O	25	vmod
27	cho	E	O	26	vmod
28	người_bệnh	N	O	27	pob
29	hiện_nay	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	5	punct
1	Cơ_duyên	N	O	2	sub
2	biết	V	O	0	root
3	đến	E	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	bài_thuốc	N	O	3	pob
6	Thái_Y	Np	O	5	nmod
7	Viện	Np	B-ORG	5	nmod
8	triều	N	I-ORG	7	nmod
9	Nguyễn_Trong	Np	I-ORG	7	nmod
10	suốt	A	O	5	nmod
11	sự_nghiệp	N	O	10	amod
12	của	E	O	11	nmod
13	mình	P	O	12	pob
14	,	CH	O	11	punct
15	Tiến_sĩ	N	O	11	nmod
16	,	CH	O	11	punct
17	Bác_sĩ	N	O	11	nmod
18	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	17	nmod
19	không_chỉ	C	O	2	coord
20	dành	V	O	19	conj
21	thời_gian	N	O	20	dob
22	cho	E	O	20	iob
23	công_tác	N	O	22	pob
24	khám_chữa	V	O	23	nmod
25	bệnh	N	O	24	dob
26	mà	C	O	2	coord
27	bà	N	O	29	sub
28	còn	R	O	29	adv
29	dành	V	O	26	conj
30	tâm_huyết	N	O	29	dob
31	để	E	O	29	prp
32	sưu_tầm	V	O	31	vmod
33	và	Cc	O	32	coord
34	nghiên_cứu	V	O	33	conj
35	những	L	O	36	det
36	bài_thuốc	N	O	34	dob
37	Đông_y	Np	O	36	nmod
38	hiệu_quả	N	O	36	nmod
39	.	CH	O	2	punct
1	Hiện_nay	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	bác_sĩ	N	O	5	sub
4	Vân_Anh	Np	B-PER	3	nmod
5	là	V	O	0	root
6	người	N	O	5	dob
7	nắm	V	O	6	nmod
8	giữ	V	O	7	vmod
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	bài_thuốc	N	O	8	dob
11	hay	C	O	5	coord
12	từ	E	O	11	conj
13	Thái_Y	Np	O	12	pob
14	Viện	Np	B-MISC	13	nmod
15	triều	N	I-MISC	13	nmod
16	Nguyễn	Np	I-MISC	15	nmod
17	.	CH	O	5	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	bác_sĩ	N	O	1	dob
3	Vân_Anh	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	cơ_duyên	N	O	2	nmod
6	biết	V	O	1	vmod
7	đến	E	O	6	adv
8	các	L	O	9	det
9	bài_thuốc	N	O	7	pob
10	Thái_Y	Np	O	9	nmod
11	Viện	Np	O	9	nmod
12	triều	N	B-MISC	11	nmod
13	Nguyễn	Np	I-MISC	12	nmod
14	là	V	O	1	vmod
15	cả	T	O	17	nmod
16	một	M	O	17	det
17	câu_chuyện	N	O	14	dob
18	dài	A	O	17	nmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Bà	N	O	2	sub
2	kể	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	thời_gian	N	O	1	tmp
5	công_tác	V	O	4	nmod
6	tại	E	O	5	loc
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	pob
8	Y_học	N	I-ORG	7	nmod
9	cổ_truyền	A	I-ORG	7	nmod
10	Trung_ương	Np	I-ORG	7	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	bà	N	O	13	sub
13	tiếp_nhận	V	O	2	vmod
14	một	M	O	15	det
15	nam	N	O	13	dob
16	bệnh_nhân	N	O	15	nmod
17	bị	V	O	15	nmod
18	thoái_hoá	V	O	17	vmod
19	xương	N	O	18	dob
20	khớp	V	O	17	vmod
21	thể	R	O	20	adv
22	điển_hình	A	O	20	vmod
23	.	CH	O	2	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	trường_hợp	N	O	2	dob
4	bệnh_nhân	N	O	3	nmod
5	đặc_biệt	A	O	3	nmod
6	và	Cc	O	3	nmod
7	có	V	O	3	nmod
8	hoàn_cảnh	N	O	7	dob
9	khó_khăn	A	O	8	nmod
10	.	CH	O	2	punct
1	Cảm_thông	N	O	9	sub
2	trước	E	O	1	nmod
3	hoàn_cảnh	N	O	2	pob
4	người_bệnh	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	bác_sĩ	N	O	3	nmod
7	Vân_Anh	Np	B-PER	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	quyết_định	V	O	0	root
10	điều_trị	V	O	9	vmod
11	miễn_phí	V	O	10	vmod
12	cho	E	O	10	iob
13	trường_hợp	N	O	12	pob
14	này	P	O	13	det
15	.	CH	O	9	punct
1	Dù	C	O	6	dep
2	bác_sĩ	N	O	6	sub
3	Vân_Anh	Np	B-PER	2	nmod
4	đã	R	O	6	adv
5	tích_cực	A	O	6	vmod
6	điều_trị	V	O	0	root
7	cho	E	O	6	iob
8	bệnh_nhân	N	O	7	pob
9	nhưng	C	O	6	coord
10	hiệu_quả	N	O	11	sub
11	mang	V	O	9	conj
12	lại	R	O	11	adv
13	không	R	O	11	adv
14	như	C	O	11	coord
15	mong_đợi	V	O	14	conj
16	.	CH	O	6	punct
1	Vì	C	O	3	dep
2	không	R	O	3	adv
3	muốn	V	O	0	root
4	bác_sĩ	N	O	3	dob
5	vất_vả	A	O	4	nmod
6	thêm	V	O	3	vmod
7	cho	E	O	6	iob
8	mình	P	O	7	pob
9	,	CH	O	3	punct
10	bệnh_nhân	N	O	12	sub
11	đã	R	O	12	adv
12	xin	V	O	3	dep
13	về	V	O	12	vmod
14	nhà	N	O	13	dob
15	tự	P	O	16	vmod
16	điều_trị	V	O	12	prp
17	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	bác_sĩ	N	O	9	sub
6	Vân_Anh	Np	B-PER	5	nmod
7	vẫn	R	O	9	adv
8	luôn	R	O	9	adv
9	gọi	V	O	0	root
10	điện	N	O	9	dob
11	hỏi_thăm	V	O	9	vmod
12	tình_trạng	N	O	11	dob
13	sức_khoẻ	N	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	người_bệnh	N	O	14	pob
16	.	CH	O	9	punct
1	Một	M	O	2	det
2	ngày	N	O	5	tmp
3	,	CH	O	2	punct
4	bệnh_nhân	N	O	5	sub
5	gọi	V	O	0	root
6	điện	N	O	5	dob
7	đến	V	O	5	vmod
8	cho	E	O	5	vmod
9	bác_sĩ	N	O	8	pob
10	Vân_Anh	Np	B-PER	9	nmod
11	chia_sẻ	V	O	5	vmod
12	rằng	C	O	17	dep
13	bệnh	N	O	17	sub
14	của	E	O	13	nmod
15	mình	P	O	14	pob
16	đã	R	O	17	adv
17	có	V	O	5	dep
18	những	L	O	19	det
19	tiến_triển	V	O	17	vmod
20	tốt	A	O	19	vmod
21	nhờ	E	O	20	amod
22	sử_dụng	V	O	21	vmod
23	bài_thuốc	N	O	22	dob
24	của	E	O	23	nmod
25	một	M	O	26	det
26	lương_y	N	O	24	pob
27	gia_truyền	A	O	26	nmod
28	tại	E	O	26	loc
29	Huế	Np	B-LOC	28	pob
30	.	CH	O	5	punct
1	Trước	E	O	11	tmp
2	những	L	O	3	det
3	kết_quả	N	O	1	pob
4	đáng	V	O	3	nmod
5	mừng	V	O	4	vmod
6	này	P	O	3	det
7	,	CH	O	11	punct
8	bác_sĩ	N	O	11	sub
9	Vân_Anh	Np	B-PER	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	quyết_định	V	O	0	root
12	đến	V	O	11	vmod
13	nhà	N	O	12	dob
14	để	E	O	12	prp
15	thăm	V	O	14	vmod
16	bệnh_nhân	N	O	15	dob
17	và	Cc	O	11	coord
18	tìm_hiểu	V	O	17	conj
19	thông_tin	N	O	18	dob
20	về	E	O	19	nmod
21	bài_thuốc	N	O	20	pob
22	.	CH	O	11	punct
1	Trước	E	O	11	tmp
2	những	L	O	3	det
3	trăn_trở	N	O	1	pob
4	về	E	O	3	nmod
5	bài_thuốc	N	O	4	pob
6	,	CH	O	5	punct
7	Tiến_sĩ	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	11	punct
9	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	quyết_định	V	O	0	root
12	tìm	V	O	11	vmod
13	đến	V	O	12	vmod
14	tận	E	O	13	loc
15	Huế	Np	B-LOC	14	pob
16	để	E	O	13	prp
17	gặp_gỡ	V	O	16	vmod
18	những	L	O	19	det
19	con	Nc	O	17	vmod
20	người	N	O	19	nmod
21	ở	E	O	19	loc
22	mảnh	Nc	O	21	pob
23	đất	N	O	22	nmod
24	cố_đô	N	O	22	nmod
25	xưa	N	O	24	nmod
26	này	P	O	22	det
27	.	CH	O	11	punct
1	Ở	E	O	7	loc
2	đây	P	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	bác_sĩ	N	O	7	sub
5	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	tìm	V	O	0	root
8	gặp	V	O	7	vmod
9	được	R	O	8	adv
10	những	L	O	11	det
11	lương_y	N	O	8	dob
12	gia_truyền	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	7	punct
14	bà	Nc	O	7	sub
15	Mệ_Dinh	Np	B-PER	14	nmod
16	–	CH	O	14	punct
17	người	N	O	14	nmod
18	cung_nữ	N	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	cùng	A	O	19	dep
21	của	E	O	20	amod
22	triều	N	B-MISC	21	pob
23	Nguyễn	Np	I-MISC	22	nmod
24	.	CH	O	7	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	những	L	O	5	det
5	gợi_mở	N	O	3	dob
6	thôi_thúc	V	O	5	nmod
7	bác_sĩ	N	O	6	dob
8	Vân_Anh	Np	B-PER	7	nmod
9	nghiên_cứu	V	O	5	nmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	phục_dựng	V	O	10	conj
12	lại	R	O	11	adv
13	các	L	O	14	det
14	bài_thuốc	N	O	11	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	Thái_Y	Np	O	15	pob
17	Viện	Np	B-MISC	16	nmod
18	triều	N	I-MISC	16	nmod
19	Nguyễn	Np	I-MISC	18	nmod
20	.	CH	O	3	punct
1	Quá_trình	N	O	17	sub
2	nghiên_cứu	V	O	1	nmod
3	để	E	O	1	prp
4	cho	V	O	3	vmod
5	ra_đời	V	O	4	vmod
6	bài_thuốc	N	O	5	dob
7	chữa	V	O	6	nmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	hiệu_quả	N	O	8	nmod
10	hiện_nay	N	O	5	tmp
11	Dưới	E	O	5	loc
12	triều	N	B-MISC	11	pob
13	Nguyễn	Np	I-MISC	12	nmod
14	,	CH	O	17	punct
15	Thái_Y	Np	O	17	sub
16	Viện	Np	O	20	sub
17	được	V	O	0	root
18	biết	V	O	17	vmod
19	đến	R	O	18	adv
20	là	V	O	17	vmod
21	một	M	O	22	det
22	đơn_vị	N	O	20	dob
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	chuyên	A	O	25	vmod
25	phục_vụ	V	O	22	nmod
26	công_việc	N	O	25	dob
27	khám_chữa	V	O	26	nmod
28	bệnh	N	O	27	dob
29	,	CH	O	22	punct
30	chăm_sóc	V	O	22	nmod
31	sức_khoẻ	N	O	30	dob
32	cho	E	O	30	vmod
33	nhà_vua	N	O	32	pob
34	,	CH	O	33	punct
35	hoàng_tộc	N	O	33	nmod
36	và	Cc	O	33	coord
37	triều_đình	N	O	36	conj
38	.	CH	O	17	punct
1	Thái_Y	N	O	3	sub
2	Viện	Np	B-MISC	1	nmod
3	triều	V	I-MISC	0	root
4	Nguyễn	Np	I-MISC	3	dob
5	là	V	O	3	vmod
6	cơ_quan	N	O	5	loc
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	cấp	N	O	6	nmod
9	trung_ương	N	O	8	nmod
10	được	V	O	6	nmod
11	hình_thành	V	O	10	vmod
12	từ	E	O	10	loc
13	thời	N	O	12	pob
14	Gia_Long	Np	O	13	nmod
15	và	Cc	O	5	coord
16	hoàn_chỉnh	V	O	15	conj
17	dưới	E	O	16	loc
18	thời	N	O	17	pob
19	Minh_Mạng	Np	O	18	nmod
20	.	CH	O	3	punct
1	Trải	V	O	0	root
2	qua	E	O	1	mnr
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	đời	N	O	2	pob
5	vua	N	O	4	nmod
6	khác	A	O	4	nmod
7	nhau	N	O	6	amod
8	,	CH	O	12	punct
9	Thái_Y	Np	O	12	sub
10	Viện	Np	O	12	sub
11	vẫn	R	O	12	adv
12	thể_hiện	V	O	1	vmod
13	vai_trò	N	O	12	dob
14	quan_trọng	A	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	mình	P	O	15	pob
17	trong	E	O	13	nmod
18	việc	N	O	17	pob
19	chăm_sóc	V	O	18	nmod
20	sức_khoẻ	N	O	19	vmod
21	cho	E	O	19	vmod
22	các	L	O	23	det
23	bậc	N	O	21	pob
24	vua_chúa	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	23	dep
2	,	CH	O	23	punct
3	theo	V	O	0	root
4	thời_gian	N	O	3	dob
5	mô_hình	N	O	4	nmod
6	hoạt_động	V	O	5	nmod
7	của	E	O	4	nmod
8	Thái_Y	Np	O	7	pob
9	Viện	Np	O	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	đặc_biệt	A	O	8	nmod
12	là	T	O	11	amod
13	những	L	O	14	det
14	bài_thuốc	N	O	11	amod
15	,	CH	O	14	punct
16	những	L	O	17	det
17	phương_pháp	N	O	23	sub
18	điều_trị	V	O	17	nmod
19	cho	E	O	17	nmod
20	bậc	N	O	19	pob
21	Đế_vương	Np	O	20	nmod
22	dần	R	O	23	adv
23	bị	V	O	0	root
24	mai_một	V	O	23	vmod
25	và	Cc	O	23	coord
26	thất_truyền	V	O	25	conj
27	.	CH	O	23	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	chính	T	O	3	vmod
3	là	V	O	0	root
4	những	L	O	5	det
5	khó_khăn	N	O	3	dob
6	đối_với	E	O	5	nmod
7	Tiến_sĩ	N	O	6	pob
8	,	CH	O	7	punct
9	Bác_sĩ	N	O	7	nmod
10	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	9	nmod
11	.	CH	O	3	punct
1	Chính	T	O	21	dep
2	vì_vậy	C	O	21	dep
3	,	CH	O	21	punct
4	với	E	O	1	vmod
5	mong_muốn	V	O	4	vmod
6	lưu_giữ	V	O	5	vmod
7	những	L	O	8	det
8	giá_trị	N	O	6	dob
9	tinh_hoa	A	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	Thái_Y	Np	O	10	pob
12	Viện	Np	B-MISC	11	nmod
13	triều	N	I-MISC	12	nmod
14	Nguyễn	Np	I-MISC	13	nmod
15	,	CH	O	13	punct
16	Tiến_sĩ	N	O	13	nmod
17	,	CH	O	21	punct
18	Bác_sĩ	Nc	O	21	sub
19	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	quyết_định	V	O	0	root
22	thành_lập	V	O	21	vmod
23	Viện	N	O	22	dob
24	Nghiên_cứu	V	O	23	nmod
25	và	Cc	O	24	coord
26	Phát_triển	V	O	25	conj
27	y_dược	N	O	24	dob
28	cổ_truyền	A	O	27	nmod
29	dân_tộc	N	O	28	amod
30	.	CH	O	21	punct
1	Viện	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	đơn_vị	N	O	2	dob
4	chuyên_môn	N	O	3	nmod
5	chuyên	A	O	6	vmod
6	sưu_tầm	V	O	3	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	nghiên_cứu	V	O	2	vmod
9	các	L	O	10	det
10	bài_thuốc	N	O	8	dob
11	,	CH	O	10	punct
12	phương_pháp	N	O	10	nmod
13	điều_trị	V	O	12	nmod
14	bệnh	N	O	13	vmod
15	bằng	E	O	13	mnr
16	y_học	N	O	15	pob
17	cổ_truyền	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	10	punct
19	đặc_biệt	A	O	10	nmod
20	là	T	O	19	amod
21	các	L	O	22	det
22	bài_thuốc	N	O	19	amod
23	từ	E	O	22	loc
24	Cung_Đình	Np	B-LOC	23	pob
25	Huế	Np	I-LOC	24	nmod
26	.	CH	O	2	punct
1	Viện	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	tập_hợp	V	O	0	root
4	được	R	O	3	adv
5	đội_ngũ	N	O	3	dob
6	chuyên_gia	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	bác_sĩ	N	O	5	nmod
9	hàng_đầu	N	O	8	nmod
10	về	E	O	5	nmod
11	y_học	N	O	10	pob
12	cổ_truyền	A	O	11	nmod
13	hiện_nay	N	O	12	amod
14	như	C	O	5	nmod
15	:	CH	O	5	punct
16	Tiến_sĩ	N	O	5	nmod
17	,	CH	O	16	punct
18	Bác_sĩ	N	O	16	nmod
19	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	18	nmod
20	–	CH	O	18	punct
21	Nguyên	Z	O	22	nmod
22	Trưởng	N	O	18	nmod
23	khoa	N	O	22	nmod
24	Nội	N	O	23	nmod
25	bệnh_viện	N	B-ORG	23	nmod
26	Y_học	N	I-ORG	25	nmod
27	cổ_truyền	A	I-ORG	25	nmod
28	Trung_ương	Np	I-ORG	25	nmod
29	,	CH	O	18	punct
30	Viện	N	O	18	nmod
31	trưởng	N	O	30	nmod
32	Viện	N	O	30	nmod
33	Nghiên_cứu	V	O	32	nmod
34	và	Cc	O	33	coord
35	Phát_triển	V	O	34	conj
36	Y_dược	N	O	33	dob
37	cổ_truyền	A	O	36	nmod
38	Dân_tộc	N	O	36	nmod
39	Thạc_sĩ	N	O	38	nmod
40	–	CH	O	18	punct
41	Bác_sĩ	Nc	O	18	nmod
42	Nguyễn_Thị_Tuyết_Lan	Np	B-PER	41	nmod
43	–	CH	O	41	punct
44	Nguyên	Z	O	45	nmod
45	Trưởng	N	O	41	nmod
46	khoa	N	O	45	nmod
47	khám	V	O	41	nmod
48	bệnh	N	O	47	dob
49	Bệnh_viện	N	B-ORG	48	nmod
50	Y_học	N	I-ORG	49	nmod
51	cổ_truyền	A	I-ORG	48	nmod
52	Trung_ương	Np	I-ORG	48	nmod
53	.	CH	O	3	punct
1	Thầy_thuốc_ưu_tú	N	O	5	dep
2	,	CH	O	1	punct
3	Bác_sĩ	N	O	0	root
4	Chuyên_khoa	N	O	3	nmod
5	II	M	O	4	det
6	Lê_Hữu_Tuấn	Np	B-PER	3	nmod
7	–	CH	O	3	punct
8	Nguyên	Np	B-PER	3	nmod
9	Phó	Z	O	10	nmod
10	Giám_đốc	N	O	8	nmod
11	phụ_trách	V	O	10	nmod
12	chuyên_môn	N	O	11	dob
13	bệnh_viện	N	B-ORG	12	nmod
14	Y_học	N	I-ORG	13	nmod
15	cổ_truyền	A	I-ORG	12	nmod
16	Trung_ương	Np	I-ORG	12	nmod
17	Thầy_thuốc_ưu_tú	Np	O	12	nmod
18	,	CH	O	13	punct
19	Bác_sĩ	N	O	15	amod
20	Chuyên_khoa	N	O	19	nmod
21	I	M	O	19	det
22	Vi_Văn_Thái	Np	B-PER	19	nmod
23	–	CH	O	19	punct
24	Nguyên	Z	O	25	nmod
25	Giám_đốc	N	O	19	nmod
26	Bệnh_viện	N	B-ORG	25	nmod
27	Y_dược	N	I-ORG	26	nmod
28	cổ_truyền	A	I-ORG	26	nmod
29	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	26	nmod
30	Thầy_thuốc_ưu_tú	Np	O	26	nmod
31	,	CH	O	19	punct
32	Bác_sĩ	N	O	19	nmod
33	Chuyên_khoa	N	O	32	nmod
34	II	M	O	33	det
35	Lê_Thị_Phương	Np	B-PER	32	nmod
36	–	CH	O	32	punct
37	Nguyên	Np	B-PER	32	nmod
38	Phó	Z	O	39	nmod
39	giám_đốc	N	O	32	nmod
40	Bệnh_viện	N	O	39	nmod
41	Y_học	N	O	40	nmod
42	cổ_truyền	A	O	40	nmod
43	Hà_Đông	Np	O	40	nmod
44	Bác_sĩ	N	O	40	nmod
45	Chuyên_khoa	N	O	44	nmod
46	II	M	O	45	det
47	Nguyễn_Thị_Nhuần	Np	B-PER	44	nmod
48	–	CH	O	44	punct
49	Nguyên	Z	O	50	nmod
50	Trường	N	O	44	nmod
51	khoa	N	O	50	nmod
52	Khám	V	O	50	nmod
53	bệnh	N	O	52	dob
54	,	CH	O	44	punct
55	Bệnh_viện	N	B-ORG	44	nmod
56	Y_học	N	I-ORG	55	nmod
57	cổ_truyền	A	I-ORG	55	nmod
58	Trung_ương	Np	I-ORG	55	nmod
59	.	CH	O	57	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	sau	E	O	10	tmp
3	khi	N	O	2	pob
4	thành_lập	V	O	3	nmod
5	Viện	N	O	4	dob
6	,	CH	O	10	punct
7	đội_ngũ	N	O	10	sub
8	chuyên_gia	N	O	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	tiến_hành	V	O	0	root
11	phục_dựng	V	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	bài_thuốc	N	O	11	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	Thái_Y	Np	O	14	pob
16	Viện	Np	O	15	nmod
17	triều	N	B-MISC	16	nmod
18	Nguyễn	Np	I-MISC	16	nmod
19	bằng	E	O	11	mnr
20	những	L	O	21	det
21	nghiên_cứu	N	O	19	pob
22	bài_bản	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	10	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	họ	P	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	tiếp_xúc	V	O	1	vmod
7	với	E	O	6	vmod
8	300	M	O	9	det
9	châu	N	O	7	pob
10	bản	N	O	9	nmod
11	là	V	O	9	nmod
12	các	L	O	13	det
13	bài_thuốc	N	O	11	vmod
14	của	E	O	13	nmod
15	Thái_Y	Np	O	14	pob
16	Viện	Np	O	15	nmod
17	triều	N	B-MISC	16	nmod
18	Nguyễn	Np	I-MISC	17	nmod
19	mà	C	O	13	nmod
20	trên	E	O	21	loc
21	có	V	O	13	nmod
22	châu	N	O	21	dob
23	phê	V	O	22	nmod
24	và	Cc	O	22	coord
25	chữ_ký	N	O	24	conj
26	của	E	O	22	nmod
27	các	L	O	28	det
28	Ngự_y	N	O	26	pob
29	.	CH	O	1	punct
1	Ngoài_ra	X	O	5	x
2	,	CH	O	5	punct
3	họ	P	O	5	sub
4	còn	R	O	5	adv
5	đi	V	O	0	root
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	nơi	N	O	5	loc
8	,	CH	O	5	punct
9	về	E	O	5	vmod
10	tận	T	O	11	nmod
11	Cố_Đô	Np	B-LOC	9	pob
12	Huế	Np	I-LOC	11	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	gặp_gỡ	V	O	5	vmod
15	nhiều	A	O	16	nmod
16	người	N	O	14	dob
17	,	CH	O	5	punct
18	tìm_hiểu	V	O	5	vmod
19	nhiều	A	O	20	nmod
20	tài_liệu	N	O	18	dob
21	kết_hợp	V	O	20	nmod
22	với	E	O	21	vmod
23	quá_trình	N	O	22	pob
24	nghiên_cứu	V	O	23	nmod
25	thực_tiễn	N	O	24	vmod
26	để	E	O	21	prp
27	chắt_lọc	V	O	26	vmod
28	những	L	O	29	det
29	thông_tin	N	O	27	dob
30	quý_giá	A	O	29	nmod
31	nhất	R	O	30	amod
32	.	CH	O	5	punct
1	Sau	E	O	23	tmp
2	những	L	O	3	det
3	nỗ_lực	N	O	1	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	23	punct
6	thành_quả	N	O	23	sub
7	lớn	A	O	6	nmod
8	nhất	R	O	7	amod
9	mà	C	O	12	dep
10	bác_sĩ	N	O	12	sub
11	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	10	nmod
12	cùng	A	O	6	nmod
13	đội_ngũ	N	O	12	amod
14	chuyên_gia	N	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	Viên	Np	B-PER	15	pob
17	Nghiên_cứu	V	O	12	iob
18	và	Cc	O	17	coord
19	Phát_triển	V	O	18	conj
20	Y_dược	N	O	17	dob
21	cổ_truyền	A	O	20	nmod
22	dân_tộc	N	O	26	sub
23	đạt	V	O	0	root
24	được	R	O	23	adv
25	chính	T	O	26	vmod
26	là	V	O	23	vmod
27	đã	R	O	28	adv
28	khám_phá	V	O	26	vmod
29	ra	R	O	28	adv
30	nhiều	A	O	28	vmod
31	bí_mật	A	O	30	amod
32	mà	C	O	28	coord
33	hiếm	A	O	34	nmod
34	ai	P	O	35	sub
35	tìm	V	O	32	conj
36	ra	R	O	35	adv
37	trước_đây	N	O	35	dob
38	.	CH	O	23	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	công_thức	N	O	2	dob
5	của	E	O	4	nmod
6	các	L	O	7	det
7	bài_thuốc	N	O	5	pob
8	bí_truyền	V	O	7	nmod
9	từng	R	O	10	adv
10	dùng	V	O	4	nmod
11	cho	E	O	10	vmod
12	Vua	Np	O	11	pob
13	của_Thái_Y	Np	O	12	nmod
14	Viện	Np	B-MISC	13	nmod
15	triều	N	I-MISC	14	nmod
16	Nguyễn	Np	I-MISC	15	nmod
17	.	CH	O	2	punct
1	Trên	E	O	8	loc
2	những	L	O	3	det
3	cơ_sở	N	O	1	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	8	punct
6	đội_ngũ	N	O	8	sub
7	chuyên_gia	N	O	6	nmod
8	tiếp_tục	V	O	0	root
9	tiến_hành	V	O	8	vmod
10	nghiên_cứu	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	8	punct
12	gia_giảm	V	O	8	vmod
13	thành_phần	N	O	12	dob
14	cho	E	O	12	iob
15	phù_hợp	V	O	14	vmod
16	với	E	O	15	vmod
17	cơ_địa	N	O	16	pob
18	và	Cc	O	17	coord
19	thể_trạng	N	O	18	conj
20	của	E	O	17	nmod
21	người_bệnh	N	O	20	pob
22	hiện_nay	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	8	punct
24	mang	V	O	8	vmod
25	đến	E	O	24	dir
26	những	L	O	27	det
27	giải_pháp	N	O	25	pob
28	chữa	V	O	27	nmod
29	bệnh	N	O	28	dob
30	hoàn_hảo	A	O	29	nmod
31	.	CH	O	8	punct
1	Hiệu_quả	N	O	4	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	bài_thuốc	N	O	2	pob
4	được	V	O	0	root
5	kiểm_nghiệm	V	O	4	vmod
6	quả_thực_tế	N	O	5	dob
7	điều_trị	V	O	6	nmod
8	Hiện_nay	N	O	6	tmp
9	,	CH	O	4	punct
10	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	12	sub
11	đang	R	O	12	adv
12	sở_hữu	V	O	4	vmod
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	bài_thuốc	N	O	12	dob
15	bí_truyền	V	O	14	nmod
16	từ	E	O	14	loc
17	Thái_Y	Np	O	16	pob
18	Viện	Np	O	17	nmod
19	triều	N	B-MISC	18	nmod
20	Nguyễn	Np	I-MISC	17	nmod
21	ứng_dụng	V	O	14	nmod
22	điều_trị	V	O	21	vmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	hiệu_quả	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	4	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	bài_thuốc	N	O	4	sub
3	có_thể	R	O	4	adv
4	kể	V	O	0	root
5	đến	E	O	4	vmod
6	như	C	O	5	dep
7	bài_thuốc	N	O	5	pob
8	chữa	V	O	7	nmod
9	xương	N	O	8	dob
10	khớp	N	O	9	nmod
11	Nhất_Nam_Cốt_Vương	Np	O	9	nmod
12	Thang	Np	O	9	nmod
13	,	CH	O	4	punct
14	bài_thuốc	N	O	15	sub
15	bổ	V	O	4	vmod
16	thận	N	O	15	vmod
17	tráng	V	O	15	vmod
18	dương	N	O	17	dob
19	Uy_Long_Đại_Bổ	Np	O	18	nmod
20	chữa	V	O	15	vmod
21	yếu	A	O	20	vmod
22	sinh_lý	N	O	20	dob
23	,	CH	O	15	punct
24	xuất_tinh	V	O	15	vmod
25	sớm	A	O	24	vmod
26	…	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Tiến_sĩ	N	O	1	dob
3	,	CH	O	2	punct
4	Bác_sĩ	N	O	2	nmod
5	Nguyễn_Thị_Vân_Anh	Np	B-PER	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	không	R	O	8	amod
8	đơn_thuần	A	O	1	prd
9	dừng	V	O	8	vmod
10	lại	R	O	9	adv
11	ở	E	O	9	loc
12	việc	N	O	11	pob
13	sở_hữu	V	O	12	nmod
14	những	L	O	15	det
15	bài_thuốc	N	O	13	dob
16	quý	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	1	punct
18	đội_ngũ	N	O	24	sub
19	chuyên_gia	N	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	20	pob
22	vẫn	R	O	24	adv
23	luôn	R	O	24	adv
24	tiến_hành	V	O	1	vmod
25	nghiên_cứu	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	1	punct
27	hoàn_thiện	V	O	1	vmod
28	nhằm	V	O	27	vmod
29	nâng	V	O	28	vmod
30	tầm	N	O	29	vmod
31	các	L	O	32	det
32	bài_thuốc	N	O	30	nmod
33	này	P	O	32	det
34	,	CH	O	35	punct
35	đưa	V	O	1	vmod
36	vào	R	O	35	adv
37	ứng_dụng	V	O	35	vmod
38	thực_tiễn	N	O	37	dob
39	với	E	O	37	vmod
40	hiệu_quả	N	O	39	pob
41	cao	A	O	40	nmod
42	.	CH	O	1	punct
1	Chính	T	O	13	dep
2	vì_vậy	C	O	13	dep
3	,	CH	O	13	punct
4	điều	N	O	13	sub
5	đặc_biệt	A	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	các	L	O	8	det
8	bài_thuốc	N	O	6	pob
9	của	E	O	8	nmod
10	Thái_Y	Np	O	9	pob
11	Viện	Np	O	10	nmod
12	chính	T	O	13	vmod
13	là	V	O	0	root
14	trước	N	O	13	vmod
15	khi	N	O	13	tmp
16	chính_thức	A	O	17	vmod
17	đưa	V	O	15	nmod
18	vào	E	O	17	vmod
19	phác_đồ	N	O	18	pob
20	điều_trị	V	O	19	nmod
21	người_bệnh	N	O	19	nmod
22	,	CH	O	13	punct
23	các	L	O	24	det
24	bài_thuốc	N	O	13	sub
25	của	E	O	24	nmod
26	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	25	pob
27	đều	R	O	28	adv
28	trải	V	O	13	vmod
29	qua	V	O	28	vmod
30	nhiều	A	O	33	nmod
31	thử_nghiệm	V	O	29	vmod
32	lâm_sàng	A	O	31	vmod
33	gắt_gao	A	O	32	amod
34	để	E	O	29	prp
35	chứng_minh	V	O	34	vmod
36	hiệu_quả	N	O	35	dob
37	,	CH	O	13	punct
38	đồng_thời	R	O	39	adv
39	cải_tiến	V	O	13	vmod
40	công_thức	N	O	39	dob
41	để	E	O	39	prp
42	đạt	V	O	41	vmod
43	tỉ_lệ	N	O	42	dob
44	thành_phần	N	O	43	nmod
45	hoàn_hảo	A	O	43	nmod
46	nhất	R	O	45	amod
47	.	CH	O	13	punct
1	Với	E	O	13	pmod
2	sự	N	O	1	pob
3	kỹ_lưỡng	A	O	2	nmod
4	và	Cc	O	3	coord
5	chỉn_chu	A	O	4	conj
6	này	P	O	2	det
7	,	CH	O	13	punct
8	các	L	O	9	det
9	bài_thuốc	N	O	13	sub
10	của	E	O	9	nmod
11	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	10	pob
12	đã	R	O	13	adv
13	mang	V	O	0	root
14	tới	E	O	13	loc
15	hiệu_quả	N	O	14	pob
16	cao	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	13	punct
18	cho	E	O	13	vmod
19	tỷ_lệ	N	O	18	pob
20	điều_trị	V	O	19	nmod
21	thành_công	V	O	13	vmod
22	lên	V	O	13	adv
23	tới	E	O	13	loc
24	hơn	A	O	25	nmod
25	90%	M	O	20	vmod
26	.	CH	O	13	punct
1	Thành_công	N	O	9	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	bài_thuốc	N	O	2	pob
4	chữa	V	O	3	nmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	của	E	O	3	nmod
7	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	6	pob
8	không_chỉ	C	O	13	dep
9	ở	E	O	0	root
10	việc	N	O	9	pob
11	giúp	V	O	10	nmod
12	bệnh_nhân	N	O	11	dob
13	thoát	V	O	12	nmod
14	khỏi	V	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	triệu_chứng	N	O	13	dob
17	khó_chịu	A	O	16	nmod
18	và	Cc	O	16	coord
19	dai_dẳng	A	O	18	conj
20	của	E	O	16	nmod
21	bệnh_tật	N	O	20	pob
22	mà_còn	C	O	9	coord
23	duy_trì	V	O	22	conj
24	hiệu_quả	N	O	23	dob
25	lâu_dài	A	O	23	mnr
26	và	Cc	O	9	coord
27	ngăn_ngừa	N	O	26	conj
28	tái_phát	V	O	9	vmod
29	trở_lại	V	O	28	vmod
30	.	CH	O	9	punct
1	Từng	R	O	2	adv
2	điều_trị	V	O	0	root
3	khỏi	V	O	2	vmod
4	bệnh	N	O	2	dob
5	thoái_hoá	V	O	4	nmod
6	khớp	N	O	5	vmod
7	háng	V	O	2	vmod
8	tại	E	O	7	loc
9	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	8	pob
10	,	CH	O	2	punct
11	chị	Nc	O	2	sub
12	Nguyễn_Mai_Phương	Np	B-PER	11	nmod
13	(	CH	O	11	punct
14	34	M	O	15	det
15	tuổi	N	O	11	nmod
16	,	CH	O	11	punct
17	Hải_Dương	Np	B-LOC	11	nmod
18	)	CH	O	11	punct
19	chia_sẻ	V	O	2	vmod
20	:	CH	O	19	punct
21	“	CH	O	2	punct
22	Trước_đây	N	O	24	tmp
23	tôi	P	O	24	sub
24	bị	V	O	2	vmod
25	thoái_hoá	V	O	24	vmod
26	khớp	N	O	25	dob
27	háng	V	O	24	vmod
28	gần	A	O	30	nmod
29	một	M	O	30	det
30	năm	N	O	27	tmp
31	.	CH	O	2	punct
1	Thời_gian	N	O	10	tmp
2	đầu	N	O	1	nmod
3	khi	N	O	1	nmod
4	mới	R	O	5	adv
5	phát_hiện	V	O	3	nmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	,	CH	O	10	punct
8	tôi	P	O	10	sub
9	có_điều	X	O	10	x
10	trị	V	O	0	root
11	bằng	E	O	10	mnr
12	thuốc_tây	N	O	11	pob
13	.	CH	O	10	punct
1	Thế	T	O	6	dep
2	nhưng	C	O	6	dep
3	bệnh	N	O	6	sub
4	thoái_hoá	V	O	3	nmod
5	khớp	N	O	4	dob
6	háng	V	O	0	root
7	chữa	V	O	6	vmod
8	khỏi	V	O	7	vmod
9	được	R	O	8	adv
10	thì	C	O	6	coord
11	tôi	P	O	13	sub
12	lại	R	O	13	adv
13	bị	V	O	10	conj
14	thêm	V	O	13	vmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	về	E	O	15	nmod
17	dạ_dày	N	O	16	pob
18	.	CH	O	6	punct
1	May_mắn	A	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	tôi	P	O	4	sub
4	may_mắn	A	O	0	root
5	biết	V	O	4	vmod
6	đến	E	O	5	adv
7	các	L	O	8	det
8	bài_thuốc	N	O	5	dob
9	chữa	V	O	8	nmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	hiệu_quả	N	O	10	nmod
12	từ	E	O	8	loc
13	Thái_Y	Np	O	12	pob
14	Viện	Np	B-MISC	13	nmod
15	triều	N	I-MISC	14	nmod
16	Nguyễn	Np	I-MISC	15	nmod
17	tại	E	O	12	pmod
18	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-LOC	17	pob
19	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bài_thuốc	N	O	9	sub
3	trong	E	O	2	nmod
4	liệu_trình	N	O	3	pob
5	điều_trị	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	tôi	P	O	6	pob
8	vừa	R	O	9	amod
9	hiệu_quả	A	O	0	root
10	lại	R	O	12	amod
11	còn	R	O	12	amod
12	an_toàn	A	O	9	amod
13	.	CH	O	9	punct
1	Nhờ	V	O	0	root
2	vậy	P	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	tôi	P	O	5	sub
5	kiên_trì	V	O	1	vmod
6	sử_dụng	V	O	5	vmod
7	thuốc	N	O	6	dob
8	theo	V	O	5	vmod
9	chỉ_dẫn	N	O	8	pob
10	của	E	O	9	nmod
11	bác_sĩ	N	O	10	pob
12	thì	C	O	20	dep
13	bệnh	N	O	20	sub
14	thoái_hoá	V	O	13	nmod
15	khớp	N	O	14	dob
16	hàng	N	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	tôi	P	O	17	pob
19	đã	R	O	20	adv
20	khỏi	V	O	1	vmod
21	hoàn_toàn	A	O	20	vmod
22	.	CH	O	1	punct
1	Đặc_biệt	A	O	7	adv
2	,	CH	O	7	punct
3	dạ_dày	N	O	7	sub
4	của	E	O	3	nmod
5	tôi	P	O	4	pob
6	không	R	O	7	adv
7	gặp	V	O	0	root
8	bất_kỳ	R	O	9	nmod
9	ảnh_hưởng	N	O	7	dob
10	nào	P	O	9	nmod
11	khi	N	O	7	tmp
12	sử_dụng	V	O	11	nmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	14	pob
16	.	CH	O	7	punct
1	Đơn_vị	N	O	3	sub
2	chính	T	O	3	vmod
3	là	V	O	0	root
4	địa_chỉ	N	O	3	dob
5	uy_tín	N	O	4	nmod
6	mà	C	O	3	coord
7	người_bệnh	N	O	9	sub
8	nên	C	O	3	coord
9	tham_khảo	V	O	8	conj
10	khi	N	O	9	tmp
11	điều_trị	V	O	10	nmod
12	bệnh_tình	N	O	11	dob
13	của	E	O	12	nmod
14	mình	P	O	13	pob
15	”	CH	O	3	punct
16	.	CH	O	3	punct
1	Với	E	O	24	adv
2	những	L	O	3	det
3	đóng_góp	N	O	1	pob
4	to_lớn	A	O	3	nmod
5	trong	E	O	3	nmod
6	sự_nghiệp	N	O	5	pob
7	bảo_tồn	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	7	punct
9	ứng_dụng	V	O	7	vmod
10	rộng_rãi	A	O	9	vmod
11	và	Cc	O	7	coord
12	nâng	V	O	11	conj
13	tầm	N	O	12	dob
14	Y_học	N	O	13	nmod
15	triều	N	B-MISC	13	nmod
16	Nguyễn	Np	I-MISC	15	nmod
17	,	CH	O	24	punct
18	những	L	O	19	det
19	năm	N	O	24	tmp
20	qua	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	24	punct
22	Nhất_Nam_Y_Viện	Np	B-PER	24	sub
23	luôn	R	O	24	adv
24	nhận	V	O	0	root
25	được	R	O	24	adv
26	sự	N	O	24	dob
27	đánh_giá	V	O	26	nmod
28	cao	A	O	26	nmod
29	của	E	O	26	nmod
30	giới	N	O	29	pob
31	chuyên_gia	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	30	punct
33	bác_sĩ	N	O	30	nmod
34	đầu	N	O	33	nmod
35	ngành	N	O	33	nmod
36	và	Cc	O	30	coord
37	người_bệnh	N	O	36	conj
38	tin_tưởng	V	O	37	nmod
39	lựa_chọn	V	O	38	vmod
40	trong	E	O	38	vmod
41	việc	N	O	40	pob
42	chăm_sóc	V	O	41	nmod
43	sức_khoẻ	N	O	42	dob
44	cho	E	O	42	vmod
45	cả	P	O	46	nmod
46	gia_đình	N	O	44	pob
47	.	CH	O	24	punct
