1	Chi_trả	V	O	0	root
2	trực_tiếp	A	O	1	vmod
3	từ	E	O	1	vmod
4	tiền_túi	N	O	3	pob
5	cho	E	O	3	pmod
6	chăm_sóc	V	O	5	vmod
7	sức_khoẻ	N	O	6	dob
8	tại	E	O	6	loc
9	các	L	O	10	det
10	nước.Khi	N	O	8	pob
11	hệ_thống	N	O	10	nmod
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	của	E	O	10	nmod
14	một	M	O	15	det
15	quốc_gia	N	O	13	pob
16	không	R	O	17	adv
17	cung_cấp	V	O	1	vmod
18	đầy_đủ	A	O	19	nmod
19	cơ_chế	N	O	17	dob
20	bảo_vệ	V	O	19	nmod
21	tài_chính	N	O	20	dob
22	cho	E	O	20	iob
23	người_dân	N	O	22	pob
24	trong	E	O	19	nmod
25	hoạt_động	N	O	24	pob
26	chăm_sóc	V	O	25	nmod
27	sức_khoẻ	N	O	26	dob
28	,	CH	O	1	punct
29	người_dân	N	O	32	sub
30	có_thể	R	O	32	adv
31	không	R	O	32	adv
32	có	V	O	1	vmod
33	đủ	A	O	32	vmod
34	tiền	N	O	33	amod
35	để	E	O	32	prp
36	chi_trả	V	O	35	vmod
37	cho	E	O	36	vmod
38	việc	N	O	37	pob
39	chăm_sóc	V	O	38	nmod
40	sức_khoẻ	N	O	39	vmod
41	hoặc	Cc	O	39	coord
42	đáp_ứng	V	O	41	conj
43	các	L	O	44	det
44	nhu_cầu	N	O	42	dob
45	cơ_bản	A	O	44	nmod
46	khác	A	O	44	nmod
47	.	CH	O	1	punct
1	Thiếu	V	O	0	root
2	cơ_chế	N	O	1	dob
3	bảo_vệ	V	O	2	nmod
4	tài_chính	N	O	3	dob
5	cho	E	O	3	vmod
6	việc	N	O	5	pob
7	chăm_sóc	V	O	6	nmod
8	sức_khoẻ	N	O	7	vmod
9	có_thể	R	O	10	adv
10	làm	V	O	1	vmod
11	giảm	V	O	10	vmod
12	khả_năng	N	O	11	dob
13	tiếp_cận	V	O	12	nmod
14	y_tế	N	O	13	dob
15	,	CH	O	10	punct
16	làm_tình_trạng	V	O	10	vmod
17	sức_khoẻ	N	O	12	nmod
18	của	E	O	17	nmod
19	người_dân	N	O	18	pob
20	bị	V	O	16	vmod
21	ảnh_hưởng	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	1	punct
23	khi	N	O	26	tmp
24	đó	P	O	23	det
25	càng	R	O	26	adv
26	làm	V	O	1	dep
27	sâu_sắc	A	O	26	vmod
28	thêm	V	O	26	vmod
29	tình_trạng	N	O	26	dob
30	đói_nghèo	A	O	29	nmod
31	và	Cc	O	26	coord
32	làm	V	O	31	conj
33	trầm_trọng	V	O	32	vmod
34	thêm	V	O	33	vmod
35	sự	N	O	33	dob
36	bất_bình_đẳng	A	O	35	nmod
37	về	E	O	35	nmod
38	kinh_tế	N	O	37	pob
39	và	Cc	O	38	coord
40	xã_hội	N	O	39	conj
41	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	22	loc
2	các	L	O	3	det
3	nước	N	O	1	pob
4	thuộc	V	O	3	nmod
5	khối	N	O	4	dob
6	OECD	Ny	B-ORG	5	nmod
7	(	CH	O	5	punct
8	Tổ_chức	N	B-ORG	5	nmod
9	Hợp_tác	V	I-ORG	8	nmod
10	và	Cc	I-ORG	9	coord
11	Phát_triển	V	I-ORG	10	conj
12	Kinh_tế	N	I-ORG	9	vmod
13	-	CH	I-ORG	5	punct
14	Organization	N	I-ORG	5	nmod
15	for	Nb	I-ORG	14	nmod
16	Economic_Cooperation	Np	I-ORG	14	nmod
17	and	Cc	I-ORG	16	coord
18	Development	Np	I-ORG	17	conj
19	)	CH	O	22	punct
20	,	CH	O	22	punct
21	trung_bình	A	O	22	adv
22	có	V	O	0	root
23	hơn	A	O	26	nmod
24	20%	M	O	26	det
25	các	L	O	26	det
26	khoản	N	O	22	dob
27	chi	V	O	26	nmod
28	cho	E	O	27	iob
29	chăm_sóc	V	O	28	vmod
30	sức_khoẻ	N	O	27	dob
31	mà	C	O	26	nmod
32	người_dân	N	O	33	sub
33	phải	V	O	26	nmod
34	tự	P	O	35	vmod
35	chi_trả	V	O	33	vmod
36	(	CH	O	32	punct
37	OOP	Ny	O	32	nmod
38	)	CH	O	22	punct
39	.	CH	O	22	punct
1	Không	R	O	3	nmod
2	ít	A	O	3	nmod
3	người	N	O	4	sub
4	gặp	V	O	0	root
5	khó_khăn	A	O	4	vmod
6	về	E	O	4	vmod
7	tài_chính	N	O	6	pob
8	khi	N	O	4	tmp
9	gánh	N	O	7	nmod
10	nặng	A	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	các	L	O	13	det
13	khoản	N	O	11	pob
14	tự	P	O	15	vmod
15	chi_trả	V	O	13	nmod
16	lớn	A	O	15	vmod
17	như_vậy	X	O	13	x
18	,	CH	O	4	punct
19	nhất_là	X	O	21	x
20	các	L	O	21	det
21	hộ	N	O	4	dep
22	nghèo	A	O	21	nmod
23	và	Cc	O	4	coord
24	những	L	O	25	det
25	người	N	O	26	sub
26	phải	V	O	23	conj
27	trả	V	O	26	vmod
28	tự	P	O	29	vmod
29	chi_trả	V	O	27	vmod
30	khoản	N	O	29	dob
31	tiền	N	O	30	nmod
32	điều_trị	V	O	30	nmod
33	lâu_dài	A	O	32	vmod
34	do	E	O	30	prp
35	bệnh	N	O	40	sub
36	mạn_tính	N	O	35	nmod
37	sẽ	R	O	38	amod
38	đặc_biệt	A	O	34	dep
39	dễ	A	O	38	amod
40	bị	V	O	39	vmod
41	tổn_thương	V	O	40	vmod
42	.	CH	O	4	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	0	root
2	chi_tiêu	V	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	hộ	N	O	3	pob
5	gia_đình	N	O	4	nmod
6	dùng	V	O	4	nmod
7	để	E	O	6	prp
8	chăm_sóc	V	O	7	vmod
9	sức_khoẻ	N	O	8	vmod
10	giúp	V	O	8	vmod
11	đánh_giá	V	O	10	vmod
12	tổng_hợp	V	O	11	vmod
13	về	E	O	12	vmod
14	gánh	N	O	13	pob
15	nặng	A	O	14	nmod
16	tài_chính	N	O	14	nmod
17	của	E	O	14	nmod
18	chi_trả	V	O	17	vmod
19	trực_tiếp	A	O	18	vmod
20	.	CH	O	15	punct
1	Trên	E	O	8	loc
2	khắp	A	O	1	dep
3	các	L	O	4	det
4	quốc_gia	N	O	2	amod
5	thuộc	V	O	4	nmod
6	OECD	Ny	B-ORG	5	dob
7	,	CH	O	8	punct
8	có	V	O	0	root
9	khoảng	N	O	11	nmod
10	3%	M	O	11	det
11	tổng	N	O	8	dob
12	chi_tiêu	V	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	hộ	N	O	13	pob
15	gia_đình	N	O	14	nmod
16	là	C	O	11	nmod
17	dành	V	O	11	nmod
18	cho	E	O	17	vmod
19	chăm_sóc	V	O	18	vmod
20	sức_khoẻ	N	O	19	dob
21	,	CH	O	8	punct
22	từ	E	O	17	tmp
23	khoảng	N	O	22	pob
24	2%	M	O	23	det
25	ở	E	O	23	loc
26	Pháp	Np	B-LOC	25	pob
27	,	CH	O	26	punct
28	Luxembourg	Np	B-LOC	26	nmod
29	và	Cc	O	26	coord
30	Slovenia	Np	B-LOC	29	conj
31	,	CH	O	8	punct
32	đến	E	O	22	pmod
33	hơn	A	O	34	dep
34	5%	M	O	32	dep
35	ở	E	O	34	loc
36	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	35	pob
37	và	Cc	O	8	coord
38	gần	A	O	39	dep
39	7%	M	O	36	det
40	ở	E	O	38	loc
41	Thuỵ_Sĩ	Np	B-LOC	40	pob
42	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	hệ_thống	N	O	10	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ở	E	O	2	loc
5	các	L	O	6	det
6	nước	N	O	4	pob
7	OECD	Ny	B-ORG	6	nmod
8	khác	A	O	6	nmod
9	nhau	N	O	8	amod
10	có	V	O	0	root
11	tỷ_lệ	N	O	10	dob
12	khác	A	O	11	nmod
13	nhau	N	O	12	amod
14	trong	E	O	10	vmod
15	chi_tiêu	V	O	14	vmod
16	cho	E	O	15	vmod
17	thuốc	N	O	16	pob
18	,	CH	O	16	punct
19	vật_tư	N	O	16	pob
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	và	Cc	O	10	coord
22	các	L	O	23	det
23	dịch_vụ	N	O	21	conj
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	khác	A	O	23	nmod
26	nhau	N	O	25	amod
27	.	CH	O	10	punct
1	Phân_tích	V	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	chi_tiêu	N	O	1	dob
4	chính	A	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	hộ	N	O	5	pob
7	gia_đình	N	O	6	nmod
8	cho	E	O	1	iob
9	y_tế	N	O	8	pob
10	chủ_yếu	A	O	9	nmod
11	là	V	O	1	vmod
12	thuốc	N	O	11	vmod
13	và	Cc	O	12	coord
14	các	L	O	15	det
15	mặt_hàng	N	O	13	conj
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	khác	A	O	15	nmod
18	,	CH	O	1	punct
19	kế	A	O	1	prd
20	đến	V	O	19	vmod
21	là	V	O	19	vmod
22	chi_tiêu	V	O	21	vmod
23	cho	E	O	22	vmod
24	chăm_sóc	V	O	23	vmod
25	ngoại_trú	N	O	24	dob
26	.	CH	O	1	punct
1	Hai	M	O	2	det
2	loại	N	O	6	sub
3	chi_trả	V	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	thường	R	O	6	adv
6	chiếm	V	O	0	root
7	gần	A	O	9	nmod
8	2/3	M	O	9	det
9	tổng	N	O	6	dob
10	chi_tiêu	V	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	hộ	N	O	11	pob
13	gia_đình	N	O	12	nmod
14	cho	V	O	6	vmod
15	chăm_sóc	V	O	14	vmod
16	sức_khoẻ	N	O	14	dob
17	.	CH	O	6	punct
1	Chi_tiêu	V	O	0	root
2	cho	E	O	1	vmod
3	chăm_sóc	V	O	2	vmod
4	nha_khoa	N	O	3	dob
5	và	Cc	O	3	coord
6	chăm_sóc	V	O	5	conj
7	sức_khoẻ	N	O	6	dob
8	dài_hạn	A	O	7	nmod
9	(	CH	O	1	punct
10	các	L	O	11	det
11	bệnh	N	O	1	sub
12	mạn_tính	N	O	11	nmod
13	)	CH	O	1	punct
14	cũng	R	O	16	amod
15	khá	R	O	16	amod
16	cao	A	O	1	prd
17	,	CH	O	1	punct
18	trung_bình	A	O	1	prd
19	lần_lượt	R	O	20	adv
20	là	V	O	1	vmod
21	14%	M	O	24	det
22	và	Cc	O	1	coord
23	11%	M	O	24	det
24	tổng	N	O	22	conj
25	chi_tiêu	V	O	24	nmod
26	trực_tiếp	A	O	25	vmod
27	OOP	Ny	O	26	amod
28	cho	E	O	25	vmod
29	sức_khoẻ	N	O	28	pob
30	.	CH	O	1	punct
1	Chăm_sóc	V	O	0	root
2	nội_trú	N	O	1	dob
3	chỉ	R	O	4	adv
4	chiếm	V	O	1	vmod
5	một	M	O	6	det
6	tỷ_lệ	N	O	4	dob
7	khá	R	O	8	amod
8	nhỏ	A	O	6	nmod
9	(	CH	O	6	punct
10	9%	M	O	6	nmod
11	)	CH	O	6	punct
12	trong	E	O	6	nmod
13	tổng	N	O	12	pob
14	chi_tiêu	V	O	13	nmod
15	OOP	Ny	O	14	vmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Một	M	O	2	det
2	chỉ_số	N	O	3	sub
3	được	V	O	0	root
4	sử_dụng	V	O	3	vmod
5	rộng_rãi	A	O	4	vmod
6	để	E	O	4	prp
7	đo_lường	V	O	6	vmod
8	khó_khăn	A	O	7	vmod
9	tài_chính	N	O	8	amod
10	liên_quan	V	O	9	nmod
11	đến	E	O	10	vmod
12	chi_trả	V	O	11	vmod
13	trực_tiếp	A	O	12	vmod
14	OOP	Ny	O	13	amod
15	của	E	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	hộ	N	O	15	pob
18	gia_đình	N	O	17	nmod
19	là	C	O	3	coord
20	tỷ_lệ	N	O	17	nmod
21	chi_tiêu	V	O	20	nmod
22	thảm_hoạ	N	O	21	dob
23	cho	E	O	21	iob
24	y_tế	N	O	23	pob
25	(	CH	O	3	punct
26	catastrophic	N	O	20	nmod
27	health	V	O	20	nmod
28	spending	N	O	27	dob
29	)	CH	O	3	punct
30	.	CH	O	3	punct
1	Chỉ_số	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	thay_đổi	V	O	0	root
4	đáng_kể	A	O	3	vmod
5	tại	E	O	3	loc
6	các	L	O	7	det
7	quốc_gia	N	O	5	pob
8	OECD	Ny	B-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	từ	E	O	3	tmp
11	dưới	N	O	10	pob
12	2%	M	O	13	det
13	hộ	N	O	11	nmod
14	gia_đình	N	O	13	nmod
15	trải	V	O	13	nmod
16	qua	V	O	15	adv
17	chi_tiêu	V	O	15	vmod
18	thảm_hoạ	N	O	17	dob
19	ở	E	O	18	loc
20	Pháp	Np	B-LOC	19	pob
21	,	CH	O	18	punct
22	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	18	nmod
23	,	CH	O	18	punct
24	Anh	Np	B-LOC	18	nmod
25	,	CH	O	18	punct
26	Ireland	Np	B-LOC	18	nmod
27	,	CH	O	18	punct
28	Cộng_hoà_Séc	Np	B-LOC	18	nmod
29	và	Cc	O	18	coord
30	Slovenia	Np	B-LOC	29	conj
31	,	CH	O	3	punct
32	đến	E	O	3	vmod
33	hơn	A	O	35	nmod
34	8%	M	O	35	det
35	hộ	N	O	32	pob
36	gia_đình	N	O	35	nmod
37	ở	E	O	35	loc
38	Bồ_Đào_Nha	Np	B-LOC	37	pob
39	,	CH	O	38	punct
40	Ba_Lan	Np	B-LOC	38	nmod
41	,	CH	O	38	punct
42	Hy_Lạp	Np	B-LOC	38	nmod
43	,	CH	O	38	punct
44	Hungary	Np	B-LOC	38	nmod
45	,	CH	O	38	punct
46	Latvia	Np	B-LOC	38	nmod
47	và	Cc	O	38	coord
48	Litva	Np	B-LOC	47	conj
49	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	hộ	N	O	6	sub
3	gia_đình	N	O	2	nmod
4	nghèo	A	O	2	nmod
5	hơn	A	O	4	amod
6	có	V	O	0	root
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	khả_năng	N	O	6	dob
9	gặp	V	O	8	nmod
10	phải	V	O	9	vmod
11	chi_tiêu	V	O	10	vmod
12	y_tế	N	O	11	dob
13	thảm_hoạ	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	mặc_dù	C	O	6	coord
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	quốc_gia	N	O	19	sub
18	đã	R	O	19	adv
19	đưa	V	O	15	conj
20	ra	V	O	19	adv
21	các	L	O	22	det
22	chính_sách	N	O	19	dob
23	để	E	O	19	prp
24	bảo_vệ	V	O	23	vmod
25	tài_chính	N	O	24	dob
26	cho	E	O	24	iob
27	người_dân	N	O	26	pob
28	.	CH	O	6	punct
1	Các	L	O	2	det
2	quốc_gia	N	O	3	sub
3	có	V	O	0	root
4	mức	N	O	3	dob
5	chi_tiêu	V	O	4	nmod
6	công	N	O	5	vmod
7	cho	E	O	5	vmod
8	y_tế	N	O	7	pob
9	tương_đối	A	O	8	nmod
10	cao	A	O	9	amod
11	và	Cc	O	3	coord
12	mức	N	O	19	sub
13	chi_trả	V	O	12	nmod
14	trực_tiếp	A	O	13	vmod
15	của	E	O	12	nmod
16	người_dân	N	O	15	pob
17	thấp	A	O	16	nmod
18	thường	R	O	19	adv
19	có	V	O	11	conj
20	tỷ_lệ	N	O	19	dob
21	chi_tiêu	V	O	20	nmod
22	thảm_hoạ	N	O	21	vmod
23	thấp	A	O	22	nmod
24	hơn	A	O	23	amod
25	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	các	L	O	4	det
4	lựa_chọn	N	O	7	sub
5	chính_sách	N	O	4	nmod
6	cũng	R	O	7	adv
7	đóng	V	O	0	root
8	vai_trò	N	O	7	dob
9	rất	R	O	10	amod
10	quan_trọng	A	O	8	nmod
11	,	CH	O	7	punct
12	đặc_biệt	A	O	7	dep
13	là	T	O	12	amod
14	xung_quanh	N	O	12	amod
15	chính_sách	N	O	14	nmod
16	về	E	O	14	nmod
17	bảo_hiểm_y_tế	N	O	16	pob
18	.	CH	O	7	punct
1	Quyền_lợi	N	O	6	sub
2	người_dân	N	O	1	nmod
3	trong	E	O	1	nmod
4	chăm_sóc	V	O	3	vmod
5	sức_khoẻ	N	O	4	vmod
6	được	V	O	0	root
7	ngân_sách	N	O	8	sub
8	tài_trợ	V	O	6	vmod
9	công_khai	A	O	8	vmod
10	là	V	O	8	vmod
11	điều_kiện	N	O	10	dob
12	tiên_quyết	A	O	11	nmod
13	để	E	O	11	prp
14	bảo_vệ	V	O	13	vmod
15	tài_chính	N	O	14	dob
16	,	CH	O	6	punct
17	nhưng	C	O	6	coord
18	không	R	O	19	amod
19	phải	A	O	17	conj
20	là	C	O	19	amod
21	sự	N	O	19	amod
22	bảo_đảm	V	O	21	nmod
23	.	CH	O	6	punct
1	Các	L	O	2	det
2	quốc_gia	N	O	3	sub
3	có	V	O	0	root
4	tỷ_lệ	N	O	3	dob
5	chi_tiêu	V	O	4	nmod
6	thảm_hoạ	N	O	5	dob
7	cho	E	O	5	iob
8	y_tế	N	O	7	pob
9	thấp	A	O	8	nmod
10	cũng	R	O	12	adv
11	chính	T	O	12	vmod
12	là	V	O	3	vmod
13	những	L	O	14	det
14	quốc_gia	N	O	12	vmod
15	có	V	O	14	nmod
16	chính_sách	N	O	15	dob
17	miễn	V	O	16	nmod
18	cho	E	O	15	iob
19	người	N	O	18	pob
20	nghèo	A	O	19	nmod
21	và	Cc	O	14	coord
22	người	N	O	21	conj
23	sử_dụng	V	O	22	nmod
24	dịch_vụ	N	O	23	dob
25	chăm_sóc	V	O	14	nmod
26	thường_xuyên	A	O	25	vmod
27	(	CH	O	25	punct
28	bệnh	N	O	25	dob
29	mạn_tính	N	O	28	nmod
30	)	CH	O	25	punct
31	từ	E	O	25	vmod
32	các	L	O	33	det
33	khoản	N	O	31	pob
34	đồng_thanh	V	O	33	nmod
35	toán	N	O	34	vmod
36	;	CH	O	34	punct
37	sử_dụng	V	O	34	vmod
38	các	L	O	39	det
39	khoản	N	O	37	dob
40	đồng_thanh	V	O	39	nmod
41	toán	N	O	45	sub
42	cố_định	V	O	41	nmod
43	thấp	A	O	41	nmod
44	thay_vì	X	O	45	x
45	đồng_thanh	V	O	40	vmod
46	toán	N	O	45	dob
47	theo	V	O	46	nmod
48	tỷ_lệ_phần_trăm	N	O	47	vmod
49	,	CH	O	3	punct
50	đặc_biệt	A	O	3	dep
51	đối_với	E	O	50	amod
52	các	L	O	53	det
53	thuốc	N	O	51	pob
54	điều_trị	V	O	53	nmod
55	ngoại_trú	N	O	53	nmod
56	;	CH	O	3	punct
57	và	Cc	O	3	coord
58	giới_hạn	V	O	57	conj
59	các	L	O	60	det
60	khoản	N	O	58	dob
61	đồng_thanh	V	O	60	nmod
62	toán	N	O	61	vmod
63	mà	C	O	45	coord
64	một	M	O	65	det
65	hộ	N	O	67	sub
66	gia_đình	N	O	65	nmod
67	phải	V	O	63	conj
68	chi_trả	V	O	67	vmod
69	trong	E	O	68	loc
70	một	M	O	71	det
71	khoảng	N	O	69	pob
72	thời_gian	N	O	71	nmod
73	nhất_định	R	O	71	nmod
74	(	CH	O	71	punct
75	Áo	Np	B-LOC	71	nmod
76	,	CH	O	71	punct
77	Cộng_hoà_Séc	Np	B-LOC	71	nmod
78	,	CH	O	71	punct
79	Ireland	Np	B-LOC	71	nmod
80	và	Cc	O	75	coord
81	Anh	Np	B-LOC	80	conj
82	)	CH	O	3	punct
83	.	CH	O	3	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	7	sub
2	%	CH	O	1	punct
3	chi_tiêu	V	O	1	nmod
4	của	E	O	1	nmod
5	hộ	N	O	4	pob
6	gia_đình	N	O	5	nmod
7	dành	V	O	0	root
8	cho	E	O	7	vmod
9	chăm_sóc	V	O	8	vmod
10	sức_khoẻ	N	O	9	dob
11	tại	E	O	9	loc
12	các	L	O	13	det
13	nước	N	O	11	pob
14	OECD	Ny	B-ORG	13	nmod
15	Tỷ_lệ	Np	O	14	nmod
16	%	CH	O	7	punct
17	các	L	O	18	det
18	khoản	N	O	13	nmod
19	chi_trả	V	O	18	nmod
20	trực_tiếp	A	O	19	vmod
21	cho	E	O	19	vmod
22	chăm_sóc	V	O	21	vmod
23	sức_khoẻ	N	O	22	dob
24	tại	E	O	22	loc
25	các	L	O	26	det
26	nước	N	O	24	pob
27	OECD	Ny	B-ORG	26	nmod
28	(	CH	O	26	punct
29	Tài_liệu	N	O	26	nmod
30	tham_khảo	V	O	29	nmod
31	:	CH	O	7	punct
32	“	Nc	O	29	nmod
33	Health	Np	O	32	nmod
34	at	N	O	32	nmod
35	a	N	O	34	nmod
36	Glance	Np	O	35	nmod
37	2019	M	O	35	det
38	–	CH	O	35	punct
39	OECD	Ny	O	35	nmod
40	INDICATORS	Ny	O	39	nmod
41	”	CH	O	43	punct
42	SỞ	Ny	O	39	nmod
43	Y_TẾ	Ny	O	42	nmod
44	TP.	Ny	O	42	nmod
45	HCM	Np	O	44	nmod
