1	Chương_trình	N	O	15	sub
2	bình_ổn	V	O	1	nmod
3	thị_trường	N	O	1	nmod
4	các	L	O	5	det
5	mặt_hàng	N	O	1	nmod
6	dược_phẩm	N	O	5	nmod
7	thiết_yếu	A	O	5	nmod
8	trên	E	O	5	loc
9	địa_bàn	N	O	8	pob
10	Thành_phố	N	B-LOC	9	nmod
11	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	10	nmod
12	năm	N	O	5	tmp
13	2020-2021	M	O	12	det
14	;	CH	O	15	punct
15	ứng_phó	V	O	0	root
16	khẩn_cấp	V	O	15	vmod
17	dịch_bệnh	N	O	16	dob
18	Covid	Np	O	17	nmod
19	19	M	O	17	det
20	.	CH	O	15	punct
1	Chương_trình	N	O	15	sub
2	bình_ổn	V	O	1	nmod
3	thị_trường	N	O	1	nmod
4	các	L	O	5	det
5	mặt_hàng	N	O	1	nmod
6	dược_phẩm	N	O	5	nmod
7	thiết_yếu	A	O	5	nmod
8	trên	E	O	5	loc
9	địa_bàn	N	O	8	pob
10	Thành_phố	N	B-LOC	9	nmod
11	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	10	nmod
12	năm	N	O	5	tmp
13	2020-2021	M	O	12	det
14	;	CH	O	15	punct
15	ứng_phó	V	O	0	root
16	khẩn_cấp	V	O	15	vmod
17	dịch_bệnh	N	O	16	dob
18	Covid	Np	O	17	nmod
19	19	M	O	17	det
20	Thực_hiện	V	O	15	vmod
21	Quyết_định	V	O	20	vmod
22	số	N	O	21	nmod
23	1316	M	O	22	det
24	/	CH	O	20	punct
25	QĐ-UBND	Nu	O	22	nmod
26	ngày	N	O	25	nmod
27	16/4/2020	M	O	26	det
28	của	E	O	26	nmod
29	Uỷ_ban_nhân_dân	N	O	28	pob
30	thành_phố	N	B-LOC	29	nmod
31	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	30	nmod
32	về	E	O	21	vmod
33	việc	N	O	32	pob
34	ban_hành	V	O	33	nmod
35	Kế_hoạch	Np	O	34	dob
36	thực_hiện	V	O	33	nmod
37	Chương_trình	N	O	36	dob
38	bình_ổn	V	O	37	nmod
39	thị_trường	N	O	37	nmod
40	các	L	O	41	det
41	mặt_hàng	N	O	37	nmod
42	dược_phẩm	N	O	41	nmod
43	thiết_yếu	A	O	41	nmod
44	trên	E	O	41	loc
45	địa_bàn	N	O	44	pob
46	Thành_phố	N	B-LOC	45	nmod
47	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	46	nmod
48	năm	N	O	41	tmp
49	2020-2021	M	O	48	det
50	;	CH	O	15	punct
51	ứng_phó	V	O	15	vmod
52	khẩn_cấp	V	O	51	vmod
53	dịch_bệnh	N	O	52	dob
54	Covid	Np	O	53	nmod
55	19	M	O	53	det
56	,	CH	O	15	punct
57	Sở	N	O	60	sub
58	Y_tế	N	O	57	nmod
59	đã	R	O	60	adv
60	tiến_hành	V	O	15	vmod
61	triển_khai	V	O	60	vmod
62	việc	N	O	61	dob
63	thực_hiện	V	O	62	nmod
64	Chương_trình	N	O	63	dob
65	nhằm	V	O	60	prp
66	đảm_bảo	V	O	65	vmod
67	đáp_ứng	V	O	66	vmod
68	các	L	O	69	det
69	thuốc	N	O	67	dob
70	thiết_yếu	A	O	69	nmod
71	với	E	O	67	vmod
72	giá	N	O	71	pob
73	thấp	A	O	72	nmod
74	hơn	A	O	73	amod
75	giá	N	O	72	nmod
76	thị_trường	N	O	75	nmod
77	từ	E	O	72	nmod
78	5-10%	M	O	77	dep
79	đến	E	O	77	pmod
80	người_dân	N	O	79	pob
81	.	CH	O	15	punct
1	Năm	N	O	3	tmp
2	2020	M	O	1	det
3	có	V	O	0	root
4	09	M	O	5	det
5	doanh_nghiệp	N	O	3	dob
6	dược	N	O	5	nmod
7	đăng_ký	V	O	5	nmod
8	tham_gia	V	O	7	vmod
9	chương_trình	N	O	8	dob
10	bình_ổn	V	O	9	nmod
11	với	E	O	9	nmod
12	212	M	O	13	det
13	mặt_hàng	N	O	11	pob
14	.	CH	O	3	punct
1	Sở	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	phối_hợp	V	O	0	root
5	chặt_chẽ	A	O	4	vmod
6	với	E	O	4	vmod
7	Sở	Np	B-ORG	6	pob
8	Công_thương	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	Sở	N	O	7	nmod
11	Tài_chính	Np	O	10	nmod
12	để	E	O	4	prp
13	thẩm_định	V	O	12	vmod
14	toàn_bộ	L	O	15	det
15	giá	N	O	13	dob
16	bán_lẻ	V	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	212	M	O	19	det
19	mặt_hàng	N	O	17	pob
20	thuốc	N	O	19	nmod
21	tham_gia	V	O	19	nmod
22	bình_ổn	V	O	21	vmod
23	năm	N	O	22	tmp
24	2020-2021	M	O	23	det
25	.	CH	O	4	punct
1	Tải	V	O	0	root
2	file	N	O	1	dob
3	đính	V	O	2	nmod
4	kèm	V	O	3	vmod
5	Kế_hoạch	Np	O	4	dob
6	thực_hiện	V	O	5	nmod
7	Chương_trình	N	O	6	dob
8	bình_ổn	V	O	7	nmod
9	năm	N	O	7	tmp
10	2020-2021	M	O	9	det
11	Danh_sách	N	O	7	nmod
12	Công_ty	N	O	11	nmod
13	tham_gia	V	O	12	nmod
14	chương_trình	N	O	13	dob
15	Bảng	Np	O	14	nmod
16	giá	N	O	14	nmod
17	thuốc	N	O	16	nmod
18	bình_ổn	V	O	16	nmod
19	(	CH	O	14	punct
20	file	N	O	14	nmod
21	pdf	N	O	20	nmod
22	)	CH	O	14	punct
23	Bảng	N	O	14	nmod
24	giá	N	O	23	nmod
25	thuốc	N	O	24	nmod
26	bình_ổn	V	O	23	nmod
27	(	CH	O	14	punct
28	file	N	O	14	nmod
29	excel	N	O	28	nmod
30	)	CH	O	14	punct
31	Danh_sách	N	O	14	nmod
32	nhà_thuốc	N	O	31	nmod
33	tham_gia	V	O	32	nmod
34	chương_trình	N	O	33	dob
35	SỞ	Ny	O	34	nmod
36	Y_TẾ	Ny	B-ORG	34	nmod
37	TP.	Ny	I-ORG	34	nmod
38	HCM	Np	I-ORG	37	nmod
