1	Hệ_thống	N	O	10	sub
2	văn	N	O	1	nmod
3	bản.Hiện	N	O	1	nmod
4	nay	P	O	3	det
5	,	CH	O	10	punct
6	Cục	N	B-ORG	10	sub
7	Y_tế	Np	I-ORG	6	nmod
8	Dự_phòng	Np	I-ORG	6	nmod
9	đang	R	O	10	adv
10	xây_dựng	V	O	0	root
11	một_số	L	O	12	det
12	Văn_bản	Np	O	10	dob
13	Dự_thảo	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	thực_hiện	V	O	10	vmod
16	ý_kiến	N	O	15	dob
17	chỉ_đạo	V	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	Cục	N	O	18	pob
20	trưởng	Z	O	19	nmod
21	cục	N	B-ORG	19	nmod
22	Y_tế	Np	I-ORG	21	nmod
23	Dự_phòng	Np	I-ORG	21	nmod
24	,	CH	O	31	punct
25	Trang	Np	B-PER	21	nmod
26	thông_tin	N	O	19	nmod
27	của	E	O	19	nmod
28	Cục	N	B-ORG	27	pob
29	Y_tế	Np	I-ORG	28	nmod
30	Dự_phòng	Np	I-ORG	28	nmod
31	xin	V	O	30	prp
32	giới_thiệu	V	O	31	vmod
33	toàn_văn	N	O	32	dob
34	nội_dung	N	O	33	nmod
35	các	L	O	36	det
36	Văn_bản	N	O	34	nmod
37	dự_thảo	N	O	36	nmod
38	dưới	E	O	36	loc
39	đây	P	O	38	pob
40	để	E	O	32	prp
41	lấy	V	O	40	vmod
42	ý_kiến	N	O	41	dob
43	đóng_góp	V	O	42	nmod
44	rộng_rãi	A	O	42	nmod
45	của	E	O	42	nmod
46	các	L	O	47	det
47	cơ_quan	N	O	45	pob
48	,	CH	O	10	punct
49	tổ_chức	V	O	31	vmod
50	,	CH	O	10	punct
51	và	Cc	O	10	coord
52	đông_đảo	A	O	53	nmod
53	người_dân	N	O	49	dob
54	trong	E	O	53	nmod
55	và	Cc	O	54	coord
56	ngoài	N	O	55	conj
57	nước	N	O	56	nmod
58	.	CH	O	10	punct
1	Mời	V	O	0	root
2	bạn_đọc	N	O	1	dob
3	nhấn	V	O	1	vmod
4	vào	E	O	3	adv
5	các	L	O	6	det
6	Văn_bản	N	O	3	dob
7	Dự_thảo	V	O	6	nmod
8	dưới	E	O	7	loc
9	đây	P	O	8	pob
10	để	E	O	3	prp
11	tham_gia	V	O	10	vmod
12	góp_ý	V	O	11	vmod
13	.	CH	O	1	punct
