1	KHAI_GIẢNG	Ny	O	0	root
2	VÀ	Ny	O	1	nmod
3	HỘI_THẢO	Ny	O	1	nmod
4	ĐỊNH_HƯỚNG	Ny	O	1	nmod
5	ĐÀO_TẠO	Ny	O	1	nmod
6	DỊCH_TỄ_HỌC	Ny	O	1	nmod
7	THỰC_ĐỊA	Ny	O	1	nmod
8	KHÓA	Ny	O	1	nmod
9	8	M	O	8	det
10	.	CH	O	1	punct
1	KHAI_GIẢNG	Ny	O	32	sub
2	VÀ	Ny	O	1	nmod
3	HỘI_THẢO	Ny	O	1	nmod
4	ĐỊNH_HƯỚNG	Ny	O	1	nmod
5	ĐÀO_TẠO	Ny	O	1	nmod
6	DỊCH_TỄ_HỌC	Ny	O	1	nmod
7	THỰC_ĐỊA	Ny	O	1	nmod
8	KHÓA	Ny	O	1	nmod
9	8	M	O	8	det
10	03/07/2017	M	O	8	det
11	Trong	E	O	1	tmp
12	hai	M	O	13	det
13	ngày	N	O	11	pob
14	06	M	O	13	det
15	và	Cc	O	1	nmod
16	07	M	O	17	det
17	tháng	N	O	1	nmod
18	6	M	O	17	det
19	,	CH	O	17	punct
20	2017	M	O	17	det
21	,	CH	O	32	punct
22	Ban	N	B-ORG	32	sub
23	quản_lý	V	I-ORG	22	nmod
24	chương_trình	N	I-ORG	23	dob
25	Đào_tạo	V	I-ORG	24	nmod
26	dịch_tễ_học	N	I-ORG	24	nmod
27	Việt_Nam	Np	I-ORG	26	nmod
28	(	CH	O	26	punct
29	FETP	Ny	B-ORG	26	nmod
30	)	CH	O	32	punct
31	đã	R	O	32	adv
32	tổ_chức	V	O	0	root
33	khai_giảng	V	O	32	vmod
34	và	Cc	O	32	coord
35	hội_thảo	V	O	34	conj
36	định_hướng	V	O	35	vmod
37	cho	E	O	32	vmod
38	các	L	O	39	det
39	học_viên	N	O	37	pob
40	và	Cc	O	39	coord
41	giám_sát_viên	N	O	40	conj
42	khoá	N	O	41	nmod
43	8	M	O	42	det
44	.	CH	O	32	punct
1	Năm	N	O	6	tmp
2	nay	P	O	1	det
3	Chương_trình	N	O	6	sub
4	FETP	Ny	O	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	tuyển_chọn	V	O	0	root
7	được	V	O	6	vmod
8	7	M	O	9	det
9	học_viên	N	O	14	sub
10	đào_tạo	V	O	9	nmod
11	hình_thức	N	O	10	dob
12	dài_hạn	A	O	11	nmod
13	không	R	O	14	adv
14	tập_trung	V	O	6	dep
15	đến	V	O	14	vmod
16	từ	E	O	15	loc
17	các	L	O	18	det
18	Viện	N	O	16	pob
19	khu_vực	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	6	punct
21	Trung_tâm	N	O	18	nmod
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	dự_phòng	V	O	21	nmod
24	tuyến	N	O	23	vmod
25	tỉnh	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	6	punct
27	các	L	O	28	det
28	bệnh_viện	N	O	6	dob
29	tuyến	N	O	28	nmod
30	trung_ương	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	6	punct
32	Trường	N	B-ORG	28	nmod
33	Đại_học	N	I-ORG	32	nmod
34	Y	Ny	I-ORG	32	nmod
35	và	Cc	O	6	coord
36	Cục	N	B-ORG	35	conj
37	Quân_y	Np	I-ORG	36	nmod
38	.	CH	O	6	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	trong	E	O	1	loc
3	lễ	N	O	2	pob
4	khai_giảng	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	PGS.TS.	Ny	O	1	sub
7	Trần_Đắc_Phu	Np	B-PER	6	nmod
8	–	CH	O	1	punct
9	Cục	N	O	1	sub
10	trưởng	Z	O	9	nmod
11	Cục	N	B-ORG	9	nmod
12	Y_tế	Np	I-ORG	11	nmod
13	dự_phòng	V	I-ORG	9	nmod
14	–	CH	O	9	punct
15	Trưởng	N	O	9	nmod
16	ban	N	O	15	nmod
17	quản_lý	V	O	16	nmod
18	chương_trình	N	O	17	dob
19	FETP	Ny	O	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	nhấn_mạnh	V	O	1	vmod
22	tầm	N	O	21	dob
23	quan_trọng	A	O	22	nmod
24	của	E	O	22	nmod
25	đào_tạo	V	O	24	vmod
26	dịch_tễ_học	N	O	25	vmod
27	thực_địa	N	O	26	nmod
28	trong	E	O	21	tmp
29	bối_cảnh	N	O	28	pob
30	thay_đổi	V	O	29	nmod
31	về	E	O	30	vmod
32	cơ_cấu	N	O	31	pob
33	tổ_chức	V	O	32	nmod
34	của	E	O	32	nmod
35	hệ_thống	N	O	34	pob
36	y_tế	N	O	35	nmod
37	dự_phòng	V	O	35	nmod
38	(	CH	O	30	punct
39	thành_lập	V	O	30	vmod
40	Trung_tâm	N	O	39	dob
41	Kiểm_soát	V	O	40	nmod
42	bệnh_tật	N	O	41	dob
43	tuyến	N	O	42	nmod
44	tỉnh	N	O	43	nmod
45	và	Cc	O	42	coord
46	Trung_tâm	N	O	45	conj
47	y_tế	N	O	46	nmod
48	hai	M	O	49	det
49	chức_năng	N	O	46	nmod
50	ở	E	O	49	loc
51	tuyến	N	O	50	pob
52	huyện	N	O	51	nmod
53	)	CH	O	1	punct
54	.	CH	O	1	punct
1	Đào_tạo	V	O	0	root
2	dịch_tễ_học	N	O	1	dob
3	thực_địa	N	O	2	nmod
4	với	E	O	2	nmod
5	triết_lý	N	O	4	pob
6	học	V	O	5	nmod
7	dựa	V	O	6	vmod
8	trên	E	O	5	nmod
9	thực_hành	V	O	8	vmod
10	là	V	O	1	vmod
11	mô_hình	N	O	10	dob
12	rất	R	O	13	adv
13	phù_hợp	V	O	11	nmod
14	để	E	O	13	prp
15	đào_tạo	V	O	14	vmod
16	các	L	O	17	det
17	cán_bộ	N	O	20	sub
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	dự_phòng	V	O	17	nmod
20	có	V	O	15	vmod
21	năng_lực	N	O	20	dob
22	,	CH	O	1	punct
23	có	V	O	1	vmod
24	khả_năng	N	O	23	dob
25	triển_khai	V	O	24	nmod
26	các	L	O	27	det
27	hoạt_động	N	O	25	dob
28	điều_tra	V	O	27	nmod
29	,	CH	O	1	punct
30	đáp_ứng	V	O	1	vmod
31	phòng_chống	V	O	30	vmod
32	dịch_bệnh	N	O	31	dob
33	trên	E	O	31	loc
34	thực_địa	N	O	33	pob
35	.	CH	O	1	punct
1	Sau	E	O	4	sub
2	lễ	N	O	1	pob
3	khai_giảng	V	O	2	nmod
4	là	V	O	0	root
5	Hội_thảo	N	O	4	dob
6	định_hướng	V	O	5	nmod
7	dành	V	O	6	vmod
8	cho	E	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	học_viên	N	O	8	pob
11	và	Cc	O	10	coord
12	giám_sát_viên	N	O	11	conj
13	của	E	O	10	nmod
14	khoá	N	O	13	pob
15	8	M	O	14	det
16	Chương_trình	N	O	14	nmod
17	FETP	Ny	O	16	nmod
18	.	CH	O	4	punct
1	Học_viên	N	O	8	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	giám_sát_viên	N	O	2	conj
4	đã	R	O	5	amod
5	cùng	A	O	8	adv
6	thảo_luận	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	xây_dựng	V	O	0	root
9	kế_hoạch	N	O	8	dob
10	đào_tạo	V	O	9	nmod
11	cá_nhân	N	O	9	nmod
12	cho	E	O	8	iob
13	từng	P	O	14	nmod
14	học_viên	N	O	12	pob
15	với	E	O	14	nmod
16	sự	N	O	15	pob
17	hỗ_trợ	V	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	Văn_phòng	N	B-ORG	18	pob
20	FETP	Ny	I-ORG	19	nmod
21	và	Cc	O	8	coord
22	các	L	O	23	det
23	chuyên_gia	N	O	21	conj
24	của	E	O	23	nmod
25	chương_trình	N	O	24	pob
26	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bài_tập	N	O	7	sub
3	thực_địa	N	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	học_viên	N	O	4	pob
6	FETP	Ny	O	5	nmod
7	được	V	O	0	root
8	xác_định	V	O	7	vmod
9	không_chỉ	C	O	8	vmod
10	với	E	O	8	vmod
11	mục_tiêu	N	O	10	pob
12	hoàn_thành	V	O	11	nmod
13	đầu_ra	N	O	12	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	chương_trình	N	O	14	pob
16	mà_còn	C	O	12	coord
17	có	V	O	16	conj
18	ý_nghĩa	N	O	17	dob
19	thiết_thực	A	O	18	nmod
20	đối_với	E	O	18	nmod
21	cơ_quan	N	O	20	pob
22	,	CH	O	8	punct
23	tổ_chức	V	O	8	vmod
24	nơi	N	O	21	nmod
25	học_viên	N	O	24	nmod
26	đang	R	O	27	adv
27	làm_việc	V	O	24	nmod
28	.	CH	O	7	punct
1	Với	E	O	9	pmod
2	kế_hoạch	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	học_viên	N	O	9	sub
6	và	Cc	O	5	coord
7	giám_sát_viên	N	O	6	conj
8	đều	R	O	9	adv
9	nắm	V	O	0	root
10	được	R	O	9	adv
11	các	L	O	12	det
12	hoạt_động	N	O	9	dob
13	học_tập	V	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	học_viên	N	O	14	pob
16	trong	E	O	12	tmp
17	thời_gian	N	O	16	pob
18	2	M	O	17	det
19	năm	N	O	17	nmod
20	sắp	R	O	21	adv
21	tới	V	O	12	nmod
22	,	CH	O	9	punct
23	từ	E	O	25	loc
24	đó	P	O	23	pob
25	có	V	O	9	dep
26	sự	N	O	25	dob
27	chuẩn_bị	V	O	26	nmod
28	tốt	A	O	26	nmod
29	hơn	A	O	28	amod
30	,	CH	O	9	punct
31	chủ_động	A	O	9	dep
32	hơn	R	O	31	amod
33	để	E	O	9	prp
34	hoàn_thành	V	O	33	vmod
35	chương_trình	N	O	34	dob
36	đào_tạo	V	O	35	nmod
37	dịch_tễ_học	N	O	35	nmod
38	thực_địa	N	O	37	nmod
39	.	CH	O	9	punct
1	Ban	N	O	0	root
2	quản_lý	V	O	1	nmod
3	Chương_trình	N	O	2	dob
4	Đào_tạo	V	O	3	nmod
5	dịch_tễ_học	N	O	4	dob
6	thực_địa	N	O	5	nmod
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	nmod
8	Cục	N	B-ORG	5	nmod
9	Y_tế	Np	I-ORG	8	nmod
10	dự_phòng	V	I-ORG	8	nmod
11	,	CH	O	1	punct
12	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
