1	Khi	N	O	4	tmp
2	báo_động	V	O	1	nmod
3	đỏ	A	O	2	vmod
4	trở_thành	V	O	0	root
5	dấu_son	N	O	4	dob
6	rộng	A	O	5	nmod
7	khắp	A	O	6	amod
8	!	CH	O	4	punct
1	-	CH	O	4	punct
2	Thời_sự	N	O	0	root
3	17g00	M	O	4	det
4	03/01/2018	M	O	2	det
5	.	CH	O	2	punct
1	(	CH	O	6	punct
2	VOH	Ny	O	6	sub
3	)	CH	O	2	punct
4	-	CH	O	6	punct
5	Không	R	O	6	adv
6	dừng	V	O	0	root
7	lại	R	O	6	adv
8	quy_mô	N	O	6	dob
9	nhỏ_lẻ	A	O	8	nmod
10	hiện_nay	N	O	8	tmp
11	,	CH	O	6	punct
12	báo_động	V	O	6	vmod
13	đỏ	A	O	12	vmod
14	trong	E	O	12	vmod
15	ngành	N	O	14	pob
16	y	N	O	15	nmod
17	đã	R	O	18	adv
18	trở_thành	V	O	22	vmod
19	quy_trình	N	O	18	dob
20	chuẩn_mực	N	O	19	nmod
21	được	R	O	22	adv
22	áp_dụng	V	O	25	cnd
23	rộng	A	O	22	vmod
24	khắp	A	O	23	amod
25	.	CH	O	6	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	từ	E	O	8	tmp
3	đó	P	O	2	pob
4	,	CH	O	8	punct
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	trường_hợp	N	O	8	sub
7	nguy_kịch	A	O	6	nmod
8	được	V	O	0	root
9	cứu	V	O	8	vmod
10	sống	V	O	9	vmod
11	như	C	O	10	vmod
12	kỳ_tích	N	O	10	vmod
13	,	CH	O	8	punct
14	tạo	V	O	8	vmod
15	nên	V	O	14	vmod
16	một	M	O	17	det
17	bức	Nc	O	14	dob
18	tranh	N	O	17	nmod
19	sống_động	A	O	17	nmod
20	,	CH	O	8	punct
21	là	V	O	8	vmod
22	điểm	N	O	21	dob
23	nhấn	V	O	22	nmod
24	trong	E	O	22	nmod
25	công_tác	N	O	24	pob
26	khám_chữa	V	O	25	nmod
27	bệnh	N	O	26	vmod
28	của	E	O	27	nmod
29	ngành	N	O	28	pob
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	trong	E	O	22	nmod
32	năm	N	O	31	pob
33	vừa_qua	X	O	32	x
34	.	CH	O	8	punct
1	Còn	C	O	2	dep
2	nhớ	V	O	0	root
3	vào	E	O	2	vmod
4	năm	N	O	3	pob
5	2008	M	O	4	det
6	,	CH	O	2	punct
7	báo_động	V	O	2	vmod
8	đỏ	A	O	7	vmod
9	khi	N	O	7	tmp
10	đó	P	O	9	det
11	mới	R	O	13	adv
12	chỉ	R	O	13	adv
13	dừng	V	O	2	vmod
14	lại	R	O	13	adv
15	là	V	O	13	vmod
16	sáng_kiến	N	O	15	dob
17	nội_bộ	N	O	16	nmod
18	tại	E	O	16	loc
19	Bệnh_viện	N	B-ORG	18	pob
20	Nhi_đồng	Np	I-ORG	19	nmod
21	1	M	I-ORG	19	det
22	.	CH	O	2	punct
1	Quy_trình	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	được	V	O	0	root
4	xem	V	O	3	vmod
5	như	C	O	4	coord
6	cải_tiến	V	O	5	conj
7	trong	E	O	6	loc
8	công_tác	N	O	7	pob
9	cấp_cứu	V	O	8	nmod
10	nhi	N	O	8	nmod
11	.	CH	O	3	punct
1	Sau	E	O	15	tmp
2	vài	L	O	3	det
3	ca	N	O	1	pob
4	cấp_cứu	V	O	3	nmod
5	tối_khẩn	A	O	3	nmod
6	được	R	O	7	adv
7	vận_dụng	V	O	3	nmod
8	,	CH	O	15	punct
9	người_dân	N	O	15	sub
10	Thành_phố	N	O	9	nmod
11	cũng	R	O	12	amod
12	như	C	O	3	nmod
13	cả	P	O	14	nmod
14	nước	N	O	15	sub
15	biết	V	O	0	root
16	đến	R	O	15	adv
17	báo_động	V	O	15	vmod
18	đỏ	A	O	17	vmod
19	nhiều	A	O	17	vmod
20	hơn	A	O	19	amod
21	nhờ	V	O	19	amod
22	vào	E	O	17	vmod
23	kỳ_tích	N	O	22	pob
24	cứu	V	O	23	nmod
25	sống	V	O	24	vmod
26	những	L	O	27	det
27	bệnh_nhi	N	O	24	dob
28	trong	E	O	27	loc
29	tình_thế	N	O	28	pob
30	“	CH	O	15	punct
31	sống_chết	V	O	15	vmod
32	trong	E	O	31	loc
33	gang_tấc	N	O	32	pob
34	”	CH	O	15	punct
35	như	C	O	15	coord
36	hai	M	O	37	det
37	em	N	O	39	sub
38	bé	N	O	37	nmod
39	bị	V	O	35	conj
40	đâm	V	O	39	vmod
41	tại	E	O	40	loc
42	chung_cư	N	O	41	pob
43	Quận	Np	B-LOC	42	nmod
44	5	M	I-LOC	42	det
45	,	CH	O	48	punct
46	em	N	O	48	sub
47	bé	N	O	46	nmod
48	văng	V	O	15	dep
49	khỏi	V	O	48	vmod
50	bụng	N	O	48	dob
51	mẹ	N	O	50	nmod
52	trong	E	O	50	loc
53	tai_nạn	N	O	52	pob
54	giao_thông	N	O	53	nmod
55	thảm_khốc	A	O	53	nmod
56	ở	E	O	53	loc
57	An_Giang	Np	B-LOC	56	pob
58	hay	C	O	48	coord
59	sự_kiện	N	O	65	sub
60	chấn_động	V	O	59	nmod
61	trong	E	O	59	nmod
62	ngành	N	O	61	pob
63	y	N	O	62	nmod
64	đó	P	O	62	det
65	là	V	O	58	conj
66	em	N	O	65	dob
67	bé	N	O	66	nmod
68	11	M	O	69	det
69	ngày	N	O	66	nmod
70	tuổi	N	O	69	nmod
71	bị	V	O	69	nmod
72	dao	N	O	73	sub
73	đâm	V	O	71	vmod
74	xuyên	V	O	73	vmod
75	sọ	N	O	74	dob
76	…	CH	O	15	punct
1	Quy_trình	N	O	3	sub
2	cấp_cứu	V	O	1	nmod
3	báo_động	V	O	0	root
4	đỏ	A	O	3	vmod
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	loc
6	Nhi_đồng	N	I-ORG	5	nmod
7	1	M	I-ORG	6	det
8	đã	R	O	9	amod
9	xuất_sắc	A	O	10	vmod
10	đoạt	V	O	3	vmod
11	giải	N	O	10	dob
12	nhất	M	O	13	det
13	chất_lượng	N	O	11	nmod
14	khám_chữa	V	O	13	nmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	cấp	N	O	15	nmod
17	thành_phố	N	O	16	nmod
18	năm	N	O	15	tmp
19	2016	M	O	18	det
20	và	Cc	O	3	coord
21	cũng	R	O	22	dep
22	từ	E	O	29	tmp
23	đó	P	O	22	pob
24	,	CH	O	29	punct
25	Sở	N	O	29	sub
26	Y_tế	N	O	25	nmod
27	TP	Ny	O	25	nmod
28	chính_thức	A	O	29	vmod
29	ban_hành	V	O	20	conj
30	khuyến_cáo	N	O	29	dob
31	triển_khai	V	O	30	nmod
32	đồng_loạt	R	O	33	nmod
33	quy_trình	N	O	31	dob
34	báo_động	V	O	33	nmod
35	đỏ	A	O	34	vmod
36	nội	N	O	34	vmod
37	viện	N	O	36	nmod
38	và	Cc	O	34	coord
39	liên	Z	O	40	nmod
40	viện	N	O	38	conj
41	cho	E	O	34	vmod
42	các	L	O	43	det
43	bệnh_viện	N	O	41	pob
44	trên	E	O	43	loc
45	địa_bàn	N	O	44	pob
46	thành_phố	N	O	45	nmod
47	.	CH	O	3	punct
1	Quy_trình	N	O	11	sub
2	báo_động	V	O	1	nmod
3	đỏ	A	O	2	vmod
4	nội	N	O	2	vmod
5	viện	N	O	4	nmod
6	và	Cc	O	2	coord
7	liên	Z	O	8	nmod
8	viện	N	O	6	conj
9	thực_sự	A	O	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	phát_huy	V	O	0	root
12	tác_dụng	N	O	11	dob
13	trong	E	O	12	loc
14	toàn	N	O	15	nmod
15	ngành	N	O	13	pob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	.	CH	O	11	punct
1	Không_chỉ	C	O	15	dep
2	với	E	O	15	tpc
3	bệnh_viện	N	O	2	pob
4	tuyến	N	O	3	nmod
5	trên	A	O	3	nmod
6	mà	C	O	9	x
7	ngay	T	O	9	nmod
8	như	C	O	3	coord
9	tuyến	N	O	8	conj
10	cơ_sở	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	15	punct
12	quy_trình	N	O	15	sub
13	này	P	O	12	det
14	cũng	R	O	15	adv
15	được	V	O	0	root
16	áp_dụng	V	O	15	vmod
17	thuần_thục	A	O	16	vmod
18	.	CH	O	15	punct
1	Đã	R	O	2	adv
2	có	V	O	0	root
3	rất	R	O	5	nmod
4	những	L	O	5	det
5	trường_hợp	N	O	2	dob
6	người_bệnh	N	O	5	nmod
7	được	V	O	5	nmod
8	cứu	V	O	7	vmod
9	sống	V	O	8	vmod
10	thần_kỳ	A	O	9	vmod
11	tại	E	O	9	loc
12	bệnh_viện	N	O	11	pob
13	tuyến	N	O	12	nmod
14	cơ_sở	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	2	punct
1	Ngay	T	O	16	dep
2	như	C	O	16	dep
3	tại	E	O	16	loc
4	bệnh_viện	N	B-ORG	3	pob
5	đa_khoa	N	I-ORG	4	nmod
6	Quận	Np	I-ORG	4	nmod
7	Thủ_Đức	Np	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	4	punct
9	đầu	N	O	4	nmod
10	tháng	N	O	9	nmod
11	10	M	O	10	det
12	vừa_qua	X	O	4	x
13	,	CH	O	16	punct
14	nam	N	O	16	sub
15	thanh_niên	N	O	14	nmod
16	bị	V	O	0	root
17	máy	N	O	16	dob
18	cưa	V	O	17	nmod
19	cắt	V	O	18	vmod
20	ngang	A	O	19	vmod
21	bụng	N	O	19	dob
22	tính_mạng	N	O	21	nmod
23	nguy_kịch	A	O	21	nmod
24	vì	E	O	19	prp
25	mất	V	O	24	vmod
26	máu	N	O	25	dob
27	,	CH	O	16	punct
28	đã	R	O	29	adv
29	ngưng	V	O	16	vmod
30	tim	N	O	29	dob
31	ngưng	V	O	29	vmod
32	thở	V	O	31	vmod
33	vì	E	O	29	prp
34	đứt	V	O	33	vmod
35	động_mạch	N	O	34	dob
36	chậu	A	O	35	nmod
37	đã	R	O	38	adv
38	được	V	O	16	vmod
39	các	L	O	40	det
40	bác_sĩ	N	O	44	sub
41	kích_hoạt	V	O	40	nmod
42	quy_trình	N	O	41	dob
43	tối_khẩn	A	O	42	nmod
44	liên_lạc	V	O	38	vmod
45	ngay	R	O	44	adv
46	với	E	O	44	vmod
47	Bệnh_viện	N	B-ORG	46	pob
48	Nhân_dân	N	I-ORG	47	nmod
49	Gia_Định	Np	I-ORG	47	nmod
50	.	CH	O	16	punct
1	Ngay	T	O	2	nmod
2	lúc	N	O	11	tmp
3	nhận	V	O	2	nmod
4	được	R	O	3	adv
5	tín_hiệu	N	O	3	dob
6	,	CH	O	5	punct
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
8	Nhân_dân	N	I-ORG	7	nmod
9	Gia_Định	Np	I-ORG	7	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	cử	V	O	0	root
12	ngay	R	O	11	adv
13	ê_kíp	N	O	11	dob
14	bác_sĩ	N	O	13	nmod
15	mang	V	O	13	nmod
16	những	L	O	17	det
17	dụng_cụ	N	O	15	dob
18	mảnh	N	O	17	nmod
19	ghép	V	O	17	nmod
20	động_mạch	N	O	19	dob
21	đến	V	O	11	vmod
22	ngay	T	O	23	nmod
23	phòng	N	O	21	loc
24	mổ	V	O	23	nmod
25	kịp_thời	A	O	26	vmod
26	can_thiệp	V	O	11	vmod
27	phẫu_thuật	V	O	26	vmod
28	cấp_cứu	V	O	27	vmod
29	cho	E	O	27	iob
30	bệnh_nhân	N	O	29	pob
31	.	CH	O	11	punct
1	Đến	E	O	9	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	,	CH	O	9	punct
4	cả	P	O	6	nmod
5	hai	M	O	6	det
6	quy_trình	N	O	9	sub
7	này	P	O	6	det
8	đã	R	O	9	adv
9	cho	V	O	0	root
10	thấy	V	O	9	vmod
11	tính	N	O	9	dob
12	đúng_đắn	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	kịp_thời	A	O	11	nmod
15	và	Cc	O	9	coord
16	thể_hiện	V	O	15	conj
17	được	R	O	16	adv
18	sự	Nc	O	16	dob
19	sáng_tạo	V	O	18	nmod
20	từ	E	O	18	nmod
21	yêu_cầu	N	O	20	pob
22	thực_tiễn	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	9	punct
1	Cả	P	O	2	sub
2	báo_động	V	O	0	root
3	đỏ	A	O	2	vmod
4	nội	N	O	2	dob
5	viện	N	O	4	nmod
6	và	Cc	O	2	coord
7	liên	Z	O	8	nmod
8	viện	N	O	10	sub
9	đều	R	O	10	adv
10	phát_huy	V	O	6	conj
11	hiệu_quả	N	O	10	dob
12	tích_cực	A	O	11	nmod
13	trên	E	O	11	loc
14	cơ_sở	N	O	13	pob
15	đánh_giá	V	O	14	nmod
16	tình_hình	N	O	14	nmod
17	người_bệnh	N	O	16	nmod
18	ngay	R	O	19	nmod
19	khi	N	O	10	tmp
20	tiếp_nhận	V	O	19	nmod
21	cấp_cứu	V	O	20	vmod
22	.	CH	O	2	punct
1	Tại	E	O	31	loc
2	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	pob
3	Nhân_dân	N	I-ORG	2	nmod
4	Gia_Định	Np	I-ORG	2	nmod
5	vừa_qua	X	O	2	x
6	,	CH	O	31	punct
7	một	M	O	8	det
8	trường_hợp	N	O	4	iob
9	bệnh_nhân	N	O	8	nmod
10	bị	V	O	8	nmod
11	thuyên	V	O	10	vmod
12	tắc	V	O	11	vmod
13	phổi	N	O	12	dob
14	toàn_bộ	L	O	16	det
15	hai	M	O	16	det
16	bên	N	O	11	loc
17	kèm	V	O	16	nmod
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	bệnh	N	O	17	dob
20	nguy_hiểm	A	O	19	nmod
21	như	C	O	20	amod
22	huyết	N	O	31	sub
23	khối	N	O	22	nmod
24	tĩnh_mạch	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	10	punct
26	ung_thư	N	O	22	nmod
27	cổ	N	O	26	nmod
28	tử_cung	N	O	27	nmod
29	...	CH	O	31	punct
30	đã	R	O	31	adv
31	được	V	O	0	root
32	bệnh_viện	N	O	33	sub
33	kích_hoạt	V	O	31	vmod
34	báo_động	V	O	33	vmod
35	đỏ	A	O	34	vmod
36	nội	N	O	34	dob
37	viện	N	O	36	nmod
38	giữa	E	O	34	loc
39	Khoa_Nội	N	O	38	pob
40	tim_mạch	N	O	39	nmod
41	và	Cc	O	39	coord
42	Khoa_Phẫu	N	O	41	conj
43	thuật	N	O	42	nmod
44	tim	N	O	42	nmod
45	nhằm	V	O	33	prp
46	hội_chẩn	V	O	45	vmod
47	kịp_thời	A	O	46	vmod
48	,	CH	O	31	punct
49	hợp	V	O	31	vmod
50	sức	N	O	49	dob
51	phẫu_thuật	V	O	50	nmod
52	tối_khẩn	A	O	50	nmod
53	cứu	V	O	49	vmod
54	sống	V	O	53	vmod
55	bệnh_nhân	N	O	53	dob
56	.	CH	O	31	punct
1	Mới_đây	X	O	7	xtmp
2	,	CH	O	7	punct
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	sub
4	Trưng_Vương	Np	I-ORG	3	nmod
5	cũng	R	O	7	adv
6	đã	R	O	7	adv
7	kích_hoạt	V	O	0	root
8	hệ_thống	N	O	7	dob
9	báo_động	V	O	8	nmod
10	đỏ	A	O	9	vmod
11	kịp_thời	A	O	9	vmod
12	phẫu_thuật	V	O	9	vmod
13	bệnh_nhân	N	O	14	sub
14	bị	V	O	8	nmod
15	thủng	V	O	14	vmod
16	tim	N	O	15	dob
17	do	E	O	15	prp
18	mảnh	Nc	O	17	pob
19	kiếng	N	O	18	nmod
20	vỡ	V	O	18	nmod
21	đâm	V	O	20	vmod
22	ngay	R	O	21	adv
23	ngực	N	O	21	dob
24	trái	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	7	punct
1	Ba	M	O	2	det
2	nhóm	N	O	6	sub
3	bác_sĩ	N	O	2	nmod
4	cấp_cứu	V	O	2	nmod
5	,	CH	O	4	punct
6	hồi_sức	V	O	0	root
7	,	CH	O	6	punct
8	gây_mê	V	O	6	vmod
9	đã	R	O	11	adv
10	kịp_thời	A	O	11	vmod
11	có_mặt	V	O	8	vmod
12	ngay	R	O	11	adv
13	khi	N	O	11	tmp
14	tín_hiệu	N	O	15	sub
15	được	V	O	13	nmod
16	báo_động	V	O	15	vmod
17	đỏ	A	O	16	vmod
18	được	R	O	16	adv
19	kích_hoạt	V	O	16	vmod
20	…	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	12	tmp
2	hơn	A	O	4	nmod
3	1	M	O	4	det
4	giờ	Nu	O	1	pob
5	phẫu_thuật	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	5	punct
7	cấp_cứu	V	O	5	vmod
8	và	Cc	O	5	coord
9	hồi_sức	V	O	8	conj
10	ê_kíp	N	O	9	dob
11	đã	R	O	12	adv
12	phẫu_thuật	V	O	0	root
13	thành_công	V	O	12	vmod
14	vết_thương	N	O	13	dob
15	thủng	V	O	14	nmod
16	tim	N	O	15	dob
17	cho	E	O	15	iob
18	bệnh_nhân	N	O	17	pob
19	.	CH	O	12	punct
1	Không_chỉ	C	O	12	dep
2	ở	E	O	12	loc
3	những	L	O	4	det
4	lĩnh_vực	N	O	2	pob
5	khó	A	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	trong	E	O	2	pmod
8	sản	N	O	7	pob
9	–	CH	O	8	punct
10	nhi	N	O	8	nmod
11	,	CH	O	12	punct
12	tính	V	O	0	root
13	hiệu_quả	N	O	12	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	báo_động	V	O	14	vmod
16	đỏ	A	O	15	vmod
17	nội	N	O	15	dob
18	viện	N	O	17	nmod
19	được	V	O	12	vmod
20	xem	V	O	19	vmod
21	là	C	O	12	coord
22	cứu_cánh	V	O	21	conj
23	,	CH	O	12	punct
24	mang	V	O	12	vmod
25	lại	R	O	24	adv
26	hạnh_phúc	N	O	24	dob
27	cho	E	O	24	iob
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	gia_đình	N	O	27	pob
30	.	CH	O	12	punct
1	Và	Cc	O	6	dep
2	chắc_hẳn	R	O	6	dep
3	chúng_ta	P	O	6	sub
4	vẫn	R	O	6	adv
5	không	R	O	6	adv
6	quên	V	O	0	root
7	một	M	O	8	det
8	sản_phụ	N	O	6	dob
9	bị	V	O	8	nmod
10	sản_giật	V	O	9	vmod
11	được	V	O	6	vmod
12	đưa	V	O	11	vmod
13	vào	R	O	12	adv
14	cấp_cứu	V	O	12	prp
15	tại	E	O	14	loc
16	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	pob
17	Quận	Np	I-ORG	16	nmod
18	Tân_Phú	Np	I-ORG	16	nmod
19	,	CH	O	6	punct
20	nếu	C	O	21	dep
21	chuyển	V	O	6	dep
22	viện	N	O	21	dob
23	khẩn_cấp	A	O	22	nmod
24	cũng	R	O	26	adv
25	không_thể	R	O	26	adv
26	bảo_toàn	V	O	21	vmod
27	tính_mạng	N	O	26	dob
28	vì	E	O	26	prp
29	lúc	N	O	33	tmp
30	đó	P	O	29	det
31	bệnh_nhân	N	O	33	sub
32	đã	R	O	33	adv
33	hôn_mê	V	O	28	dep
34	sâu	A	O	33	vmod
35	,	CH	O	6	punct
36	huyết_áp	N	O	38	sub
37	không	R	O	38	adv
38	đo	V	O	6	dep
39	được	R	O	38	adv
40	.	CH	O	6	punct
1	Khi	N	O	4	tmp
2	đó	P	O	1	det
3	,	CH	O	4	punct
4	nhận	V	O	0	root
5	được	R	O	4	adv
6	báo_động	V	O	4	vmod
7	đỏ	A	O	6	vmod
8	,	CH	O	4	punct
9	các	L	O	10	det
10	bác_sĩ	N	O	19	sub
11	của	E	O	10	nmod
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	pob
13	Hùng_Vương	Np	I-ORG	12	nmod
14	và	Cc	O	13	coord
15	Bệnh_viện	Np	B-ORG	14	conj
16	Nhân_dân	N	I-ORG	15	nmod
17	115	M	I-ORG	15	det
18	ngay_lập_tức	R	O	19	adv
19	có_mặt	V	O	4	dep
20	cùng	A	O	19	vmod
21	ê_kíp	N	O	20	amod
22	bác_sĩ	N	O	21	nmod
23	Bệnh_viện	Np	B-ORG	22	loc
24	Quận	Np	I-ORG	23	nmod
25	Tân_Phú	Np	I-ORG	24	nmod
26	kịp_thời	A	O	21	nmod
27	phẫu_thuật	V	O	19	vmod
28	cứu	V	O	27	vmod
29	sống	V	O	28	vmod
30	bệnh_nhân	N	O	28	dob
31	.	CH	O	4	punct
1	Và	Cc	O	13	dep
2	cũng	R	O	3	dep
3	mới_đây	X	O	8	xtmp
4	,	CH	O	13	punct
5	trong	E	O	13	tmp
6	lúc	N	O	5	pob
7	mổ	V	O	6	nmod
8	bắt	V	O	7	vmod
9	con	N	O	8	dob
10	,	CH	O	13	punct
11	đột_ngột	A	O	12	nmod
12	thai_phụ	N	O	13	sub
13	bị	V	O	0	root
14	ngưng	V	O	13	vmod
15	tim	N	O	14	dob
16	ngưng	V	O	13	vmod
17	thở	V	O	16	vmod
18	do	E	O	16	prp
19	thuyên	N	O	20	sub
20	tắc	V	O	18	dep
21	ối	N	O	20	dob
22	,	CH	O	13	punct
23	Bệnh_viện	N	B-ORG	26	sub
24	Hùng_Vương	Np	I-ORG	23	nmod
25	đã	R	O	26	amod
26	kịp_thời	A	O	13	prd
27	phát	V	O	26	vmod
28	tín_hiệu	N	O	27	dob
29	báo_động	V	O	28	nmod
30	đỏ	A	O	29	vmod
31	đến	E	O	29	vmod
32	Bệnh_viện	N	B-ORG	31	pob
33	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	32	nmod
34	để	E	O	27	prp
35	cứu	V	O	34	vmod
36	sống	V	O	35	vmod
37	thai_phụ	N	O	35	dob
38	và	Cc	O	13	coord
39	hai	M	O	40	det
40	em	N	O	38	conj
41	bé	N	O	40	nmod
42	song_sinh	A	O	40	nmod
43	.	CH	O	13	punct
1	Sẽ	R	O	8	adv
2	còn	R	O	8	adv
3	và	Cc	O	8	vmod
4	còn	R	O	8	dep
5	rất	R	O	7	nmod
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	trường_hợp	N	O	8	sub
8	được	V	O	0	root
9	cứu	V	O	8	vmod
10	sống	V	O	9	vmod
11	ngoạn_mục	A	O	10	vmod
12	từ	E	O	10	loc
13	hai	M	O	14	det
14	quy_trình	N	O	12	pob
15	này	P	O	14	det
16	mà	C	O	8	coord
17	có_lẽ	X	O	27	xmdp
18	trong	E	O	27	tmp
19	toàn	R	O	20	nmod
20	ngành	N	O	18	pob
21	,	CH	O	8	punct
22	bản_thân	N	O	27	sub
23	mỗi	M	O	24	det
24	cán_bộ	N	O	22	nmod
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	đều	R	O	27	adv
27	trân	V	O	8	vmod
28	quý	N	O	27	dob
29	thành_quả	N	O	28	nmod
30	hết_sức	R	O	31	amod
31	thiết_thực	A	O	28	nmod
32	này	P	O	28	det
33	.	CH	O	8	punct
1	Quy_trình	N	O	8	sub
2	báo_động	V	O	1	nmod
3	nội	N	O	2	vmod
4	viện	N	O	3	nmod
5	và	Cc	O	2	coord
6	liên	Z	O	7	nmod
7	viện	N	O	5	conj
8	là	V	O	0	root
9	quy_trình	N	O	8	dob
10	phối_hợp	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	10	punct
12	hỗ_trợ	V	O	10	vmod
13	khẩn_cấp	A	O	12	vmod
14	giữa	N	O	12	loc
15	các	L	O	16	det
16	khoa	N	O	14	nmod
17	phòng	N	O	16	nmod
18	trong	E	O	14	nmod
19	bệnh_viện	N	O	18	pob
20	và	Cc	O	14	dep
21	giữa	N	O	14	pob
22	các	L	O	23	det
23	bệnh_viện	N	O	21	nmod
24	với	E	O	14	nmod
25	nhau	N	O	24	pob
26	nhằm	V	O	12	prp
27	cấp_cứu	V	O	26	vmod
28	người_bệnh	N	O	27	dob
29	trong	E	O	26	tmp
30	tình_trạng	N	O	29	pob
31	nguy_kịch	A	O	30	nmod
32	cần	V	O	8	vmod
33	sự	Nc	O	32	dob
34	phối_hợp	V	O	33	nmod
35	can_thiệp	V	O	33	nmod
36	của	E	O	33	nmod
37	nhiều	A	O	38	nmod
38	chuyên_gia	N	O	36	pob
39	có	V	O	38	nmod
40	nhiều	A	O	41	nmod
41	kinh_nghiệm	N	O	39	dob
42	thuộc	V	O	41	nmod
43	nhiều	A	O	44	nmod
44	chuyên_khoa	N	O	42	dob
45	khác	A	O	44	nmod
46	nhau	N	O	45	amod
47	.	CH	O	8	punct
1	Khởi_nguồn	N	O	8	sub
2	từ	E	O	1	loc
3	TPHCM	Ny	B-LOC	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	bổ_sung	V	O	0	root
9	quy_trình	N	O	8	dob
10	“	CH	O	8	punct
11	Báo_động	N	O	9	nmod
12	đỏ	A	O	11	nmod
13	nội	N	O	8	dob
14	viện	N	O	13	nmod
15	và	Cc	O	8	coord
16	liên	Z	O	17	nmod
17	viện	N	O	15	conj
18	”	CH	O	8	punct
19	vào	E	O	16	adv
20	Bộ	N	O	19	pob
21	tiêu_chí	N	O	20	nmod
22	chất_lượng	N	O	21	nmod
23	bệnh_viện	N	B-ORG	21	nmod
24	Việt_Nam	Np	I-ORG	23	nmod
25	.	CH	O	8	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	minh_chứng	V	O	2	vmod
4	cho	E	O	3	vmod
5	tính	N	O	4	pob
6	hiệu_quả	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	tính	N	O	21	sub
9	cấp_thiết	A	O	8	nmod
10	từ	E	O	8	mnr
11	thực_tiễn	N	O	10	pob
12	đặc_thù	A	O	11	nmod
13	mà	C	O	21	dep
14	các	L	O	15	det
15	cơ_sở	N	O	21	sub
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	trên	E	O	15	loc
18	địa_bàn	N	O	17	pob
19	Thành_phố	N	O	18	nmod
20	đã	R	O	21	amod
21	tiên_phong	A	O	2	dep
22	.	CH	O	2	punct
1	Dấu_son	N	O	5	sub
2	đó	P	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	không_chỉ	C	O	5	vmod
5	là	V	O	0	root
6	nỗ_lực	N	O	5	dob
7	của	E	O	6	nmod
8	đội_ngũ	N	O	7	pob
9	y_bác_sĩ	N	O	8	nmod
10	mà_còn	C	O	5	coord
11	thể_hiện	V	O	10	conj
12	được	R	O	11	adv
13	tính	V	O	11	vmod
14	sáng_tạo	V	O	13	vmod
15	trong	E	O	13	vmod
16	cách	N	O	15	pob
17	nghĩ	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	5	punct
19	cách	N	O	16	nmod
20	làm	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	ngành	N	O	21	pob
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	TPHCM	Ny	B-LOC	22	nmod
25	.	CH	O	5	punct
1	Trên	E	O	7	loc
2	tinh_thần	N	O	1	pob
3	hết_lòng	V	O	2	nmod
4	phục_vụ	V	O	3	vmod
5	người_bệnh	N	O	4	dob
6	,	CH	O	7	punct
7	đặt	V	O	0	root
8	mục_tiêu	N	O	7	dob
9	hàng_đầu	N	O	8	nmod
10	“	CH	O	7	punct
11	chữa	V	O	7	vmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	cứu	V	O	11	iob
14	người	N	O	13	dob
15	”	M	O	14	det
16	,	CH	O	7	punct
17	dấu_son	N	O	21	sub
18	đỏ	A	O	17	nmod
19	này	P	O	17	det
20	sẽ	R	O	21	adv
21	tiếp_tục	V	O	7	dep
22	lan	V	O	21	vmod
23	rộng	A	O	22	vmod
24	trong	E	O	22	loc
25	toàn	N	O	24	pob
26	ngành	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	7	punct
28	tạo	V	O	7	vmod
29	nên	V	O	28	vmod
30	một	M	O	31	det
31	không_khí	N	O	29	dob
32	hết_sức	R	O	33	amod
33	sôi_nổi	A	O	31	nmod
34	trong	E	O	31	nmod
35	phong_trào	N	O	34	pob
36	thi_đua	V	O	35	nmod
37	của	E	O	35	nmod
38	Thành_phố	N	O	37	pob
39	.	CH	O	7	punct
1	Nhất_Hương_Nguồn	V	O	0	root
2	tin	N	O	1	dob
3	:	CH	O	2	punct
4	VOH	Ny	B-ORG	2	nmod
5	Online	Np	I-ORG	4	nmod
