1	Nước	N	O	3	sub
2	nào	P	O	1	nmod
3	có	V	O	0	root
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	máy	N	O	3	dob
6	CT	Ny	O	5	nmod
7	Scanner	Np	O	5	nmod
8	và	Cc	O	7	coord
9	MRI	Np	O	8	conj
10	nhất	R	O	3	adv
11	?	CH	O	3	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Công_nghệ	N	O	3	sub
2	ngày_càng	X	O	3	x
3	đóng	V	O	0	root
4	vai_trò	N	O	3	dob
5	quan_trọng	A	O	4	nmod
6	trong	E	O	4	nmod
7	hệ_thống	N	O	6	pob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	cho_phép	V	O	3	vmod
11	các	L	O	12	det
12	bác_sĩ	N	O	10	dob
13	chẩn_đoán	V	O	12	nmod
14	và	Cc	O	3	coord
15	điều_trị	V	O	14	conj
16	bệnh_nhân	N	O	18	sub
17	ngày_càng	X	O	18	x
18	tốt	A	O	3	dep
19	hơn	A	O	18	amod
20	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	cũng	R	O	6	nmod
4	chính	T	O	6	nmod
5	các	L	O	6	det
6	công_nghệ	N	O	9	sub
7	mới	A	O	6	nmod
8	cũng	R	O	9	adv
9	làm	V	O	0	root
10	tăng	V	O	9	vmod
11	chi_phí	N	O	10	dob
12	điều_trị	V	O	11	nmod
13	và	Cc	O	9	coord
14	thường	R	O	15	adv
15	được	V	O	13	conj
16	thừa_nhận	V	O	15	vmod
17	là	C	O	16	vmod
18	một	M	O	21	det
19	trong	E	O	21	nmod
20	những	L	O	21	det
21	nguyên_nhân	N	O	16	vmod
22	chính	A	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	sự	N	O	23	pob
25	gia_tăng	V	O	24	nmod
26	chi_tiêu	V	O	24	nmod
27	cho	E	O	26	vmod
28	y_tế	N	O	27	pob
29	.	CH	O	9	punct
1	Dưới	N	O	3	sub
2	đây	P	O	1	det
3	là	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	dữ_liệu	N	O	3	dob
6	về	E	O	5	nmod
7	tính	N	O	6	pob
8	khả_dụng	A	O	7	nmod
9	và	Cc	O	5	coord
10	tình_hình	N	O	9	conj
11	sử_dụng	V	O	10	nmod
12	hai	M	O	13	det
13	công_nghệ	N	O	11	dob
14	chẩn_đoán	V	O	13	nmod
15	hình_ảnh	N	O	14	dob
16	phổ_biến	V	O	15	nmod
17	là	C	O	5	nmod
18	máy	N	O	5	nmod
19	chụp	V	O	18	nmod
20	cắt_lớp	V	O	19	vmod
21	vi_tính	N	O	20	dob
22	(	CH	O	5	punct
23	CT	Ny	O	5	nmod
24	scanner	Nb	O	5	nmod
25	)	CH	O	3	punct
26	và	Cc	O	3	coord
27	máy	N	O	26	conj
28	chụp	V	O	27	nmod
29	cộng_hưởng	N	O	27	nmod
30	từ	E	O	3	tmp
31	(	CH	O	30	punct
32	MRI	Ny	O	30	pob
33	)	CH	O	30	punct
34	tại	E	O	30	pmod
35	các	L	O	36	det
36	nước	N	O	34	pob
37	thuộc	V	O	36	nmod
38	Tổ_chức	N	B-ORG	37	dob
39	Hợp_tác	V	I-ORG	38	nmod
40	và	Cc	I-ORG	39	coord
41	Phát_triển	V	I-ORG	40	conj
42	Kinh_tế	N	I-ORG	41	dob
43	(	CH	O	42	punct
44	OECD	Ny	B-ORG	42	nmod
45	)	CH	O	42	punct
46	:	CH	O	3	punct
47	-	CH	O	3	punct
48	Tính	N	O	57	sub
49	khả_dụng	A	O	48	nmod
50	của	E	O	48	nmod
51	máy	N	O	50	pob
52	CT	Ny	O	51	nmod
53	Scanner	Np	O	51	nmod
54	và	Cc	O	53	coord
55	MRI	Np	O	54	conj
56	đã	R	O	57	adv
57	tăng	V	O	3	dep
58	nhanh	A	O	57	vmod
59	tại	E	O	57	loc
60	hầu_hết	X	O	62	x
61	các	L	O	62	det
62	nước	N	O	59	pob
63	thuộc	V	O	62	nmod
64	OECD	Ny	B-ORG	63	loc
65	trong	E	O	62	loc
66	hai	M	O	67	det
67	thập_kỷ	N	O	65	pob
68	qua	V	O	67	nmod
69	.	CH	O	3	punct
1	Nhật_Bản	Np	B-LOC	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	nước	N	O	2	dob
4	có	V	O	3	nmod
5	số_lượng	N	O	4	dob
6	máy	N	O	5	nmod
7	MRI	Ny	O	6	nmod
8	và	Cc	O	2	coord
9	CT	Ny	O	5	nmod
10	Scanner	Np	O	9	nmod
11	cao	A	O	9	nmod
12	nhất	R	O	11	amod
13	tính	V	O	11	amod
14	theo	E	O	13	mnr
15	đầu	N	O	14	pob
16	người	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	tiếp_theo	V	O	2	vmod
19	là	V	O	2	vmod
20	Mỹ	Np	B-LOC	21	sub
21	là	V	O	19	vmod
22	quốc_gia	N	O	21	vmod
23	có	V	O	22	nmod
24	nhiều	A	O	25	nmod
25	máy	N	O	23	dob
26	MRI	Np	O	25	nmod
27	và	Cc	O	25	coord
28	Úc	Np	B-LOC	27	conj
29	là	V	O	25	nmod
30	quốc_gia	N	O	29	vmod
31	có	V	O	30	nmod
32	nhiều	A	O	33	nmod
33	CT	Ny	O	31	dob
34	scanner	Nb	O	33	nmod
35	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nước	N	O	17	sub
3	Áo	Np	B-LOC	2	nmod
4	,	CH	O	3	punct
5	Đức	Np	B-LOC	3	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	Hy_Lạp	Np	B-LOC	3	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	Iceland	Np	B-LOC	3	nmod
10	,	CH	O	3	punct
11	Ý	Np	B-LOC	3	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	3	nmod
14	và	Cc	O	3	coord
15	Thuỵ_Sĩ	Np	B-LOC	14	conj
16	cũng	R	O	17	adv
17	có	V	O	0	root
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	máy_quét	N	O	17	dob
20	MRI	Ny	O	19	nmod
21	và	Cc	O	17	coord
22	CT	Ny	O	23	sub
23	tính	V	O	21	conj
24	trên	E	O	23	loc
25	đầu	N	O	24	pob
26	người	N	O	25	nmod
27	nhiều	A	O	23	prd
28	hơn	A	O	27	amod
29	đáng_kể	V	O	23	vmod
30	so	V	O	29	vmod
31	với	E	O	30	vmod
32	mức	N	O	31	pob
33	trung_bình	A	O	32	nmod
34	của	E	O	32	nmod
35	các	L	O	36	det
36	nước	N	O	34	pob
37	thuộc	V	O	36	nmod
38	Tổ_chức	N	O	37	dob
39	OECD	Ny	B-ORG	38	nmod
40	.	CH	O	17	punct
1	Số_lượng	N	O	5	sub
2	MRI	Ny	O	1	nmod
3	và	Cc	O	1	nmod
4	CT	Ny	O	1	nmod
5	tính	V	O	0	root
6	đầu	N	O	5	dob
7	người	N	O	6	nmod
8	thấp	A	O	6	nmod
9	nhất	R	O	8	amod
10	ở	E	O	6	loc
11	Mexico	Np	B-LOC	10	pob
12	,	CH	O	11	punct
13	Hungary	Np	B-LOC	11	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	Israel	Np	B-LOC	11	nmod
16	và	Cc	O	11	coord
17	Anh	Np	B-LOC	16	conj
18	,	CH	O	5	punct
19	tương_đối	A	O	5	prd
20	thấp	A	O	19	amod
21	ở	E	O	19	loc
22	Colombia	Np	B-LOC	21	pob
23	,	CH	O	22	punct
24	Costa_Rica	Np	B-LOC	22	nmod
25	và	Cc	O	22	coord
26	Liên_bang	Np	B-LOC	25	conj
27	Nga	Np	I-LOC	22	nmod
28	.	CH	O	5	punct
1	-	CH	O	3	punct
2	Không	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	một	M	O	5	det
5	hướng_dẫn	N	O	3	dob
6	chung	A	O	5	nmod
7	nào	P	O	5	nmod
8	hoặc	Cc	O	5	coord
9	chuẩn	N	O	8	conj
10	quốc_tế	N	O	9	nmod
11	nào	P	O	9	nmod
12	về	E	O	5	nmod
13	số_lượng	N	O	12	pob
14	máy	N	O	13	nmod
15	CT	Ny	O	13	nmod
16	hoặc	Cc	O	5	coord
17	MRI	Ny	O	16	conj
18	phù_hợp	V	O	5	nmod
19	tính	N	O	18	dob
20	trên	E	O	18	loc
21	một_triệu	M	O	22	det
22	dân	N	O	20	pob
23	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	5	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	nếu	C	O	5	dep
4	quá	R	O	5	amod
5	ít	A	O	0	root
6	có_thể	R	O	7	adv
7	dẫn	V	O	5	vmod
8	đến	E	O	7	adv
9	các	L	O	10	det
10	vấn_đề	N	O	7	dob
11	tiếp_cận	V	O	10	nmod
12	dịch_vụ	N	O	11	dob
13	liên_quan	V	O	12	nmod
14	đến	E	O	13	vmod
15	khoảng_cách	N	O	14	pob
16	địa_lý	N	O	15	nmod
17	hoặc	Cc	O	15	coord
18	thời_gian	N	O	17	conj
19	chờ_đợi	V	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	người_bệnh	N	O	20	pob
22	.	CH	O	19	punct
1	Nhưng	C	O	3	dep
2	nếu	C	O	3	dep
3	có	V	O	0	root
4	quá	R	O	5	amod
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	máy	N	O	3	dob
7	CT	Ny	O	6	nmod
8	và	Cc	O	3	coord
9	MRI	Ny	O	11	sub
10	có_thể	R	O	11	adv
11	dẫn	V	O	8	conj
12	đến	E	O	11	vmod
13	việc	N	O	12	pob
14	sử_dụng	V	O	13	nmod
15	quá	R	O	14	adv
16	mức	N	O	14	dob
17	các	L	O	18	det
18	kỹ_thuật	N	O	16	nmod
19	chẩn_đoán	V	O	16	nmod
20	tốn_kém	V	O	19	vmod
21	này	P	O	16	det
22	,	CH	O	3	punct
23	với	E	O	3	vmod
24	lợi_ích	N	O	23	pob
25	mang	V	O	24	nmod
26	lại	R	O	25	adv
27	rất	R	O	28	amod
28	ít	A	O	24	nmod
29	cho	E	O	28	amod
30	người_bệnh	N	O	29	pob
31	.	CH	O	3	punct
1	Dữ_liệu	N	O	11	sub
2	về	E	O	1	nmod
3	việc	N	O	2	pob
4	sử_dụng	V	O	3	nmod
5	các	L	O	6	det
6	máy	N	O	4	dob
7	chẩn_đoán	V	O	6	nmod
8	hình_ảnh	N	O	11	sub
9	này	P	O	8	det
10	luôn	R	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	sẵn	A	O	11	vmod
13	tại	E	O	11	loc
14	hầu_hết	X	O	11	coord
15	các	L	O	16	det
16	nước	N	O	14	amod
17	OECD	Ny	B-ORG	16	nmod
18	.	CH	O	11	punct
1	Trong	E	O	8	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	số	N	O	8	sub
5	lần	N	O	4	nmod
6	chụp	V	O	4	nmod
7	MRI	Ny	O	6	vmod
8	tính	V	O	0	root
9	trên	E	O	8	loc
10	đầu	N	O	9	pob
11	người	N	O	10	nmod
12	cao	A	O	10	nmod
13	nhất	R	O	12	amod
14	ở	E	O	10	loc
15	Đức	Np	B-LOC	14	pob
16	,	CH	O	15	punct
17	Mỹ	Np	B-LOC	15	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	Nhật_Bản	Np	B-LOC	15	nmod
20	và	Cc	O	15	coord
21	Pháp	Np	B-LOC	20	conj
22	,	CH	O	15	punct
23	các	L	O	24	det
24	nước	N	O	27	sub
25	này	P	O	24	det
26	đều	R	O	27	adv
27	có	V	O	8	vmod
28	hơn	A	O	30	nmod
29	100	M	O	30	det
30	lượt	N	O	27	dob
31	chụp	V	O	30	nmod
32	MRI	Ny	O	31	vmod
33	/	CH	O	32	punct
34	1.000	M	O	35	det
35	dân	N	O	32	nmod
36	.	CH	O	8	punct
1	Riêng	T	O	2	dep
2	tại	E	O	9	loc
3	Pháp	Np	B-LOC	2	pob
4	,	CH	O	9	punct
5	số	N	O	9	sub
6	lượt	N	O	5	nmod
7	chụp	V	O	5	nmod
8	MRI	Ny	O	7	vmod
9	tăng	V	O	0	root
10	hơn	A	O	9	vmod
11	gấp	V	O	10	vmod
12	đôi	N	O	11	det
13	nếu	C	O	14	dep
14	so_sánh	V	O	9	dep
15	giữa	N	O	14	vmod
16	2	M	O	17	det
17	năm	N	O	14	tmp
18	2007	M	O	17	det
19	và	Cc	O	9	coord
20	2017	M	O	17	det
21	.	CH	O	9	punct
1	Số	N	O	5	sub
2	lượt	N	O	1	nmod
3	chụp	V	O	1	nmod
4	CT	Ny	O	3	dob
5	tính	V	O	0	root
6	theo	V	O	5	vmod
7	đầu	N	O	6	dob
8	người	N	O	7	nmod
9	cao	A	O	8	nmod
10	nhất	R	O	9	amod
11	ở	E	O	7	loc
12	Mỹ	Np	B-LOC	11	pob
13	,	CH	O	5	punct
14	tiếp_theo	V	O	5	vmod
15	là	V	O	5	vmod
16	Nhật_Bản	Np	B-LOC	15	vmod
17	và	Cc	O	16	coord
18	Iceland	Np	B-LOC	17	conj
19	.	CH	O	5	punct
1	Có	V	O	0	root
2	sự	N	O	1	dob
3	khác_biệt	A	O	2	nmod
4	lớn	A	O	2	nmod
5	trong	E	O	2	nmod
6	việc	N	O	5	pob
7	sử_dụng	V	O	6	nmod
8	máy	N	O	7	dob
9	CT	Ny	O	8	nmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	MRI	M	O	12	det
12	giữa	N	O	10	conj
13	các	L	O	14	det
14	quốc_gia	N	O	12	nmod
15	và	Cc	O	14	coord
16	giữa	N	O	15	conj
17	các	L	O	18	det
18	khu_vực	N	O	16	pob
19	trong	E	O	18	nmod
20	cùng	C	O	19	coord
21	một	M	O	22	det
22	nước	N	O	20	conj
23	.	CH	O	1	punct
1	-	CH	O	4	punct
2	Hướng_dẫn	N	O	4	sub
3	lâm_sàng	A	O	2	nmod
4	thúc_đẩy	V	O	0	root
5	sử_dụng	V	O	4	vmod
6	hợp_lý	A	O	5	vmod
7	hơn	A	O	6	amod
8	các	L	O	9	det
9	xét_nghiệm	N	O	6	amod
10	MRI	Ny	O	9	nmod
11	và	Cc	O	4	coord
12	CT	Ny	O	14	sub
13	đã	R	O	14	adv
14	có	V	O	11	conj
15	ở	E	O	14	loc
16	một_số	L	O	17	det
17	nước	N	O	15	pob
18	.	CH	O	4	punct
1	Thông_qua	V	O	0	root
2	chiến_dịch	N	O	1	dob
3	Lựa_chọn	V	O	2	nmod
4	khôn_ngoan	A	O	2	nmod
5	(	CH	O	1	punct
6	Choosing_Wisely	Np	B-PER	1	sub
7	campaign	V	O	1	vmod
8	)	CH	O	1	punct
9	,	CH	O	1	punct
10	bắt_đầu	V	O	1	vmod
11	ở	E	O	10	loc
12	Mỹ	Np	B-LOC	11	pob
13	vào	E	O	10	tmp
14	năm	N	O	13	pob
15	2012	M	O	14	det
16	và	Cc	O	1	coord
17	đã	R	O	18	adv
18	được	V	O	16	conj
19	nhân	V	O	18	vmod
20	rộng	A	O	19	vmod
21	ở	E	O	19	loc
22	một_số	L	O	23	det
23	quốc_gia	N	O	21	pob
24	khác	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	1	punct
26	các	L	O	27	det
27	hội	N	O	30	sub
28	y_khoa	N	O	27	nmod
29	đã	R	O	30	adv
30	xác_định	V	O	1	vmod
31	nhiều	A	O	32	nmod
32	trường_hợp	N	O	30	dob
33	bệnh_lý	N	O	32	nmod
34	không	R	O	35	amod
35	cần_thiết	A	O	32	nmod
36	phải	V	O	32	nmod
37	chụp	V	O	36	vmod
38	MRI	Ny	O	37	vmod
39	hoặc	Cc	O	32	coord
40	CT	Ny	O	39	conj
41	.	CH	O	1	punct
1	Ví_dụ	C	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	Hội	N	B-ORG	13	sub
4	thầy_thuốc	N	I-ORG	3	nmod
5	Hoàng_gia	Np	I-ORG	3	nmod
6	(	CH	O	3	punct
7	Royal_College	Np	B-ORG	3	nmod
8	of	E	I-ORG	3	loc
9	Physicians	Np	I-ORG	8	pob
10	)	CH	O	13	punct
11	ở	E	O	3	loc
12	Anh	N	B-LOC	11	pob
13	khuyến_nghị	V	O	0	root
14	dựa	V	O	13	vmod
15	trên	E	O	14	vmod
16	bằng_chứng	N	O	15	pob
17	từ	E	O	16	loc
18	Viện	Np	B-ORG	17	pob
19	Sức_khoẻ	N	I-ORG	14	dob
20	và	Cc	I-ORG	14	coord
21	Chăm_sóc	V	I-ORG	20	conj
22	Sức_khoẻ	N	I-ORG	21	dob
23	Quốc_gia	Np	I-ORG	22	nmod
24	(	CH	O	22	punct
25	NICE	Ny	B-ORG	22	nmod
26	)	CH	O	13	punct
27	cho	V	O	13	vmod
28	rằng	C	O	30	dep
29	bệnh_nhân	N	O	30	sub
30	bị	V	O	27	vmod
31	đau	V	O	30	vmod
32	thắt_lưng	N	O	31	dob
33	hoặc	Cc	O	30	coord
34	nghi_ngờ	V	O	33	conj
35	bị	V	O	34	vmod
36	migraine	V	O	35	vmod
37	không	R	O	39	adv
38	nhất_thiết	R	O	39	adv
39	phải	V	O	33	conj
40	chỉ_định	V	O	39	vmod
41	thường	R	O	42	adv
42	quy	V	O	39	vmod
43	chẩn_đoán	V	O	42	vmod
44	hình_ảnh	N	O	43	dob
45	.	CH	O	13	punct
1	Số	N	O	7	sub
2	máy	N	O	1	nmod
3	CT	Ny	O	1	nmod
4	Scanner	Np	O	1	nmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	MRI	Np	O	5	conj
7	tính	V	O	0	root
8	trên	E	O	7	loc
9	triệu	M	O	10	det
10	dân	N	O	8	pob
11	tại	E	O	7	loc
12	các	L	O	13	det
13	nước	N	O	11	pob
14	OECD	Ny	B-ORG	13	nmod
15	Số	N	O	13	nmod
16	lần	N	O	15	nmod
17	chụp	V	O	15	nmod
18	MRI	Ny	O	17	vmod
19	tính	N	O	17	vmod
20	trên	A	O	22	nmod
21	1.000	M	O	22	det
22	dân	N	O	17	vmod
23	mỗi	L	O	24	det
24	năm	N	O	17	tmp
25	tại	E	O	17	loc
26	các	L	O	27	det
27	nước	N	O	25	pob
28	OECD	Ny	B-ORG	27	nmod
29	(	CH	O	27	punct
30	năm	N	O	27	nmod
31	2007	M	O	30	det
32	và	Cc	O	7	coord
33	năm	N	O	38	tmp
34	2017	M	O	33	det
35	)	CH	O	40	punct
36	Số	N	O	31	dep
37	lần	N	O	36	nmod
38	chụp	V	O	36	nmod
39	CT	Ny	O	36	nmod
40	tính	N	O	36	nmod
41	trên	A	O	43	nmod
42	1.000	M	O	43	det
43	dân	N	O	36	nmod
44	mỗi	L	O	45	det
45	năm	N	O	36	tmp
46	tại	E	O	36	loc
47	các	L	O	48	det
48	nước	N	O	46	pob
49	OECD	Ny	B-ORG	48	nmod
50	(	CH	O	48	punct
51	năm	N	O	48	nmod
52	2007	M	O	51	det
53	và	Cc	O	7	coord
54	năm	N	O	53	conj
55	2017	M	O	54	det
56	)	CH	O	7	punct
57	(	CH	O	7	punct
58	Tài_liệu	N	O	7	dob
59	tham_khảo	V	O	58	nmod
60	:	CH	O	58	punct
61	“	Nc	O	58	nmod
62	Medical	Np	O	61	nmod
63	technologies	N	O	61	nmod
64	”	M	O	63	det
65	-	CH	O	58	punct
66	Health	N	O	58	nmod
67	at	N	O	66	nmod
68	a	N	O	66	nmod
69	Glance	Np	O	68	nmod
70	2019	M	O	68	det
71	,	CH	O	58	punct
72	OECD	Ny	O	58	nmod
73	INDICATORS	Ny	O	72	nmod
74	)	CH	O	58	punct
75	SỞ	Ny	O	58	nmod
76	Y_TẾ	Ny	O	58	nmod
77	TP.	Ny	O	58	nmod
78	HCM	Np	O	77	nmod
