1	Thời_Sự	N	O	6	sub
2	Y_Học	Np	O	1	nmod
3	tháng	N	O	1	nmod
4	12.2017	M	O	3	det
5	–	CH	O	1	punct
6	Kiểm_soát	V	O	0	root
7	nhiễm	V	O	6	vmod
8	khuẩn.Tổng	N	O	7	dob
9	quan	N	O	8	nmod
10	Cập_nhật	Np	O	8	nmod
11	hướng_dẫn	V	O	6	vmod
12	xử_lý	V	O	11	vmod
13	dụng_cụ	N	O	12	dob
14	phẫu_thuật	V	O	13	nmod
15	nội_soi	N	O	14	dob
16	.	CH	O	6	punct
1	Lê_Thị_Anh_Thư	Np	B-PER	2	sub
2	Tóm_tắt	V	O	0	root
3	hướng_dẫn	V	O	2	vmod
4	làm	V	O	3	vmod
5	sạch	A	O	4	vmod
6	,	CH	O	2	punct
7	khử	N	O	4	dob
8	khuẩn	V	O	7	nmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	tiệt_khuẩn	V	O	9	conj
11	trong	E	O	8	vmod
12	nội_soi	N	O	11	pob
13	tiêu_hoá	V	O	12	nmod
14	.	CH	O	2	punct
1	Hồ_Đăng_Quý_Dũng_Mô	V	O	0	root
2	hình	N	O	1	dob
3	trung_tâm	N	O	2	nmod
4	tiệt_khuẩn	V	O	1	vmod
5	hiện_đại	A	O	4	vmod
6	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Thanh_Hà	Np	B-PER	2	sub
2	Nghiên_cứu	V	O	0	root
3	khoa_học	N	O	2	dob
4	Nghiên_cứu	V	O	2	vmod
5	tỷ_lệ	N	O	4	dob
6	và	Cc	O	5	coord
7	tính	N	O	6	conj
8	kháng	V	O	7	nmod
9	kháng_sinh	N	O	7	nmod
10	của	E	O	5	nmod
11	các	L	O	12	det
12	vi_khuẩn	N	O	10	pob
13	gây	V	O	12	nmod
14	nhiễm_khuẩn	V	O	13	vmod
15	tiết_niệu	N	O	14	vmod
16	tại	E	O	14	loc
17	bệnh_viện	N	B-ORG	16	pob
18	Quân_Y	N	I-ORG	17	nmod
19	103	M	I-ORG	17	det
20	(	CH	O	17	punct
21	2014-2016	M	O	17	det
22	)	CH	O	2	punct
23	.	CH	O	2	punct
1	Kiều_Chí_Thành	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Lê_Thu_Hồng	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Nguyễn_Văn_An	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Đinh_Thị_Huyền_Trang	Np	B-PER	1	nmod
8	Đặc_điểm	N	O	1	nmod
9	các	L	O	10	det
10	trường_hợp	N	O	8	nmod
11	nhiễm_khuẩn	V	O	10	nmod
12	niệu	N	O	11	dob
13	liên_quan	V	O	12	nmod
14	ống	N	O	13	dob
15	thông	V	O	14	nmod
16	tiểu	V	O	15	vmod
17	tại	E	O	15	loc
18	bệnh_viện	N	B-ORG	17	pob
19	Đại_Học	Np	I-ORG	18	nmod
20	Y_Dược	Np	I-ORG	18	nmod
21	TP.	Ny	I-ORG	18	nmod
22	HCM	Np	I-ORG	21	nmod
23	2017	M	O	21	det
24	.	CH	O	1	punct
1	Phạm_Minh_Tiến	Np	B-PER	20	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Phạm_Thị_Lan	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Võ_Thị_Mỹ_Duyên	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Nguyễn_Thị_Hồng_Vân	Np	B-PER	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Hà_Thị_Nhã_Ca	Np	B-PER	1	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Vũ_Thị_Châm	Np	B-PER	1	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	Nguyễn_Vũ_Hoàng_Yến	Np	B-PER	1	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	Huỳnh_Minh_Tuấn_Đặc	Np	B-PER	1	nmod
16	điểm	N	O	1	nmod
17	vi_sinh	N	O	16	nmod
18	các	L	O	19	det
19	mẫu	N	O	16	nmod
20	cấy	V	O	0	root
21	đầu	N	O	20	dob
22	catheter	Nb	O	21	nmod
23	tĩnh_mạch	A	O	21	nmod
24	trung_tâm	N	O	23	amod
25	tại	E	O	20	loc
26	bệnh_viện	N	B-ORG	25	pob
27	Đại_Học	Np	I-ORG	26	nmod
28	Y_Dược	Np	I-ORG	26	nmod
29	TP.	Ny	I-ORG	26	nmod
30	HCM	Np	I-ORG	29	nmod
31	từ	E	O	20	tmp
32	2015-2017	M	O	31	dep
33	.	CH	O	20	punct
1	Phạm_Minh_Tiến	Np	B-PER	25	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Hà_Thị_Nhã_Ca	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Võ_Thị_Mỹ_Duyên	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Phạm_Thị_Lan	Np	B-PER	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Vũ_Thị_Châm	Np	B-PER	1	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Nguyễn_Thị_Hồng_Vân	Np	B-PER	1	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	Nguyễn_Vũ_Hoàng_Yến	Np	B-PER	1	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	Trịnh_Thị_Thoa	Np	B-PER	1	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	Huỳnh_Minh_Tuấn_Đặc	Np	B-PER	1	nmod
18	điểm	N	O	1	nmod
19	các	L	O	20	det
20	trường_hợp	N	O	18	nmod
21	nhiễm_khuẩn	V	O	20	nmod
22	huyết	N	O	21	dob
23	liên_quan	V	O	22	nmod
24	đường	N	O	23	dob
25	truyền	V	O	0	root
26	tĩnh_mạch	A	O	25	vmod
27	trung_tâm	N	O	25	dob
28	tại	E	O	27	loc
29	bệnh_viện	N	B-ORG	28	pob
30	Đại_Học	Np	I-ORG	29	nmod
31	Y_Dược	Np	I-ORG	29	nmod
32	TP.	Ny	I-ORG	29	nmod
33	HCM	Np	I-ORG	32	nmod
34	2017	M	O	32	det
35	.	CH	O	25	punct
1	Phạm_Thị_Lan	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Võ_Thị_Mỹ_Duyên	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Hà_Thị_Nhã_Ca	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Phạm_Minh_Tiến	Np	B-PER	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Vũ_Thị_Châm	Np	B-PER	1	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Nguyễn_Thị_Hồng_Vân	Np	B-PER	1	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	Trịnh_Thị_Thoa	Np	B-PER	1	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	Nguyễn_Vũ_Hoàng_Yến	Np	B-PER	1	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	Huỳnh_Minh_Tuấn_Tình	Np	B-PER	1	nmod
18	hình	N	O	1	nmod
19	kháng	V	O	18	nmod
20	kháng_sinh	N	O	19	dob
21	của	E	O	20	nmod
22	các	L	O	23	det
23	dòng	N	O	21	pob
24	vi_khuẩn	N	O	23	nmod
25	thường	R	O	26	adv
26	gặp	V	O	23	nmod
27	tại	E	O	26	loc
28	bệnh_viện	N	B-ORG	27	pob
29	Ninh_Thuận	Np	I-ORG	28	nmod
30	năm	N	O	26	tmp
31	2017	M	O	30	det
32	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Vĩnh_Nghi	Np	B-PER	26	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Trương_Văn_Hội	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Nguyễn_Văn_Hồng	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Nguyễn_Đông	Np	B-PER	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Nguyễn_Thị_Thu_Thảo	Np	B-PER	1	nmod
10	Nồng_độ	N	O	26	sub
11	ức_chế	V	O	10	nmod
12	tối_thiểu	A	O	11	vmod
13	(	CH	O	1	punct
14	MIC	Ny	O	10	nmod
15	50	M	O	14	det
16	và	Cc	O	1	nmod
17	MIC	Ny	O	14	nmod
18	90	M	O	17	det
19	)	CH	O	1	punct
20	của	E	O	10	nmod
21	vancomycin	N	O	20	pob
22	đối_với	E	O	10	nmod
23	các	L	O	24	det
24	chủng	N	O	22	pob
25	Staphylococcus	Np	O	24	nmod
26	aureus	V	O	0	root
27	kháng	V	O	26	vmod
28	methicillin	N	O	27	dob
29	(	CH	O	26	punct
30	MRSA	Ny	O	28	nmod
31	)	CH	O	26	punct
32	tại	E	O	26	loc
33	bệnh_viện	N	B-ORG	32	pob
34	Ninh_Thuận	Np	I-ORG	33	nmod
35	năm	N	O	26	tmp
36	2017	M	O	35	det
37	.	CH	O	26	punct
1	Lê_Huy_Thạch	Np	B-PER	12	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Lê_Văn_Thanh	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Đỗ_Thuỳ_Dung_Tình	Np	B-PER	1	nmod
6	hình	N	O	5	nmod
7	đề_kháng	V	O	6	nmod
8	kháng_sinh	N	O	7	dob
9	của	E	O	8	nmod
10	Klebsiella_Spp	Np	B-PER	9	pob
11	.	CH	O	1	punct
12	phân_lập	V	O	0	root
13	tại	E	O	12	loc
14	bệnh_viện	N	B-LOC	13	pob
15	Nguyễn_Đình_Chiểu	Np	I-LOC	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	Bến_Tre	Np	B-LOC	14	nmod
18	.	CH	O	12	punct
1	Lê_Ngọc_Sơn	Np	B-PER	8	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Trình_Minh_Hiệp	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Hồ_Thị_Kim_Loan_Đánh	Np	B-PER	1	nmod
6	giá	N	O	1	nmod
7	hiệu_quả	N	O	6	nmod
8	can_thiệp	V	O	0	root
9	về	E	O	8	vmod
10	vệ_sinh	V	O	9	vmod
11	tay	N	O	10	dob
12	cho	E	O	10	iob
13	nhân_viên	N	O	12	pob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	tại	E	O	10	loc
16	bệnh_viện	N	B-ORG	15	pob
17	Tai_Mũi_Họng	N	I-ORG	16	nmod
18	TP.	Ny	I-ORG	16	nmod
19	HCM	Np	I-ORG	18	nmod
20	năm	N	O	16	tmp
21	2017	M	O	20	det
22	.	CH	O	8	punct
1	Trần_Thị_Thu_Trang	Np	B-PER	8	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Nguyễn_Tấn_Thuận	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Nguyễn_Phú_Ngọc_Hân	Np	O	1	nmod
6	Kiến_thức	Np	O	1	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	thực_hành	V	O	0	root
9	tuân_thủ	V	O	8	vmod
10	vệ_sinh	V	O	9	vmod
11	tay	N	O	9	dob
12	của	E	O	11	nmod
13	nhân_viên	N	O	12	pob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	tại	E	O	9	loc
16	bệnh_viện	N	B-LOC	15	pob
17	Xuyên_Á	Np	I-LOC	16	nmod
18	năm	N	O	9	tmp
19	2017	M	O	18	det
20	.	CH	O	8	punct
1	Nguyễn_Thị_Bông	Np	B-PER	6	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Nguyễn_Thị_Kim_Phượng	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Nguyễn_Hoàng_Thảo_Khảo	Np	B-PER	1	nmod
6	sát	A	O	0	root
7	kiến_thức	N	O	6	amod
8	,	CH	O	6	punct
9	thái_độ	N	O	6	amod
10	và	Cc	O	6	coord
11	thực_hành	V	O	10	conj
12	về	E	O	11	vmod
13	quản_lý	V	O	12	vmod
14	chất_thải	N	O	13	dob
15	rắn	N	O	14	nmod
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	tại	E	O	13	loc
18	bệnh_viện	N	B-ORG	17	pob
19	đa_khoa	N	I-ORG	18	nmod
20	Xuyên_Á	Np	I-ORG	18	nmod
21	từ	E	O	13	tmp
22	tháng	N	O	21	pob
23	1/2017	M	O	22	det
24	–	CH	O	22	punct
25	7/2017.	M	O	22	det
26	Nguyễn_Thị_Bông	Np	B-PER	22	nmod
27	,	CH	O	12	punct
28	Nguyễn_Hoàng_Thảo	Np	B-PER	12	pob
29	,	CH	O	6	punct
30	Nguyễn_Xuân_San	Np	B-PER	6	amod
