1	THỜI_SỰ	Ny	O	6	sub
2	Y_HỌC	Ny	O	1	nmod
3	tháng	N	O	1	nmod
4	9/2019.Cập	M	O	3	det
5	nhật	N	O	3	nmod
6	về	E	O	0	root
7	mối	N	O	6	dob
8	liên_quan	V	O	7	nmod
9	giữa	E	O	7	nmod
10	bệnh	N	O	9	pob
11	nha_chu	N	O	10	nmod
12	và	Cc	O	10	coord
13	bệnh	N	O	12	conj
14	toàn_thân	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	6	punct
1	Nguyễn_Bích_Vân	Np	B-PER	5	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Huỳnh_Anh_Lan_Implant	Np	B-PER	1	nmod
4	nha_khoa	N	O	3	nmod
5	dựa	V	O	0	root
6	trên	E	O	5	vmod
7	tích_hợp	N	O	6	pob
8	xương	N	O	7	nmod
9	:	CH	O	5	punct
10	50	M	O	11	det
11	năm	N	O	7	nmod
12	thành_tựu	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	xu_hướng	N	O	12	nmod
15	đương_đại	A	O	14	nmod
16	và	Cc	O	5	coord
17	tương_lai	N	O	16	conj
18	.	CH	O	5	punct
1	Trần_Hùng_Lâm_Những	V	O	0	root
2	thành_tựu	N	O	1	dob
3	chính	A	O	2	nmod
4	trong	E	O	2	nmod
5	lĩnh_vực	N	O	4	pob
6	thấp_khớp	N	O	5	nmod
7	học	V	O	5	nmod
8	hai_mươi	M	O	9	det
9	năm	N	O	7	tmp
10	đầu	N	O	9	nmod
11	thế_kỷ	N	O	10	nmod
12	21	M	O	10	det
13	.	CH	O	1	punct
1	Lê_Anh_Thư_Phục	V	O	0	root
2	hồi	N	O	1	tmp
3	chức_năng	N	O	2	nmod
4	hô_hấp	V	O	3	nmod
5	cho	E	O	4	vmod
6	bệnh_nhân	N	O	5	pob
7	hô_hấp	N	O	6	nmod
8	mạn_tính	N	O	7	nmod
9	.	CH	O	1	punct
1	Đỗ_Thị_Tường_Oanh	N	O	8	sub
2	Vai_trò	N	O	1	nmod
3	nhóm	N	O	1	nmod
4	thuốc	N	O	3	nmod
5	ức_chế	V	O	3	nmod
6	kênh	N	O	5	dob
7	đồng	N	O	6	nmod
8	vận_chuyển	V	O	0	root
9	sodium	N	O	8	dob
10	–	CH	O	8	punct
11	glucose	N	O	6	nmod
12	2	M	O	11	det
13	ở	E	O	8	loc
14	đái_tháo_đường	N	O	13	pob
15	típ	N	O	14	nmod
16	2	M	O	15	det
17	:	CH	O	8	punct
18	ưu_điểm	N	O	8	dob
19	và	Cc	O	8	coord
20	hạn_chế	V	O	19	conj
21	.	CH	O	8	punct
1	Võ_Tuấn_Khoa	Np	B-PER	4	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Nguyễn_Thy_Khuê_Lạm	Np	B-PER	1	nmod
4	dụng	V	O	0	root
5	thuốc	N	O	4	dob
6	corticosteroid	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	suy	V	O	7	conj
9	thượng_thận	N	O	8	dob
10	do	E	O	4	prp
11	corticosteroid	N	O	10	pob
12	.	CH	O	4	punct
1	Trần_Viết_Thắng_Hình	Np	O	0	root
2	ảnh	N	O	1	nmod
3	X	M	O	4	det
4	quang	N	O	1	nmod
5	cắt_lớp	V	O	4	nmod
6	vi_tính	N	O	5	dob
7	của	E	O	6	nmod
8	u	N	O	7	pob
9	ruột_non	N	O	8	nmod
10	.	CH	O	1	punct
1	Lê_Duy_Mai_Huyên	Np	B-PER	4	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Võ_Tấn_Đức_Nghiên	Np	B-PER	1	nmod
4	cứu	V	O	0	root
5	hiệu_quả	N	O	4	dob
6	điều_trị	V	O	4	vmod
7	đứt	V	O	6	vmod
8	dây_chằng	N	O	7	dob
9	chéo	A	O	8	nmod
10	sau	N	O	13	tmp
11	bằng	E	O	7	mnr
12	gân	N	O	11	pob
13	hamstring	V	O	12	nmod
14	tự_thân	V	O	13	vmod
15	qua	E	O	14	mnr
16	nội_soi	N	O	15	pob
17	tại	E	O	14	loc
18	Bệnh_viện	N	O	17	pob
19	30/4	M	O	18	det
20	.	CH	O	4	punct
1	Lương_Trung_Hiếu_Cộng	N	O	2	sub
2	hưởng	V	O	0	root
3	từ	E	O	2	loc
4	u	N	O	3	pob
5	trung	A	O	4	nmod
6	thất	V	O	2	vmod
7	trước	N	O	4	nmod
8	:	CH	O	2	punct
9	báo_cáo	V	O	2	vmod
10	hàng_loạt	N	O	9	dob
11	ca	N	O	10	nmod
12	.	CH	O	2	punct
1	Phan_Công_Chiến	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Trần_Thị_Mai_Thuỳ	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Võ_Tấn_Đức_Quan	Np	B-PER	1	nmod
6	hệ	N	O	1	nmod
7	giữa	N	O	6	nmod
8	các	L	O	9	det
9	yếu_tố	N	O	7	pob
10	trong	E	O	9	nmod
11	không_khí	N	O	10	pob
12	an_toàn	A	O	11	nmod
13	cho	E	O	12	amod
14	người_bệnh	N	O	13	pob
15	tại	E	O	14	loc
16	bệnh_viện	N	B-ORG	15	pob
17	Nguyễn_Tri_Phương	Np	I-ORG	16	nmod
18	.	CH	O	1	punct
1	Võ_Đức_Chiến	Np	B-PER	16	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Lê_Trúc_Phương	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Lâm_Vạn_Phong	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Vương_Thị_Thanh_Nhàn	Np	B-PER	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Lương_Công_Minh	Np	B-PER	1	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Tất_Mỹ_Hoa	Np	B-PER	1	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	Đinh_Thị_Hồng_Nhung	Np	B-PER	1	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	Nguyễn_Quang_Vinh_Những	Np	B-PER	1	nmod
16	suy	V	O	0	root
17	nghĩa	N	O	16	dob
18	và	Cc	O	16	coord
19	mong_đợi	V	O	18	conj
20	về	E	O	19	vmod
21	môi_trường	N	O	20	pob
22	làm_việc	V	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	nhân_viên	N	O	23	pob
25	bệnh_viện	N	B-ORG	24	nmod
26	Nguyễn_Tri_Phương	Np	I-ORG	25	nmod
27	trong	E	O	24	nmod
28	công_việc	N	O	27	pob
29	hàng	R	O	30	nmod
30	ngày	N	O	28	tmp
31	.	CH	O	16	punct
1	Võ_Đức_Chiến	Np	B-PER	12	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Lâm_Vạn_Phong	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Vương_Thị_Thanh_Nhàn	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Lương_Công_Minh	Np	B-PER	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Đinh_Thị_Hồng_Nhung	Np	B-PER	1	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Nguyễn_Quang_Vinh_Khảo	Np	B-PER	1	nmod
12	sát	A	O	0	root
13	thực_trạng	N	O	12	amod
14	tuân_thủ	V	O	13	nmod
15	các	L	O	16	det
16	quy_trình	N	O	14	dob
17	phòng_ngừa	V	O	16	nmod
18	nhiễm_khuẩn	V	O	17	vmod
19	vết	N	O	18	dob
20	mổ	V	O	19	nmod
21	tại	E	O	19	loc
22	bệnh_viện	N	B-ORG	21	pob
23	Tai_Mũi_Họng	N	I-ORG	22	nmod
24	TP.	Ny	I-ORG	22	nmod
25	HCM	Np	I-ORG	24	nmod
26	năm	N	O	22	tmp
27	2018	M	O	26	det
28	.	CH	O	12	punct
1	Trần_Thị_Thu_Trang	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Nguyễn_Tấn_Thuận	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Nguyễn_Phú_Ngọc_Hân	Np	B-PER	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Nguyễn_Thị_Uyên_Huyết	Np	B-PER	1	nmod
8	khối	N	O	1	nmod
9	động_mạch	N	O	8	nmod
10	thận	N	O	9	nmod
11	trên	E	O	8	nmod
12	bệnh_nhân	N	O	11	pob
13	rung	V	O	12	nmod
14	nhĩ	N	O	13	dob
15	.	CH	O	1	punct
1	Trần	N	O	0	root
2	Nguyễn_An_Huy	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Nguyễn_Quốc_Việt	Np	B-PER	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Nguyễn_Minh_Nhựt	Np	B-PER	1	nmod
