1	Thời_Sự	N	O	6	sub
2	Y_Học	Np	O	1	nmod
3	tháng	N	O	1	nmod
4	10/2017	M	O	3	det
5	–	CH	O	1	punct
6	Hô_hấp	V	O	0	root
7	thực	A	O	6	vmod
8	hành.Tổng	N	O	6	dob
9	quan	N	O	8	nmod
10	Những	L	O	11	det
11	giải	N	O	8	nmod
12	Nobel	Np	O	11	nmod
13	trong	E	O	6	loc
14	thực_hành	V	O	13	vmod
15	hô_hấp	N	O	14	vmod
16	.	CH	O	6	punct
1	Đinh_Xuân_Anh_Tuấn	Np	B-PER	2	sub
2	Cập_nhật	V	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	thuốc	N	O	2	dob
5	giãn	V	O	4	nmod
6	phế_quản	V	O	5	vmod
7	trong	E	O	2	loc
8	điều_trị	V	O	7	vmod
9	COPD	Ny	O	8	dob
10	.	CH	O	2	punct
1	Trần_Văn_Ngọc_Các	V	O	0	root
2	điểm	N	O	1	dob
3	mới	A	O	2	nmod
4	trong	E	O	1	loc
5	bản	N	O	4	pob
6	cập_nhật	V	O	5	nmod
7	chiến_lược	N	O	6	dob
8	GOLD	Ny	O	7	nmod
9	2017	M	O	8	det
10	.	CH	O	1	punct
1	Đậu	V	O	0	root
2	Nguyễn_Anh_Thư	Np	B-PER	1	dob
3	Kiến_thức	V	O	1	vmod
4	nền_tảng	N	O	3	dob
5	về	E	O	3	vmod
6	bệnh	N	O	5	pob
7	phổi	N	O	6	nmod
8	tắc_nghẽn	V	O	3	vmod
9	mạn_tính	N	O	8	dob
10	.	CH	O	1	punct
1	Cao_Thị_Mỹ_Thuý	N	O	0	root
2	COPD	Ny	O	1	nmod
3	và	Cc	O	1	coord
4	các	L	O	5	det
5	bệnh	N	O	3	conj
6	đồng	N	O	5	nmod
7	mắc	V	O	5	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Đỗ_Thị_Tường_Oanh	N	O	8	sub
2	Viêm	Np	O	1	nmod
3	trong	E	O	1	loc
4	đợt	N	O	3	pob
5	cấp	V	O	4	nmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	phổi	N	O	6	nmod
8	tắc_nghẽn	V	O	0	root
9	mạn_tính	N	O	8	dob
10	.	CH	O	8	punct
1	Nguyễn_Như_Vinh_Các	Np	B-PER	2	sub
2	yếu_tố	N	O	0	root
3	nguy_cơ	N	O	2	nmod
4	và	Cc	O	2	coord
5	phòng_ngừa	V	O	4	conj
6	đợt	N	O	5	dob
7	cấp	N	O	6	nmod
8	COPD	Ny	O	7	nmod
9	.	CH	O	2	punct
1	Hoàng_Thuỷ_Khí	N	O	5	sub
2	phế	N	O	1	nmod
3	thủng	A	O	1	nmod
4	và	Cc	O	0	coord
5	căng	V	O	4	conj
6	phòng	N	O	5	dob
7	phổi	N	O	6	nmod
8	quá	V	O	5	prp
9	mức	N	O	8	dob
10	.	CH	O	8	punct
1	Đỗ_Thị_Tường_Oanh	Nc	O	3	sub
2	Kỹ_thuật	Np	O	1	nmod
3	đặt	V	O	0	root
4	nội	N	O	3	dob
5	khí_quản	N	O	4	nmod
6	cấp_cứu	V	O	4	nmod
7	.	CH	O	3	punct
1	Dương_Minh_Ngọc_Thực	Np	B-PER	2	sub
2	hành	V	O	0	root
3	chẩn_đoán	V	O	2	vmod
4	và	Cc	O	2	coord
5	điều_trị	V	O	4	conj
6	viêm	N	O	5	dob
7	phổi	N	O	6	nmod
8	do	E	O	2	prp
9	nấm	N	O	6	nmod
10	.	CH	O	2	punct
1	Cao_Xuân_Thục_Nghiên	N	O	37	sub
2	cứu	V	O	1	nmod
3	khoa_học	N	O	2	dob
4	Viêm	Np	O	3	nmod
5	phổi	N	O	1	nmod
6	cộng_đồng	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	1	punct
8	Đặc_điểm	N	O	1	nmod
9	vi_khuẩn	N	O	8	nmod
10	và	Cc	O	1	coord
11	đề_kháng	V	O	10	conj
12	kháng_sinh	N	O	11	dob
13	in	V	O	12	nmod
14	vitro	N	O	13	vmod
15	tại	E	O	13	loc
16	bệnh_viện	N	O	15	pob
17	Đại_Học	Np	O	16	nmod
18	Y_Dược	Np	O	16	nmod
19	TP.HCM.	Ny	O	16	nmod
20	Lê_Tiến_Dũng_Viêm	Np	O	16	nmod
21	phổi	N	O	12	nmod
22	bệnh_viện	N	O	21	nmod
23	:	CH	O	12	punct
24	Đặc_điểm	N	O	12	nmod
25	vi_khuẩn	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	24	dep
27	đề_kháng	V	O	26	conj
28	kháng_sinh	N	O	27	dob
29	in	V	O	28	nmod
30	vitro	N	O	29	vmod
31	tại	E	O	29	loc
32	bệnh_viện	N	B-ORG	31	pob
33	Đại_Học	Np	I-ORG	32	nmod
34	Y_Dược	Np	I-ORG	32	nmod
35	TP.HCM.	Ny	I-ORG	32	nmod
36	Lê_Tiến_Dũng_Trường	Np	B-PER	35	nmod
37	hợp	V	O	0	root
38	lâm_sàng	A	O	37	vmod
39	Hội_chứng	N	O	37	dob
40	rối_loạn_chức_năng	V	O	39	nmod
41	đường	N	O	40	vmod
42	thở	V	O	37	vmod
43	phản_ứng	V	O	42	vmod
44	.	CH	O	37	punct
1	Hồ_Quốc_Khải_Dị	Np	B-PER	2	sub
2	vật	V	O	0	root
3	đường	N	O	2	dob
4	thở	V	O	3	nmod
5	bỏ	V	O	4	vmod
6	quên	V	O	5	vmod
7	ở	E	O	5	loc
8	trẻ_em	N	O	7	pob
9	:	CH	O	3	punct
10	Từ	E	O	3	nmod
11	thực_tế	N	O	10	pob
12	lâm_sàng	A	O	10	dep
13	đến	E	O	10	pmod
14	giá_trị	N	O	13	pob
15	của	E	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	phương_pháp	N	O	15	pob
18	thăm	V	O	17	nmod
19	do	E	O	17	prp
20	chẩn_đoán	V	O	19	vmod
21	.	CH	O	2	punct
1	Trần_Anh_Tuấn_Thông	Np	B-PER	2	sub
2	tin	V	O	0	root
3	y_học	N	O	8	sub
4	Ung_thư	Np	O	3	nmod
5	phổi	N	O	10	sub
6	liệu	V	O	2	vmod
7	bệnh_nhân	N	O	6	vmod
8	có	V	O	7	nmod
9	quyền	N	O	8	dob
10	hy_vọng	V	O	9	nmod
11	?	CH	O	2	punct
1	Lê_Thượng_Vũ_Nghiên	Np	B-PER	2	sub
2	cứu	V	O	0	root
3	ASSESS	Np	O	2	dob
4	–	CH	O	2	punct
5	sử_dụng	V	O	2	vmod
6	DNA	Ny	O	5	dob
7	tự_do	A	O	6	nmod
8	trong	E	O	5	tmp
9	máu	N	O	8	pob
10	–	CH	O	5	punct
11	xác_định	V	O	5	vmod
12	tình_trạng	N	O	11	dob
13	đột_biến	V	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	EGFR	Ny	O	14	pob
16	ở	E	O	11	loc
17	bệnh_nhân	N	O	16	pob
18	ung_thư	N	O	17	nmod
19	phổi	N	O	18	nmod
20	không	R	O	21	nmod
21	tế_bào	N	O	17	nmod
22	nhỏ	A	O	21	nmod
23	giai_đoạn	N	O	21	nmod
24	tiến	V	O	23	nmod
25	xa	A	O	24	vmod
26	ở	E	O	24	loc
27	người	N	O	26	pob
28	Châu_Âu	Np	B-LOC	27	nmod
29	và	Cc	O	28	coord
30	Nhật_Bản	Np	B-LOC	29	conj
31	.	CH	O	2	punct
1	Thái_Anh_Tú	N	O	3	sub
2	Phân	Np	O	1	nmod
3	tích	V	O	0	root
4	DNA	Ny	O	3	dob
5	trần	A	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	tế_bào	N	O	6	pob
8	bướu	N	O	7	nmod
9	(	CH	O	7	punct
10	ctDNA	N	O	7	nmod
11	)	CH	O	3	punct
12	trong	E	O	3	loc
13	huyết_tương	N	O	12	pob
14	để	E	O	3	prp
15	tìm	V	O	14	vmod
16	đột_biến	N	O	15	dob
17	EGFR	Ny	O	16	nmod
18	t790m	N	O	16	nmod
19	ở	E	O	15	loc
20	bệnh_nhân	N	O	19	pob
21	ung_thư	N	O	20	nmod
22	phổi	N	O	21	nmod
23	không	R	O	24	nmod
24	tế_bào	N	O	20	nmod
25	nhỏ	A	O	24	nmod
26	giai_đoạn	N	O	24	nmod
27	tiến	V	O	3	vmod
28	xa	A	O	27	vmod
29	.	CH	O	3	punct
1	Hoàng_Thị_Anh_Thư	Np	B-PER	0	root
