1	Thủ_tướng	N	O	2	sub
2	nêu	V	O	0	root
3	rõ	A	O	2	vmod
4	kim_chỉ_nam	N	O	2	dob
5	giúp	V	O	4	nmod
6	chuyển	V	O	5	vmod
7	“	N	O	6	dob
8	nguy	A	O	7	nmod
9	”	CH	O	2	punct
10	thành	V	O	2	vmod
11	“	M	O	12	det
12	cơ	N	O	10	dob
13	”	CH	O	2	punct
14	.	CH	O	2	punct
1	Thủ_tướng	N	O	2	sub
2	nêu	V	O	0	root
3	rõ	A	O	2	vmod
4	kim_chỉ_nam	N	O	2	dob
5	giúp	V	O	4	nmod
6	chuyển	V	O	5	vmod
7	“	N	O	6	dob
8	nguy	A	O	7	nmod
9	”	CH	O	2	punct
10	thành	V	O	2	vmod
11	“	M	O	12	det
12	cơ	N	O	10	dob
13	”	CH	O	2	punct
14	05/05/2020	M	O	15	det
15	Thủ_tướng	N	O	2	dob
16	Chính_phủ	N	O	15	nmod
17	Nguyễn_Xuân_Phúc	Np	B-PER	16	nmod
18	phát_biểu	V	O	2	vmod
19	tại	E	O	18	loc
20	Hội_nghị	N	O	19	pob
21	Thượng_đỉnh	N	O	20	nmod
22	trực_tuyến	A	O	20	nmod
23	của	E	O	20	nmod
24	Phong_trào	N	O	23	pob
25	Không	R	O	26	adv
26	liên_kết	V	O	18	vmod
27	với	E	O	26	vmod
28	chủ_đề	N	O	27	pob
29	“	Nc	O	28	nmod
30	Đoàn_kết	Np	O	29	nmod
31	ứng_phó	V	O	28	nmod
32	đại_dịch	N	O	31	dob
33	COVID-19	Ny	O	32	nmod
34	”	CH	O	2	punct
35	.	CH	O	2	punct
1	Ảnh	N	O	8	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Quang_Hiếu_Ngày	N	O	3	nmod
6	4/5	M	O	5	det
7	,	CH	O	8	punct
8	nhận_lời	V	O	0	root
9	mời	V	O	8	vmod
10	của	E	O	5	nmod
11	Tổng_thống	N	O	10	pob
12	Cộng_hoà	N	O	11	nmod
13	Azerbaijan	Np	O	12	nmod
14	Ilham_Aliyev	Np	B-PER	11	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	Chủ_tịch	N	O	14	nmod
17	đương_nhiệm	V	O	16	nmod
18	Phong_trào	N	O	17	dob
19	Không	R	O	20	adv
20	liên_kết	V	O	18	nmod
21	,	CH	O	8	punct
22	Thủ_tướng	N	O	26	sub
23	Chính_phủ	N	O	22	nmod
24	Nguyễn_Xuân_Phúc	Np	B-PER	22	nmod
25	đã	R	O	26	adv
26	tham_dự	V	O	8	dep
27	Hội_nghị	N	O	26	dob
28	Thượng_đỉnh	N	O	27	nmod
29	trực_tuyến	A	O	27	nmod
30	của	E	O	27	nmod
31	Phong_trào	N	O	30	pob
32	Không	R	O	33	adv
33	liên_kết	V	O	26	vmod
34	với	E	O	33	vmod
35	chủ_đề	N	O	34	pob
36	“	Nc	O	35	nmod
37	Đoàn_kết	Np	O	36	nmod
38	ứng_phó	V	O	35	nmod
39	đại_dịch	N	O	38	dob
40	COVID-19	Ny	O	39	nmod
41	”	CH	O	8	punct
42	.	CH	O	8	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	và	Cc	O	1	coord
3	trao_đổi	V	O	2	conj
4	tại	E	O	3	loc
5	Hội_nghị	N	O	4	pob
6	trực_tuyến	A	O	5	nmod
7	có	V	O	1	vmod
8	Nguyên_thủ	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	8	coord
10	người	N	O	9	conj
11	đứng	V	O	10	nmod
12	đầu	N	O	11	vmod
13	Chính_phủ	N	O	12	nmod
14	của	E	O	8	nmod
15	40	M	O	16	det
16	quốc_gia	N	O	14	pob
17	thành_viên	N	O	16	nmod
18	Không	R	O	19	adv
19	liên_kết	V	O	16	nmod
20	,	CH	O	1	punct
21	đại_diện	V	O	1	vmod
22	cho	E	O	1	vmod
23	các	L	O	24	det
24	khu_vực	N	O	22	pob
25	trên	E	O	24	loc
26	thế_giới	N	O	25	pob
27	.	CH	O	1	punct
1	Chủ_tịch	N	O	12	sub
2	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	1	nmod
3	Liên_Hợp_Quốc	Np	I-ORG	1	nmod
4	(	CH	O	1	punct
5	LHQ	Ny	B-ORG	1	nmod
6	)	CH	O	1	punct
7	,	CH	O	1	punct
8	Tổng_Thư_ký	N	O	1	nmod
9	LHQ	Ny	B-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Tổng_Giám_đốc	Np	O	1	nmod
12	Tổ_chức	V	B-ORG	0	root
13	Y_tế	N	I-ORG	12	dob
14	Thế_giới	Np	I-ORG	13	nmod
15	(	CH	O	13	punct
16	WHO	Ny	B-ORG	13	nmod
17	)	CH	O	13	punct
18	tham_dự	V	O	13	nmod
19	và	Cc	O	12	coord
20	phát_biểu	V	O	19	conj
21	tại	E	O	20	loc
22	Hội_nghị	N	O	21	pob
23	.	CH	O	12	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	khai_mạc	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Tổng_thống	N	O	6	sub
5	Azerbaijan	Np	B-LOC	4	nmod
6	nhấn_mạnh	V	O	1	vmod
7	tình_hình	N	O	6	dob
8	hiện_nay	N	O	7	tmp
9	đòi_hỏi	V	O	7	nmod
10	tinh_thần	N	O	9	dob
11	đoàn_kết	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	Phong_trào	N	O	12	pob
14	hơn_bao_giờ_hết	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	16	punct
16	kêu_gọi	V	O	11	vmod
17	các	L	O	18	det
18	nước	N	O	16	dob
19	tăng_cường	V	O	18	nmod
20	hợp_tác	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	6	punct
22	ủng_hộ	V	O	6	vmod
23	xây_dựng	V	O	22	vmod
24	cơ_sở_dữ_liệu	N	O	23	dob
25	chung	A	O	24	nmod
26	của	E	O	24	nmod
27	Phong_trào	N	O	26	pob
28	.	CH	O	1	punct
1	Tổng_Thư_ký	N	O	3	sub
2	LHQ	Ny	B-ORG	1	nmod
3	kêu_gọi	V	O	0	root
4	hạn_chế	V	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	tác_động	N	O	4	dob
7	về	E	O	6	nmod
8	kinh_tế	N	O	7	pob
9	-	CH	O	8	punct
10	xã_hội	N	O	8	nmod
11	của	E	O	8	nmod
12	đại_dịch	N	O	11	pob
13	và	Cc	O	3	coord
14	có	V	O	13	conj
15	các	L	O	16	det
16	biện_pháp	N	O	14	dob
17	hỗ_trợ	V	O	16	nmod
18	để	E	O	3	prp
19	không	R	O	20	nmod
20	ai	P	O	21	sub
21	bị	V	O	18	dep
22	bỏ	V	O	21	vmod
23	lại	R	O	22	adv
24	phía	N	O	22	loc
25	sau	A	O	24	nmod
26	,	CH	O	3	punct
27	kiên_trì	A	O	28	vmod
28	thực_hiện	V	O	3	vmod
29	các	L	O	30	det
30	thoả_thuận	N	O	28	dob
31	đa_phương	A	O	30	nmod
32	,	CH	O	3	punct
33	các	L	O	34	det
34	mục_tiêu	N	O	30	nmod
35	phát_triển	V	O	34	nmod
36	bền_vững	A	O	34	nmod
37	(	CH	O	3	punct
38	SDGs	Np	O	34	nmod
39	)	CH	O	3	punct
40	.	CH	O	3	punct
1	Chủ_tịch	N	O	4	sub
2	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	1	nmod
3	LHQ	Ny	I-ORG	1	nmod
4	đề_nghị	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	nước	N	O	4	dob
7	có	V	O	6	nmod
8	hình_thức	N	O	7	dob
9	hỗ_trợ	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	đặc_biệt	A	O	12	vmod
12	dành	V	O	4	vmod
13	cho	E	O	12	iob
14	các	L	O	15	det
15	nhóm	N	O	13	pob
16	dễ	A	O	15	nmod
17	bị	V	O	15	nmod
18	tổn_thương	V	O	17	vmod
19	nhất	A	O	18	vmod
20	như	C	O	18	vmod
21	trẻ_em	N	O	18	vmod
22	,	CH	O	4	punct
23	người	N	O	27	sub
24	nghèo	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	4	punct
26	người	N	O	21	nmod
27	di_cư	V	O	26	nmod
28	.	CH	O	4	punct
1	Tổng_Giám_đốc	N	O	3	sub
2	WHO	Ny	B-ORG	1	nmod
3	cảm_ơn	V	O	0	root
4	những	L	O	5	det
5	hỗ_trợ	N	O	3	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	Phong_trào	N	O	6	pob
8	Không	R	O	9	adv
9	liên_kết	V	O	7	nmod
10	dành	V	O	9	vmod
11	cho	E	O	10	iob
12	WHO	Ny	B-ORG	11	pob
13	và	Cc	O	3	coord
14	cam_kết	V	O	13	conj
15	ủng_hộ	V	O	14	vmod
16	tuyệt_đối	A	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	nỗ_lực	N	O	15	dob
19	phòng_chống	V	O	18	nmod
20	đại_dịch	N	O	19	dob
21	của	E	O	20	nmod
22	Phong_trào	N	O	21	pob
23	,	CH	O	3	punct
24	nhấn_mạnh	V	O	3	vmod
25	sự	N	O	24	dob
26	cần_thiết	A	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	hợp_tác	V	O	27	vmod
29	đa_phương	A	O	28	vmod
30	,	CH	O	3	punct
31	cần	V	O	3	vmod
32	có	V	O	31	vmod
33	sự	N	O	32	dob
34	thay_đổi	V	O	33	nmod
35	trong	E	O	33	nmod
36	cách	N	O	35	pob
37	tiếp_cận	V	O	36	nmod
38	từ	E	O	36	nmod
39	ứng_phó	V	O	38	vmod
40	bị_động	A	O	39	vmod
41	sang	V	O	31	vmod
42	chủ_động	V	O	41	vmod
43	với	E	O	42	vmod
44	sự	N	O	43	pob
45	tham_gia	V	O	44	nmod
46	của	E	O	44	nmod
47	cả	P	O	48	nmod
48	xã_hội	N	O	46	pob
49	.	CH	O	3	punct
1	Lãnh_đạo	N	O	6	sub
2	các	L	O	3	det
3	nước	N	O	1	nmod
4	thành_viên	N	O	3	nmod
5	Không	R	O	6	adv
6	liên_kết	V	O	0	root
7	tham_dự	V	O	6	vmod
8	đã	R	O	9	adv
9	chia_sẻ	V	O	6	vmod
10	quan_ngại	N	O	9	dob
11	chung	A	O	10	nmod
12	về	E	O	9	vmod
13	các	L	O	14	det
14	thách_thức	N	O	12	pob
15	chưa	R	O	17	adv
16	từng	R	O	17	adv
17	có	V	O	14	nmod
18	tiền_lệ	N	O	17	dob
19	mà	C	O	22	dep
20	đại_dịch	N	O	22	sub
21	COVID-19	Ny	O	20	nmod
22	gây	V	O	18	nmod
23	ra	V	O	22	adv
24	,	CH	O	6	punct
25	nhấn_mạnh	V	O	6	vmod
26	sự	Nc	O	25	dob
27	ủng_hộ	V	O	26	nmod
28	đối_với	E	O	26	nmod
29	chủ_nghĩa	N	O	28	pob
30	đa_phương	A	O	29	nmod
31	,	CH	O	29	punct
32	Liên_Hợp_Quốc	Np	B-ORG	29	nmod
33	,	CH	O	29	punct
34	WHO	Ny	B-ORG	29	nmod
35	và	Cc	O	6	coord
36	kêu_gọi	V	O	35	conj
37	tăng_cường	V	O	36	vmod
38	hợp_tác	V	O	37	vmod
39	quốc_tế	N	O	38	vmod
40	để	E	O	37	prp
41	cùng	A	O	40	dep
42	ứng_phó	V	O	41	vmod
43	với	E	O	42	vmod
44	đại_dịch	N	O	43	pob
45	.	CH	O	6	punct
1	Ảnh	N	O	5	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Quang_Hiếu_Phát	V	O	0	root
6	biểu	N	O	5	dob
7	tại	E	O	6	loc
8	Hội_nghị	N	O	7	pob
9	,	CH	O	5	punct
10	Thủ_tướng	N	O	14	sub
11	Chính_phủ	N	O	10	nmod
12	Nguyễn_Xuân_Phúc	Np	B-PER	10	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	chia_sẻ	V	O	5	dep
15	quan_ngại	N	O	14	dob
16	chung	A	O	15	nmod
17	và	Cc	O	14	coord
18	nhấn_mạnh	V	O	17	conj
19	tình_hình	N	O	18	dob
20	hiện_nay	N	O	19	tmp
21	đòi_hỏi	V	O	19	nmod
22	Phong_trào	N	O	21	dob
23	Không	R	O	24	adv
24	liên_kết	V	O	22	nmod
25	cần	V	O	24	vmod
26	củng_cố	V	O	25	vmod
27	và	Cc	O	24	coord
28	khẳng_định	V	O	27	conj
29	tinh_thần	N	O	32	sub
30	đoàn_kết	V	O	29	nmod
31	đã	R	O	32	adv
32	được	V	O	28	vmod
33	hun_đúc	V	O	32	vmod
34	qua	E	O	33	mnr
35	lịch_sử	N	O	34	pob
36	6	M	O	35	det
37	thập_kỷ	N	O	35	nmod
38	hoạt_động	V	O	37	nmod
39	của	E	O	37	nmod
40	mình	P	O	39	pob
41	,	CH	O	5	punct
42	coi	V	O	5	vmod
43	đây	P	O	44	sub
44	là	V	O	42	vmod
45	kim_chỉ_nam	N	O	44	dob
46	giúp	V	O	45	nmod
47	chuyển	V	O	46	vmod
48	“	N	O	47	dob
49	nguy	A	O	48	nmod
50	”	CH	O	5	punct
51	thành	V	O	5	vmod
52	“	M	O	53	det
53	cơ	N	O	51	dob
54	”	CH	O	5	punct
55	,	CH	O	5	punct
56	vượt	V	O	5	vmod
57	qua	V	O	56	vmod
58	thách_thức	N	O	56	dob
59	và	Cc	O	5	coord
60	chiến_thắng	V	O	59	conj
61	đại_dịch	N	O	60	dob
62	.	CH	O	5	punct
1	Trên	E	O	7	loc
2	tinh_thần	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	Thủ_tướng	N	O	7	sub
6	Chính_phủ	N	O	5	nmod
7	kêu_gọi	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	nước	N	O	7	dob
10	Không	R	O	11	adv
11	liên_kết	V	O	9	nmod
12	tăng_cường	V	O	11	vmod
13	hợp_tác	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	7	punct
15	chia_sẻ	V	O	7	vmod
16	kinh_nghiệm	N	O	15	dob
17	trên	E	O	15	loc
18	tất_cả	P	O	20	det
19	các	L	O	20	det
20	cấp_độ	N	O	17	pob
21	và	Cc	O	20	coord
22	lĩnh_vực	N	O	21	conj
23	;	CH	O	7	punct
24	có	V	O	7	vmod
25	chiến_lược	N	O	24	dob
26	hiệu_quả	N	O	25	nmod
27	để	E	O	24	prp
28	thực_hiện	V	O	27	vmod
29	mục_tiêu	N	O	28	dob
30	kép	N	O	29	nmod
31	là	V	O	29	nmod
32	kiểm_soát	V	O	31	vmod
33	dịch_bệnh	N	O	32	dob
34	và	Cc	O	32	coord
35	phát_triển	V	O	34	conj
36	kinh_tế	N	O	35	dob
37	,	CH	O	7	punct
38	bảo_đảm	V	O	7	vmod
39	an_sinh	A	O	38	vmod
40	xã_hội	N	O	39	amod
41	;	CH	O	7	punct
42	ủng_hộ	V	O	7	vmod
43	tăng_cường	V	O	42	vmod
44	chủ_nghĩa	N	O	43	dob
45	đa_phương	A	O	44	nmod
46	,	CH	O	7	punct
47	đoàn_kết	V	O	7	vmod
48	quốc_tế	N	O	47	dob
49	và	Cc	O	7	coord
50	kiên_trì	V	O	49	conj
51	thực_hiện	V	O	50	vmod
52	các	L	O	53	det
53	cam_kết	N	O	51	dob
54	đa_phương	A	O	53	nmod
55	then_chốt	N	O	54	amod
56	.	CH	O	7	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Thủ_tướng	N	O	1	dob
3	,	CH	O	1	punct
4	Phong_trào	N	O	36	sub
5	Không	R	O	6	adv
6	liên_kết	V	O	4	nmod
7	cần	V	O	6	vmod
8	tiếp_tục	V	O	7	vmod
9	đóng	V	O	8	vmod
10	vai_trò	N	O	9	dob
11	đi	V	O	10	nmod
12	đầu	N	O	11	vmod
13	trong	E	O	9	loc
14	thúc_đẩy	V	O	13	vmod
15	thượng	A	O	14	vmod
16	tôn	N	O	14	vmod
17	pháp_luật	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	dân_chủ_hoá	N	O	18	conj
20	quan_hệ	N	O	19	nmod
21	quốc_tế	N	O	20	vmod
22	,	CH	O	7	punct
23	phản_đối	V	O	7	vmod
24	các	L	O	25	det
25	hành_vi	N	O	23	dob
26	chính_trị	N	O	25	nmod
27	cường_quyền	N	O	25	nmod
28	và	Cc	O	7	coord
29	thúc_đẩy	V	O	28	conj
30	dỡ	V	O	29	vmod
31	bỏ	V	O	30	vmod
32	các	L	O	33	det
33	biện_pháp	N	O	31	dob
34	trừng_phạt	V	O	33	nmod
35	,	CH	O	36	punct
36	cấm_vận	V	O	1	vmod
37	đơn_phương	A	O	36	vmod
38	,	CH	O	1	punct
39	hưởng_ứng	V	O	1	vmod
40	lời	N	O	39	dob
41	kêu_gọi	V	O	40	nmod
42	ngừng_bắn	V	O	41	vmod
43	toàn_cầu	N	O	40	nmod
44	của	E	O	40	nmod
45	Tổng_Thư_ký	N	O	44	pob
46	Liên_Hợp_Quốc	Np	B-ORG	45	nmod
47	để	E	O	42	prp
48	duy_trì	V	O	47	vmod
49	một	M	O	50	det
50	môi_trường	N	O	48	dob
51	quốc_tế	A	O	50	nmod
52	hoà_bình	A	O	51	amod
53	,	CH	O	50	punct
54	ổn_định	A	O	50	nmod
55	.	CH	O	1	punct
1	Thủ_tướng	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	chia_sẻ	V	O	0	root
4	những	L	O	5	det
5	kết_quả	N	O	3	dob
6	tích_cực	A	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	pob
9	trong	E	O	5	tmp
10	công_tác	N	O	9	pob
11	phòng	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	chống	V	O	3	vmod
14	dịch	N	O	13	dob
15	có	V	O	10	nmod
16	được	R	O	15	adv
17	nhờ	V	O	15	vmod
18	sự	N	O	17	dob
19	đồng_lòng	V	O	18	nmod
20	nhập_cuộc	V	O	18	nmod
21	của	E	O	18	nmod
22	cả	P	O	23	nmod
23	hệ_thống	N	O	21	pob
24	chính_trị	N	O	23	nmod
25	và	Cc	O	23	coord
26	xã_hội	N	O	25	conj
27	theo	V	O	23	nmod
28	phương_châm	N	O	27	dob
29	“	CH	O	3	punct
30	chống	V	O	28	nmod
31	dịch	N	O	30	dob
32	như	C	O	3	coord
33	chống	V	O	32	conj
34	giặc	N	O	33	vmod
35	”	CH	O	3	punct
36	;	CH	O	3	punct
37	khẳng_định	V	O	3	vmod
38	Chính_phủ	N	O	40	sub
39	Việt_Nam	Np	B-LOC	38	nmod
40	nỗ_lực	V	O	37	vmod
41	tối_đa	A	O	40	vmod
42	vừa	R	O	43	adv
43	chống	V	O	40	vmod
44	dịch	N	O	43	dob
45	vừa	R	O	46	adv
46	ổn_định	V	O	37	vmod
47	phát_triển	V	O	46	vmod
48	,	CH	O	3	punct
49	đảm_bảo	V	O	3	vmod
50	an_sinh	A	O	49	vmod
51	xã_hội	N	O	49	dob
52	để	E	O	49	prp
53	không	R	O	55	nmod
54	một	M	O	55	det
55	người_dân	N	O	57	sub
56	nào	P	O	55	nmod
57	bị	V	O	52	dep
58	bỏ	V	O	57	vmod
59	lại	R	O	58	adv
60	phía	N	O	58	loc
61	sau	A	O	60	nmod
62	.	CH	O	3	punct
1	Thủ_tướng	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	đề_cập	V	O	0	root
4	những	L	O	5	det
5	nỗ_lực	N	O	3	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	pob
8	trên	E	O	5	loc
9	cương_vị	N	O	8	pob
10	Chủ_tịch	N	O	9	nmod
11	ASEAN	Ny	B-ORG	10	nmod
12	2020	M	O	11	det
13	và	Cc	O	5	coord
14	Uỷ_viên	N	O	13	conj
15	Không	R	O	16	adv
16	thường_trực	V	O	14	nmod
17	Hội_đồng	N	B-ORG	16	dob
18	Bảo_an	Np	I-ORG	17	nmod
19	Liên_Hợp_Quốc	Np	I-ORG	17	nmod
20	trong	E	O	17	nmod
21	tăng_cường	V	O	20	vmod
22	hợp_tác	V	O	21	vmod
23	khu_vực	N	O	22	vmod
24	và	Cc	O	23	coord
25	quốc_tế	N	O	24	conj
26	để	E	O	16	prp
27	kiểm_soát	V	O	26	vmod
28	hiệu_quả	N	O	27	dob
29	đại_dịch	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	3	punct
31	cũng	R	O	26	dep
32	như	C	O	3	coord
33	các	L	O	34	det
34	đóng_góp	N	O	32	conj
35	của	E	O	34	nmod
36	Việt_Nam	Np	B-LOC	35	pob
37	về	E	O	3	vmod
38	tài_chính	N	O	37	pob
39	,	CH	O	38	punct
40	vật_tư	N	O	38	nmod
41	,	CH	O	38	punct
42	trang_thiết_bị	N	O	38	nmod
43	y_tế	N	O	42	nmod
44	thiết_yếu	A	O	43	nmod
45	sản_xuất	V	O	42	nmod
46	tại	E	O	42	loc
47	Việt_Nam	Np	B-LOC	46	pob
48	đối_với	E	O	3	vmod
49	một_số	L	O	50	det
50	nước	N	O	48	pob
51	chịu	V	O	50	nmod
52	ảnh_hưởng	N	O	51	dob
53	của	E	O	52	nmod
54	đại_dịch	N	O	53	pob
55	.	CH	O	3	punct
1	Ảnh	N	O	21	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Quang_Hiếu_Sự	N	O	3	nmod
6	tham_dự	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	6	coord
8	chia_sẻ	V	O	7	conj
9	của	E	O	5	nmod
10	người	N	O	9	pob
11	đứng	V	O	10	nmod
12	đầu	N	O	11	vmod
13	Chính_phủ	N	O	12	nmod
14	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	nmod
15	tại	E	O	1	loc
16	Hội_nghị	N	O	15	pob
17	thượng_đỉnh	N	O	16	nmod
18	trực_tuyến	A	O	16	nmod
19	lần	N	O	18	amod
20	này	P	O	19	det
21	có	V	O	0	root
22	ý_nghĩa	N	O	21	dob
23	quan_trọng	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	21	punct
25	khẳng_định	V	O	21	vmod
26	vai_trò	N	O	25	dob
27	của	E	O	26	nmod
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	pob
29	tại	E	O	25	vmod
30	Phong_trào	N	O	29	pob
31	Không	R	O	32	adv
32	liên_kết	V	O	30	nmod
33	nói_riêng	X	O	32	x
34	và	Cc	O	21	coord
35	nỗ_lực	N	O	30	nmod
36	hợp_tác	V	O	35	nmod
37	của	E	O	35	nmod
38	Việt_Nam	Np	B-LOC	37	pob
39	với	E	O	36	vmod
40	cộng_đồng	N	O	39	pob
41	quốc_tế	N	O	40	nmod
42	nói_chung	X	O	35	x
43	trong	E	O	35	loc
44	cuộc_chiến	N	O	43	pob
45	chống	V	O	44	nmod
46	đại_dịch	N	O	45	dob
47	COVID-19	Ny	O	46	nmod
48	,	CH	O	21	punct
49	khẳng_định	V	O	21	vmod
50	vị_thế	N	O	49	dob
51	và	Cc	O	50	coord
52	hình_ảnh	N	O	51	conj
53	một	M	O	54	det
54	thành_viên	N	O	52	nmod
55	chủ_động	A	O	54	nmod
56	,	CH	O	55	punct
57	tích_cực	A	O	55	amod
58	và	Cc	O	21	coord
59	có	V	O	58	conj
60	trách_nhiệm	N	O	59	dob
61	của	E	O	60	nmod
62	cộng_đồng	N	O	61	pob
63	quốc_tế	A	O	62	nmod
64	,	CH	O	21	punct
65	sẵn_sàng	A	O	21	prd
66	đóng_góp	V	O	65	vmod
67	ứng_phó	V	O	66	vmod
68	với	E	O	67	vmod
69	các	L	O	70	det
70	thách_thức	N	O	68	pob
71	chung	A	O	70	nmod
72	toàn_cầu	N	O	70	nmod
73	.	CH	O	21	punct
1	Kết_thúc	V	O	0	root
2	Hội_nghị	N	O	1	dob
3	,	CH	O	1	punct
4	các	L	O	5	det
5	nước	N	O	8	sub
6	thành_viên	N	O	5	nmod
7	Không	R	O	8	adv
8	liên_kết	V	O	1	dep
9	dự	V	O	8	vmod
10	đã	R	O	11	adv
11	thông_qua	V	O	1	vmod
12	Tuyên_bố_chung	Np	B-ORG	11	dob
13	với	E	O	11	vmod
14	nội_dung	N	O	13	pob
15	chính	T	O	16	vmod
16	bày_tỏ	V	O	14	nmod
17	sự	Nc	O	16	dob
18	ủng_hộ	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	Phong_trào	N	O	19	pob
21	đối_với	E	O	20	nmod
22	chủ_nghĩa	N	O	21	pob
23	đa_phương	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	17	punct
25	vai_trò	N	O	17	nmod
26	của	E	O	25	nmod
27	các	L	O	28	det
28	tổ_chức	N	O	26	pob
29	quốc_tế	N	O	28	nmod
30	nói_chung	X	O	28	x
31	và	Cc	O	28	nmod
32	Liên_Hợp_Quốc	Np	B-ORG	31	conj
33	,	CH	O	17	punct
34	Tổ_chức	N	B-ORG	17	nmod
35	Y_tế	N	I-ORG	34	nmod
36	Thế_giới	Np	I-ORG	35	nmod
37	(	CH	O	35	punct
38	WHO	Ny	B-ORG	35	nmod
39	)	CH	O	35	punct
40	nói_riêng	X	O	17	x
41	,	CH	O	16	punct
42	kêu_gọi	V	O	16	vmod
43	tăng_cường	V	O	16	prp
44	hợp_tác	V	O	43	vmod
45	quốc_tế	N	O	44	vmod
46	,	CH	O	1	punct
47	lên_án	V	O	1	vmod
48	và	Cc	O	1	coord
49	kêu_gọi	V	O	48	conj
50	xoá_bỏ	V	O	49	vmod
51	các	L	O	52	det
52	hành_động	N	O	50	dob
53	cấm_vận	V	O	52	nmod
54	đơn_phương	A	O	53	vmod
55	vi_phạm	V	O	53	vmod
56	Hiến_chương	N	O	55	dob
57	LHQ	Ny	B-ORG	56	nmod
58	và	Cc	O	1	coord
59	luật_pháp	N	O	56	nmod
60	quốc_tế	A	O	59	nmod
61	nhằm	V	O	58	conj
62	vào	E	O	61	vmod
63	một_số	L	O	64	det
64	thành_viên	N	O	62	pob
65	Phong_trào	N	O	64	nmod
66	,	CH	O	1	punct
67	đồng_thời	R	O	68	adv
68	nhất_trí	V	O	1	vmod
69	thành_lập	V	O	68	vmod
70	nhóm	N	O	69	dob
71	Đặc_trách	N	O	70	nmod
72	Không	R	O	73	adv
73	liên_kết	V	O	68	vmod
74	để	E	O	73	prp
75	xây_dựng	V	O	74	vmod
76	cơ_sở_dữ_liệu	N	O	75	dob
77	chung	A	O	76	nmod
78	của	E	O	76	nmod
79	các	L	O	80	det
80	nước	N	O	78	pob
81	thành_viên	N	O	80	nmod
82	Phong_trào	N	O	81	nmod
83	trong	E	O	80	nmod
84	phòng_chống	V	O	83	vmod
85	đại_dịch	N	O	84	vmod
86	.	CH	O	1	punct
1	Nguồn	N	O	7	sub
2	tin	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	Đức_Tuân	Np	B-PER	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Cổng_TTĐT_Chính	Np	B-PER	1	nmod
7	phủ	V	O	0	root
