1	TÌNH_HÌNH	Ny	O	0	root
2	PHẢN_ỨNG	Ny	O	1	nmod
3	SAU	Ny	O	1	nmod
4	TIÊM_CHỦNG	Ny	O	1	nmod
5	TỪ	Ny	O	1	nmod
6	01	M	O	5	det
7	.	CH	O	1	punct
1	Từ	E	O	8	tmp
2	01/01/2019	M	O	1	dep
3	đến	E	O	1	pmod
4	30/9/2019	M	O	3	dep
5	,	CH	O	8	punct
6	cả	P	O	7	nmod
7	nước	N	O	8	sub
8	ghi_nhận	V	O	0	root
9	ghi_nhận	V	O	8	vmod
10	41.837	M	O	11	det
11	trường_hợp	N	O	9	dob
12	phản_ứng	V	O	11	nmod
13	thông_thường	A	O	12	vmod
14	và	Cc	O	11	coord
15	23	M	O	16	det
16	trường_hợp	N	O	14	conj
17	tai_biến	N	O	16	nmod
18	nặng	A	O	16	nmod
19	sau	E	O	16	tmp
20	tiêm_chủng	N	O	19	pob
21	.	CH	O	8	punct
1	Về	E	O	7	tpc
2	phản_ứng	N	O	1	pob
3	thông_thường	A	O	2	nmod
4	sau	E	O	1	pmod
5	tiêm_chủng	N	O	4	pob
6	:	CH	O	7	punct
7	ghi_nhận	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	trường_hợp	N	O	7	dob
10	phản_ứng	V	O	9	nmod
11	tại_chỗ	A	O	10	vmod
12	(	CH	O	11	punct
13	sưng	A	O	11	amod
14	,	CH	O	11	punct
15	nóng	A	O	11	amod
16	,	CH	O	11	punct
17	đỏ	A	O	11	amod
18	đau	V	O	9	nmod
19	tại	E	O	9	loc
20	vị_trí	N	O	19	pob
21	tiêm	V	O	20	nmod
22	)	CH	O	7	punct
23	,	CH	O	7	punct
24	sốt	V	O	7	vmod
25	<	N	O	24	dob
26	39	M	O	25	det
27	oC	Np	O	25	nmod
28	và	Cc	O	7	coord
29	các	L	O	30	det
30	triệu_chứng	N	O	28	conj
31	khác	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	7	punct
1	Về	E	O	7	tpc
2	tai_biến	N	O	1	pob
3	nặng	A	O	2	nmod
4	sau	E	O	1	pmod
5	tiêm_chủng	N	O	4	pob
6	:	CH	O	7	punct
7	ghi_nhận	V	O	0	root
8	23	M	O	9	det
9	trường_hợp	N	O	7	dob
10	trong	E	O	9	nmod
11	chương_trình	N	O	10	pob
12	tiêm_chủng	V	O	11	nmod
13	mở_rộng	V	O	12	vmod
14	và	Cc	O	7	coord
15	01	M	O	16	det
16	trường_hợp	N	O	11	nmod
17	trong	E	O	16	nmod
18	tiêm_chủng	N	O	17	pob
19	dịch_vụ	N	O	18	nmod
20	.	CH	O	7	punct
1	Vắc_xin	N	O	19	sub
2	Tử_vong	Np	B-ORG	1	nmod
3	Hồi_phục	Np	I-ORG	1	nmod
4	Tổng_ComBE_Five	N	O	1	nmod
5	13	M	O	4	det
6	2	M	O	4	det
7	15	M	O	4	det
8	ComBE_Five	Np	O	1	nmod
9	–	CH	O	1	punct
10	OPV	Ny	O	1	nmod
11	2	M	O	10	det
12	1	M	O	10	det
13	3	M	O	10	det
14	BCG	Ny	O	10	nmod
15	4	M	O	14	det
16	0	M	O	10	det
17	4	M	O	10	det
18	Viêm	Np	O	10	nmod
19	não	V	O	0	root
20	Nhật_Bản	Np	B-LOC	19	dob
21	1	M	O	24	det
22	0	M	O	24	det
23	1	M	O	24	det
24	Tổng	N	O	19	dob
25	20	M	O	34	det
26	3	M	O	34	det
27	23	M	O	24	det
28	Về	E	O	24	nmod
29	loại	Nc	O	28	pob
30	vắc_xin	N	O	29	nmod
31	sử_dụng	V	O	29	nmod
32	:	CH	O	24	punct
33	23	M	O	34	det
34	trường_hợp	N	O	24	nmod
35	tai_biến	N	O	34	nmod
36	nặng	A	O	34	nmod
37	sau	E	O	34	nmod
38	tiêm_chủng	N	O	37	pob
39	trong	E	O	34	nmod
40	tiêm_chủng	N	O	39	pob
41	mở_rộng	V	O	40	nmod
42	,	CH	O	41	punct
43	ghi_nhận	V	O	41	vmod
44	:	CH	O	24	punct
45	18	M	O	46	det
46	trường_hợp	N	O	82	sub
47	tai_biến	N	O	46	nmod
48	nặng	A	O	46	nmod
49	sau	E	O	46	nmod
50	tiêm	N	O	49	pob
51	vắc_xin	N	O	50	nmod
52	ComBE_Five	Np	O	50	nmod
53	(	CH	O	50	punct
54	15	M	O	55	det
55	trường_hợp	N	O	50	nmod
56	sau	E	O	55	nmod
57	tiêm	N	O	56	pob
58	vắc_xin	N	O	57	nmod
59	ComBE_Five	Np	O	57	nmod
60	và	Cc	O	46	nmod
61	3	M	O	62	det
62	trường_hợp	N	O	46	nmod
63	sau	E	O	62	nmod
64	tiêm	N	O	63	pob
65	vắc_xin	N	O	64	nmod
66	ComBE_Five	Np	O	64	nmod
67	-	CH	O	64	punct
68	OPV	Ny	O	64	nmod
69	)	CH	O	46	punct
70	trên	E	O	46	loc
71	tổng_số	N	O	70	pob
72	2.766.531	M	O	73	det
73	liều	N	O	71	nmod
74	vắc_xin	N	O	73	nmod
75	ComBE_Five	Np	O	73	nmod
76	,	CH	O	46	punct
77	2.181.455	M	O	78	det
78	liều	N	O	46	nmod
79	vắc_xin	N	O	78	nmod
80	OPV	Ny	O	79	nmod
81	đã	R	O	82	adv
82	sử_dụng	V	O	24	nmod
83	.	CH	O	19	punct
84	04	M	O	85	det
85	trường_hợp	N	O	99	sub
86	tai_biến	N	O	85	nmod
87	nặng	A	O	85	nmod
88	sau	E	O	85	nmod
89	tiêm	N	O	88	pob
90	vắc_xin	N	O	89	nmod
91	BCG	Ny	O	90	nmod
92	trên	E	O	85	loc
93	tổng_số	N	O	92	pob
94	1.046.471	M	O	95	det
95	liều	N	O	93	nmod
96	vắc_xin	N	O	95	nmod
97	BCG	Ny	O	96	nmod
98	đã	R	O	99	adv
99	sử_dụng	V	O	19	dep
100	.	CH	O	19	punct
101	01	M	O	102	det
102	trường_hợp	N	O	120	sub
103	tai_biến	N	O	102	nmod
104	nặng	A	O	102	nmod
105	sau	E	O	102	nmod
106	tiêm	N	O	105	pob
107	vắc_xin	N	O	106	nmod
108	Viêm	Np	O	106	nmod
109	não	N	O	106	nmod
110	Nhật_Bản	Np	B-LOC	109	nmod
111	trên	E	O	102	loc
112	tổng_số	N	O	111	pob
113	2.008.540	M	O	114	det
114	liều	N	O	112	nmod
115	vắc_xin	N	O	114	nmod
116	Viêm	Np	O	115	nmod
117	não	N	O	114	nmod
118	Nhật_Bản	Np	B-LOC	117	nmod
119	đã	R	O	120	adv
120	sử_dụng	V	O	19	dep
121	.	CH	O	19	punct
1	Các	L	O	2	det
2	trường_hợp	N	O	8	sub
3	tai_biến	N	O	2	nmod
4	nặng	A	O	3	nmod
5	kể	V	O	2	nmod
6	trên	N	O	2	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	được	V	O	0	root
9	Hội_đồng	N	O	31	sub
10	tư_vấn	V	O	9	nmod
11	chuyên_môn	N	O	10	dob
12	đánh_giá	V	O	11	nmod
13	nguyên_nhân	N	O	10	vmod
14	tai_biến	N	O	13	nmod
15	nặng	A	O	13	nmod
16	trong	E	O	13	nmod
17	quá_trình	N	O	16	pob
18	sử_dụng	V	O	17	nmod
19	vắc_xin	N	O	18	dob
20	cấp	N	O	19	nmod
21	tỉnh	N	O	20	nmod
22	và	Cc	O	19	coord
23	cấp	N	O	22	conj
24	Bộ	N	B-ORG	23	nmod
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	họp	V	O	19	nmod
27	đánh_giá	V	O	26	vmod
28	và	Cc	O	8	coord
29	kết_luận	V	O	28	conj
30	,	CH	O	8	punct
31	ghi_nhận	V	O	8	vmod
32	04	M	O	33	det
33	trường_hợp	N	O	31	dob
34	phản_ứng	V	O	33	nmod
35	phản_vệ	N	O	34	vmod
36	do	E	O	33	prp
37	đặc_tính	N	O	34	vmod
38	cố_hữu	A	O	37	nmod
39	của	E	O	37	nmod
40	vắc_xin	N	O	39	pob
41	(	CH	O	37	punct
42	17,4%	M	O	37	det
43	)	CH	O	37	punct
44	;	CH	O	8	punct
45	9	M	O	46	det
46	trường_hợp	N	O	51	tpc
47	do	E	O	46	prp
48	trùng_hợp	V	O	47	vmod
49	ngẫu_nhiên	A	O	48	vmod
50	(	CH	O	46	punct
51	39,1%	M	O	55	det
52	)	CH	O	46	punct
53	;	CH	O	8	punct
54	10	M	O	55	det
55	trường_hợp	N	O	53	ext
56	không	R	O	57	amod
57	rõ	A	O	55	nmod
58	nguyên_nhân	N	O	57	amod
59	(	CH	O	58	punct
60	43,5%	M	O	58	nmod
61	)	CH	O	55	punct
62	,	CH	O	8	punct
63	không	R	O	64	adv
64	ghi_nhận	V	O	55	nmod
65	trường_hợp	N	O	64	dob
66	nào	P	O	65	nmod
67	thuộc	V	O	65	nmod
68	một	M	O	71	det
69	trong	E	O	71	nmod
70	ba	M	O	71	det
71	nhóm	N	O	67	dob
72	nguyên_nhân	N	O	71	nmod
73	:	CH	O	71	punct
74	do	E	O	71	nmod
75	chất_lượng	N	O	71	nmod
76	vắc_xin	N	O	75	nmod
77	,	CH	O	8	punct
78	do	E	O	83	prp
79	thực_hành	V	O	78	vmod
80	tiêm_chủng	N	O	79	dob
81	,	CH	O	8	punct
82	do	E	O	84	cnd
83	lo_sợ	V	O	82	vmod
84	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	trường_hợp	N	O	6	sub
3	tai_biến	N	O	2	nmod
4	nặng	A	O	3	nmod
5	đều	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	tiêm_chủng	V	O	6	vmod
8	theo	V	O	7	vmod
9	đúng	A	O	8	vmod
10	quy_trình	N	O	9	amod
11	.	CH	O	6	punct
1	Về	V	O	0	root
2	tình_hình	N	O	1	dob
3	tai_biến	N	O	2	nmod
4	nặng	A	O	2	nmod
5	trong	E	O	2	loc
6	tiêm_chủng	N	O	5	pob
7	dịch_vụ	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	đến	E	O	1	pmod
10	30/09/2019	M	O	13	det
11	ghi_nhận	V	O	1	vmod
12	01	M	O	13	det
13	trường_hợp	N	O	11	dob
14	tử_vong	V	O	13	nmod
15	sau	E	O	14	tmp
16	tiêm_chủng	N	O	15	pob
17	vắc_xin	N	O	16	nmod
18	Hexaxim	Np	O	16	nmod
19	tại	E	O	16	loc
20	tỉnh	N	B-LOC	19	pob
21	Bắc_Ninh	Np	I-LOC	20	nmod
22	,	CH	O	1	punct
23	trường_hợp	N	O	26	sub
24	này	P	O	23	det
25	đã	R	O	26	adv
26	được	V	O	1	dep
27	tiến_hành	V	O	26	vmod
28	điều_tra	V	O	27	vmod
29	và	Cc	O	26	coord
30	hội_đồng	N	O	41	sub
31	tư_vấn	V	O	30	nmod
32	chuyên_môn	N	O	31	dob
33	cấp	N	O	32	nmod
34	tỉnh	N	O	33	nmod
35	và	Cc	O	30	coord
36	cấp	N	O	35	conj
37	Bộ	N	B-ORG	36	nmod
38	Y_tế	N	I-ORG	37	nmod
39	kết_luận	N	O	38	nmod
40	trẻ	A	O	36	nmod
41	tử_vong	V	O	29	conj
42	không	R	O	43	amod
43	rõ	A	O	41	vmod
44	nguyên_nhân	N	O	41	dob
45	.	CH	O	1	punct
1	Ban	N	O	20	sub
2	biên_tập	V	O	1	nmod
3	trang	N	O	1	nmod
4	thông_tin	N	O	3	nmod
5	điện_tử	N	O	4	nmod
6	của	E	O	1	nmod
7	Cục	N	B-ORG	6	pob
8	Y_tế	Np	I-ORG	7	nmod
9	dự_phòng	V	I-ORG	7	nmod
10	Các	L	O	11	det
11	trường_hợp	N	O	7	nmod
12	tai_biến	N	O	11	nmod
13	nặng	A	O	11	nmod
14	sau	E	O	11	tmp
15	tiêm_chủng	N	O	14	pob
16	các	L	O	17	det
17	vắc_xin	N	O	15	nmod
18	trong	E	O	17	loc
19	TCMR	Ny	O	18	pob
20	ghi_nhận	V	O	0	root
21	tại	E	O	20	loc
22	16	M	O	23	det
23	tỉnh	N	O	21	pob
24	,	CH	O	23	punct
25	thành_phố	N	O	23	nmod
26	,	CH	O	23	punct
27	bao_gồm	V	O	23	nmod
28	:	CH	O	23	punct
29	Bình_Dương	Np	B-ORG	23	nmod
30	(	CH	O	23	punct
31	01	M	O	27	vmod
32	)	CH	O	20	punct
33	,	CH	O	20	punct
34	Bình_Định	Np	B-LOC	36	sub
35	(	CH	O	20	punct
36	01	M	O	31	det
37	)	CH	O	20	punct
38	,	CH	O	20	punct
39	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	34	nmod
40	(	CH	O	20	punct
41	01	M	O	20	dep
42	)	CH	O	20	punct
43	,	CH	O	20	punct
44	Đắk_Lắk	Np	B-LOC	46	sub
45	(	CH	O	20	punct
46	01	M	O	20	dep
47	)	CH	O	20	punct
48	,	CH	O	20	punct
49	Gia_Lai	Np	B-LOC	34	nmod
50	(	CH	O	20	punct
51	01	M	O	46	det
52	)	CH	O	20	punct
53	,	CH	O	20	punct
54	Hà_Nội	Np	B-LOC	56	sub
55	(	CH	O	34	punct
56	02	M	O	20	dep
57	)	CH	O	20	punct
58	,	CH	O	20	punct
59	Lai_Châu	Np	B-LOC	34	nmod
60	(	CH	O	34	punct
61	02	M	O	34	tmp
62	)	CH	O	20	punct
63	,	CH	O	20	punct
64	Lào_Cai	Np	B-LOC	66	sub
65	(	CH	O	34	punct
66	02	M	O	20	dep
67	)	CH	O	20	punct
68	,	CH	O	20	punct
69	Nghệ_An	Np	B-LOC	34	nmod
70	(	CH	O	34	punct
71	01	M	O	34	tmp
72	)	CH	O	20	punct
73	,	CH	O	20	punct
74	Quảng_Ngãi	Np	B-LOC	76	sub
75	(	CH	O	34	punct
76	01	M	O	20	dep
77	)	CH	O	20	punct
78	,	CH	O	20	punct
79	Sóc_Trăng	Np	B-LOC	34	nmod
80	(	CH	O	34	punct
81	02	M	O	20	dep
82	)	CH	O	20	punct
83	,	CH	O	20	punct
84	Sơn_La	Np	B-LOC	34	nmod
85	(	CH	O	34	punct
86	03	M	O	34	tmp
87	)	CH	O	20	punct
88	,	CH	O	20	punct
89	Tiền_Giang	Np	B-LOC	84	nmod
90	(	CH	O	34	punct
91	02	M	O	20	dep
92	)	CH	O	20	punct
93	,	CH	O	20	punct
94	Thái_Bình	Np	B-LOC	34	nmod
95	(	CH	O	34	punct
96	01	M	O	34	tmp
97	)	CH	O	20	punct
98	,	CH	O	20	punct
99	Thái_Nguyên	Np	B-LOC	101	sub
100	(	CH	O	34	punct
101	01	M	O	20	dep
102	)	CH	O	20	punct
103	,	CH	O	20	punct
104	Vĩnh_Long	Np	B-LOC	34	nmod
105	(	CH	O	34	punct
106	01	M	O	34	tmp
107	)	CH	O	20	punct
108	.	CH	O	20	punct
