1	Tình_hình	N	O	0	root
2	dịch_bệnh	N	O	1	nmod
3	COVID-19	Ny	O	1	nmod
4	tại	E	O	1	loc
5	Thành_phố	N	B-LOC	4	pob
6	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	5	nmod
7	đến	E	O	4	pmod
8	ngày	N	O	7	pob
9	29/5/2020	M	O	8	det
10	.	CH	O	8	punct
1	Tình_hình	N	O	10	sub
2	dịch_bệnh	N	O	1	nmod
3	COVID-19	Ny	O	1	nmod
4	tại	E	O	1	loc
5	Thành_phố	N	B-LOC	4	pob
6	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	5	nmod
7	đến	E	O	1	tmp
8	ngày	N	O	7	pob
9	29/5/2020	M	O	8	det
10	Theo	V	O	0	root
11	báo_cáo	N	O	10	dob
12	của	E	O	11	nmod
13	hệ_thống	N	O	12	pob
14	giám_sát	V	O	13	nmod
15	dịch_bệnh	N	O	14	dob
16	,	CH	O	13	punct
17	tình_hình	N	O	13	nmod
18	dịch_bệnh	N	O	17	nmod
19	COVID-19	Ny	O	17	nmod
20	tại	E	O	17	loc
21	thành_phố	N	B-LOC	20	pob
22	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	21	nmod
23	tính	V	O	10	vmod
24	đến	E	O	23	tmp
25	08	M	O	26	det
26	giờ	Nu	O	24	pob
27	00	M	O	26	det
28	ngày	N	O	26	nmod
29	29/5/2020	M	O	28	det
30	như	C	O	23	vmod
31	sau	N	O	23	vmod
32	:	CH	O	31	punct
33	Tình_hình	N	O	31	nmod
34	dịch_bệnh	N	O	33	nmod
35	COVID-19	M	O	34	det
36	:	CH	O	31	punct
37	Tổng_số	N	O	31	nmod
38	trường_hợp	N	O	37	nmod
39	COVID-19	Ny	O	38	nmod
40	xác_định	V	O	37	nmod
41	đến	E	O	40	vmod
42	ngày	N	O	41	pob
43	29/5/2020	M	O	42	det
44	:	CH	O	42	punct
45	59	M	O	42	det
46	trường_hợp	N	O	42	nmod
47	(	CH	O	42	punct
48	gồm	V	O	46	nmod
49	58	M	O	50	det
50	trường_hợp	N	O	48	dob
51	của	E	O	50	nmod
52	TP.	Ny	B-LOC	51	pob
53	HCM	Ny	I-LOC	52	nmod
54	và	Cc	O	10	coord
55	01	M	O	56	det
56	trường_hợp	N	O	52	nmod
57	được	V	O	56	nmod
58	chuyển	V	O	57	vmod
59	từ	E	O	58	loc
60	tỉnh	N	O	59	pob
61	về	E	O	58	dir
62	TP.	Ny	B-LOC	61	pob
63	HCM	Np	I-LOC	62	nmod
64	)	CH	O	10	punct
65	.	CH	O	10	punct
1	-	CH	O	4	punct
2	Trong	E	O	4	loc
3	đó	P	O	2	pob
4	có	V	O	0	root
5	53	M	O	6	det
6	trường_hợp	N	O	4	dob
7	đã	R	O	8	adv
8	xuất_viện	V	O	6	nmod
9	(	CH	O	11	punct
10	03	M	O	11	det
11	ca	N	O	6	nmod
12	ban_đầu	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	15	punct
14	50	M	O	15	det
15	ca	N	O	11	nmod
16	đợt	N	O	15	nmod
17	2	M	O	16	det
18	)	CH	O	11	punct
19	-	CH	O	4	punct
20	Có	V	O	4	vmod
21	05	M	O	22	det
22	bệnh_nhân	N	O	25	sub
23	hiện	N	O	22	nmod
24	đang	R	O	25	adv
25	được	V	O	20	vmod
26	theo_dõi	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	26	punct
28	điều_trị	V	O	26	vmod
29	,	CH	O	26	punct
30	gồm	V	O	25	vmod
31	:	CH	O	30	punct
32	+	CH	O	30	punct
33	Bệnh_nhân	N	O	36	sub
34	278	M	O	33	det
35	(	CH	O	4	punct
36	chuyển	V	O	4	dep
37	từ	E	O	36	loc
38	tỉnh	N	B-LOC	37	pob
39	Bạc_Liêu	Np	I-LOC	38	nmod
40	lên	V	O	36	vmod
41	TP.	Ny	B-LOC	40	loc
42	HCM	Np	I-LOC	41	nmod
43	)	CH	O	4	punct
44	đang	R	O	45	adv
45	điều_trị	V	O	4	vmod
46	tại	E	O	45	loc
47	Bệnh_viện	N	B-ORG	46	pob
48	Bệnh	N	I-ORG	47	nmod
49	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	48	nmod
50	:	CH	O	47	punct
51	Hiện_tại	N	O	47	nmod
52	,	CH	O	47	punct
53	bệnh_nhân	N	O	47	nmod
54	tỉnh_táo	A	O	53	nmod
55	,	CH	O	54	punct
56	khoẻ	A	O	54	amod
57	nhiều	A	O	56	amod
58	,	CH	O	4	punct
59	ăn_uống	V	O	4	vmod
60	tốt	A	O	59	vmod
61	,	CH	O	4	punct
62	không	R	O	63	adv
63	ho	V	O	4	vmod
64	,	CH	O	4	punct
65	không	R	O	66	adv
66	sốt	V	O	4	vmod
67	,	CH	O	4	punct
68	mạch	N	O	66	dob
69	,	CH	O	4	punct
70	huyết_áp	N	O	68	nmod
71	bình_thường	A	O	70	nmod
72	.	CH	O	4	punct
1	+	CH	O	4	punct
2	04	M	O	3	det
3	bệnh_nhân	N	O	4	sub
4	được	V	O	0	root
5	điều_trị	V	O	4	vmod
6	tại	E	O	5	loc
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	pob
8	Dã_chiến	Np	I-ORG	7	nmod
9	Củ_Chi	Np	I-ORG	7	nmod
10	(	CH	O	7	punct
11	gồm	V	O	4	vmod
12	:	CH	O	11	punct
13	BN	Ny	O	11	vmod
14	271	M	O	13	det
15	,	CH	O	11	punct
16	BN	Ny	O	13	nmod
17	321	M	O	16	det
18	,	CH	O	13	punct
19	BN	Ny	O	16	nmod
20	322	M	O	19	det
21	;	CH	O	4	punct
22	BN	Ny	O	19	nmod
23	326	M	O	22	det
24	)	CH	O	4	punct
25	:	CH	O	4	punct
26	tình_trạng	N	O	19	nmod
27	sức_khoẻ	N	O	26	nmod
28	ổn_định	A	O	26	nmod
29	.	CH	O	4	punct
1	Tình_hình	N	O	0	root
2	giám_sát	V	O	1	nmod
3	người	N	O	2	vmod
4	về	V	O	3	nmod
5	từ	E	O	4	loc
6	vùng	N	O	5	pob
7	dịch	N	O	6	nmod
8	:	CH	O	1	punct
1	1	M	O	5	tmp
2	.	CH	O	5	punct
3	Tình_hình	N	O	5	sub
4	cách_ly	V	O	3	nmod
5	tập_trung	V	O	0	root
6	:	CH	O	5	punct
7	số	N	O	10	sub
8	trường_hợp	N	O	7	nmod
9	đang	R	O	10	adv
10	cách_ly	V	O	5	vmod
11	tập_trung	V	O	10	vmod
12	trong	E	O	11	tmp
13	ngày	N	O	12	pob
14	503	M	O	15	det
15	trường_hợp	N	O	13	nmod
16	,	CH	O	5	punct
17	trong	E	O	23	loc
18	đó	P	O	17	pob
19	:	CH	O	5	punct
20	-	CH	O	5	punct
21	Khu	N	O	23	sub
22	cách_ly	V	O	21	nmod
23	tập_trung	V	O	5	vmod
24	của	E	O	21	nmod
25	thành_phố	N	O	24	pob
26	:	CH	O	23	punct
27	501	M	O	28	det
28	trường_hợp	N	O	23	dob
29	-	CH	O	28	punct
30	Cơ_sở	N	O	28	nmod
31	cách_ly	V	O	30	nmod
32	tập_trung	V	O	30	nmod
33	của	E	O	30	nmod
34	quận	N	O	33	pob
35	,	CH	O	34	punct
36	huyện	N	O	34	nmod
37	:	CH	O	28	punct
38	02	M	O	39	det
39	trường_hợp	N	O	28	nmod
40	.	CH	O	5	punct
41	2	M	O	38	det
42	.	CH	O	5	punct
1	Tình_hình	N	O	12	sub
2	cách_ly	V	O	1	nmod
3	tại	E	O	2	loc
4	nhà	N	O	3	pob
5	,	CH	O	1	punct
6	nơi	N	O	1	loc
7	lưu_trú	V	O	6	nmod
8	Số	N	O	6	nmod
9	trường_hợp	N	O	8	nmod
10	hiện	N	O	12	tmp
11	đang	R	O	12	adv
12	cách_ly	V	O	0	root
13	theo_dõi	V	O	12	vmod
14	tại	E	O	13	loc
15	nhà	N	O	14	pob
16	,	CH	O	12	punct
17	nơi	N	O	14	pob
18	lưu_trú	V	O	17	nmod
19	:	CH	O	12	punct
20	35	M	O	21	det
21	trường_hợp	N	O	17	nmod
22	.	CH	O	12	punct
1	Trung_tâm	N	O	0	root
2	Kiểm_soát	V	O	1	nmod
3	Bệnh_tật	N	O	1	nmod
4	Thành_phố	N	O	1	nmod
