1	TẢO_HÔN	Ny	O	6	sub
2	VÀ	Ny	O	1	nmod
3	MỘT_SỐ	Ny	O	1	nmod
4	YẾU_TỐ	Ny	O	1	nmod
5	LIÊN_QUAN	Ny	O	4	nmod
6	Ở	E	O	11	xprd
7	ĐỒNG_BÀO	Ny	O	6	pob
8	DÂN_TỘC_THIỂU_SỐ	Ny	O	7	nmod
9	HUYỆN	Ny	O	7	nmod
10	PHONG_THỔ	Ny	O	7	nmod
11	,	CH	O	13	punct
12	TỈNH	Ny	O	14	loc
13	LAI_CHÂU	Ny	O	12	nmod
14	,	CH	O	17	punct
15	2014	M	O	16	det
16	-2018	Nu	O	6	pob
17	.	CH	O	0	punct
1	Trang	N	O	55	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	110	M	O	4	det
4	Tập	N	O	1	nmod
5	30	M	O	4	det
6	,	CH	O	1	punct
7	số	N	O	1	nmod
8	1	M	O	7	det
9	2020	M	O	7	det
10	TẢO_HÔN	Ny	O	7	nmod
11	VÀ	Ny	O	7	nmod
12	MỘT_SỐ	Ny	O	7	nmod
13	YẾU_TỐ	Ny	O	7	nmod
14	LIÊN_QUAN	Ny	O	13	nmod
15	Ở	E	O	7	loc
16	ĐỒNG_BÀO	Ny	O	15	pob
17	DÂN_TỘC_THIỂU_SỐ	Ny	O	16	nmod
18	HUYỆN	Ny	O	16	nmod
19	PHONG_THỔ	Ny	O	16	nmod
20	,	CH	O	1	punct
21	TỈNH	Ny	O	1	nmod
22	LAI_CHÂU	Ny	O	21	nmod
23	,	CH	O	1	punct
24	2014	M	O	25	det
25	-2018	N	O	1	nmod
26	CHILD	Ny	O	25	nmod
27	MARRIAGE	Ny	O	25	nmod
28	AND	Ny	O	25	nmod
29	SOME	Ny	O	25	nmod
30	ASSOCIATED	Ny	O	25	nmod
31	FACTORS	Ny	O	25	nmod
32	AMONG	Ny	O	25	nmod
33	ETHNIC	Ny	O	25	nmod
34	MINORITIES	Ny	O	25	nmod
35	IN	Ny	O	25	nmod
36	PHONG	Ny	O	25	nmod
37	THO	Ny	O	25	nmod
38	DISTRICT	Ny	O	37	nmod
39	,	CH	O	25	punct
40	LAI	Ny	O	25	nmod
41	CHAU	Ny	O	25	nmod
42	PROVINCE	Ny	O	25	nmod
43	,	CH	O	1	punct
44	2014	M	O	45	det
45	-2018	Nu	O	1	nmod
46	Tác_giả	N	O	45	nmod
47	:	CH	O	1	punct
48	Giàng_Thanh_Hoàng	Np	B-PER	1	nmod
49	,	CH	O	48	punct
50	Dương_Kim_Tuấn	Np	B-PER	48	nmod
51	,	CH	O	48	punct
52	Nguyễn_Thành_Chung	Np	B-PER	48	nmod
53	,	CH	O	48	punct
54	Lã_Ngọc_Quang_Tóm	Np	B-PER	48	nmod
55	tắt	V	O	0	root
56	:	CH	O	55	punct
57	Nghiên_cứu	V	O	55	vmod
58	mô_tả	V	O	57	vmod
59	cắt	V	O	58	vmod
60	ngang	A	O	59	vmod
61	được	R	O	59	adv
62	thực_hiện	V	O	59	vmod
63	trên	E	O	62	loc
64	308	M	O	65	det
65	phụ_nữ	N	O	63	pob
66	người	N	O	65	nmod
67	dân_tộc_thiểu_số	N	O	66	nmod
68	(	CH	O	65	punct
69	Thái	Np	B-LOC	65	nmod
70	,	CH	O	65	punct
71	Mông	Np	O	65	nmod
72	,	CH	O	65	punct
73	Dao	Np	O	65	nmod
74	)	CH	O	65	punct
75	đã	R	O	76	adv
76	kết_hôn	V	O	55	vmod
77	tại	E	O	76	loc
78	3	M	O	79	det
79	xã	N	B-LOC	77	pob
80	Dào_San	Np	I-LOC	79	nmod
81	,	CH	O	80	punct
82	Lản_Nhì_Thàng	Np	B-LOC	80	nmod
83	,	CH	O	80	punct
84	Hoang_Thèn	Np	B-LOC	80	nmod
85	của	E	O	79	nmod
86	huyện	N	B-LOC	85	pob
87	Phong_Thổ	Np	I-LOC	86	nmod
88	tỉnh	N	B-LOC	86	nmod
89	Lai_Châu	Np	I-LOC	88	nmod
90	nhằm	V	O	76	prp
91	mô_tả	V	O	90	vmod
92	thực_trạng	N	O	91	dob
93	tảo_hôn	N	O	92	nmod
94	và	Cc	O	55	coord
95	phân_tích	V	O	94	conj
96	một_số	L	O	97	det
97	yếu_tố	N	O	95	dob
98	liên_quan	V	O	97	nmod
99	.	CH	O	55	punct
1	Kết_quả	N	O	12	sub
2	nghiên_cứu	V	O	1	nmod
3	cho	V	O	2	vmod
4	thấy	V	O	3	vmod
5	trong	E	O	1	nmod
6	giai_đoạn	N	O	5	pob
7	từ	E	O	3	vmod
8	1/2014	M	O	7	dep
9	đến	E	O	7	pmod
10	tháng	N	O	9	pob
11	12/2018	M	O	10	det
12	có	V	O	0	root
13	tới	T	O	15	nmod
14	25%	M	O	15	det
15	cuộc	Nc	O	12	vmod
16	hôn_nhân	N	O	15	nmod
17	là	V	O	15	nmod
18	tảo_hôn	N	O	17	vmod
19	.	CH	O	12	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	5	sub
2	tảo_hôn	N	O	1	nmod
3	ở	E	O	1	loc
4	phụ_nữ	N	O	3	pob
5	là	V	O	0	root
6	23,7%	M	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	trong	E	O	12	tmp
9	đó	P	O	8	pob
10	22,1%	M	O	11	det
11	phụ_nữ	N	O	12	sub
12	xác_nhận	V	O	5	dep
13	kết_hôn	V	O	12	vmod
14	trong	E	O	13	loc
15	giai_đoạn	N	O	14	pob
16	15	M	O	15	det
17	–	CH	O	15	punct
18	17	M	O	19	det
19	tuổi	N	O	15	nmod
20	và	Cc	O	12	coord
21	1,6%	M	O	22	det
22	phụ_nữ	N	O	20	conj
23	xác_nhận	V	O	22	nmod
24	kết_hôn	N	O	23	vmod
25	khi	N	O	23	tmp
26	chưa	R	O	27	amod
27	đủ	A	O	25	nmod
28	15	M	O	29	det
29	tuổi	N	O	27	amod
30	.	CH	O	5	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	yếu_tố	N	O	72	sub
3	liên_quan	V	O	2	nmod
4	đến	E	O	3	vmod
5	tình_trạng	N	O	4	pob
6	có	V	O	5	nmod
7	tảo_hôn	N	O	6	dob
8	trong	E	O	3	vmod
9	hôn_nhân	N	O	8	pob
10	bao_gồm	V	O	9	nmod
11	thiếu	A	O	10	vmod
12	hiểu_biết	N	O	11	dob
13	về	E	O	10	vmod
14	luật	N	O	13	pob
15	hôn_nhân	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	14	coord
17	gia_đình	N	O	16	conj
18	làm	V	O	14	nmod
19	tăng	V	O	18	vmod
20	tảo_hôn	N	O	19	dob
21	18	M	O	22	det
22	lần	N	O	19	ext
23	,	CH	O	2	punct
24	có	V	O	2	nmod
25	họ_hàng	N	O	24	dob
26	tảo_hôn	N	O	25	nmod
27	làm	V	O	24	vmod
28	tăng	V	O	27	vmod
29	tảo_hôn	N	O	28	dob
30	6,1	M	O	31	det
31	lần	N	O	27	ext
32	và	Cc	O	31	coord
33	phong_tục	N	O	32	conj
34	thách_cưới	N	O	33	nmod
35	làm	V	O	31	nmod
36	tăng	V	O	35	vmod
37	tảo_hôn	N	O	36	dob
38	14,4	M	O	39	det
39	lần	N	O	72	ext
40	Summary	Np	O	39	nmod
41	:	CH	O	28	punct
42	Cross-sectional	Np	O	72	sub
43	descriptive	V	O	28	vmod
44	study	N	O	43	dob
45	was	Nb	O	44	nmod
46	conducted	N	O	44	nmod
47	among	V	O	43	vmod
48	308	M	O	49	det
49	married	N	O	47	dob
50	women	N	O	49	nmod
51	of	E	O	47	dir
52	ethnic	N	O	51	pob
53	minorities	N	O	52	nmod
54	(	CH	O	2	punct
55	Thai	Np	B-LOC	39	nmod
56	,	CH	O	55	punct
57	Mong	Np	B-LOC	55	nmod
58	,	CH	O	55	punct
59	Dao	Np	O	55	nmod
60	)	CH	O	55	punct
61	in	V	O	2	nmod
62	3	M	O	63	det
63	communes	Nb	O	42	nmod
64	of	E	O	2	loc
65	Dao_San	Np	B-PER	64	pob
66	,	CH	O	65	punct
67	Lan_Nhi_Thang	Np	B-PER	65	nmod
68	,	CH	O	65	punct
69	Hoang_Then	Np	B-PER	65	nmod
70	of	E	O	39	loc
71	Phong_Tho	Np	B-PER	70	pob
72	district	V	O	0	root
73	,	CH	O	72	punct
74	Lai_Chau	Np	B-PER	71	nmod
75	province	N	O	71	nmod
76	to	A	O	75	nmod
77	describe	V	O	72	vmod
78	Actual	Np	O	77	dob
79	situation	N	O	78	nmod
80	of	E	O	72	prp
81	child	N	O	80	pob
82	marriage	N	O	81	nmod
83	and	Cc	O	81	coord
84	analysis	N	O	83	conj
85	of	E	O	81	coord
86	some	N	O	85	pob
87	related	Nb	O	86	nmod
88	factors	Nb	O	86	nmod
89	.	CH	O	72	punct
1	Results	V	O	0	root
2	showed	Nb	O	1	punct
3	that	N	O	1	sub
4	one	V	O	1	vmod
5	out	V	O	4	vmod
6	of	E	O	4	mnr
7	every	N	O	6	pob
8	four	Nb	O	7	nmod
9	marriages	Nb	O	7	nmod
10	taking	N	O	7	nmod
11	place	N	O	7	nmod
12	between	V	O	1	vmod
13	January	Np	O	1	sub
14	2014	M	O	13	det
15	and	Cb	O	1	punct
16	December	Np	O	1	sub
17	2018	M	O	18	det
18	was	Nu	O	1	vmod
19	one	N	O	18	nmod
20	of	E	O	18	nmod
21	child	N	O	20	pob
22	marriage	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	1	punct
1	The	N	O	6	sub
2	rate	N	O	1	nmod
3	of	E	O	1	nmod
4	child	N	O	3	pob
5	marriage	N	O	4	nmod
6	in	V	O	0	root
7	women	N	O	6	dob
8	is	N	O	7	nmod
9	23.7%	M	O	8	det
10	,	CH	O	6	punct
11	of	E	O	16	sub
12	which	N	O	11	pob
13	22.1%	M	O	12	det
14	of	E	O	6	tmp
15	women	N	O	14	pob
16	confirm	N	O	15	nmod
17	marriage	N	O	15	nmod
18	in	V	O	6	vmod
19	the	B	O	18	dob
20	period	Nb	O	18	dob
21	of	E	O	18	tmp
22	15-17	M	O	23	det
23	years	Nu	O	21	pob
24	and	Cc	O	6	coord
25	1.6%	M	O	35	det
26	of	E	O	6	tmp
27	women	N	O	26	pob
28	confirm	N	O	27	nmod
29	marriage	N	O	27	nmod
30	when	N	O	27	nmod
31	they	V	O	6	vmod
32	were	Nb	O	6	punct
33	under	A	O	35	nmod
34	15	M	O	35	det
35	years	Nu	O	30	nmod
36	old	N	O	35	nmod
37	;	CH	O	6	punct
38	Some	Np	O	62	sub
39	factors	Nb	O	35	nmod
40	related	Nb	O	35	nmod
41	to	A	O	40	nmod
42	child	N	O	44	sub
43	marriage	N	O	42	nmod
44	in	V	O	6	dep
45	03	M	O	46	det
46	communes	Nb	O	38	nmod
47	are	Nb	O	38	nmod
48	:	CH	O	39	punct
49	pooor	Nb	O	39	punct
50	knowledge	Nb	O	49	nmod
51	about	Nb	O	49	punct
52	marriage	Nb	O	49	nmod
53	and	Cb	O	54	det
54	family	Nb	O	49	nmod
55	law	V	O	49	nmod
56	increased	Nb	O	54	nmod
57	the	B	O	56	nmod
58	rate	Nb	O	56	nmod
59	of	E	O	39	coord
60	child	N	O	59	conj
61	marriage	N	O	60	nmod
62	upto	V	O	6	dep
63	18	M	O	64	det
64	times	N	O	62	dob
65	;	CH	O	6	punct
66	Relatives	Np	B-PER	67	sub
67	having	V	O	56	nmod
68	child	N	O	67	dob
69	marriage	Nb	O	68	nmod
70	increased	Nb	O	68	nmod
71	the	B	O	68	nmod
72	rate	Nb	O	68	nmod
73	of	E	O	68	coord
74	child	N	O	73	pob
75	marriage	Nb	O	74	nmod
76	upto	A	O	78	nmod
77	6.1	M	O	78	det
78	times	N	O	74	nmod
79	and	Cc	O	78	coord
80	Custom	N	O	79	conj
81	of	E	O	78	nmod
82	challenge	N	O	81	pob
83	the	B	O	82	nmod
84	wedding	Nb	O	82	nmod
85	increased	Nb	O	82	nmod
86	the	B	O	82	nmod
87	rate	Nb	O	82	nmod
88	of	E	O	83	coord
89	child	N	O	88	pob
90	marriage	Nb	O	89	nmod
91	upto	A	O	93	nmod
92	14.4	M	O	93	det
93	times	N	O	89	nmod
94	.	CH	O	6	punct
1	Từ_khoá	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Tảo_hôn	N	O	1	dob
4	;	CH	O	3	punct
5	dân_tộc_thiểu_số	N	O	3	nmod
6	;	CH	O	3	punct
7	Lai_Châu	Np	B-LOC	3	nmod
8	;	CH	O	1	punct
9	yếu_tố	N	O	7	nmod
10	liên_quan	V	O	9	nmod
11	Keywords	Np	O	10	dob
12	:	CH	O	11	punct
13	Child	Np	O	11	nmod
14	marriage	Vb	O	11	nmod
15	;	CH	O	1	punct
16	ethnic	N	O	11	nmod
17	minorities	N	O	16	nmod
18	;	CH	O	1	punct
19	Lai_Chau	Np	B-PER	16	nmod
20	;	CH	O	1	punct
21	related	N	O	19	nmod
22	factors	Nb	O	21	nmod
23	File	Np	O	21	nmod
24	nội_dung	N	O	9	nmod
25	:	CH	O	1	punct
26	o2001110.pdf	CH	O	1	punct
