1	VIỆT_NAM	N	O	58	sub
2	ĐƯỢC	Ny	O	1	nmod
3	CHẤP_NHẬN	Ny	O	1	nmod
4	5	M	O	3	det
5	BÁO_CÁO	Ny	O	1	nmod
6	TRÌNH_BÀY	Ny	O	1	nmod
7	TẠI	Ny	O	1	nmod
8	HỘI_NGHỊ	Ny	O	1	nmod
9	TEPHINET	Ny	O	1	nmod
10	TOÀN_CẦU	Ny	O	1	nmod
11	LẦN	Ny	O	1	nmod
12	THỨ	Ny	O	1	nmod
13	9	M	O	12	det
14	NĂM	Nu	O	58	tmp
15	2017	M	O	14	det
16	TẠI	Ny	O	14	nmod
17	CHIANG	Ny	O	16	nmod
18	MAI	Ny	O	17	nmod
19	,	CH	O	16	punct
20	THÁI	Ny	O	16	nmod
21	LAN.VIỆT	Ny	O	16	nmod
22	NAM	Ny	O	16	nmod
23	ĐƯỢC	Ny	O	14	nmod
24	CHẤP_NHẬN	Ny	O	14	nmod
25	5	M	O	24	det
26	BÁO_CÁO	Ny	O	58	sub
27	TRÌNH_BÀY	Ny	O	26	nmod
28	TẠI	Ny	O	26	nmod
29	HỘI_NGHỊ	Ny	O	26	nmod
30	TEPHINET	Ny	O	26	nmod
31	TOÀN_CẦU	Ny	O	26	nmod
32	LẦN	Ny	O	26	nmod
33	THỨ	Ny	O	26	nmod
34	9	M	O	33	det
35	NĂM	Nu	O	26	nmod
36	2017	M	O	35	det
37	TẠI	Ny	O	26	nmod
38	CHIANG	Ny	O	26	nmod
39	MAI	Ny	O	26	nmod
40	,	CH	O	26	punct
41	THÁI_LAN	Ny	B-LOC	26	nmod
42	26/09/2017	M	O	41	det
43	Hội_nghị	N	O	26	nmod
44	khoa_học	N	O	43	nmod
45	do	E	O	1	prp
46	Mạng_lưới	N	O	58	sub
47	Các	L	O	48	det
48	chương_trình	N	O	46	nmod
49	Đào_tạo	V	O	48	nmod
50	dịch_tễ_học	N	O	49	dob
51	và	Cc	O	45	dep
52	Can_thiệp	V	O	51	conj
53	y_tế	N	O	52	dob
54	công_cộng	A	O	53	nmod
55	(	CH	O	1	punct
56	TEPHINET	Ny	O	46	nmod
57	)	CH	O	56	punct
58	tổ_chức	V	O	0	root
59	,	CH	O	58	punct
60	được	V	O	58	vmod
61	thực_hiện	V	O	60	vmod
62	luân_phiên	N	O	61	dob
63	hai	M	O	64	det
64	năm	N	O	61	tmp
65	một	M	O	66	det
66	lần	N	O	64	nmod
67	,	CH	O	58	punct
68	ở	E	O	66	loc
69	cả	P	O	70	nmod
70	cấp_độ	N	O	68	pob
71	toàn_cầu	N	O	70	nmod
72	và	Cc	O	70	coord
73	khu_vực	N	O	72	conj
74	.	CH	O	58	punct
1	Năm	N	O	11	tmp
2	2017	M	O	1	det
3	,	CH	O	11	punct
4	Hội_nghị	N	O	11	sub
5	TEPHINET	Ny	O	4	nmod
6	toàn_cầu	N	O	4	nmod
7	lần	N	O	4	nmod
8	thứ	N	O	7	nmod
9	9	M	O	8	det
10	sẽ	R	O	11	adv
11	được	V	O	0	root
12	tổ_chức	V	O	11	vmod
13	tại	E	O	12	loc
14	Chiang_Mai	Np	B-LOC	13	pob
15	,	CH	O	11	punct
16	Thái_Lan	Np	B-LOC	14	nmod
17	từ	E	O	11	tmp
18	ngày	N	O	17	pob
19	7	M	O	18	det
20	-	CH	O	18	punct
21	11/8/2017	M	O	18	det
22	.	CH	O	11	punct
1	Ban	N	O	6	sub
2	Tổ_chức	V	O	1	nmod
3	hội_nghị	N	O	2	dob
4	TEPHINET	Ny	O	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	nhận	V	O	0	root
7	được	R	O	6	adv
8	hơn	A	O	10	nmod
9	1.200	M	O	10	det
10	báo_cáo	N	O	6	dob
11	tóm_tắt	V	O	10	nmod
12	từ	E	O	10	nmod
13	69	M	O	14	det
14	chương_trình	N	O	12	pob
15	đào_tạo	V	O	14	nmod
16	Dịch_tễ_học	N	O	15	vmod
17	thực_địa	N	O	16	nmod
18	trên	E	O	14	loc
19	toàn_cầu	N	O	18	pob
20	và	Cc	O	6	coord
21	chỉ	R	O	22	adv
22	lựa_chọn	V	O	20	conj
23	170	M	O	24	det
24	báo_cáo	N	O	22	dob
25	trình_bày	V	O	24	nmod
26	miệng	N	O	25	vmod
27	và	Cc	O	24	nmod
28	200	M	O	29	det
29	báo_cáo	N	O	25	vmod
30	trình_bày	V	O	29	nmod
31	poster	Nb	O	30	dob
32	.	CH	O	6	punct
1	Học_viên	N	O	7	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	Chương_trình	N	O	2	pob
4	FETP	Ny	O	3	nmod
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	nộp	V	O	0	root
8	17	M	O	9	sub
9	tóm_tắt	V	O	7	vmod
10	báo_cáo	V	O	9	vmod
11	và	Cc	O	7	coord
12	trong	E	O	14	loc
13	đó	P	O	12	pob
14	có	V	O	11	conj
15	05	M	O	16	det
16	báo_cáo	N	O	14	dob
17	đã	R	O	18	adv
18	được	V	O	16	nmod
19	chấp_nhận	V	O	18	vmod
20	trình_bày	V	O	19	vmod
21	tại	E	O	20	loc
22	Hội_nghị	N	O	21	pob
23	này	P	O	22	det
24	(	CH	O	16	punct
25	01	M	O	26	det
26	báo_cáo	N	O	16	nmod
27	trình_bày	V	O	26	nmod
28	trực_tiếp	A	O	27	vmod
29	và	Cc	O	16	coord
30	04	M	O	31	det
31	báo_cáo	N	O	29	conj
32	trình_bày	V	O	31	nmod
33	poster	Nb	O	32	dob
34	)	CH	O	7	punct
35	.	CH	O	7	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	kết_quả	N	O	2	dob
5	rất	R	O	6	adv
6	đáng	V	O	4	nmod
7	mừng	V	O	6	vmod
8	của	E	O	4	nmod
9	Chương_trình	N	O	8	pob
10	FETP	Ny	O	9	nmod
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	9	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	bởi_vì	C	O	2	coord
14	Hội_nghị	N	O	17	sub
15	TEPHINET	Ny	O	14	nmod
16	toàn_cầu	N	O	14	nmod
17	có	V	O	13	conj
18	yêu_cầu	V	O	17	vmod
19	cao	A	O	18	vmod
20	về	E	O	18	vmod
21	chất_lượng	N	O	20	pob
22	báo_cáo	N	O	21	nmod
23	và	Cc	O	17	coord
24	tính	N	O	23	conj
25	cạnh_tranh	V	O	24	nmod
26	lớn	A	O	24	nmod
27	trong	E	O	17	loc
28	lựa_chọn	V	O	27	vmod
29	báo_cáo	N	O	28	dob
30	trình_bày	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	báo_cáo	N	O	7	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	học_viên	N	O	3	pob
5	FETP	Ny	B-ORG	4	nmod
6	Việt_Nam	Np	I-ORG	4	nmod
7	được	V	O	0	root
8	chấp_nhận	V	O	7	vmod
9	trình_bày	V	O	8	vmod
10	bao_gồm	V	O	9	vmod
11	:	CH	O	7	punct
1	1	M	O	8	tmp
2	.	CH	O	5	punct
3	'	CH	O	8	punct
4	Enhancing_Zika	N	O	8	sub
5	virus	Nb	O	4	nmod
6	surveillance	N	O	4	nmod
7	to	A	O	4	nmod
8	detect	V	O	0	root
9	local	N	O	8	dob
10	transmission	N	O	9	nmod
11	in	V	O	9	nmod
12	Khanh_Hoa	Np	B-PER	9	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	Vietnam	Np	O	12	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	2016	M	O	8	coord
17	'	CH	O	8	punct
18	của	E	O	16	pmod
19	Nguyễn_Thành_Đông	Np	B-PER	18	pob
20	,	CH	O	8	punct
21	học_viên	N	O	26	sub
22	dài_hạn	A	O	21	nmod
23	khoá	N	O	21	nmod
24	6	M	O	23	det
25	–	CH	O	8	punct
26	trình_bày	V	O	8	vmod
27	trực_tiếp	A	O	26	vmod
28	2	M	O	23	det
29	.	CH	O	8	punct
30	'	CH	O	8	punct
31	Epidemiological_Characteristics	N	O	34	sub
32	of	E	O	31	loc
33	Fascioliasis	Np	O	32	pob
34	in	V	O	8	dep
35	the	N	O	34	dob
36	Community	Np	O	35	nmod
37	of	E	O	34	loc
38	NinhPhuoc	Np	O	37	pob
39	district	V	O	34	vmod
40	,	CH	O	8	punct
41	NinhThuan_Province	Np	B-PER	21	nmod
42	,	CH	O	8	punct
43	Vietnam	Np	O	38	nmod
44	,	CH	O	8	punct
45	2016	M	O	50	det
46	'	CH	O	8	punct
47	của	E	O	21	nmod
48	Lê_Thị_Việt_Nga	Np	B-PER	47	pob
49	,	CH	O	8	punct
50	học_viên	N	O	63	sub
51	dài_hạn	A	O	50	nmod
52	khoá	N	O	50	nmod
53	5	M	O	52	det
54	–	CH	O	8	punct
55	trình_bày	V	O	8	vmod
56	poster	Nb	O	55	dob
57	3	M	O	56	det
58	.	CH	O	8	punct
59	'	CH	O	8	punct
60	Worm_Infections	Np	B-PER	50	nmod
61	and	Cc	O	60	coord
62	Anaemia	Np	B-PER	61	conj
63	among	V	O	8	dep
64	Preschool_Children	Np	B-PER	63	dob
65	in	V	O	64	nmod
66	Thanh_Hoa	Np	B-PER	64	nmod
67	and	Cc	O	64	coord
68	Ha_Giang	Np	B-PER	67	conj
69	provinces	N	O	67	conj
70	,	CH	O	8	punct
71	Vietnam	Np	O	66	nmod
72	,	CH	O	8	punct
73	2015	M	O	8	coord
74	'	CH	O	8	punct
75	của	E	O	21	nmod
76	Nguyễn_Thu_Hương	Np	B-PER	75	pob
77	,	CH	O	8	punct
78	học_viên	N	O	83	sub
79	dài_hạn	A	O	78	nmod
80	khoá	N	O	78	nmod
81	6	M	O	80	det
82	–	CH	O	8	punct
83	trình_bày	V	O	8	vmod
84	poster	Nb	O	83	dob
85	4	M	O	84	det
86	.	CH	O	8	punct
87	'	CH	O	8	punct
88	Review	N	O	71	nmod
89	of	E	O	78	nmod
90	viral	N	O	89	pob
91	encephalitis	N	O	90	nmod
92	surveillance	N	O	90	nmod
93	system	N	O	90	nmod
94	in	V	O	78	nmod
95	the	N	O	94	dob
96	Central_Highlands	Np	O	95	nmod
97	,	CH	O	95	punct
98	Vietnam	Np	O	95	nmod
99	,	CH	O	95	punct
100	2013-2015	M	O	95	det
101	'	CH	O	95	punct
102	của	E	O	95	nmod
103	Lý_Thị_Thuỳ_Trang	Np	B-PER	102	pob
104	,	CH	O	8	punct
105	học_viên	N	O	71	nmod
106	dài_hạn	A	O	105	nmod
107	khoá	N	O	105	nmod
108	6	M	O	107	det
109	–	CH	O	8	punct
110	trình_bày	V	O	8	vmod
111	poster	Nb	O	110	dob
112	5	M	O	111	det
113	.	CH	O	8	punct
114	'	CH	O	8	punct
115	Evaluation	N	O	71	nmod
116	of	E	O	78	nmod
117	an	N	O	116	pob
118	integrated	Nb	O	117	nmod
119	multi-sector	Nb	O	117	nmod
120	campaign	Nb	O	117	nmod
121	to	A	O	117	nmod
122	increase	N	O	121	amod
123	child	N	O	122	nmod
124	helmet	V	O	117	nmod
125	use	N	O	124	dob
126	in	V	O	125	nmod
127	Vietnam	Np	O	125	nmod
128	'	CH	O	8	punct
129	của	E	O	78	nmod
130	Lê_Đình_Trọng_Nhân	Np	B-PER	129	pob
131	,	CH	O	8	punct
132	học_viên	N	O	137	sub
133	dài_hạn	A	O	132	nmod
134	khoá	N	O	132	nmod
135	7	M	O	134	det
136	–	CH	O	8	punct
137	trình_bày	V	O	8	vmod
138	poster	Nb	O	137	dob
139	Văn_phòng	N	O	138	nmod
140	FETP	Ny	B-ORG	139	nmod
141	phối_hợp	V	O	138	nmod
142	cùng	A	O	141	vmod
143	USCDC	Ny	O	142	amod
144	,	CH	O	142	punct
145	WHO	Ny	B-ORG	142	amod
146	và	Cc	O	8	coord
147	SAFETYNET	Ny	O	149	sub
148	sẽ	R	O	149	adv
149	tiếp_tục	V	O	146	conj
150	hỗ_trợ	V	O	149	vmod
151	các	L	O	152	det
152	học_viên	N	O	150	dob
153	xây_dựng	V	O	152	nmod
154	bài	N	O	153	dob
155	trình_bày	V	O	154	nmod
156	và	Cc	O	153	coord
157	chuẩn_bị	V	O	156	conj
158	tốt	A	O	157	vmod
159	nhất	R	O	158	amod
160	trước	E	O	158	tmp
161	khi	N	O	160	pob
162	lê	V	O	161	nmod
163	đường	N	O	162	dob
164	tham_dự	V	O	163	nmod
165	Hội_nghị	N	O	164	dob
166	vào	E	O	164	tmp
167	tháng	N	O	166	pob
168	8	M	O	167	det
169	tới	V	O	164	vmod
170	.	CH	O	8	punct
1	Chương_trình	N	O	9	sub
2	đào_tạo	V	O	1	nmod
3	dịch_tễ_học	N	O	1	nmod
4	thực_địa	N	O	3	nmod
5	tại	E	O	1	loc
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	Cục	N	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	Np	I-ORG	7	nmod
9	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
