1	WHO	Ny	B-ORG	2	sub
2	cảnh_báo	V	O	0	root
3	cẩn_trọng	A	O	2	vmod
4	khi	N	O	3	tmp
5	dỡ	V	O	4	nmod
6	phong	N	O	5	dob
7	toả.Tổ	V	O	6	nmod
8	chức	N	O	6	nmod
9	Y_tế	N	O	8	nmod
10	Thế_giới	Np	O	9	nmod
11	cho	V	O	2	vmod
12	rằng	C	O	16	dep
13	việc	N	O	16	sub
14	nới	V	O	13	nmod
15	lỏng	N	O	14	dob
16	hạn_chế	V	O	11	vmod
17	phải	V	O	16	vmod
18	được	V	O	17	vmod
19	thực_hiện	V	O	18	vmod
20	từ_từ	A	O	19	vmod
21	để	E	O	19	prp
22	tránh	V	O	21	vmod
23	nguy_cơ	N	O	22	dob
24	tái	Z	O	25	vmod
25	bùng_phát	V	O	23	nmod
26	dịch_bệnh	N	O	25	dob
27	.	CH	O	2	punct
1	Khuyến_cáo	V	O	0	root
2	được	V	O	1	vmod
3	đưa	V	O	2	vmod
4	ra	V	O	3	adv
5	trong	E	O	3	tmp
6	buổi	N	O	5	pob
7	họp	V	O	6	nmod
8	sáng	N	O	6	nmod
9	21/4	M	O	8	det
10	.	CH	O	1	punct
1	Ông	Nc	O	9	sub
2	Takeshi_Kasai	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	giám_đốc	N	O	1	nmod
5	WHO	Ny	O	4	nmod
6	khu_vực	N	O	4	loc
7	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	nhận_định	V	O	0	root
10	biện_pháp	N	O	9	dob
11	giãn	V	O	10	nmod
12	cách	N	O	11	dob
13	xã_hội	N	O	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	cho	V	O	9	vmod
16	thấy	V	O	15	vmod
17	hiệu_quả	N	O	15	dob
18	rõ_rệt	A	O	17	nmod
19	.	CH	O	9	punct
1	Người_dân	N	O	2	sub
2	làm_quen	V	O	0	root
3	với	E	O	2	vmod
4	lệnh	N	O	3	pob
5	hạn_chế	V	O	4	nmod
6	trong	E	O	4	nmod
7	khi	N	O	6	pob
8	nhà_chức_trách	N	O	12	sub
9	các	L	O	10	det
10	nước	N	O	8	nmod
11	ráo_riết	A	O	10	nmod
12	giải_quyết	V	O	7	nmod
13	cuộc	N	O	12	dob
14	khủng_hoảng	V	O	13	nmod
15	Covid-19	V	O	13	nmod
16	và	Cc	O	12	coord
17	kiểm_soát	V	O	16	conj
18	sự	N	O	13	nmod
19	lây_lan	V	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	virus	Nb	O	20	pob
22	.	CH	O	2	punct
1	Song	C	O	3	dep
2	ông	N	O	3	sub
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	10	dep
5	quá_trình	N	O	10	sub
6	nới	V	O	5	nmod
7	lỏng	A	O	6	vmod
8	quy_định	V	O	5	nmod
9	này	P	O	5	det
10	cần	V	O	3	vmod
11	được	V	O	10	vmod
12	thực_hiện	V	O	11	vmod
13	một_cách	R	O	12	adv
14	từ_từ	A	O	13	nmod
15	để	E	O	12	prp
16	tránh	V	O	15	vmod
17	dịch	N	O	16	dob
18	bùng_phát	A	O	17	nmod
19	trở_lại	V	O	17	nmod
20	.	CH	O	3	punct
1	Tổng_giám_đốc	N	O	3	sub
2	Kasai	Np	B-PER	1	nmod
3	nhận_định	V	O	0	root
4	cho	E	O	3	vmod
5	đến	E	O	4	dep
6	khi	N	O	4	pob
7	các	L	O	8	det
8	nhà_khoa_học	N	O	9	sub
9	phát_triển	V	O	6	nmod
10	thành_công	V	O	9	vmod
11	loại	Nc	O	10	dob
12	vaccine	N	O	11	nmod
13	an_toàn	A	O	11	nmod
14	và	Cc	O	9	coord
15	hiệu_quả	N	O	14	conj
16	,	CH	O	20	punct
17	người_dân	N	O	20	sub
18	các	L	O	19	det
19	nước	N	O	17	nmod
20	cần	V	O	3	vmod
21	học	V	O	20	vmod
22	cách	N	O	21	dob
23	thích_nghi	V	O	22	nmod
24	với	E	O	23	vmod
25	dịch_bệnh	N	O	24	pob
26	.	CH	O	3	punct
1	Ông	Nc	O	0	root
2	Takeshi_Kasai	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	giám_đốc	N	O	1	nmod
5	WHO	Ny	O	4	nmod
6	khu_vực	N	O	4	loc
7	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	6	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Ảnh	N	O	7	tmp
2	:	CH	O	1	punct
3	WHO	Ny	B-ORG	7	sub
4	Nhiều	A	O	5	nmod
5	chuyên_gia	N	O	7	sub
6	cũng	R	O	7	adv
7	khuyến_cáo	V	O	0	root
8	về	E	O	7	vmod
9	"	CH	O	10	punct
10	làn_sóng	N	O	8	pob
11	thứ	N	O	10	nmod
12	hai	M	O	11	det
13	"	CH	O	10	punct
14	của	E	O	10	nmod
15	Covid-19	Ny	O	14	pob
16	nếu	C	O	17	dep
17	nới	V	O	15	dep
18	lỏng	A	O	17	vmod
19	lệnh	N	O	17	dob
20	hạn_chế	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	17	punct
22	mở_cửa	V	O	17	vmod
23	lại	R	O	22	adv
24	nền	N	O	22	dob
25	kinh_tế	N	O	24	nmod
26	.	CH	O	7	punct
1	Hồi	N	O	4	sub
2	chuông	N	O	1	nmod
3	cảnh_báo	N	O	1	nmod
4	vang	V	O	0	root
5	lên	R	O	4	adv
6	mạnh_mẽ	A	O	4	mnr
7	khi	N	O	4	tmp
8	Singapore	Np	B-LOC	9	sub
9	ghi_nhận	V	O	7	nmod
10	số	N	O	9	dob
11	ca	N	O	10	nmod
12	bệnh	N	O	10	nmod
13	tăng	V	O	10	nmod
14	đột_biến	A	O	13	vmod
15	.	CH	O	4	punct
1	Virus	N	O	2	sub
2	xuất_hiện	V	O	0	root
3	trở_lại	V	O	2	vmod
4	trong	E	O	3	loc
5	một	M	O	6	det
6	khu	N	O	4	pob
7	nhà	N	O	6	nmod
8	ở	E	O	6	loc
9	chật_chội	A	O	8	dep
10	của	E	O	6	nmod
11	hàng	R	O	13	nmod
12	nghìn	M	O	13	det
13	lao_động	N	O	10	pob
14	nước_ngoài	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	2	punct
1	Vào	V	O	0	root
2	đầu	N	O	1	loc
3	dịch	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	quốc_gia	N	O	8	sub
6	này	P	O	5	det
7	từng	R	O	8	adv
8	được	V	O	1	vmod
9	ca_ngợi	V	O	8	vmod
10	về	E	O	9	vmod
11	công_tác	N	O	10	pob
12	kiểm_soát	V	O	11	nmod
13	và	Cc	O	8	coord
14	không	R	O	15	adv
15	chế	V	O	13	conj
16	nCoV	Np	O	15	dob
17	.	CH	O	1	punct
1	Singapore	Np	B-LOC	2	sub
2	trở_thành	V	O	0	root
3	ổ	N	O	2	dob
4	dịch	N	O	3	nmod
5	mới	A	O	4	nmod
6	nhất	A	O	5	amod
7	của	E	O	3	nmod
8	Đông_Nam_Á	Np	B-LOC	7	pob
9	trong	E	O	2	tmp
10	khi	N	O	9	pob
11	tình_hình	N	O	14	sub
12	khu_vực	N	O	11	nmod
13	dần	R	O	14	amod
14	khả_quan	A	O	2	dep
15	hơn	A	O	14	amod
16	.	CH	O	2	punct
1	Thủ_tướng	N	O	5	sub
2	Anh	Nc	O	1	nmod
3	Boris_Johnson	Np	B-PER	2	nmod
4	cũng	R	O	5	adv
5	bày_tỏ	V	O	0	root
6	lo_ngại	V	O	5	vmod
7	đối_với	E	O	6	vmod
8	việc	N	O	7	pob
9	dỡ	V	O	8	nmod
10	bỏ	V	O	9	vmod
11	tình_trạng	N	O	10	dob
12	phong_toả	V	O	11	nmod
13	.	CH	O	5	punct
1	Ông	N	O	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	rằng	C	O	4	dep
4	cần	V	O	2	vmod
5	cẩn_trọng	A	O	4	vmod
6	với	E	O	4	vmod
7	các	L	O	8	det
8	quyết_định	N	O	6	pob
9	ở	E	O	8	nmod
10	thời_điểm	N	O	9	pob
11	này	P	O	10	det
12	.	CH	O	2	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	sub
2	cũng	R	O	4	adv
3	sẽ	R	O	4	adv
4	nới	V	O	0	root
5	lỏng	A	O	4	vmod
6	từng	P	O	7	det
7	bước	N	O	4	dob
8	biện_pháp	N	O	7	nmod
9	giãn	V	O	7	nmod
10	cách	N	O	9	dob
11	xã_hội	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	kiểm_soát	V	O	4	vmod
14	đúng_mức	A	O	13	vmod
15	để	E	O	13	prp
16	tránh	V	O	15	vmod
17	tình_trạng	N	O	16	dob
18	chủ_quan	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	4	punct
20	theo	V	O	4	vmod
21	Thủ_tướng	N	O	20	pob
22	Nguyễn_Xuân_Phúc	Np	B-PER	21	nmod
23	chiều	N	O	21	nmod
24	20/4	M	O	23	det
25	tại	E	O	4	loc
26	cuộc	N	O	25	pob
27	họp	V	O	26	nmod
28	Thường_trực	A	O	26	nmod
29	Chính_phủ	N	O	26	nmod
30	về	E	O	26	nmod
31	phòng	N	O	30	pob
32	,	CH	O	4	punct
33	chống	V	O	4	vmod
34	Covid-19	N	O	33	dob
35	.	CH	O	4	punct
1	Tuỳ	V	O	0	root
2	theo	V	O	1	vmod
3	diễn_biến	N	O	2	pob
4	dịch_bệnh	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	các	L	O	7	det
7	nhóm	N	O	1	vmod
8	địa_phương	N	O	7	nmod
9	(	CH	O	1	punct
10	nguy_cơ	N	O	1	prd
11	cao	A	O	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	nguy_cơ	N	O	1	sub
14	,	CH	O	1	punct
15	nguy_cơ	N	O	1	sub
16	thấp	A	O	15	nmod
17	)	CH	O	1	punct
18	sẽ	R	O	19	adv
19	được	V	O	1	vmod
20	xem_xét	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	19	punct
22	điều_chỉnh	V	O	19	vmod
23	;	CH	O	1	punct
24	nếu	C	O	30	dep
25	tình_hình	N	O	30	sub
26	an_toàn	A	O	25	nmod
27	nhiều	A	O	28	nmod
28	địa_phương	N	O	26	amod
29	có_thể	R	O	30	adv
30	được	V	O	1	vmod
31	hạ	V	O	30	vmod
32	thấp	A	O	31	vmod
33	nguy_cơ	N	O	31	dob
34	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	13	loc
2	buổi	N	O	1	pob
3	họp	V	O	2	nmod
4	sáng	N	O	2	nmod
5	nay	P	O	4	det
6	,	CH	O	13	punct
7	Bộ_trưởng	N	O	13	sub
8	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	các	L	O	11	det
11	nước	N	O	7	nmod
12	cũng	R	O	13	adv
13	chia_sẻ	V	O	0	root
14	mối	N	O	13	dob
15	quan_tâm	V	O	14	nmod
16	đối_với	E	O	15	vmod
17	những	L	O	18	det
18	người	N	O	16	pob
19	dễ	A	O	18	nmod
20	bị	V	O	18	nmod
21	tổn_thương	V	O	20	vmod
22	nhất	R	O	21	adv
23	bởi	E	O	21	prp
24	đại_dịch	N	O	23	pob
25	,	CH	O	13	punct
26	cam_kết	N	O	30	sub
27	đảm_bảo	V	O	26	nmod
28	không	R	O	29	nmod
29	ai	P	O	30	sub
30	bị	V	O	13	dep
31	bỏ	V	O	30	vmod
32	lại	R	O	31	adv
33	phía	N	O	31	loc
34	sau	A	O	33	nmod
35	trong	E	O	33	nmod
36	cuộc_chiến	N	O	35	pob
37	chống	V	O	36	nmod
38	lại	R	O	37	adv
39	Covid-19	N	O	37	dob
40	.	CH	O	13	punct
1	Các	L	O	2	det
2	quốc_gia	N	O	5	sub
3	thành_viên	N	O	2	nmod
4	đều	R	O	5	adv
5	thống_nhất	V	O	0	root
6	đây	P	O	5	loc
7	chỉ	R	O	8	adv
8	là	V	O	5	vmod
9	một	M	O	13	det
10	trong	E	O	5	tmp
11	rất	R	O	13	nmod
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	thách_thức	N	O	10	pob
14	mà	C	O	19	dep
15	hệ_thống	N	O	19	sub
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	và	Cc	O	15	coord
18	xã_hội	N	O	17	conj
19	phải	V	O	8	vmod
20	đối_mặt	V	O	19	vmod
21	.	CH	O	5	punct
1	Thăm_dò	V	O	0	root
2	ý_kiến	N	O	1	dob
3	hơn	A	O	5	nmod
4	110.000	M	O	5	det
5	lượt	N	O	2	nmod
6	độc_giả	N	O	5	nmod
7	VnExpress	Np	B-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	đa_số	N	O	10	sub
10	chọn	V	O	1	vmod
11	thái_độ	N	O	10	dob
12	thận_trọng	A	O	11	nmod
13	với	E	O	11	nmod
14	việc	N	O	13	pob
15	gỡ	V	O	14	nmod
16	lệnh	N	O	15	dob
17	hạn_chế	V	O	16	nmod
18	:	CH	O	11	punct
19	66%	M	O	16	det
20	ủng_hộ	V	O	19	vmod
21	cách_ly	V	O	20	vmod
22	tiếp_tục	V	O	21	vmod
23	đến	V	O	22	vmod
24	hết	V	O	23	vmod
25	tháng	N	O	23	tmp
26	4	M	O	25	det
27	hoặc	Cc	O	1	coord
28	ít_nhất	R	O	29	adv
29	là	V	O	27	conj
30	tiếp_tục	V	O	29	vmod
31	với	E	O	30	vmod
32	Hà_Nội	Np	B-LOC	31	pob
33	và	Cc	O	32	coord
34	TP	Np	B-LOC	33	conj
35	HCM	Ny	I-LOC	34	nmod
36	.	CH	O	1	punct
37	34%	M	O	1	sub
38	cho	V	O	1	vmod
39	rằng	C	O	41	dep
40	nên	C	O	41	dep
41	ngừng	V	O	38	vmod
42	cách_ly	V	O	41	vmod
43	xã_hội	N	O	42	dob
44	ngay	T	O	45	nmod
45	sau	N	O	42	tmp
46	22/4	M	O	45	det
47	.	CH	O	1	punct
1	Tính	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	tmp
3	ngày	N	O	2	pob
4	21/4	M	O	3	det
5	,	CH	O	8	punct
6	toàn	R	O	7	nmod
7	thế_giới	N	O	8	sub
8	ghi_nhận	V	O	1	vmod
9	hơn	A	O	12	nmod
10	hai	M	O	12	det
11	triệu	M	O	12	det
12	ca	N	O	8	vmod
13	nhiễm	V	O	12	nmod
14	nCoV	N	O	13	vmod
15	và	Cc	O	14	coord
16	170.000	M	O	17	det
17	người	N	O	15	conj
18	tử_vong	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	1	punct
20	hơn	A	O	22	nmod
21	647.000	M	O	22	det
22	người	N	O	17	nmod
23	hồi_phục	V	O	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Thục_Linh	Np	B-PER	6	mnr
2	(	CH	O	1	punct
3	Theo	E	O	0	root
4	Reuters	Np	B-ORG	3	pob
5	,	CH	O	3	punct
6	WHO	Ny	B-ORG	4	nmod
7	)	CH	O	1	punct
8	Nguồn	N	O	1	nmod
9	tin	N	O	8	nmod
10	:	CH	O	1	punct
11	Báo	N	O	8	nmod
12	VNEXPRESS	Np	B-ORG	11	nmod
