1	Đảng_Bộ	N	O	4	sub
2	Sở	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	tổ_chức	V	O	0	root
5	thông_tin	N	O	4	dob
6	kết_quả	N	O	5	nmod
7	Hội_nghị	N	O	6	nmod
8	Ban_chấp_hành	N	B-ORG	7	nmod
9	Trung_ương	Np	I-ORG	8	nmod
10	Đảng	Np	I-ORG	8	nmod
11	lần_thứ	N	O	5	nmod
12	12	M	O	11	det
13	và	Cc	O	4	coord
14	Báo_cáo	V	O	13	conj
15	Thời_sự	N	O	14	dob
16	Quý_II	Np	O	15	nmod
17	năm	N	O	14	tmp
18	2020	M	O	17	det
19	.	CH	O	4	punct
1	Sáng	N	O	28	tmp
2	ngày	N	O	1	nmod
3	16/6/2020	M	O	2	det
4	,	CH	O	28	punct
5	tại	E	O	28	loc
6	phòng	N	O	5	pob
7	họp	V	O	6	nmod
8	trực_tuyến	A	O	6	nmod
9	Sở	N	B-ORG	6	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	TP.	Ny	I-ORG	9	nmod
12	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	11	nmod
13	và	Cc	O	1	coord
14	39	M	O	15	det
15	điểm	N	O	13	conj
16	cầu	N	O	15	nmod
17	tại	E	O	15	loc
18	các	L	O	19	det
19	chi	N	O	17	pob
20	,	CH	O	19	punct
21	đảng_bộ	N	O	19	nmod
22	trực_thuộc	V	O	15	nmod
23	,	CH	O	28	punct
24	Đảng_uỷ	N	O	28	sub
25	Sở	N	B-ORG	24	nmod
26	Y_tế	Np	I-ORG	25	nmod
27	đã	R	O	28	adv
28	tổ_chức	V	O	0	root
29	thông_tin	N	O	28	dob
30	kết_quả	N	O	29	nmod
31	hội_nghị	N	O	30	nmod
32	Ban_chấp_hành	N	B-ORG	31	nmod
33	Trung_ương	Np	I-ORG	32	nmod
34	Đảng	Np	I-ORG	32	nmod
35	lần_thứ	N	I-ORG	29	nmod
36	12	M	I-ORG	35	det
37	(	CH	O	29	punct
38	khoá	N	O	29	nmod
39	XII	M	O	38	det
40	)	CH	O	28	punct
41	và	Cc	O	28	coord
42	báo_cáo	V	O	41	conj
43	thời_sự	N	O	42	dob
44	quý	N	O	42	tmp
45	II	M	O	44	det
46	năm	N	O	42	tmp
47	2020	M	O	46	det
48	.	CH	O	28	punct
1	Đến	V	O	0	root
2	tham_dự	V	O	1	vmod
3	và	Cc	O	1	coord
4	báo_cáo	V	O	3	conj
5	kết_quả	N	O	4	dob
6	hội_nghị	V	O	5	nmod
7	Trung_ương	N	O	6	loc
8	lần	N	O	7	nmod
9	thứ	N	O	8	nmod
10	12	M	O	9	det
11	với	E	O	6	vmod
12	hơn	A	O	14	nmod
13	1200	M	O	14	det
14	cán_bộ	N	O	11	pob
15	,	CH	O	14	punct
16	đảng_viên	N	O	14	nmod
17	của	E	O	14	nmod
18	Đảng_bộ	N	O	17	pob
19	,	CH	O	14	punct
20	đồng_chí	N	O	14	nmod
21	Tô_Đại_Phong	Np	B-PER	20	nmod
22	-	CH	O	14	punct
23	Phó	Z	O	25	nmod
24	trưởng	Z	O	25	nmod
25	ban	N	B-ORG	14	nmod
26	Tuyên_giáo	Np	I-ORG	25	nmod
27	Thành_uỷ	Np	I-ORG	25	nmod
28	đã	R	O	29	adv
29	tập_trung	V	O	1	vmod
30	làm	V	O	29	vmod
31	rõ	A	O	30	vmod
32	các	L	O	33	det
33	nội_dung	N	O	30	dob
34	quan_trọng	A	O	33	nmod
35	mà	C	O	33	coord
36	Trung_ương	N	O	38	sub
37	Đảng	Np	O	36	nmod
38	bàn_bạc	V	O	35	conj
39	,	CH	O	38	punct
40	thảo_luận	V	O	38	vmod
41	và	Cc	O	38	coord
42	thông_qua	V	O	41	conj
43	gồm	V	O	33	nmod
44	:	CH	O	43	punct
45	công_tác	V	O	43	vmod
46	nhân_sự	N	O	45	dob
47	Ban_Chấp_hành	N	B-ORG	46	nmod
48	Trung_ương	N	I-ORG	47	nmod
49	khoá	N	O	47	nmod
50	XIII	M	O	49	det
51	của	E	O	46	nmod
52	Đảng	N	O	51	pob
53	;	CH	O	1	punct
54	nguyên_tắc	N	O	1	sub
55	và	Cc	O	1	coord
56	các	L	O	57	det
57	căn_cứ	N	O	55	conj
58	phân_bổ	V	O	57	nmod
59	đại_biểu	N	O	58	dob
60	và	Cc	O	1	coord
61	dự_kiến	V	O	60	conj
62	số_lượng	N	O	61	dob
63	đại_biểu	N	O	62	nmod
64	tham_dự	V	O	62	nmod
65	Đại_hội	N	O	64	dob
66	XIII	M	O	65	det
67	của	E	O	65	nmod
68	Đảng	N	O	67	pob
69	;	CH	O	1	punct
70	phương_hướng	N	O	68	nmod
71	bầu_cử	V	O	70	nmod
72	đại_biểu	N	O	71	dob
73	Quốc_hội	N	O	72	nmod
74	khoá	N	O	72	nmod
75	XV	Ny	O	74	nmod
76	và	Cc	O	1	coord
77	đại_biểu	N	O	76	conj
78	Hội_đồng_nhân_dân	N	O	77	nmod
79	các	L	O	80	det
80	cấp	N	O	77	nmod
81	nhiệm_kỳ	N	O	80	nmod
82	2021	M	O	81	det
83	-	CH	O	81	punct
84	2026	M	O	81	det
85	;	CH	O	1	punct
86	báo_cáo	V	O	1	vmod
87	kiểm_điểm	V	O	86	vmod
88	sự	N	O	87	dob
89	lãnh_đạo	V	O	88	nmod
90	,	CH	O	86	punct
91	chỉ_đạo	V	O	86	vmod
92	của	E	O	88	nmod
93	Bộ_Chính_trị	Np	B-ORG	92	pob
94	,	CH	O	93	punct
95	Ban_Bí_thư	Np	B-ORG	93	nmod
96	năm	N	O	86	tmp
97	2019	M	O	96	det
98	;	CH	O	1	punct
99	các	L	O	100	det
100	vấn_đề	N	O	70	nmod
101	liên_quan	V	O	100	nmod
102	đến	E	O	101	vmod
103	công_tác	N	O	102	pob
104	cán_bộ	N	O	103	nmod
105	.	CH	O	1	punct
1	Từ	E	O	13	tmp
2	nội_dung	N	O	1	pob
3	của	E	O	2	nmod
4	Hội_nghị	N	O	3	pob
5	Trung_ương	N	O	4	nmod
6	lần	N	O	4	nmod
7	thứ	N	O	6	nmod
8	12	M	O	7	det
9	,	CH	O	13	punct
10	đồng_chí	N	O	13	sub
11	Tô_Đại_Phong	Np	B-PER	10	nmod
12	cũng	R	O	13	adv
13	liên_hệ	V	O	0	root
14	và	Cc	O	13	coord
15	lưu_ý	V	O	14	conj
16	Đảng_uỷ	N	O	15	dob
17	Sở	Np	O	16	nmod
18	đặc_biệt	A	O	19	vmod
19	quan_tâm	V	O	14	conj
20	đến	E	O	19	vmod
21	công_tác	N	O	20	pob
22	chuẩn_bị	V	O	21	nmod
23	nhân_sự	N	O	22	vmod
24	trình	V	O	23	nmod
25	Đại_hội	N	O	23	nmod
26	Đảng_bộ	N	O	25	nmod
27	Sở	Np	O	25	nmod
28	lần	N	O	21	tmp
29	thứ	N	O	28	nmod
30	IX	M	O	29	det
31	sắp	R	O	32	adv
32	tới	V	O	28	nmod
33	,	CH	O	13	punct
34	xem	V	O	13	vmod
35	khâu	N	O	34	dob
36	đánh_giá	V	O	35	nmod
37	,	CH	O	13	punct
38	lựa_chọn	V	O	13	vmod
39	cán_bộ	N	O	38	dob
40	là	V	O	39	nmod
41	then_chốt	N	O	40	vmod
42	,	CH	O	13	punct
43	giữ	V	O	13	vmod
44	vai_trò	N	O	43	dob
45	quyết_định	V	O	44	nmod
46	trong	E	O	45	vmod
47	tổ_chức	V	O	46	vmod
48	thực_hiện	V	O	47	vmod
49	thắng_lợi	N	O	48	vmod
50	Nghị_quyết	N	O	49	nmod
51	Đại_hội	N	O	50	nmod
52	trong	E	O	49	nmod
53	nhiệm_kỳ	N	O	52	pob
54	mới	A	O	53	nmod
55	.	CH	O	13	punct
1	Tiếp	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Hội_nghị	N	O	6	sub
5	cũng	R	O	6	adv
6	được	V	O	1	vmod
7	nghe	V	O	6	vmod
8	TS	Ny	O	7	vmod
9	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thành_Trung	Np	B-PER	16	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	Trung_tâm	N	B-ORG	3	nmod
5	nghiên_cứu	V	I-ORG	4	nmod
6	quốc_tế	N	I-ORG	5	vmod
7	-	CH	O	3	punct
8	Đại_học	N	B-ORG	3	nmod
9	Khoa_học_xã_hội	N	I-ORG	8	nmod
10	và	Cc	I-ORG	3	coord
11	Nhân_văn	N	I-ORG	10	conj
12	-	CH	O	1	punct
13	ĐHQG	Ny	B-ORG	1	nmod
14	Thành_phố	N	I-ORG	13	nmod
15	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	14	nmod
16	báo_cáo	V	O	0	root
17	chuyên_đề	N	O	16	dob
18	về	E	O	16	vmod
19	mối	N	O	18	pob
20	quan_hệ	N	O	19	nmod
21	Mỹ	Np	B-LOC	19	nmod
22	-	CH	O	21	punct
23	Trung_Quốc	Np	B-LOC	21	nmod
24	và	Cc	O	16	coord
25	những	L	O	26	det
26	vấn_đề	N	O	24	conj
27	đặt	V	O	26	nmod
28	ra	V	O	27	adv
29	cho	E	O	27	vmod
30	Việt_Nam	Np	B-LOC	29	pob
31	trong	E	O	27	loc
32	giai_đoạn	N	O	31	pob
33	hiện_nay	N	O	32	nmod
34	.	CH	O	16	punct
1	Những	L	O	2	det
2	thông_tin	N	O	6	sub
3	thời_sự	N	O	2	nmod
4	bổ_ích	A	O	2	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	cung_cấp	V	O	0	root
7	thêm	V	O	6	vmod
8	kiến_thức	N	O	7	dob
9	,	CH	O	6	punct
10	củng_cố	V	O	6	vmod
11	niềm	Nc	O	10	dob
12	tin	V	O	11	nmod
13	vào	E	O	11	nmod
14	đường_lối	N	O	13	pob
15	đối_ngoại	V	O	14	nmod
16	đúng_đắn	A	O	14	nmod
17	của	E	O	14	nmod
18	Đảng	N	O	17	pob
19	và	Cc	O	18	coord
20	Nhà_nước	N	O	19	conj
21	ta	P	O	20	nmod
22	trong	E	O	11	nmod
23	bối_cảnh	N	O	22	pob
24	diễn_biến	N	O	23	nmod
25	phức_tạp	A	O	24	nmod
26	về	E	O	11	nmod
27	quan_hệ	N	O	26	pob
28	chính_trị	N	O	27	nmod
29	quôc	V	O	27	nmod
30	tế	N	O	29	dob
31	hiện_nay	N	O	29	tmp
32	.	CH	O	6	punct
1	SỞ	Ny	O	0	root
2	Y_TẾ	Ny	O	1	nmod
3	TP.	Ny	O	1	nmod
4	HCM	Np	O	3	nmod
