1	Bước_đầu	N	O	2	tmp
2	xác_định	V	O	0	root
3	nguồn	N	O	2	dob
4	lây_nhiễm	V	O	3	nmod
5	chính	T	O	6	dep
6	ở	E	O	3	loc
7	BV	Ny	B-ORG	6	pob
8	Bạch_Mai	Np	I-ORG	7	nmod
9	.	CH	O	2	punct
1	(	CH	O	12	punct
2	Chinhphu.vn	Np	O	7	sub
3	)	CH	O	2	punct
4	-	CH	O	7	punct
5	Từ	E	O	12	adv
6	kết_quả	N	O	5	pob
7	xét_nghiệm	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	12	punct
9	các	L	O	10	det
10	chuyên_gia	N	O	12	sub
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	nhận_định	V	O	0	root
13	bước_đầu	N	O	10	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	xác_định	V	O	12	vmod
16	Công_ty	N	B-ORG	15	dob
17	Trường_Sinh	Np	I-ORG	16	nmod
18	là	V	O	15	vmod
19	nguồn	N	O	18	dob
20	lây_nhiễm	V	O	19	nmod
21	chính	T	O	22	dep
22	tại	E	O	20	loc
23	BV	Ny	B-ORG	22	pob
24	Bạch_Mai	Np	I-ORG	23	nmod
25	,	CH	O	15	punct
26	không	R	O	27	adv
27	phải	V	O	15	vmod
28	từ	E	O	27	vmod
29	các	L	O	30	det
30	y_bác_sĩ	N	O	28	pob
31	,	CH	O	30	punct
32	nhân_viên	N	O	30	nmod
33	y_tế	N	O	32	nmod
34	.	CH	O	12	punct
1	Sáng	N	O	0	root
2	30/3/2020	M	O	1	det
3	,	CH	O	1	punct
4	TS	Ny	O	1	nmod
5	.	CH	O	1	punct
1	Dương_Đức_Hùng	Np	B-PER	7	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Phó	N	O	1	nmod
4	Giám_đốc	N	O	3	nmod
5	BV	Ny	B-ORG	4	nmod
6	Bạch_Mai	Np	I-ORG	3	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	biết	V	O	7	vmod
9	đã	R	O	10	adv
10	có	V	O	7	vmod
11	kết_quả	N	O	10	dob
12	xét_nghiệm	V	O	11	nmod
13	6.650/7.264	M	O	14	det
14	mẫu	N	O	12	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	y_bác_sĩ	N	O	15	pob
17	,	CH	O	16	punct
18	nhân_viên	N	O	16	nmod
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	7	punct
21	bệnh_nhân	N	O	18	nmod
22	tại	E	O	21	loc
23	BV	Ny	B-ORG	22	pob
24	Bạch_Mai	Np	I-ORG	23	nmod
25	.	CH	O	7	punct
1	Trong	E	O	4	loc
2	số	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	có	V	O	0	root
5	19	M	O	6	det
6	ca	N	O	4	dob
7	dương_tính	A	O	6	nmod
8	gồm	V	O	6	nmod
9	:	CH	O	8	punct
10	2	M	O	11	det
11	bệnh_nhân	N	O	16	sub
12	số	N	O	11	nmod
13	86	M	O	12	det
14	và	Cc	O	8	vmod
15	87	M	O	11	det
16	là	V	O	4	dep
17	điều_dưỡng_viên	N	O	16	dob
18	(	CH	O	4	punct
19	đã	R	O	20	adv
20	công_bố	V	O	4	vmod
21	từ	E	O	20	tmp
22	ngày	N	O	21	pob
23	20/3	M	O	22	det
24	)	CH	O	4	punct
25	;	CH	O	4	punct
26	1	M	O	27	det
27	bệnh_nhân	N	O	38	sub
28	khoa	N	O	27	nmod
29	thần_kinh	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	27	punct
31	1	M	O	32	det
32	người_nhà	N	O	27	nmod
33	chăm_sóc	V	O	32	nmod
34	bệnh_nhân	N	O	33	dob
35	,	CH	O	27	punct
36	15	M	O	37	det
37	người	N	O	27	nmod
38	là	V	O	4	dep
39	nhân_viên	N	O	38	vmod
40	của	E	O	39	nmod
41	Công_ty	N	B-ORG	40	pob
42	Trường_Sinh	Np	I-ORG	41	nmod
43	.	CH	O	4	punct
1	Như_vậy	C	O	27	dep
2	,	CH	O	27	punct
3	ngoài	E	O	27	pmod
4	2	M	O	5	det
5	điều_dưỡng_viên	N	O	3	pob
6	(	CH	O	5	punct
7	các	L	O	8	det
8	ca	N	O	5	nmod
9	bệnh	N	O	8	nmod
10	số	N	O	8	nmod
11	86	M	O	10	det
12	,	CH	O	10	punct
13	87	M	O	10	det
14	)	CH	O	5	punct
15	,	CH	O	27	punct
16	toàn_bộ	N	O	18	det
17	các	L	O	18	det
18	y_bác_sĩ	N	O	27	sub
19	,	CH	O	18	punct
20	nhân_viên	N	O	18	nmod
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	18	punct
23	bệnh_nhân	N	O	18	nmod
24	tại	E	O	23	loc
25	BV	Ny	B-ORG	24	pob
26	Bạch_Mai	Np	I-ORG	25	nmod
27	được	V	O	0	root
28	xét_nghiệm	V	O	27	vmod
29	có	V	O	28	vmod
30	kết_quả	N	O	29	dob
31	âm_tính	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	27	punct
1	Lãnh_đạo	N	O	4	sub
2	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
3	Bạch_Mai	Np	I-ORG	2	nmod
4	cho	V	O	0	root
5	biết	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	tất_cả	P	O	9	det
8	các	L	O	9	det
9	bệnh_nhân	N	O	15	sub
10	ở	E	O	9	loc
11	BV	Ny	B-ORG	10	pob
12	Bạch_Mai	Np	I-ORG	11	nmod
13	vẫn	R	O	15	adv
14	đang	R	O	15	adv
15	được	V	O	4	vmod
16	điều_trị	V	O	15	vmod
17	bình_thường	A	O	16	vmod
18	.	CH	O	4	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	ổ	N	O	2	pob
4	dịch	N	O	3	nmod
5	tại	E	O	3	loc
6	BV	Ny	B-ORG	5	pob
7	Bạch_Mai	Np	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	bên	N	O	12	loc
10	ngoài	N	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	ghi_nhận	V	O	1	vmod
13	7	M	O	14	det
14	trường_hợp	N	O	12	dob
15	nhiễm	V	O	14	nmod
16	SASR-CoV	Np	O	15	dob
17	-2	M	O	16	det
18	là	V	O	12	vmod
19	nhân_viên	N	O	18	vmod
20	Công_ty	N	O	19	nmod
21	cung_cấp	V	O	20	nmod
22	dịch_vụ	N	O	21	dob
23	Trường_Sinh	Np	O	22	nmod
24	,	CH	O	1	punct
25	1	M	O	26	det
26	bệnh_nhân	N	O	1	sub
27	,	CH	O	1	punct
28	3	M	O	29	det
29	người_nhà	N	O	26	nmod
30	chăm_sóc	V	O	29	nmod
31	bệnh_nhân	N	O	30	dob
32	.	CH	O	1	punct
1	Như_vậy	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	liên_quan	V	O	0	root
4	đến	E	O	3	vmod
5	ổ	N	O	4	pob
6	dịch	N	O	5	nmod
7	tại	E	O	5	loc
8	BV	Ny	B-ORG	7	pob
9	Bạch_Mai	Np	I-ORG	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	có	V	O	3	vmod
12	22	M	O	13	det
13	nhân_viên	N	O	11	dob
14	Công_ty	N	B-ORG	13	nmod
15	Trường_Sinh	Np	I-ORG	14	nmod
16	nhiễm_bệnh	V	O	13	nmod
17	,	CH	O	13	punct
18	2	M	O	19	det
19	điều_dưỡng_viên	N	O	13	nmod
20	,	CH	O	13	punct
21	2	M	O	22	det
22	bệnh_nhân	N	O	13	nmod
23	,	CH	O	13	punct
24	4	M	O	25	det
25	người_nhà	N	O	13	nmod
26	chăm_sóc	V	O	25	nmod
27	bệnh_nhân	N	O	26	dob
28	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	chuyên_gia	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	nhận_định	V	O	0	root
5	bước_đầu	N	O	2	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	xác_định	V	O	4	vmod
8	Công_ty	N	B-ORG	7	dob
9	Trường_Sinh	Np	I-ORG	8	nmod
10	là	V	O	7	vmod
11	nguồn	N	O	10	dob
12	lây_nhiễm	V	O	11	nmod
13	chính	T	O	14	dep
14	tại	E	O	12	loc
15	BV	Ny	B-ORG	14	pob
16	Bạch_Mai	Np	I-ORG	15	nmod
17	,	CH	O	7	punct
18	không	R	O	19	adv
19	phải	V	O	7	vmod
20	từ	E	O	19	vmod
21	các	L	O	22	det
22	y_bác_sĩ	N	O	20	pob
23	,	CH	O	22	punct
24	nhân_viên	N	O	22	nmod
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	.	CH	O	4	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
