1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	Mắt	Np	I-ORG	1	nmod
3	Trung_ương	Np	I-ORG	1	nmod
4	thực_hiện	V	O	0	root
5	Đề_án	Np	O	4	dob
6	1816	M	O	5	det
7	của	E	O	5	nmod
8	Bộ	N	B-ORG	7	pob
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	:	CH	O	4	punct
11	Tiếp_sức	V	O	4	vmod
12	cùng	A	O	11	vmod
13	tuyến	N	O	12	amod
14	dưới.Bệnh	N	O	13	nmod
15	viện	N	B-ORG	13	nmod
16	Mắt	Np	I-ORG	15	nmod
17	Trung_ương	Np	I-ORG	13	nmod
18	thực_hiện	V	O	11	vmod
19	Đề_án	Np	O	18	dob
20	1816	M	O	19	det
21	của	E	O	19	nmod
22	Bộ	N	B-ORG	21	pob
23	Y_tế	N	I-ORG	22	nmod
24	:	CH	O	18	punct
25	Tiếp_sức	V	O	18	vmod
26	cùng	A	O	25	vmod
27	tuyến	N	O	25	dob
28	dưới	A	O	27	nmod
29	Trong	E	O	25	tmp
30	vai_trò	N	O	29	pob
31	là	V	O	30	nmod
32	bệnh_viện	N	O	31	vmod
33	chuyên_khoa	N	O	32	nmod
34	đầu	N	O	33	nmod
35	ngành	N	O	34	nmod
36	của	E	O	32	nmod
37	cả	P	O	38	nmod
38	nước	N	O	36	pob
39	,	CH	O	38	punct
40	Bệnh_viện	N	B-ORG	47	sub
41	Mắt	Np	I-ORG	40	nmod
42	Trung_ương	Np	I-ORG	40	nmod
43	trong	E	O	47	tmp
44	nhiều	A	O	45	nmod
45	năm	N	O	43	pob
46	luôn	R	O	47	adv
47	coi_trọng	V	O	25	vmod
48	công_tác	N	O	47	dob
49	chỉ_đạo	V	O	48	nmod
50	tuyến	N	O	49	dob
51	và	Cc	O	47	coord
52	thường_xuyên	A	O	53	vmod
53	cử	V	O	51	conj
54	cán_bộ	N	O	53	dob
55	hỗ_trợ	V	O	54	nmod
56	cơ_sở	N	O	55	dob
57	.	CH	O	4	punct
1	Và	Cc	O	11	dep
2	sự	Nc	O	11	sub
3	ra_đời	V	O	2	nmod
4	Đề_án	Np	O	2	nmod
5	1816	M	O	2	nmod
6	của	E	O	2	nmod
7	Bộ	N	B-ORG	6	pob
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	gần	A	O	7	nmod
10	đây	P	O	9	det
11	mang	V	O	0	root
12	ý_nghĩa	N	O	11	dob
13	thúc_đẩy	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	như	C	O	11	coord
16	tiếp	V	O	15	conj
17	thêm	R	O	16	adv
18	sức_mạnh	N	O	16	dob
19	để	E	O	16	prp
20	tăng_cường	V	O	19	vmod
21	cho	E	O	20	iob
22	các	L	O	23	det
23	hoạt_động	N	O	21	pob
24	này	P	O	23	det
25	theo	V	O	16	mnr
26	hướng	N	O	25	pob
27	có	V	O	26	nmod
28	trọng_tâm	A	O	27	vmod
29	,	CH	O	28	punct
30	trọng_điểm	A	O	28	amod
31	và	Cc	O	28	coord
32	linh_hoạt	A	O	31	conj
33	hơn	A	O	32	amod
34	so	V	O	27	vmod
35	với	E	O	34	vmod
36	trước	N	O	35	pob
37	.	CH	O	11	punct
1	Hằng	R	O	2	nmod
2	năm	N	O	7	tmp
3	,	CH	O	7	punct
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	sub
5	Mắt	Np	I-ORG	4	nmod
6	Trung_ương	Np	I-ORG	4	nmod
7	phối_hợp	V	O	0	root
8	tổ_chức	V	O	7	vmod
9	từ	E	O	8	tmp
10	1	M	O	13	det
11	-	CH	O	10	punct
12	2	M	O	10	det
13	lớp	N	O	9	pob
14	đào_tạo	V	O	13	nmod
15	điều_dưỡng	V	O	14	vmod
16	chuyên_khoa	N	O	15	dob
17	mắt	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	7	punct
19	lớp	N	O	22	sub
20	bác_sĩ	N	O	19	nmod
21	chuyên_khoa	N	O	20	nmod
22	định_hướng	V	O	7	dep
23	,	CH	O	7	punct
24	các	L	O	25	det
25	lớp	N	O	22	dob
26	cao_học	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	7	punct
28	nghiên_cứu_sinh	N	O	25	nmod
29	,	CH	O	7	punct
30	...	CH	O	7	punct
31	các	L	O	32	det
32	khoá	N	O	34	sub
33	học	V	O	32	nmod
34	kèm_cặp	V	O	7	vmod
35	hàng	R	O	37	nmod
36	trăm	M	O	37	det
37	lớp	N	O	34	dob
38	chăm_sóc	V	O	37	nmod
39	mắt	N	O	38	dob
40	ban_đầu	N	O	39	nmod
41	cho	E	O	38	vmod
42	cán_bộ	N	O	41	pob
43	y_tế	N	O	42	nmod
44	thôn_bản	N	O	42	nmod
45	...	CH	O	7	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	năm	N	O	3	tmp
3	có	V	O	0	root
4	hàng	R	O	6	nmod
5	trăm	M	O	6	det
6	y_bác_sĩ	N	O	12	sub
7	nhãn_khoa	N	O	6	nmod
8	từ	E	O	6	loc
9	các	L	O	10	det
10	địa_phương	N	O	8	pob
11	đã	R	O	12	adv
12	được	V	O	3	vmod
13	đào_tạo	V	O	12	vmod
14	bồi_dưỡng	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	3	punct
16	nâng	V	O	3	vmod
17	cao	A	O	16	vmod
18	kiến_thức	N	O	16	dob
19	một_cách	R	O	20	amod
20	bài_bản	A	O	18	nmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	toàn_diện	A	O	21	conj
23	.	CH	O	3	punct
1	Đào_tạo	V	O	11	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	hoàn_thiện	V	O	2	conj
4	tay_nghề	N	O	3	dob
5	cho	E	O	3	iob
6	các	L	O	7	det
7	thầy_thuốc	N	O	5	pob
8	tuyến	N	O	7	nmod
9	dưới	E	O	7	loc
10	chính	T	O	11	vmod
11	là	V	O	0	root
12	giải_pháp	N	O	11	dob
13	lâu_dài	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	bền_vững	A	O	13	amod
16	,	CH	O	11	punct
17	giải_quyết	V	O	11	vmod
18	cơ_bản	A	O	17	vmod
19	những	L	O	20	det
20	bức_xúc	N	O	17	dob
21	trong	E	O	20	nmod
22	quá_trình	N	O	21	pob
23	phát_triển	V	O	22	nmod
24	ngành	N	O	22	nmod
25	và	Cc	O	17	coord
26	phục_vụ	V	O	25	conj
27	,	CH	O	17	punct
28	chăm_sóc	V	O	17	vmod
29	mắt	N	O	28	dob
30	cho	E	O	28	vmod
31	cộng_đồng	N	O	30	pob
32	.	CH	O	11	punct
1	Đặc_biệt	A	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	mới_đây	X	O	8	xtmp
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	sub
5	Mắt	Np	I-ORG	4	nmod
6	Trung_ương	Np	I-ORG	4	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	triển_khai	V	O	0	root
9	thành_công	V	O	8	vmod
10	một_số	L	O	11	det
11	khoá	N	O	9	dob
12	học	V	O	11	nmod
13	đào_tạo	V	O	11	nmod
14	từ	E	O	11	nmod
15	xa	A	O	14	dep
16	được	V	O	11	nmod
17	truyền_hình	N	O	14	pob
18	trực_tiếp	A	O	16	vmod
19	qua	E	O	11	nmod
20	mạng	N	O	19	pob
21	Vinaren	Np	O	20	nmod
22	,	CH	O	8	punct
23	kết_nối	V	O	8	vmod
24	các	L	O	25	det
25	bác_sĩ	N	O	23	dob
26	nhãn_khoa	N	O	25	nmod
27	ở	E	O	25	loc
28	3	M	O	29	det
29	thành_phố	N	O	27	pob
30	lớn	A	O	29	nmod
31	:	CH	O	29	punct
32	Hà_Nội	Np	B-LOC	29	nmod
33	,	CH	O	29	punct
34	TP.	Ny	B-LOC	29	nmod
35	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	34	nmod
36	,	CH	O	29	punct
37	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	29	nmod
38	đã	R	O	39	adv
39	mở	V	O	8	vmod
40	ra	R	O	39	adv
41	một	M	O	42	det
42	hướng	N	O	39	dob
43	mới	A	O	42	nmod
44	trong	E	O	42	loc
45	công_tác	N	O	44	pob
46	đào_tạo	V	O	45	nmod
47	,	CH	O	39	punct
48	nâng	V	O	39	vmod
49	cao_tay	A	O	48	vmod
50	nghề	N	O	48	dob
51	,	CH	O	39	punct
52	cập_nhật	V	O	39	vmod
53	kiến_thức	N	O	52	dob
54	của	E	O	53	nmod
55	các	L	O	56	det
56	thầy_thuốc	N	O	54	pob
57	nhãn_khoa	N	O	56	nmod
58	.	CH	O	8	punct
1	Tại	E	O	25	loc
2	cuộc	Nc	O	1	pob
3	giao_ban	N	O	2	nmod
4	thường_kỳ	A	O	2	nmod
5	Ban	Np	O	2	nmod
6	chỉ_đạo	V	O	2	nmod
7	Đề_án	Np	O	2	nmod
8	1816	M	O	9	det
9	ngày	N	O	2	tmp
10	27/3	M	O	9	det
11	,	CH	O	2	punct
12	Cục	N	O	2	nmod
13	trưởng	N	O	12	nmod
14	Cục	N	O	12	nmod
15	quản_lý	V	O	12	nmod
16	khám	V	O	15	vmod
17	,	CH	O	2	punct
18	chữa	V	O	2	nmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	(	CH	O	2	punct
21	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
22	Y_tế	Np	I-ORG	21	nmod
23	)	CH	O	2	punct
24	Lý_Ngọc_Kính	Np	B-PER	2	nmod
25	cho	V	O	0	root
26	biết	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	25	punct
28	đến	E	O	31	tmp
29	nay	N	O	28	pob
30	đang	R	O	31	adv
31	có	V	O	25	vmod
32	369	M	O	33	det
33	cán_bộ	N	O	31	dob
34	đi	V	O	33	nmod
35	luân_phiên	N	O	34	vmod
36	tại	E	O	34	loc
37	các	L	O	38	det
38	bệnh_viện	N	O	36	pob
39	tuyến	N	O	38	nmod
40	dưới	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	25	punct
42	trong	E	O	38	loc
43	đó	P	O	42	pob
44	có	V	O	42	vmod
45	236	M	O	46	det
46	cán_bộ	N	O	44	dob
47	của	E	O	46	nmod
48	các	L	O	49	det
49	đơn_vị	N	O	47	pob
50	trực_thuộc	V	O	49	nmod
51	Bộ	Np	O	50	vmod
52	(	CH	O	25	punct
53	đạt	V	O	25	vmod
54	73,06%	M	O	53	dob
55	so	V	O	53	vmod
56	với	E	O	55	vmod
57	chỉ_tiêu	N	O	56	pob
58	23	M	O	57	det
59	6/3	M	O	57	det
60	23	M	O	57	det
61	)	CH	O	25	punct
62	.	CH	O	25	punct
1	Tại	E	O	12	loc
2	cuộc	Nc	O	1	pob
3	họp	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Bộ_trưởng	N	O	2	nmod
6	Nguyễn_Quốc_Triệu	Np	B-PER	5	nmod
7	khẳng_định	V	O	2	nmod
8	Đề_án	Np	O	2	nmod
9	1816	M	O	8	det
10	đang	R	O	12	adv
11	dần	R	O	12	adv
12	đi	V	O	0	root
13	vào	E	O	12	loc
14	nề_nếp	N	O	13	pob
15	.	CH	O	12	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	mỗi_một	N	O	6	sub
4	tỉnh	N	O	3	nmod
5	nên	C	O	6	dep
6	có	V	O	0	root
7	khoảng	N	O	9	nmod
8	5	M	O	9	det
9	người	N	O	6	dob
10	từ	E	O	9	loc
11	các	L	O	12	det
12	BV	Ny	O	10	pob
13	tuyến	N	O	12	nmod
14	trên	A	O	13	nmod
15	xuống	V	O	6	vmod
16	luân_phiên	N	O	15	dob
17	,	CH	O	6	punct
18	tránh	V	O	6	vmod
19	việc	N	O	18	dob
20	một	M	O	21	det
21	BV	Ny	O	19	nmod
22	tuyến	N	O	21	nmod
23	trên	E	O	21	loc
24	cử	N	O	23	pob
25	quá	R	O	26	amod
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	cán_bộ	N	O	28	sub
28	xuống	V	O	21	loc
29	BV	Ny	O	28	loc
30	tuyến	N	O	28	vmod
31	dưới	A	O	30	nmod
32	để	E	O	18	prp
33	rồi	C	O	6	coord
34	sau	E	O	36	tmp
35	đó	P	O	34	pob
36	bị	V	O	33	conj
37	“	CH	O	36	punct
38	hụt	V	O	36	vmod
39	hơi	R	O	38	adv
40	”	CH	O	6	punct
41	.	CH	O	6	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	2	sub
2	yêu_cầu	V	O	0	root
3	Ban	N	O	1	nmod
4	chỉ_đạo	V	O	3	nmod
5	đề_án	N	O	3	nmod
6	đôn_đốc	V	O	5	nmod
7	bệnh_viện	N	O	6	dob
8	K	Ny	O	7	nmod
9	(	CH	O	3	punct
10	thiếu	A	O	7	nmod
11	13	M	O	12	det
12	cán_bộ	N	O	10	dob
13	trong	E	O	12	nmod
14	chỉ_tiêu	N	O	13	pob
15	đi	V	O	14	nmod
16	luân_phiên	N	O	15	vmod
17	)	CH	O	2	punct
18	để	E	O	2	prp
19	tiếp_tục	V	O	18	vmod
20	xây_dựng	V	O	19	vmod
21	và	Cc	O	19	coord
22	hoàn_thành	V	O	21	conj
23	tổng_thể	N	O	22	dob
24	đề_án	N	O	23	nmod
25	1816	M	O	24	det
26	nhất_là	X	O	29	xmdp
27	trong	E	O	19	vmod
28	việc	N	O	27	pob
29	giúp	V	O	28	nmod
30	BV	Ny	O	29	dob
31	tuyến	N	O	30	nmod
32	dưới	A	O	31	nmod
33	có	V	O	19	vmod
34	khoa	N	O	33	dob
35	ung_bướu	A	O	34	nmod
36	.	CH	O	2	punct
1	Anh_Tuấn	N	B-PER	11	sub
2	Bên	N	O	1	loc
3	cạnh	N	O	2	nmod
4	công_tác	N	O	2	nmod
5	đào_tạo	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
8	Mắt	Np	I-ORG	7	nmod
9	Trung_ương	Np	I-ORG	7	nmod
10	thường_xuyên	A	O	11	vmod
11	cử	V	O	0	root
12	cán_bộ	N	O	11	dob
13	có	V	O	12	nmod
14	năng_lực	N	O	13	dob
15	,	CH	O	12	punct
16	chuyên_môn	N	O	12	nmod
17	vững	A	O	16	nmod
18	"	CH	O	12	punct
19	đi	V	O	12	nmod
20	tuyến	N	O	19	vmod
21	"	CH	O	11	punct
22	,	CH	O	11	punct
23	trực_tiếp	A	O	24	vmod
24	tham_gia	V	O	11	vmod
25	cùng	A	O	24	vmod
26	các	L	O	27	det
27	bác_sĩ	N	O	25	amod
28	tuyến	N	O	27	nmod
29	dưới	E	O	27	loc
30	khám	V	O	24	vmod
31	và	Cc	O	30	coord
32	điều_trị	V	O	31	conj
33	cho	E	O	30	vmod
34	bệnh_nhân	N	O	33	pob
35	từ	E	O	30	tmp
36	3-4	M	O	37	det
37	tháng	N	O	35	pob
38	,	CH	O	11	punct
39	thông_qua	V	O	11	vmod
40	đó	P	O	37	det
41	đào_tạo	V	O	39	vmod
42	,	CH	O	11	punct
43	chuyển_giao	V	O	11	vmod
44	những	L	O	45	det
45	kỹ_thuật	N	O	43	dob
46	mới	A	O	45	nmod
47	cho	E	O	43	iob
48	cán_bộ	N	O	47	pob
49	tuyến	N	O	48	nmod
50	dưới	E	O	48	nmod
51	theo	V	O	50	vmod
52	phương_châm	N	O	51	pob
53	"	CH	O	11	punct
54	cầm	V	O	11	vmod
55	tay	N	O	54	dob
56	chỉ	V	O	54	vmod
57	việc	N	O	56	dob
58	"	CH	O	11	punct
59	...	CH	O	11	punct
1	Chỉ	R	O	2	adv
2	tính	V	O	0	root
3	riêng	A	O	2	vmod
4	trong	E	O	2	tmp
5	4	M	O	6	det
6	năm	N	O	4	pob
7	gần	A	O	6	nmod
8	đây	P	O	7	det
9	(	CH	O	2	punct
10	2003-2007	M	O	2	tmp
11	)	CH	O	2	punct
12	,	CH	O	2	punct
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	2	sub
14	Mắt	Np	I-ORG	13	nmod
15	Trung_ương	Np	I-ORG	13	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	cử	V	O	2	vmod
18	12	M	O	19	det
19	bác_sĩ	N	O	17	dob
20	đi	V	O	19	nmod
21	tuyến	N	O	20	vmod
22	theo	E	O	20	vmod
23	diện	N	O	22	pob
24	này	P	O	23	det
25	,	CH	O	26	punct
26	cung_cấp	V	O	2	vmod
27	trang_thiết_bị	N	O	26	dob
28	nhãn_khoa	N	O	27	nmod
29	cho	E	O	26	iob
30	một_số	L	O	31	det
31	tỉnh	N	O	29	pob
32	với	E	O	26	vmod
33	trị_giá	N	O	32	pob
34	13.000	M	O	35	det
35	USD	Nu	O	33	nmod
36	,	CH	O	2	punct
37	nhiều	A	O	38	nmod
38	thuốc_men	N	O	2	vmod
39	và	Cc	O	38	coord
40	các	L	O	41	det
41	vật_tư	N	O	39	conj
42	tiêu_hao	V	O	41	nmod
43	khác	A	O	41	nmod
44	...	CH	O	2	punct
1	Kết_quả	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	y_bác_sĩ	N	O	2	dob
5	tăng_cường	V	O	4	nmod
6	đã	R	O	8	adv
7	trực_tiếp	A	O	8	vmod
8	khám	V	O	5	vmod
9	5.891	M	O	10	det
10	lượt	N	O	8	dob
11	bệnh_nhân	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	phẫu_thuật	V	O	2	vmod
14	646	M	O	15	det
15	ca	N	O	19	sub
16	(	CH	O	15	punct
17	trong	E	O	15	nmod
18	đó	P	O	17	pob
19	có	V	O	13	vmod
20	402	M	O	21	det
21	ca	N	O	19	dob
22	đục	A	O	21	nmod
23	thuỷ_tinh_thể	N	O	22	amod
24	)	CH	O	2	punct
25	.	CH	O	2	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	sau	E	O	15	tmp
3	sự	Nc	O	2	pob
4	ra_đời	V	O	3	nmod
5	Đề_án	Np	O	3	nmod
6	1618	M	O	3	det
7	của	E	O	3	nmod
8	Bộ	N	B-ORG	7	pob
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	15	punct
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	sub
12	Mắt	Np	I-ORG	11	nmod
13	Trung_ương	Np	I-ORG	11	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	lập	V	O	0	root
16	kế_hoạch	N	O	15	dob
17	chi_tiết	A	O	16	nmod
18	cử	V	O	15	vmod
19	33	M	O	20	det
20	cán_bộ	N	O	18	dob
21	nhãn_khoa	N	O	20	nmod
22	"	CH	O	20	punct
23	đi	V	O	20	nmod
24	tuyến	N	O	23	vmod
25	"	CH	O	20	punct
26	tới	E	O	30	loc
27	các	L	O	28	det
28	tỉnh	N	O	26	pob
29	còn	R	O	30	adv
30	gặp	V	O	15	vmod
31	nhiều	A	O	32	nmod
32	khó_khăn	N	O	30	dob
33	,	CH	O	15	punct
34	thiếu_thốn	A	O	15	dep
35	trong	E	O	34	amod
36	lĩnh_vực	N	O	35	pob
37	nhãn_khoa	N	O	36	nmod
38	như	C	O	34	amod
39	:	CH	O	34	punct
40	Lai_Châu	Np	B-LOC	34	amod
41	,	CH	O	40	punct
42	Hà_Giang	Np	B-LOC	40	nmod
43	,	CH	O	40	punct
44	Bình_Phước	Np	B-LOC	40	nmod
45	,	CH	O	40	punct
46	Đăk_Nông	Np	B-LOC	40	nmod
47	...	CH	O	15	punct
1	Thời_gian	N	O	13	tmp
2	qua	V	O	1	nmod
3	,	CH	O	13	punct
4	để	E	O	2	prp
5	triển_khai	V	O	4	vmod
6	Đề_án	N	O	5	dob
7	1816	M	O	6	det
8	,	CH	O	1	punct
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	13	sub
10	Mắt	Np	I-ORG	9	nmod
11	Trung_ương	Np	I-ORG	9	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	cử	V	O	0	root
14	những	L	O	15	det
15	cán_bộ	N	O	13	dob
16	có	V	O	15	nmod
17	trình_độ	N	O	16	dob
18	chuyên_môn	N	O	17	nmod
19	cao	A	O	18	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	nhiệt_tình	N	O	17	nmod
22	và	Cc	O	17	coord
23	trách_nhiệm	N	O	22	conj
24	đi	V	O	23	nmod
25	luân_phiên	N	O	24	vmod
26	ở	E	O	24	loc
27	tuyến	N	O	26	pob
28	dưới	A	O	27	nmod
29	để	E	O	13	prp
30	có_thể	R	O	31	adv
31	thực_hiện	V	O	29	vmod
32	tốt	A	O	31	vmod
33	3	M	O	34	det
34	mục_tiêu	N	O	31	dob
35	cao	A	O	34	nmod
36	nhất	R	O	35	amod
37	của	E	O	34	nmod
38	đề_án	N	O	37	pob
39	đặt	V	O	38	nmod
40	ra	V	O	39	adv
41	(	CH	O	39	punct
42	nâng	V	O	39	vmod
43	cao	A	O	42	vmod
44	chất_lượng	N	O	42	dob
45	khám	V	O	44	nmod
46	và	Cc	O	39	coord
47	điều_trị	V	O	46	conj
48	tuyến	N	O	47	dob
49	dưới	N	O	48	nmod
50	,	CH	O	13	punct
51	giảm	V	O	13	vmod
52	tải	N	O	51	dob
53	các	L	O	54	det
54	bệnh_viện	N	O	52	nmod
55	tuyến	N	O	54	nmod
56	trên	A	O	54	nmod
57	và	Cc	O	13	coord
58	chuyển_giao	V	O	57	conj
59	kỹ_thuật	N	O	58	dob
60	,	CH	O	13	punct
61	đào_tạo	V	O	13	vmod
62	cán_bộ	N	O	61	vmod
63	tại_chỗ	A	O	62	nmod
64	)	CH	O	13	punct
65	.	CH	O	13	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	đơn_vị	N	O	5	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	địa_phương	N	O	2	nmod
5	hồ_hởi	A	O	0	root
6	đón_nhận	V	O	5	vmod
7	cán_bộ	N	O	6	dob
8	tuyến	N	O	7	nmod
9	trên	E	O	7	loc
10	cùng	N	O	9	pob
11	làm_việc	V	O	10	nmod
12	và	Cc	O	6	coord
13	đạt	V	O	12	conj
14	hiệu_quả	N	O	13	dob
15	rõ_rệt	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	6	punct
17	khẳng_định	V	O	6	vmod
18	thêm	V	O	17	vmod
19	sự	N	O	17	dob
20	đúng_đắn	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	19	punct
22	phù_hợp	V	O	19	nmod
23	và	Cc	O	19	nmod
24	khả_thi	A	O	19	nmod
25	của	E	O	19	nmod
26	Đề_án	N	O	25	pob
27	1816	M	O	26	det
28	.	CH	O	5	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	cũng	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	một_số	L	O	5	det
5	đơn_vị	N	O	3	dob
6	chưa	R	O	7	adv
7	chuẩn_bị	V	O	5	nmod
8	tốt	A	O	7	vmod
9	khâu	N	O	7	dob
10	bố_trí	V	O	9	nmod
11	cán_bộ	N	O	10	dob
12	có	V	O	5	nmod
13	đủ	A	O	12	vmod
14	khả_năng	N	O	13	amod
15	,	CH	O	14	punct
16	nhiệt_huyết	N	O	14	nmod
17	để	E	O	3	prp
18	tiếp_cận	V	O	17	vmod
19	những	L	O	20	det
20	kỹ_thuật	N	O	18	dob
21	chuyển_giao	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	25	punct
23	chưa	R	O	25	adv
24	"	CH	O	25	punct
25	tranh_thủ	V	O	18	vmod
26	"	CH	O	25	punct
27	khai_thác	V	O	25	vmod
28	tốt	A	O	27	vmod
29	"	CH	O	25	punct
30	tiềm_năng	N	O	25	dob
31	của	E	O	30	nmod
32	cán_bộ	N	O	31	pob
33	tuyến	N	O	32	nmod
34	trên	A	O	33	nmod
35	và	Cc	O	32	coord
36	các	L	O	37	det
37	hoạt_động	N	O	35	conj
38	lâm_sàng	A	O	37	nmod
39	gần	A	O	37	nmod
40	như	C	O	39	amod
41	"	CH	O	42	punct
42	khoán_trắng	N	O	39	amod
43	"	CH	O	42	punct
44	cho	E	O	25	iob
45	cán_bộ	N	O	44	pob
46	tuyến	N	O	45	nmod
47	trên	A	O	46	nmod
48	...	CH	O	3	punct
1	Đối_với	E	O	0	root
2	những	L	O	3	det
3	cán_bộ	N	O	1	pob
4	luân_phiên	N	O	3	nmod
5	về	E	O	3	nmod
6	tuyến	N	O	5	pob
7	dưới	E	O	3	loc
8	"	CH	O	11	punct
9	thời_gian	N	O	7	pob
10	là	V	O	9	nmod
11	vàng	N	O	10	vmod
12	"	CH	O	11	punct
13	,	CH	O	18	punct
14	còn	C	O	1	coord
15	đối_với	E	O	18	tpc
16	tuyến	N	O	15	pob
17	cơ_sở	N	O	16	nmod
18	phải	V	O	14	conj
19	xem	V	O	18	vmod
20	đây	P	O	21	sub
21	là	V	O	19	vmod
22	"	CH	O	23	punct
23	cơ_hội	N	O	21	dob
24	"	CH	O	23	punct
25	để	E	O	21	prp
26	học_hỏi	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	21	punct
28	trao_đổi	V	O	21	vmod
29	kinh_nghiệm	N	O	28	dob
30	,	CH	O	26	punct
31	nâng	V	O	26	vmod
32	cao	A	O	31	vmod
33	kỹ_năng	N	O	31	dob
34	,	CH	O	31	punct
35	cập_nhật	V	O	31	vmod
36	kiến_thức	N	O	35	dob
37	.	CH	O	1	punct
1	Phải	V	O	0	root
2	xem	V	O	1	vmod
3	đào_tạo	V	O	2	vmod
4	tại_chỗ	A	O	3	vmod
5	,	CH	O	1	punct
6	chuyển_giao	V	O	1	vmod
7	kỹ_thuật	N	O	6	dob
8	là	V	O	6	vmod
9	trọng_tâm	A	O	8	vmod
10	,	CH	O	8	punct
11	khám_chữa	V	O	8	vmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	là	C	O	1	coord
14	hỗ_trợ	V	O	13	conj
15	...	CH	O	1	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	xác_định	V	O	0	root
3	rõ_ràng	A	O	2	vmod
4	được	R	O	2	adv
5	mục_tiêu	N	O	2	dob
6	này	P	O	5	det
7	thì	C	O	9	dep
8	chủ_trương	N	O	9	sub
9	cử	V	O	2	vmod
10	cán_bộ	N	O	9	dob
11	tuyến	N	O	10	nmod
12	trên	E	O	10	loc
13	nhất_là	X	O	10	coord
14	cán_bộ	N	O	13	conj
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	tuyến	N	O	14	nmod
17	Trung_ương	Np	O	16	nmod
18	sẽ	R	O	19	adv
19	đạt	V	O	15	coord
20	hiệu_quả	N	O	19	dob
21	cao	A	O	20	nmod
22	nhất	R	O	21	amod
23	,	CH	O	9	punct
24	đáp_ứng	V	O	9	vmod
25	được	R	O	24	adv
26	yêu_cầu	V	O	24	vmod
27	đặt	V	O	26	vmod
28	ra	V	O	27	adv
29	của	E	O	26	vmod
30	đề_án	N	O	29	pob
31	.	CH	O	2	punct
1	Đông_Phương_Hồng	Np	B-PER	0	root
2	(	CH	O	1	punct
3	BV	Ny	B-ORG	1	nmod
4	Mắt	Np	I-ORG	3	nmod
5	Trung_ương	Np	I-ORG	3	nmod
6	)	CH	O	1	punct
7	Administrator	Np	O	1	nmod
