1	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	sub
2	Nghệ_An	Np	I-ORG	1	nmod
3	báo_cáo	V	O	0	root
4	gì	P	O	3	dob
5	việc	N	O	3	dob
6	dược_sĩ	N	O	5	nmod
7	tuồn	V	O	5	nmod
8	thuốc	N	O	7	dob
9	ra	V	O	7	dir
10	ngoài	N	O	9	pob
11	bán.Bệnh	N	O	9	vmod
12	viện	N	B-ORG	11	nmod
13	Nghệ_An	Np	I-ORG	11	nmod
14	báo_cáo	V	O	7	vmod
15	gì	P	O	14	dob
16	việc	N	O	14	dob
17	dược_sĩ	N	O	16	nmod
18	tuồn	V	O	16	nmod
19	thuốc	N	O	18	dob
20	ra	V	O	18	vmod
21	ngoài	N	O	20	loc
22	bán	V	O	20	prp
23	Suckhoedoisong.vn	Np	O	22	dob
24	-	CH	O	16	punct
25	Tin	N	O	16	nmod
26	từ	E	O	25	loc
27	Sở	N	B-ORG	26	pob
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	Nghệ_An	Np	I-ORG	27	nmod
30	cho	V	O	3	vmod
31	biết	V	O	30	vmod
32	,	CH	O	30	punct
33	Bệnh_viện	N	B-ORG	38	sub
34	Hữu_nghị	A	I-ORG	33	nmod
35	Đa_khoa	Np	I-ORG	33	nmod
36	Nghệ_An	Np	I-ORG	33	nmod
37	vừa	R	O	38	adv
38	có	V	O	30	vmod
39	công_văn	N	O	38	dob
40	số	N	O	39	nmod
41	1011	M	O	40	det
42	/	CH	O	39	punct
43	CV-BV	Ny	O	39	nmod
44	báo_cáo	V	O	38	vmod
45	việc	N	O	44	dob
46	một	M	O	47	det
47	dược_sĩ	N	O	45	nmod
48	bị	V	O	47	nmod
49	cơ_quan	N	O	51	sub
50	công_an	N	O	49	nmod
51	triệu_tập	V	O	48	vmod
52	để	E	O	51	prp
53	làm	V	O	52	vmod
54	rõ	A	O	53	vmod
55	hành_vi	N	O	53	dob
56	'	CH	O	55	punct
57	tuồn	N	O	55	nmod
58	'	CH	O	55	punct
59	thuốc	N	O	55	nmod
60	của	E	O	55	nmod
61	bệnh_viện	N	O	60	pob
62	ra	V	O	59	nmod
63	ngoài	N	O	62	loc
64	bán	V	O	53	vmod
65	.	CH	O	3	punct
1	Giám_đốc	N	O	5	sub
2	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
3	HNĐK	Ny	I-ORG	2	nmod
4	Nghệ_An	Np	I-ORG	1	nmod
5	báo_cáo	V	O	0	root
6	,	CH	O	5	punct
7	vào_khoảng	X	O	5	x
8	9h30p	Ni	O	5	punct
9	(	CH	O	5	punct
10	ngày	N	O	5	tmp
11	29/5	M	O	10	det
12	)	CH	O	5	punct
13	,	CH	O	5	punct
14	Công_an	N	B-ORG	18	sub
15	TP	Ny	I-ORG	14	nmod
16	Vinh	Np	I-ORG	15	nmod
17	đã	R	O	18	adv
18	tiến_hành	V	O	5	vmod
19	làm_việc	V	O	18	vmod
20	tại	E	O	19	loc
21	Kho_Dịch	N	O	20	pob
22	truyền	V	O	18	vmod
23	thuộc	V	O	22	loc
24	khoa	N	O	23	dob
25	Dược	V	O	24	nmod
26	bệnh_viện	N	O	24	nmod
27	để	E	O	22	prp
28	tìm_hiểu	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	28	punct
30	xác_minh	V	O	28	vmod
31	một_số	L	O	32	det
32	vấn_đề	N	O	30	dob
33	nghi_ngờ	V	O	32	nmod
34	bà	Nc	O	33	dob
35	Nguyễn_Thị_Thu	Np	B-PER	34	nmod
36	H.	Ny	I-PER	34	nmod
37	-	CH	O	34	punct
38	Dược_sĩ	N	O	34	nmod
39	cao_đẳng	N	O	38	nmod
40	chưa	R	O	41	adv
41	thực_hiện	V	O	32	nmod
42	đúng	A	O	41	vmod
43	quy_định	V	O	42	amod
44	pháp_luật	N	O	43	nmod
45	.	CH	O	5	punct
1	Công_an	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	triệu_tập	V	O	0	root
4	bà	Nc	O	3	dob
5	Nguyễn_Thị_Thu	Np	B-PER	4	nmod
6	H.	Ny	B-PER	4	nmod
7	để	E	O	3	prp
8	làm_việc	V	O	7	vmod
9	.	CH	O	3	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	sub
2	HNĐK	Ny	I-ORG	1	nmod
3	Nghệ_An	Np	I-ORG	1	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	quyết_định	N	O	5	dob
7	số	N	O	6	nmod
8	908	M	O	7	det
9	/	CH	O	6	punct
10	QĐ-BV	Ny	O	6	nmod
11	đình_chỉ	V	O	6	nmod
12	công_tác	N	O	11	dob
13	đối_với	E	O	11	iob
14	bà	Nc	O	13	pob
15	Nguyễn_Thị_Thu	Np	B-PER	14	nmod
16	H.	Ny	I-PER	14	nmod
17	Bệnh_viện	N	B-ORG	14	nmod
18	HNĐK	Ny	I-ORG	14	nmod
19	Nghệ_An	Np	I-ORG	14	nmod
20	tiếp_tục	V	O	5	vmod
21	ra	V	O	20	vmod
22	quyết_định	N	O	21	dob
23	964	M	O	22	det
24	/	CH	O	22	punct
25	QĐ-BV	Ny	O	22	nmod
26	tiếp_tục	V	O	21	prp
27	đình_chỉ	V	O	26	vmod
28	công_tác	N	O	27	dob
29	15	M	O	30	det
30	ngày	N	O	28	tmp
31	đối_với	E	O	27	iob
32	bà	N	O	31	pob
33	H.	Ny	B-PER	32	nmod
34	Cũng	R	O	35	adv
35	theo	V	O	39	adv
36	báo_cáo	N	O	35	dob
37	,	CH	O	5	punct
38	để	E	O	5	prp
39	duy_trì	V	O	38	vmod
40	hoạt_động	N	O	39	dob
41	cung_ứng	V	O	40	nmod
42	phục_vụ	V	O	41	vmod
43	như	C	O	42	vmod
44	cầu	N	O	42	dob
45	KCB	Ny	O	44	nmod
46	,	CH	O	39	punct
47	Giám_đốc	N	O	52	sub
48	BV	Ny	B-ORG	47	nmod
49	HNĐK	Ny	I-ORG	48	nmod
50	Nghệ_An	Np	I-ORG	47	nmod
51	đã	R	O	52	adv
52	chỉ_đạo	V	O	39	vmod
53	khoa	N	O	52	dob
54	Dược	Np	O	53	nmod
55	phối_hợp	V	O	52	vmod
56	với	E	O	55	vmod
57	các	L	O	58	det
58	khoa	N	O	56	pob
59	,	CH	O	58	punct
60	phòng	N	O	58	nmod
61	,	CH	O	58	punct
62	trung_tâm	N	O	58	nmod
63	trong	E	O	58	loc
64	bệnh_viện	N	O	63	pob
65	thực_hiện	V	O	55	vmod
66	kiểm_kê	V	O	65	vmod
67	toàn_bộ	L	O	68	det
68	hệ_thống	N	O	66	dob
69	kho	N	O	68	nmod
70	,	CH	O	39	punct
71	đồng_thời	R	O	72	adv
72	rà_soát	V	O	39	vmod
73	lại	R	O	72	adv
74	các	L	O	75	det
75	quy_trình	N	O	72	dob
76	về	V	O	75	nmod
77	thực_hiện	V	O	76	vmod
78	công_tác	N	O	77	dob
79	được	V	O	78	nmod
80	trong	E	O	78	tmp
81	năm	N	O	80	pob
82	2020	M	O	81	det
83	.	CH	O	5	punct
1	Trước	E	O	14	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	14	punct
4	Sáng	N	O	14	tmp
5	11/6	M	O	4	det
6	,	CH	O	14	punct
7	Phó	N	O	14	sub
8	Giám_đốc	N	O	7	nmod
9	Sở	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	Nghệ_An	Np	I-ORG	9	nmod
12	Trần_Minh_Tuệ	Np	B-PER	7	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	có	V	O	0	root
15	Công_văn	N	O	14	dob
16	số	N	O	15	nmod
17	1859	M	O	16	det
18	/	CH	O	15	punct
19	SYT-TTR	N	O	15	nmod
20	yêu_cầu	V	O	14	vmod
21	Bệnh_viện	N	B-ORG	20	dob
22	Hữu_nghị	A	I-ORG	21	nmod
23	đa_khoa	N	I-ORG	21	nmod
24	Nghệ_An	Np	I-ORG	23	nmod
25	kiểm_tra	V	O	20	iob
26	xác_minh	V	O	25	vmod
27	việc	N	O	26	dob
28	dược_tá	N	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	bệnh_viện	N	O	29	pob
31	bị	V	O	27	nmod
32	bắt	V	O	31	vmod
33	vì	E	O	32	prp
34	nghi_ngờ	V	O	33	vmod
35	“	CH	O	38	punct
36	tuồn	V	O	25	vmod
37	”	M	O	38	det
38	thuốc	N	O	36	dob
39	bệnh_viện	N	O	38	nmod
40	ra	V	O	36	dir
41	ngoài	N	O	40	pob
42	bán	V	O	40	vmod
43	,	CH	O	14	punct
44	đồng_thời	R	O	45	adv
45	rà_soát	V	O	14	vmod
46	lại	R	O	45	adv
47	toàn_bộ	L	O	48	det
48	hoạt_động	N	O	45	dob
49	của	E	O	48	nmod
50	Khoa_Dược	Np	O	49	pob
51	bệnh_viện	N	O	48	nmod
52	.	CH	O	14	punct
1	Hiện	N	O	4	tmp
2	sự_việc	N	O	4	sub
3	đang	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	Công_an	N	B-ORG	8	sub
6	TP.	Ny	I-ORG	5	nmod
7	Vinh	Np	I-ORG	6	nmod
8	tiếp_tục	V	O	4	vmod
9	điều_tra	V	O	8	vmod
10	làm	V	O	9	vmod
11	rõ	A	O	10	vmod
12	.	CH	O	4	punct
1	Từ_Thành	Np	B-PER	0	root
