1	Chấm_dứt	V	O	0	root
2	lạm_dụng	V	O	1	vmod
3	thuốc	N	O	2	dob
4	kháng_sinh	N	O	3	nmod
5	–	CH	O	1	punct
6	Phòng_chống	V	O	1	vmod
7	kháng	V	O	6	vmod
8	thuốc	N	O	7	dob
9	–	CH	O	1	punct
10	Phòng_chống	V	O	1	vmod
11	kháng	V	O	10	vmod
12	thuốc.Chấm	N	O	11	dob
13	dứt	V	O	12	nmod
14	lạm_dụng	V	O	13	vmod
15	thuốc	N	O	14	dob
16	kháng_sinh	N	O	15	nmod
17	–	CH	O	1	punct
18	Phòng_chống	V	O	1	vmod
19	kháng	V	O	18	vmod
20	thuốc	N	O	19	dob
21	Thông_cáo	V	O	20	nmod
22	báo_chí	N	O	21	dob
23	chung	A	O	22	nmod
24	của	E	O	22	nmod
25	FAO	Ny	B-ORG	24	pob
26	,	CH	O	25	punct
27	WHO	Ny	B-ORG	25	nmod
28	và	Cc	O	1	coord
29	Ban	N	O	28	conj
30	Chỉ_đạo	N	O	29	nmod
31	Quốc_gia	Np	O	30	nmod
32	về	E	O	1	vmod
33	phòng	N	O	32	pob
34	,	CH	O	1	punct
35	chống	V	O	29	nmod
36	kháng	N	O	35	vmod
37	thuốc	N	O	36	nmod
38	Vĩnh_Phúc	Np	B-LOC	37	nmod
39	,	CH	O	36	punct
40	Việt_Nam	Np	B-LOC	36	nmod
41	,	CH	O	1	punct
42	ngày	N	O	1	tmp
43	13	M	O	42	det
44	tháng	N	O	42	nmod
45	11	M	O	44	det
46	–	CH	O	29	punct
47	Tuần_lễ	N	O	29	nmod
48	Truyền_thông	N	O	47	nmod
49	Toàn_cầu	N	O	47	nmod
50	lần	N	O	47	nmod
51	thứ	N	O	50	nmod
52	ba	M	O	51	det
53	về	E	O	29	nmod
54	kháng	V	O	53	vmod
55	thuốc	N	O	54	dob
56	diễn	V	O	55	nmod
57	ra	V	O	56	adv
58	từ	E	O	56	tmp
59	ngày	N	O	58	pob
60	13	M	O	59	det
61	đến	E	O	58	pmod
62	19	M	O	63	det
63	tháng	N	O	61	pob
64	11	M	O	63	det
65	kêu_gọi	V	O	54	vmod
66	hành_động	V	O	65	vmod
67	mạnh_mẽ	A	O	66	vmod
68	hơn	A	O	67	amod
69	từ	E	O	65	tmp
70	tất_cả	P	O	72	det
71	các	L	O	72	det
72	ngành	N	O	69	pob
73	để	E	O	65	prp
74	chấm_dứt	V	O	73	vmod
75	tình_trạng	N	O	74	dob
76	lạm_dụng	V	O	75	nmod
77	và	Cc	O	74	coord
78	sử_dụng	V	O	77	conj
79	thuốc	N	O	78	dob
80	kháng_sinh	N	O	79	nmod
81	không	R	O	82	amod
82	đúng	A	O	74	vmod
83	,	CH	O	1	punct
84	phòng_chống	V	O	1	vmod
85	kháng	V	O	84	vmod
86	thuốc	N	O	85	dob
87	.	CH	O	1	punct
1	Ban	N	O	7	sub
2	Chỉ_đạo	N	O	1	nmod
3	Quốc_gia	Np	O	2	nmod
4	về	E	O	1	nmod
5	phòng	N	O	4	pob
6	,	CH	O	7	punct
7	chống	V	O	0	root
8	kháng	V	O	7	vmod
9	thuốc	N	O	8	dob
10	(	CH	O	7	punct
11	BCDQG	Ny	O	7	dob
12	)	CH	O	7	punct
13	,	CH	O	7	punct
14	tổ_chức	V	O	7	vmod
15	Lương_thực	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	15	coord
17	Nông_nghiệp	N	O	16	conj
18	của	E	O	15	nmod
19	Liên_hợp_quốc	Np	B-ORG	18	pob
20	(	CH	O	17	punct
21	FAO	Ny	B-ORG	19	nmod
22	)	CH	O	7	punct
23	và	Cc	O	7	coord
24	tổ_chức	V	B-ORG	23	conj
25	Y_tế	N	I-ORG	24	dob
26	Thế_giới	Np	I-ORG	25	nmod
27	(	CH	O	25	punct
28	WHO	Ny	B-ORG	25	nmod
29	)	CH	O	25	punct
30	một	M	O	31	det
31	lần	N	O	28	vmod
32	nữa	R	O	31	nmod
33	cùng	A	O	31	nmod
34	nhau	N	O	33	amod
35	chung	V	O	33	vmod
36	sức	N	O	35	dob
37	tăng_cường	V	O	35	prp
38	truyền_thông	N	O	37	dob
39	,	CH	O	7	punct
40	nâng	V	O	7	vmod
41	cao	A	O	40	vmod
42	nhận_thức	V	O	40	vmod
43	về	E	O	42	vmod
44	kháng	V	O	43	vmod
45	thuốc	N	O	44	dob
46	và	Cc	O	44	coord
47	sử_dụng	V	O	46	conj
48	kháng_sinh	N	O	47	dob
49	có	V	O	48	nmod
50	trách_nhiệm	N	O	49	dob
51	Từ	E	O	50	nmod
52	chính_sách	N	O	51	pob
53	quốc_gia	N	O	52	nmod
54	tới	E	O	51	pmod
55	hành_động	N	O	54	pob
56	địa_phương	N	O	55	nmod
57	tại	E	O	55	loc
58	tỉnh	N	B-LOC	57	pob
59	Vĩnh_Phúc	Np	I-LOC	58	nmod
60	Nhấn_mạnh	Np	O	58	nmod
61	tầm	N	O	51	pob
62	quan_trọng	A	O	61	nmod
63	của	E	O	61	nmod
64	cam_kết	N	O	63	pob
65	hành_động	V	O	64	nmod
66	cấp	N	O	65	vmod
67	địa_phương	N	O	66	nmod
68	,	CH	O	7	punct
69	BCDQG	Ny	O	31	nmod
70	về	E	O	31	nmod
71	phòng	N	O	70	pob
72	,	CH	O	7	punct
73	chống	V	O	7	vmod
74	kháng	V	O	73	vmod
75	thuốc	N	O	74	dob
76	,	CH	O	7	punct
77	tổ_chức	V	O	7	vmod
78	FAO	Ny	B-ORG	77	dob
79	và	Cc	O	7	coord
80	WHO	Ny	B-ORG	79	conj
81	phối_hợp	V	O	31	nmod
82	phát_động	V	O	81	vmod
83	Tuần_lễ	N	O	82	dob
84	Truyền_thông	N	O	83	nmod
85	về	E	O	83	nmod
86	kháng	V	O	85	vmod
87	thuốc	N	O	86	dob
88	tại	E	O	86	loc
89	tỉnh	N	B-LOC	88	pob
90	Vĩnh_Phúc	Np	I-LOC	89	nmod
91	vào	E	O	86	tmp
92	ngày	N	O	91	pob
93	13	M	O	92	det
94	tháng	N	O	92	nmod
95	11	M	O	94	det
96	2017	M	O	94	det
97	.	CH	O	7	punct
1	“	Nc	O	3	sub
2	Có	Np	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	chính_sách	N	O	15	sub
6	và	Cc	O	3	coord
7	cam_kết	V	O	6	conj
8	mạnh	A	O	7	vmod
9	hơn	A	O	8	amod
10	của	E	O	5	nmod
11	cấp	N	O	10	pob
12	lãnh_đạo	N	O	11	nmod
13	thì	C	O	15	dep
14	chưa	R	O	15	amod
15	đủ	A	O	3	dep
16	để	E	O	15	prp
17	chấm_dứt	V	O	16	vmod
18	tình_trạng	N	O	17	dob
19	lạm_dụng	V	O	18	nmod
20	thuốc	N	O	19	dob
21	kháng_sinh	N	O	20	nmod
22	”	CH	O	3	punct
23	Thứ_trưởng	N	O	38	sub
24	Bộ	N	B-ORG	23	nmod
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	24	nmod
27	,	CH	O	3	punct
28	Trưởng	N	O	23	nmod
29	BCDQG	Ny	O	28	nmod
30	về	E	O	3	vmod
31	phòng	N	O	30	pob
32	,	CH	O	3	punct
33	chống	V	O	3	vmod
34	kháng	V	O	33	vmod
35	thuốc	N	O	34	dob
36	tại	E	O	34	loc
37	Việt_Nam	Np	B-LOC	36	pob
38	cho	V	O	3	vmod
39	biết	V	O	38	vmod
40	“	CH	O	3	punct
41	Chúng_ta	P	O	42	sub
42	phải	V	O	3	vmod
43	vận_động	V	O	42	vmod
44	cộng_đồng	N	O	43	dob
45	và	Cc	O	42	coord
46	đảm_bảo	V	O	45	conj
47	rằng	C	O	51	dep
48	mọi	L	O	49	det
49	người	N	O	51	sub
50	đều	R	O	51	adv
51	biết	V	O	46	vmod
52	cách	N	O	51	dob
53	sử_dụng	V	O	52	nmod
54	thuốc	N	O	53	dob
55	kháng_sinh	N	O	54	nmod
56	có	V	O	52	nmod
57	trách_nhiệm	N	O	56	dob
58	.	CH	O	3	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	nhà_quản_lý	N	O	12	sub
3	,	CH	O	2	punct
4	nông_dân	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	bác_sỹ	N	O	2	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	bệnh_nhân	N	O	2	nmod
9	và	Cc	O	2	coord
10	người	N	O	9	conj
11	tiêu_dùng	V	O	10	nmod
12	phải	V	O	0	root
13	hành_động	V	O	12	vmod
14	để	E	O	13	prp
15	chấm_dứt	V	O	14	vmod
16	sự	N	O	15	dob
17	gia_tăng	V	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	nguy_cơ	N	O	18	pob
20	kháng	V	O	19	nmod
21	thuốc	N	O	20	vmod
22	(	CH	O	12	punct
23	AMR	Ny	O	19	nmod
24	)	CH	O	12	punct
25	trong	E	O	12	loc
26	cộng_đồng	N	O	25	pob
27	.	CH	O	12	punct
28	”	CH	O	12	punct
29	Chính_phủ	N	O	30	sub
30	đi	V	O	12	dep
31	tiên_phong	A	O	30	vmod
32	với	E	O	30	vmod
33	các	L	O	34	det
34	Kế_hoạch	N	O	32	pob
35	Hành_động	N	O	34	nmod
36	Quốc_gia	Np	O	35	nmod
37	về	E	O	34	nmod
38	phòng	N	O	37	pob
39	,	CH	O	12	punct
40	chống	V	O	12	vmod
41	kháng	N	O	40	dob
42	thuốc	N	O	41	nmod
43	Việt_Nam	Np	B-LOC	42	nmod
44	là	V	O	12	dep
45	nước	N	O	44	dob
46	đi	V	O	45	nmod
47	đầu	N	O	46	vmod
48	trong	E	O	45	loc
49	khu_vực	N	O	48	pob
50	Đông_Nam_Á	Np	B-LOC	49	nmod
51	thể_hiện	V	O	12	dep
52	cam_kết	N	O	51	dob
53	đa	Z	O	54	nmod
54	ngành	N	O	52	nmod
55	và	Cc	O	51	coord
56	hành_động	N	O	55	conj
57	ở	E	O	51	loc
58	tất_cả	P	O	60	det
59	các	L	O	60	det
60	cấp	N	O	57	pob
61	chính_quyền	N	O	60	nmod
62	nhằm	V	O	60	prp
63	chống	V	O	62	vmod
64	tình_trạng	N	O	63	dob
65	kháng	V	O	64	nmod
66	thuốc	N	O	65	vmod
67	.	CH	O	12	punct
1	“	N	O	4	sub
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	thể_hiện	V	O	0	root
5	sự	N	O	4	dob
6	lãnh_đạo	V	O	5	nmod
7	ấn_tượng	N	O	5	nmod
8	trong	E	O	5	nmod
9	việc	N	O	8	pob
10	xây_dựng	V	O	9	nmod
11	cơ_chế	N	O	10	dob
12	phối_hợp	V	O	11	nmod
13	giữa	N	O	12	vmod
14	các	L	O	15	det
15	ngành	N	O	13	pob
16	.	CH	O	4	punct
1	Chúng_tôi	P	O	2	sub
2	chứng_kiến	V	O	0	root
3	quá_trình	N	O	2	dob
4	cải_thiện	V	O	3	nmod
5	liên_tục	A	O	4	vmod
6	trong	E	O	4	vmod
7	hệ_thống	N	O	6	pob
8	giám_sát	V	O	7	nmod
9	và	Cc	O	3	coord
10	kiểm_soát	V	O	9	conj
11	việc	N	O	10	dob
12	sử_dụng	V	O	11	nmod
13	kháng_sinh	N	O	12	dob
14	để	E	O	3	prp
15	bảo_vệ	V	O	14	vmod
16	sức_khoẻ	N	O	15	dob
17	con_người	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	15	coord
19	động_vật	N	O	18	conj
20	”	CH	O	25	punct
21	Ông	Nc	O	38	sub
22	JongHa_Bae	Np	B-PER	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	Trưởng	N	O	21	nmod
25	đại_diện	N	O	24	nmod
26	của	E	O	24	nmod
27	FAO	Ny	B-ORG	26	pob
28	tại	E	O	24	loc
29	Việt_Nam	Np	B-LOC	28	pob
30	và	Cc	O	29	coord
31	Tiến_sỹ	Np	O	30	conj
32	Kidong_Park	Np	B-PER	31	nmod
33	,	CH	O	21	punct
34	Đại_diện	Np	O	21	nmod
35	WHO	Ny	B-ORG	21	nmod
36	tại	E	O	21	loc
37	Việt_Nam	Np	B-LOC	36	pob
38	nhấn_mạnh	V	O	3	nmod
39	.	CH	O	2	punct
1	Tháng	N	O	8	tmp
2	9	M	O	1	det
3	năm	N	O	1	nmod
4	nay	P	O	3	det
5	,	CH	O	8	punct
6	Chính_phủ	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	kêu_gọi	V	O	0	root
9	Bộ	Np	B-ORG	8	loc
10	Y_Tế	Np	I-ORG	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	Bộ	N	B-ORG	9	nmod
13	Nông_Nghiệp	N	I-ORG	12	nmod
14	và	Cc	I-ORG	9	nmod
15	Phát_triển	V	I-ORG	9	nmod
16	nông_thôn	N	I-ORG	9	nmod
17	(	CH	O	9	punct
18	NN	Ny	O	9	nmod
19	&	Ny	O	9	nmod
20	PTNT	Ny	O	9	nmod
21	)	CH	O	8	punct
22	,	CH	O	8	punct
23	Bộ	N	B-ORG	30	sub
24	Tài_Nguyên	Np	I-ORG	23	nmod
25	và	Cc	I-ORG	24	coord
26	Môi_Trường	Np	I-ORG	25	conj
27	và	Cc	O	24	coord
28	Bộ	Np	B-ORG	27	conj
29	Công_thương	Np	I-ORG	28	nmod
30	thảo_luận	V	O	8	dep
31	về	E	O	30	vmod
32	những	L	O	33	det
33	thành_công	V	O	31	vmod
34	và	Cc	O	30	coord
35	thách_thức	N	O	31	pob
36	của	E	O	35	nmod
37	Kế_hoạch	N	O	36	pob
38	Hành_động	N	O	37	nmod
39	Quốc_Gia	N	O	38	nmod
40	về	E	O	37	nmod
41	phòng	N	O	40	pob
42	,	CH	O	30	punct
43	chống	V	O	30	vmod
44	kháng	V	O	43	vmod
45	thuốc	N	O	44	dob
46	giai_đoạn	N	O	45	nmod
47	2013-2020	M	O	46	det
48	.	CH	O	8	punct
1	Cuối	N	O	11	tmp
2	tháng	N	O	1	nmod
3	10	M	O	2	det
4	,	CH	O	1	punct
5	một	M	O	6	det
6	nhóm	N	O	1	nmod
7	công_tác	N	O	6	nmod
8	giám_sát	V	O	6	nmod
9	kháng	V	O	8	vmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	được	V	O	0	root
12	thành_lập	V	O	11	vmod
13	để	E	O	12	prp
14	tăng_cường	V	O	13	vmod
15	hợp_tác	V	O	14	vmod
16	giữa	N	O	15	loc
17	các	L	O	18	det
18	bên	N	O	16	pob
19	liên_quan	V	O	18	nmod
20	trong	E	O	15	vmod
21	hoạt_động	N	O	20	pob
22	giám_sát	V	O	21	nmod
23	kháng	V	O	22	vmod
24	kháng_sinh	N	O	23	dob
25	đối_với	E	O	22	vmod
26	sức_khoẻ	N	O	25	pob
27	con_người	N	O	26	nmod
28	và	Cc	O	26	coord
29	động_vật	N	O	28	conj
30	,	CH	O	26	punct
31	cộng_đồng	N	O	26	nmod
32	và	Cc	O	21	coord
33	môi_trường	N	O	32	conj
34	.	CH	O	11	punct
1	“	N	O	4	sub
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
3	đang	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	những	L	O	6	det
6	bước_đi	N	O	4	dob
7	quan_trọng	A	O	6	nmod
8	để	E	O	6	prp
9	tham_gia	V	O	8	vmod
10	vào	E	O	9	vmod
11	Hệ_thống	N	O	10	pob
12	Giám_sát	V	O	11	nmod
13	Kháng_Kháng	Np	O	11	nmod
14	sinh	V	O	11	nmod
15	Toàn_cầu	N	O	14	dob
16	của	E	O	15	nmod
17	WHO	Ny	B-ORG	16	pob
18	.	CH	O	4	punct
1	Giám_sát	V	O	0	root
2	kháng	V	O	1	vmod
3	thuốc	N	O	2	dob
4	là	V	O	1	vmod
5	cơ_sở	N	O	4	dob
6	đánh_giá	V	O	5	nmod
7	gánh	N	O	6	vmod
8	nặng	A	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	kháng	N	O	9	pob
11	thuốc	N	O	10	nmod
12	và	Cc	O	4	coord
13	cung_cấp	V	O	12	conj
14	thông_tin	N	O	13	dob
15	cần_thiết	A	O	14	nmod
16	cho	E	O	13	iob
17	hành_động	N	O	16	pob
18	hỗ_trợ	V	O	17	nmod
19	các	L	O	20	det
20	chiến_lược	N	O	18	dob
21	địa_phương	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	quốc_gia	N	O	20	nmod
24	và	Cc	O	20	coord
25	toàn_cầu	N	O	24	conj
26	”	M	O	25	det
27	Tiến_sỹ	Np	O	20	nmod
28	Park	Np	B-PER	27	nmod
29	cho	V	O	1	vmod
30	biết	V	O	29	vmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Năm	N	O	8	tmp
2	2017	M	O	1	det
3	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
4	NN	Ny	I-ORG	3	nmod
5	&	Ny	I-ORG	3	nmod
6	PTNN	Ny	I-ORG	3	nmod
7	cũng	R	O	8	adv
8	ban_hành	V	O	0	root
9	Kế_hoạch	N	O	8	dob
10	Hành_động	N	O	9	nmod
11	Quốc_gia	N	O	10	nmod
12	về	E	O	9	nmod
13	quản_lý	V	O	12	vmod
14	sử_dụng	V	O	13	vmod
15	kháng_sinh	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	8	coord
17	chống	V	O	16	conj
18	kháng	N	O	17	dob
19	kháng_sinh	N	O	18	nmod
20	trong	E	O	8	tmp
21	chăn_nuôi	V	O	20	pob
22	và	Cc	O	21	coord
23	nuôi_trồng	V	O	22	conj
24	thuỷ_sản	N	O	21	vmod
25	giai_đoạn	N	O	24	nmod
26	2017	M	O	25	det
27	–	CH	O	25	punct
28	2020	M	O	25	det
29	.	CH	O	8	punct
1	“	CH	O	2	punct
2	Quản_lý	V	O	0	root
3	việc	N	O	2	dob
4	sử_dụng	V	O	3	nmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	kháng_sinh	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	2	coord
8	kiểm_soát	V	O	7	conj
9	tình_trạng	N	O	8	dob
10	kháng	V	O	9	nmod
11	thuốc	N	O	10	dob
12	trong	E	O	10	loc
13	một	M	O	14	det
14	ngành	N	O	12	pob
15	phải	V	O	14	nmod
16	gắn_kết	V	O	15	vmod
17	với	E	O	16	vmod
18	việc	N	O	17	pob
19	thực_thi	V	O	18	nmod
20	hiệu_quả	N	O	19	dob
21	những	L	O	22	det
22	quy_định	V	O	18	nmod
23	và	Cc	O	22	coord
24	phối_hợp	V	O	23	conj
25	với	E	O	24	vmod
26	các	L	O	27	det
27	ngành	N	O	25	pob
28	khác	A	O	27	nmod
29	.	CH	O	2	punct
1	FAO	Ny	B-ORG	14	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	WHO	Ny	B-ORG	5	sub
4	luôn	R	O	5	adv
5	sát_cánh	V	O	2	conj
6	bên	N	O	5	loc
7	cạnh	N	O	6	nmod
8	Chính_phủ	N	O	6	nmod
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	nmod
10	để	E	O	5	prp
11	hỗ_trợ	V	O	10	vmod
12	nỗ_lực	N	O	11	dob
13	này	P	O	12	det
14	”	CH	O	17	punct
15	Ông	Nc	O	17	sub
16	Bae	Np	B-PER	15	nmod
17	cho	V	O	0	root
18	biết	V	O	17	vmod
19	.	CH	O	17	punct
1	Sử_dụng	V	O	0	root
2	kháng_sinh	N	O	1	dob
3	không	R	O	4	amod
4	đúng	A	O	1	prd
5	cách	N	O	4	amod
6	đe_doạ	V	O	5	nmod
7	sức_khoẻ	N	O	6	dob
8	con_người	N	O	7	nmod
9	và	Cc	O	1	coord
10	động_vật	N	O	9	conj
11	–	CH	O	1	punct
12	Hãy	R	O	13	amod
13	cùng	A	O	1	dep
14	nhau	N	O	13	amod
15	cam_kết	V	O	13	vmod
16	chấm_dứt	V	O	15	vmod
17	sử_dụng	V	O	16	vmod
18	kháng_sinh	N	O	17	dob
19	không	R	O	20	amod
20	đúng	A	O	15	vmod
21	và	Cc	O	1	coord
22	phòng_chống	V	O	21	conj
23	kháng	V	O	22	vmod
24	thuốc	N	O	23	dob
25	Trên	E	O	24	loc
26	thế_giới	N	O	25	pob
27	,	CH	O	1	punct
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	bệnh	N	O	34	sub
30	nhiễm_khuẩn	V	O	29	nmod
31	thông_thường	A	O	30	vmod
32	đang	R	O	34	adv
33	ngày_càng	X	O	34	x
34	trở_nên	V	O	1	dep
35	kháng	V	O	34	vmod
36	với	E	O	35	vmod
37	các	L	O	38	det
38	loại	N	O	36	pob
39	thuốc	N	O	38	nmod
40	kháng_sinh	N	O	39	nmod
41	được	V	O	38	nmod
42	sử_dụng	V	O	41	vmod
43	để	E	O	35	prp
44	điều_trị	V	O	43	vmod
45	các	L	O	46	det
46	bệnh	N	O	44	dob
47	đó	P	O	46	det
48	,	CH	O	1	punct
49	việc	N	O	51	sub
50	này	P	O	49	det
51	dẫn	V	O	1	dep
52	đến	E	O	51	vmod
53	tình_trạng	N	O	52	pob
54	bệnh	N	O	53	nmod
55	kéo_dài	V	O	53	nmod
56	hơn	R	O	55	adv
57	và	Cc	O	51	coord
58	tử_vong	V	O	57	conj
59	nhiều	A	O	58	vmod
60	hơn	A	O	59	amod
61	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bệnh	N	O	16	sub
3	nhiễm_khuẩn	V	O	2	nmod
4	như	C	O	3	vmod
5	viêm	N	O	3	vmod
6	phổi	N	O	5	nmod
7	cũng	R	O	2	nmod
8	như	C	O	2	nmod
9	HIV	Ny	O	2	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	bệnh	N	O	2	nmod
12	lao	N	O	11	nmod
13	và	Cc	O	2	coord
14	sốt_rét	N	O	13	conj
15	ngày_càng	X	O	16	x
16	trở_nên	V	O	0	root
17	không	R	O	18	adv
18	điều_trị	V	O	16	vmod
19	được	R	O	18	adv
20	do	E	O	18	prp
21	tình_trạng	N	O	18	dob
22	kháng	V	O	21	nmod
23	thuốc	N	O	22	vmod
24	.	CH	O	16	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	các	L	O	6	det
6	nước	N	O	4	pob
7	trong	E	O	3	pmod
8	những	L	O	9	det
9	năm	N	O	7	pob
10	gần	A	O	9	nmod
11	đây	P	O	10	det
12	đã	R	O	13	adv
13	chứng_kiến	V	O	2	vmod
14	mối	N	O	13	dob
15	đe_doạ	V	O	14	nmod
16	ngày_càng	X	O	17	x
17	lớn	A	O	14	nmod
18	của	E	O	14	nmod
19	tình_trạng	N	O	18	pob
20	kháng	V	O	19	nmod
21	kháng_sinh	N	O	20	vmod
22	do	E	O	14	nmod
23	việc	N	O	20	vmod
24	sử_dụng	V	O	23	nmod
25	quá	R	O	24	adv
26	mức	N	O	24	dob
27	và	Cc	O	26	coord
28	sử	N	O	27	conj
29	dung	V	O	26	nmod
30	không	R	O	31	amod
31	hợp_lý	A	O	26	nmod
32	ở	E	O	26	loc
33	tất_cả	P	O	35	det
34	các	L	O	35	det
35	cấp	N	O	32	pob
36	của	E	O	35	nmod
37	hệ_thống	N	O	36	pob
38	chăm_sóc	V	O	37	nmod
39	y_tế	N	O	38	dob
40	,	CH	O	2	punct
41	trong	E	O	36	pmod
42	nuôi	V	O	41	vmod
43	thuỷ_sản	N	O	42	vmod
44	và	Cc	O	42	coord
45	chăn_nuôi	V	O	44	conj
46	và	Cc	O	2	coord
47	trong	E	O	42	loc
48	công_chúng	N	O	47	pob
49	.	CH	O	2	punct
1	Là	V	O	0	root
2	một	M	O	3	det
3	phần	N	O	1	dob
4	của	E	O	3	nmod
5	chiến_dịch	N	O	4	pob
6	truyền_thông	N	O	5	nmod
7	nhằm	V	O	3	prp
8	chấm_dứt	V	O	7	vmod
9	sử_dụng	V	O	8	vmod
10	kháng_sinh	N	O	9	dob
11	không	R	O	12	amod
12	đúng	A	O	13	nmod
13	Tiến_sĩ	N	O	23	sub
14	Shin	Np	B-PER	13	nmod
15	Young-soo	Np	I-PER	13	nmod
16	,	CH	O	13	punct
17	Giám_đốc	N	O	13	nmod
18	khu_vực	N	O	17	nmod
19	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	B-LOC	18	nmod
20	của	E	O	17	nmod
21	WHO	Ny	B-ORG	20	pob
22	đã	R	O	23	adv
23	phát_động	V	O	3	nmod
24	chiến_dịch	N	O	23	dob
25	huy_động	V	O	24	nmod
26	một_triệu	M	O	27	det
27	chữ_kí	N	O	25	dob
28	cam_kết	V	O	27	nmod
29	để	E	O	25	prp
30	chấm_dứt	V	O	29	vmod
31	kháng	V	O	30	vmod
32	kháng_sinh	N	O	31	dob
33	.	CH	O	1	punct
1	Hãy	R	O	2	adv
2	đăng_nhập	V	O	0	root
3	vào	E	O	2	loc
4	đường_dẫn	N	O	3	pob
5	http://pledge.antibioticawarenessweek.org/	N	O	4	nmod
6	để	E	O	2	prp
7	k‎ý	V	O	6	vmod
8	cam_kết	N	O	7	vmod
9	.	CH	O	2	punct
1	Bằng	E	O	0	root
2	cách	N	O	1	pob
3	tham_gia	V	O	2	nmod
4	cam_kết	V	O	3	vmod
5	chấm_dứt	V	O	4	vmod
6	sử_dụng	V	O	5	vmod
7	kháng_sinh	N	O	6	dob
8	không	R	O	9	amod
9	đúng	A	O	14	prd
10	cách	N	O	9	amod
11	và	Cc	O	2	coord
12	bạn	N	O	14	sub
13	sẽ	R	O	14	adv
14	nhận	V	O	11	conj
15	được	R	O	14	adv
16	các	L	O	17	det
17	thông_tin	N	O	14	dob
18	về	E	O	17	nmod
19	những	L	O	20	det
20	hành_động	N	O	18	pob
21	cần	V	O	20	nmod
22	làm	V	O	21	vmod
23	để	E	O	14	prp
24	phòng_chống	V	O	23	vmod
25	kháng	V	O	24	vmod
26	thuốc	N	O	25	dob
27	.	CH	O	25	punct
1	Để	E	O	22	prp
2	biết	V	O	1	vmod
3	thêm	V	O	2	vmod
4	thông_tin	N	O	2	dob
5	chi_tiết	A	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	xin	V	O	2	vmod
8	vui_lòng	V	O	7	vmod
9	liên_hệ	V	O	8	vmod
10	:	CH	O	9	punct
11	Bà	Nc	O	22	sub
12	Trần_Thị_Loan_Tổ_chức	Np	O	11	nmod
13	Y_tế	N	O	11	nmod
14	Thế_giới	Np	O	13	nmod
15	tại	E	O	11	loc
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	pob
17	ĐT	Ny	O	15	pob
18	:	CH	O	11	punct
19	84-4-38500100	M	O	11	punct
20	Email	Np	O	11	nmod
21	:	CH	O	11	punct
22	wpvnmmedia@who.int	V	O	0	root
23	Bà	Nc	O	22	dob
24	Nguyễn_Thuý_Hằng_Điều	Np	B-PER	23	nmod
25	phối	V	O	23	nmod
26	viên	N	O	25	dob
27	về	E	O	22	loc
28	Vận_động	Np	O	27	pob
29	chính_sách	N	O	26	nmod
30	và	Cc	O	22	coord
31	Truyền_thông	N	O	30	conj
32	Tổ_chức	V	O	29	nmod
33	Lương_thực	N	O	32	dob
34	và	Cc	O	33	coord
35	Nông_nghiệp	N	O	34	conj
36	của	E	O	33	nmod
37	Liên_Hợp_Quốc	Np	B-ORG	36	pob
38	tại	E	O	32	loc
39	Việt_Nam	Np	B-LOC	38	pob
40	ĐT	Ny	O	38	pob
41	:	CH	O	22	punct
42	024-3850-1829	Nc	O	22	punct
43	Email	Np	O	42	nmod
44	:	CH	O	42	punct
45	Hang.NguyenThuy@fao.org	Np	O	42	nmod
46	Các	L	O	47	det
47	nguồn	N	O	42	nmod
48	thông_tin	N	O	47	nmod
49	khác	A	O	47	nmod
50	http://www.fao.org/antimicrobial-resistance/resources/publications-archive/en/	N	O	49	amod
51	http://who.int/topics/antimicrobial_resistance/en/	V	O	42	nmod
52	http://who.int/foodsafety/areas_work/antimicrobial-resistance/en/	N	O	51	dob
53	http://www.who.int/campaigns/world-antibiotic-awareness-week/en/	N	O	52	nmod
