1	Các	L	O	2	det
2	dự_án	N	O	3	sub
3	chuẩn_bị	V	O	0	root
4	đầu_tư	V	O	3	vmod
5	.	CH	O	3	punct
6	1	M	O	7	det
7	Thông_tin	N	O	4	dob
8	lựa_chọn	V	O	7	nmod
9	nhà_thầu	N	O	87	sub
10	đầu_tư	V	O	9	nmod
11	thực_hiện	V	O	10	vmod
12	dự_án	N	O	11	dob
13	Xã_hội_hoá	V	O	12	nmod
14	liên_doanh	V	O	13	vmod
15	liên_kết	V	O	14	vmod
16	09/07/2018	M	O	19	det
17	2	M	O	16	det
18	Vì	E	O	11	prp
19	sự	N	O	18	pob
20	sống_còn	V	O	19	nmod
21	và	Cc	O	19	nmod
22	phát_triển	V	O	19	nmod
23	của	E	O	19	nmod
24	trẻ_em	N	O	23	pob
25	-	CH	O	24	punct
26	UNICEF	Ny	B-ORG	24	nmod
27	01/08/2012	M	O	33	det
28	01/08/2016	M	O	29	det
29	UNICEF	Ny	O	24	nmod
30	KHL	Ny	O	29	nmod
31	3	M	O	30	det
32	Xây_dựng	V	O	19	nmod
33	Bệnh_viện	N	B-ORG	19	nmod
34	Chợ_Rẫy_Hữu	Np	I-ORG	33	nmod
35	nghị	V	I-ORG	19	nmod
36	Việt	Np	I-ORG	19	nmod
37	-	CH	O	36	punct
38	Nhật	Np	B-LOC	36	nmod
39	(	CH	O	19	punct
40	Cơ_sở	N	O	19	nmod
41	II	M	O	40	det
42	-	CH	O	19	punct
43	Bệnh_viện	N	B-ORG	19	nmod
44	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	43	nmod
45	)	CH	O	19	punct
46	27/02/2015	M	O	19	nmod
47	27/02/2020	M	O	46	det
48	JICA	Np	O	19	nmod
49	Vay	Np	O	19	nmod
50	4	M	O	19	det
51	Hỗ_trợ	V	O	19	nmod
52	kỹ_thuật	N	O	51	dob
53	y_tế	N	O	52	nmod
54	cho	E	O	51	iob
55	điều_trị	V	O	54	vmod
56	các	L	O	57	det
57	bệnh	N	O	55	dob
58	tim_mạch	N	O	57	nmod
59	ở	E	O	57	loc
60	Việt_Nam	Np	B-LOC	59	pob
61	(	CH	O	9	punct
62	Kinh_phí	N	O	9	nmod
63	do	E	O	58	prp
64	phía	N	O	66	sub
65	Nhật	Np	B-LOC	64	nmod
66	quản_lý	V	O	63	dep
67	và	Cc	O	66	coord
68	trực_tiếp	A	O	69	vmod
69	sử_dụng	V	O	67	conj
70	)	CH	O	3	punct
71	.	CH	O	3	punct
72	01/01/2016	M	O	74	det
73	01/01/2020	M	O	74	det
74	JICA	Np	O	69	dob
75	KHL	Ny	O	87	sub
76	HTDA	Ny	O	75	nmod
77	5	M	O	78	det
78	Chương_trình	N	O	75	nmod
79	Phát_triển	V	O	78	nmod
80	nguồn	N	O	78	nmod
81	nhân_lực	N	O	80	nmod
82	y_tế	N	O	80	nmod
83	27/01/2011	M	O	82	det
84	27/01/2016	M	O	82	det
85	Vay_HTDA	Np	O	88	sub
86	6	M	O	85	det
87	Đầu_tư	V	O	7	nmod
88	xây_dựng	V	O	87	vmod
89	hệ_thống	N	O	88	dob
90	xử_lý	V	O	89	nmod
91	chất_thải	N	O	90	vmod
92	của	E	O	91	nmod
93	Bệnh_viện	N	B-ORG	92	pob
94	hữu_nghị	A	I-ORG	93	nmod
95	Việt_Đức	Np	I-ORG	93	nmod
96	thuộc	V	O	89	nmod
97	Chương_trình	N	O	96	dob
98	tăng_cường	V	O	97	nmod
99	hệ_thống	N	O	98	dob
100	y_tế	N	O	99	nmod
101	tuyến	N	O	99	nmod
102	tỉnh	N	O	101	nmod
103	01/01/2015	M	O	101	det
104	01/01/2018	M	O	105	det
105	GER	Ny	O	101	nmod
106	Vay_HTDA	Np	O	101	nmod
107	7	M	O	101	det
108	Hỗ_trợ	V	O	99	nmod
109	y_học	N	O	108	dob
110	từ	E	O	108	tmp
111	xa	A	O	110	dep
112	tại	E	O	110	pmod
113	Bệnh_viện	N	B-ORG	112	pob
114	hữu_nghị	A	I-ORG	113	nmod
115	Việt_Đức	Np	I-ORG	113	nmod
116	với	E	O	108	vmod
117	một_số	L	O	118	det
118	bệnh_viện	N	O	116	pob
119	địa_phương	N	O	118	nmod
120	01/01/2015	M	O	118	det
121	01/01/2018	M	O	122	det
122	GER	Ny	O	118	nmod
123	Vay_HTDA	Np	O	118	nmod
124	8	M	O	123	det
125	Chăm_sóc	V	O	118	nmod
126	sức_khoẻ	N	O	125	dob
127	nhân_dân	N	O	126	nmod
128	các	L	O	129	det
129	tỉnh	N	B-LOC	126	nmod
130	Tây_Nguyên	Np	I-LOC	129	nmod
131	giai_đoạn	N	O	126	nmod
132	2	M	O	131	det
133	01/01/2014	M	O	131	det
134	01/01/2019	M	O	131	det
135	Vay_HTDA	Np	O	131	nmod
136	9	M	O	135	det
137	Nâng	V	O	3	vmod
138	cao	A	O	137	vmod
139	năng_lực	N	O	137	dob
140	phòng	N	O	139	nmod
141	,	CH	O	137	punct
142	chống	V	O	137	vmod
143	HIV	Ny	O	142	dob
144	/	CH	O	143	punct
145	AIDS	Ny	O	143	nmod
146	khu_vực	N	O	149	sub
147	Tiểu_vùng	Np	O	146	nmod
148	Mê_Kông	Np	B-LOC	147	nmod
149	mở_rộng	V	O	145	prd
150	01/01/2013	M	O	152	det
151	01/12/2017	M	O	152	det
152	ADB	Ny	B-ORG	149	dob
153	Vay_HTDA	Np	O	152	nmod
