1	Dinh_dưỡng	V	O	0	root
2	phòng_chống	V	O	1	vmod
3	ung	A	O	2	vmod
4	thư.SKĐS	Np	O	1	sub
5	-	CH	O	1	punct
6	Mới_đây	X	O	11	xtmp
7	,	CH	O	1	punct
8	thông_tin	N	O	15	sub
9	cô	N	O	8	nmod
10	bé	N	O	9	nmod
11	14	M	O	12	det
12	tuổi	N	O	8	nmod
13	ở	E	O	8	loc
14	Bình_Dương	Np	B-LOC	13	pob
15	bị	V	O	1	vmod
16	ung_thư	N	O	15	dob
17	tử_cung	N	O	16	nmod
18	giai_đoạn	N	O	16	nmod
19	cuối	N	O	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	khiến	V	O	1	vmod
22	không	R	O	24	nmod
23	ít	A	O	24	nmod
24	người	N	O	21	dob
25	“	CH	O	23	punct
26	sững_sờ	A	O	24	nmod
27	bàng_hoàng	A	O	26	amod
28	”	CH	O	1	punct
29	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	cách	N	O	1	dob
3	nói	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	BSCK	Ny	O	4	pob
6	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Văn_Tiến	Np	B-PER	9	sub
2	–	CH	O	1	punct
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
4	Ung_bướu	Np	I-ORG	3	nmod
5	Thành_phố	N	I-ORG	3	nmod
6	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	5	nmod
7	-	CH	O	9	punct
8	Thật	R	O	9	adv
9	là	V	O	0	root
10	khủng_khiếp	A	O	9	vmod
11	.	CH	O	9	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	trường_hợp	N	O	2	dob
4	đầu_tiên	A	O	3	nmod
5	xô	V	O	3	nmod
6	đổ	V	O	5	vmod
7	mọi	L	O	8	det
8	kỷ_lục	N	O	6	dob
9	!	CH	O	2	punct
1	.	CH	O	0	punct
