1	Dồn	V	O	0	root
2	lực	N	O	1	dob
3	dập	V	O	2	nmod
4	dịch	N	O	3	vmod
5	tại	E	O	3	loc
6	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	pob
7	Bạch_Mai	Np	I-ORG	6	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	(	CH	O	5	punct
2	Chinhphu.vn	Np	O	5	sub
3	)	CH	O	2	punct
4	–	CH	O	5	punct
5	Tập_trung	V	O	0	root
6	lực_lượng	N	O	5	dob
7	của	E	O	6	nmod
8	Bệnh_viện	Np	B-ORG	7	pob
9	(	CH	I-ORG	5	punct
10	BV	Ny	I-ORG	5	vmod
11	)	CH	I-ORG	10	punct
12	Bạch_Mai	Np	I-ORG	10	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	TP.	Ny	B-LOC	5	vmod
15	Hà_Nội	Np	I-LOC	14	nmod
16	,	CH	O	5	punct
17	Bộ	N	B-ORG	5	sub
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	để	E	O	5	prp
20	dập	V	O	19	vmod
21	bằng	E	O	20	mnr
22	được	V	O	21	vmod
23	ổ	N	O	27	sub
24	dịch	N	O	23	nmod
25	tại	E	O	20	loc
26	đây	P	O	25	pob
27	là	V	O	5	vmod
28	nhiệm_vụ	N	O	27	dob
29	rất	R	O	30	amod
30	quan_trọng	A	O	28	nmod
31	trong	E	O	28	nmod
32	những	L	O	33	det
33	ngày	N	O	31	pob
34	tới	V	O	33	nmod
35	.	CH	O	5	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Thủ_tướng	N	O	4	sub
3	Vũ_Đức_Đam	Np	B-PER	2	nmod
4	yêu_cầu	V	O	0	root
5	tập_trung	V	O	4	vmod
6	lực_lượng	N	O	5	dob
7	dập	V	O	5	prp
8	bằng	E	O	7	mnr
9	được	V	O	8	vmod
10	ổ	N	O	6	nmod
11	dịch	N	O	10	nmod
12	tại	E	O	10	loc
13	BV	Ny	B-ORG	12	pob
14	Bạch_Mai	Np	I-ORG	13	nmod
15	.	CH	O	4	punct
1	Ảnh	N	O	38	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Đình_Nam_Ngày	Np	B-PER	3	nmod
6	28/3/2020	M	O	3	det
7	,	CH	O	10	punct
8	tại	E	O	6	pmod
9	Bộ	Np	B-ORG	8	pob
10	Y_tế	Np	I-ORG	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	Phó	Z	O	13	nmod
13	Thủ_tướng	N	O	9	nmod
14	Vũ_Đức_Đam	Np	B-PER	13	nmod
15	,	CH	O	9	punct
16	Trưởng	N	O	9	nmod
17	Ban	N	O	16	nmod
18	Chỉ_đạo	N	O	17	nmod
19	phòng_chống	V	O	16	nmod
20	dịch_bệnh	N	O	19	dob
21	viêm	N	O	20	nmod
22	đường	N	O	21	nmod
23	hô_hấp	N	O	22	nmod
24	cấp	N	O	22	nmod
25	do	E	O	21	prp
26	chủng	N	O	31	sub
27	mới	A	O	26	nmod
28	của	E	O	26	nmod
29	virus	Nb	O	28	pob
30	Corona	Np	O	29	nmod
31	gây	V	O	25	dep
32	ra	V	O	31	adv
33	(	CH	O	38	punct
34	SARS-CoV	M	O	35	det
35	-2	Nu	O	31	dob
36	)	CH	O	31	punct
37	đã	R	O	38	adv
38	họp	V	O	0	root
39	trực_tuyến	A	O	38	vmod
40	với	E	O	38	vmod
41	lãnh_đạo	N	O	40	pob
42	Bộ	N	B-ORG	41	nmod
43	T	Ny	I-ORG	42	nmod
44	T&T	Ny	I-ORG	42	nmod
45	T	Ny	I-ORG	42	nmod
46	,	CH	O	42	punct
47	UBND	Ny	B-ORG	42	nmod
48	TP.	Ny	I-ORG	47	nmod
49	Hà_Nội	Np	I-ORG	47	nmod
50	,	CH	O	42	punct
51	BV	Ny	B-ORG	42	nmod
52	Bạch_Mai	Np	I-ORG	51	nmod
53	và	Cc	O	51	nmod
54	các	L	O	55	det
55	chuyên_gia	N	O	51	nmod
56	để	E	O	38	prp
57	triển_khai	V	O	56	vmod
58	công_tác	N	O	57	dob
59	phòng	N	O	58	nmod
60	,	CH	O	38	punct
61	chống	V	O	38	vmod
62	dịch	N	O	61	vmod
63	.	CH	O	38	punct
1	Ổ	Ny	O	6	sub
2	dịch	N	O	1	nmod
3	BV	Ny	B-ORG	1	nmod
4	Bạch_Mai	Np	I-ORG	1	nmod
5	:	CH	O	1	punct
6	Phải	V	O	0	root
7	dập	V	O	6	vmod
8	bằng	E	O	7	mnr
9	được	V	O	8	vmod
10	Phó	N	O	12	sub
11	Thủ_tướng	N	O	10	nmod
12	nhấn_mạnh	V	O	9	vmod
13	:	CH	O	6	punct
14	Việc	N	O	12	dob
15	dập	V	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	ổ	N	O	15	dob
18	dịch	N	O	17	nmod
19	có	V	O	17	nmod
20	tính	N	O	19	dob
21	quyết_định	V	O	20	nmod
22	khi	N	O	17	tmp
23	dịch	N	O	25	sub
24	đã	R	O	25	adv
25	lây_lan	V	O	22	nmod
26	vào	E	O	25	loc
27	cộng_đồng	N	O	26	pob
28	.	CH	O	6	punct
1	Chúng_ta	P	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	làm	V	O	0	root
4	tốt	A	O	3	vmod
5	với	E	O	3	vmod
6	ổ	N	O	5	pob
7	dịch	N	O	6	nmod
8	tại	E	O	3	loc
9	Sơn_Lôi	Np	B-LOC	8	pob
10	(	CH	O	9	punct
11	Vĩnh_Phúc	Np	B-LOC	9	nmod
12	)	CH	O	9	punct
13	,	CH	O	3	punct
14	ổ	N	O	9	nmod
15	dịch	N	O	14	nmod
16	ở	E	O	14	loc
17	Bình_Thuận	Np	B-LOC	16	pob
18	và	Cc	O	3	coord
19	chuyến	N	O	18	conj
20	bay	V	O	19	nmod
21	VN	Ny	B-LOC	19	nmod
22	0054	M	O	19	det
23	…	CH	O	3	punct
24	,	CH	O	3	punct
25	hiện	N	O	27	tmp
26	chúng_ta	P	O	27	sub
27	có	V	O	3	dep
28	hai	M	O	29	det
29	ổ	N	O	27	dob
30	dịch	N	O	29	nmod
31	cần	V	O	29	nmod
32	đặc_biệt	A	O	31	vmod
33	lưu_ý	V	O	31	vmod
34	là	V	O	33	vmod
35	ổ	N	O	34	dob
36	dịch	N	O	35	nmod
37	ở	E	O	35	nmod
38	quán	N	O	37	pob
39	bar	Nb	B-LOC	38	nmod
40	Buddah	Np	I-LOC	38	nmod
41	(	CH	O	38	punct
42	TPHCM	Ny	B-LOC	38	nmod
43	)	CH	O	3	punct
44	và	Cc	O	3	coord
45	ổ	N	O	44	conj
46	dịch	N	O	45	nmod
47	tại	E	O	45	loc
48	BV	Ny	B-ORG	47	pob
49	Bạch_Mai	Np	I-ORG	48	nmod
50	(	CH	O	48	punct
51	Hà_Nội	Np	B-LOC	48	nmod
52	)	CH	O	3	punct
53	.	CH	O	3	punct
1	BV	Ny	B-ORG	3	sub
2	Bạch_Mai	Np	I-ORG	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	BV	Ny	O	3	loc
5	tuyến	N	O	4	nmod
6	cuối	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	mỗi	M	O	9	det
9	ngày	N	O	10	tmp
10	có	V	O	3	dep
11	hàng	R	O	14	nmod
12	chục	M	O	14	det
13	nghìn	M	O	14	det
14	người	N	O	10	dob
15	qua_lại	V	O	14	nmod
16	và	Cc	O	10	coord
17	trong	E	O	26	tmp
18	những	L	O	19	det
19	ngày	N	O	17	pob
20	qua	V	O	19	nmod
21	UBND	Ny	B-ORG	26	sub
22	TP	Ny	I-ORG	21	nmod
23	Hà_Nội	Np	I-ORG	21	nmod
24	đã	R	O	26	amod
25	rất	R	O	26	amod
26	chủ_động	A	O	10	vmod
27	,	CH	O	26	punct
28	tích_cực	A	O	26	amod
29	,	CH	O	26	punct
30	trách_nhiệm	N	O	33	sub
31	,	CH	O	10	punct
32	phối_hợp	V	O	10	vmod
33	chặt_chẽ	A	O	32	vmod
34	với	E	O	32	vmod
35	Bộ	N	B-ORG	34	pob
36	Y_tế	N	I-ORG	35	nmod
37	để	E	O	32	prp
38	chỉ_đạo	V	O	37	vmod
39	BV	Ny	B-ORG	38	dob
40	Bạch_Mai	Np	I-ORG	39	nmod
41	thực_hiện	V	O	38	vmod
42	các	L	O	43	det
43	biện_pháp	N	O	41	dob
44	cần_thiết	A	O	43	nmod
45	.	CH	O	3	punct
1	Tới	V	O	0	root
2	đây	P	O	1	loc
3	,	CH	O	1	punct
4	nhất_định	A	O	1	prd
5	chúng_ta	P	O	6	sub
6	phải	V	O	1	vmod
7	quyết_liệt	A	O	6	vmod
8	hơn	R	O	7	amod
9	,	CH	O	6	punct
10	lên	V	O	6	vmod
11	danh_sách	N	O	10	dob
12	toàn_bộ	L	O	14	det
13	những	L	O	14	det
14	người	N	O	11	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	đến	V	O	14	nmod
17	BV	Ny	B-ORG	16	loc
18	Bạch_Mai	Np	I-ORG	17	nmod
19	từ	E	O	16	tmp
20	ngày	N	O	19	pob
21	12/3/2020	M	O	20	det
22	đến	E	O	19	pmod
23	nay	P	O	22	pob
24	.	CH	O	1	punct
1	Tỉnh_thành	N	O	3	sub
2	nào	P	O	1	nmod
3	có	V	O	0	root
4	người	N	O	3	dob
5	đến	V	O	4	nmod
6	BV	Ny	B-ORG	5	loc
7	Bạch_Mai	Np	I-ORG	6	nmod
8	đều	R	O	9	adv
9	phải	V	O	3	vmod
10	vào_cuộc	V	O	9	vmod
11	quyết_liệt	A	O	10	vmod
12	chứ	C	O	9	coord
13	không_chỉ	C	O	9	coord
14	TP.	Ny	B-LOC	10	vmod
15	Hà_Nội	Np	I-LOC	14	nmod
16	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	lực_lượng	N	O	3	sub
3	phải	V	O	0	root
4	phối_hợp	V	O	3	vmod
5	chặt_chẽ	A	O	4	vmod
6	,	CH	O	5	punct
7	đồng_bộ	A	O	5	amod
8	để	E	O	4	prp
9	dập	V	O	8	vmod
10	bằng	E	O	9	mnr
11	được	V	O	10	vmod
12	ổ	N	O	9	dob
13	dịch	N	O	12	nmod
14	này	P	O	12	det
15	.	CH	O	3	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	cuộc	Nc	O	1	pob
3	họp	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	các	L	O	6	det
6	đại_biểu	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	nhận_định	V	O	0	root
9	,	CH	O	8	punct
10	trong	E	O	15	sub
11	công_tác	N	O	10	pob
12	phòng	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	chống	V	O	8	vmod
15	dịch	N	O	14	vmod
16	vừa_qua	X	O	14	x
17	,	CH	O	8	punct
18	về	E	O	8	vmod
19	cơ_bản	A	O	18	dep
20	mũi	N	O	19	amod
21	từ	E	O	25	loc
22	bên	N	O	21	pob
23	ngoài	N	O	22	nmod
24	chúng_ta	P	O	22	nmod
25	đã	R	O	26	adv
26	kiểm_soát	V	O	8	vmod
27	được	R	O	26	adv
28	.	CH	O	8	punct
1	Nhưng	C	O	2	dep
2	lo	V	O	0	root
3	nhất	R	O	2	adv
4	bây_giờ	P	O	2	tmp
5	là	V	O	2	vmod
6	nguy_cơ	N	O	5	dob
7	lây_nhiễm	V	O	6	nmod
8	trong	E	O	7	loc
9	cộng_đồng	N	O	8	pob
10	.	CH	O	2	punct
1	Vừa_qua	X	O	3	xmdp
2	đã	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	một_số	L	O	5	det
5	ca_từ	N	O	3	dob
6	bên	N	O	5	nmod
7	ngoài	N	O	6	nmod
8	xâm_nhập	V	O	5	nmod
9	vào	E	O	8	dir
10	trước	N	O	9	pob
11	khi	N	O	8	tmp
12	chúng_ta	P	O	13	sub
13	thực_hiện	V	O	11	nmod
14	cách_ly	V	O	13	vmod
15	toàn_bộ	L	O	16	det
16	người	N	O	14	dob
17	nhập_cảnh	V	O	16	nmod
18	.	CH	O	3	punct
1	Chúng_ta	P	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	dập	V	O	0	root
4	được	R	O	3	adv
5	một_số	L	O	6	det
6	ổ	N	O	3	dob
7	dịch	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	tuy_nhiên	C	O	3	coord
10	,	CH	O	3	punct
11	hiện	N	O	12	tmp
12	có	V	O	3	dep
13	hai	M	O	14	det
14	ổ	N	O	12	dob
15	dịch	N	O	14	nmod
16	rất	R	O	17	amod
17	nguy_hiểm	A	O	14	nmod
18	là	V	O	14	nmod
19	quán	N	O	18	vmod
20	bar	Nb	O	19	nmod
21	Buddah	Np	O	19	nmod
22	(	CH	O	19	punct
23	TPHCM	Ny	B-LOC	19	nmod
24	)	CH	O	3	punct
25	,	CH	O	3	punct
26	đặc_biệt	A	O	3	dep
27	là	T	O	26	amod
28	ổ	N	O	26	amod
29	dịch	N	O	28	nmod
30	ở	E	O	28	loc
31	BV	Ny	B-ORG	30	pob
32	Bạch_Mai	Np	I-ORG	31	nmod
33	(	CH	O	31	punct
34	Hà_Nội	Np	B-LOC	31	nmod
35	)	CH	O	3	punct
36	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	6	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	BV	Ny	B-ORG	6	sub
5	Bạch_Mai	Np	I-ORG	4	nmod
6	tiềm_tàng	V	O	0	root
7	làlà	V	O	6	vmod
8	ổ	N	O	7	dob
9	dịch	N	O	8	nmod
10	lớn	A	O	8	nmod
11	nhất	A	O	10	amod
12	,	CH	O	6	punct
13	phức_tạp	A	O	6	prd
14	nhất	R	O	13	amod
15	của	E	O	13	amod
16	cả	P	O	17	nmod
17	nước	N	O	15	pob
18	ở	E	O	6	loc
19	thời_điểm	N	O	18	pob
20	hiện_tại	N	O	19	nmod
21	.	CH	O	6	punct
1	Tập_trung	V	O	0	root
2	lực_lượng	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	BV	Ny	B-ORG	3	pob
5	Bạch_Mai	Np	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	TP.	Ny	B-LOC	1	sub
8	Hà_Nội	Np	I-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	Bộ	N	B-ORG	13	sub
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	để	E	O	1	prp
13	dập	V	O	12	vmod
14	bằng	E	O	13	mnr
15	được	V	O	14	vmod
16	ổ	N	O	20	sub
17	dịch	N	O	16	nmod
18	tại	E	O	13	loc
19	đây	P	O	18	pob
20	là	V	O	1	vmod
21	nhiệm_vụ	N	O	20	dob
22	rất	R	O	23	amod
23	quan_trọng	A	O	21	nmod
24	trong	E	O	21	nmod
25	những	L	O	26	det
26	ngày	N	O	24	pob
27	tới	V	O	26	nmod
28	đây	P	O	27	loc
29	.	CH	O	1	punct
1	Chúng_ta	P	O	2	sub
2	phải	V	O	0	root
3	khẩn_trương	V	O	2	vmod
4	triển_khai	V	O	3	vmod
5	quyết_liệt	A	O	4	vmod
6	để	E	O	4	prp
7	rà_soát	V	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	trường_hợp	N	O	7	dob
10	đi	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	đến	E	O	9	loc
13	BV	Ny	B-ORG	12	pob
14	Bạch_Mai	Np	I-ORG	13	nmod
15	(	CH	O	2	punct
16	có	V	O	2	vmod
17	nguy_cơ	N	O	16	dob
18	mắc	V	O	17	nmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	)	CH	O	2	punct
21	từ	E	O	18	tmp
22	ngày	N	O	21	pob
23	12/3/2020	M	O	22	det
24	đến	E	O	21	pmod
25	nay	P	O	24	pob
26	để	E	O	2	prp
27	khoanh	V	O	26	vmod
28	vùng	N	O	27	vmod
29	,	CH	O	27	punct
30	cách_ly	V	O	27	vmod
31	y_tế	N	O	30	dob
32	,	CH	O	2	punct
33	…	CH	O	2	punct
34	tránh	V	O	2	vmod
35	để	E	O	34	prp
36	lây_nhiễm	V	O	35	vmod
37	rộng	A	O	36	vmod
38	ra	V	O	36	adv
39	cộng_đồng	N	O	36	dob
40	.	CH	O	2	punct
1	Sau	E	O	32	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	nghe	V	O	2	nmod
4	báo_cáo	V	O	3	vmod
5	tình_hình	N	O	4	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	BV	Ny	B-ORG	6	pob
8	Bạch_Mai	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	ý_kiến	N	O	7	nmod
11	của	E	O	10	nmod
12	Chủ_tịch	N	O	11	pob
13	UBND	Ny	B-ORG	12	nmod
14	thành_phố	N	I-ORG	13	nmod
15	Hà_Nội	Np	I-ORG	13	nmod
16	,	CH	O	4	punct
17	lãnh_đạo	N	O	12	nmod
18	Bộ	N	B-ORG	17	nmod
19	Thông_tin	N	I-ORG	18	nmod
20	và	Cc	I-ORG	18	coord
21	Truyền_thông	N	I-ORG	20	conj
22	,	CH	O	4	punct
23	Bộ	N	B-ORG	4	vmod
24	Khoa_học	N	I-ORG	23	nmod
25	và	Cc	I-ORG	23	coord
26	Công_nghệ	N	I-ORG	25	conj
27	,	CH	O	32	punct
28	…	CH	O	32	punct
29	các	L	O	30	det
30	đại_biểu	N	O	32	sub
31	đã	R	O	32	adv
32	bàn_thảo	V	O	0	root
33	các	L	O	34	det
34	giải_pháp	N	O	32	dob
35	để	E	O	32	prp
36	rà_soát	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	32	punct
38	sàng_lọc	V	O	32	vmod
39	toàn_bộ	L	O	41	det
40	các	L	O	41	det
41	trường_hợp	N	O	38	dob
42	ra	V	O	41	nmod
43	vào	V	O	42	vmod
44	BV	Ny	O	43	loc
45	có	V	O	41	nmod
46	nguy_cơ	N	O	45	dob
47	lây_nhiễm	V	O	46	nmod
48	gồm	V	O	41	nmod
49	:	CH	O	48	punct
50	Các	L	O	51	det
51	y_bác_sĩ	N	O	65	sub
52	,	CH	O	51	punct
53	nhân_viên	N	O	51	nmod
54	BV	Ny	O	53	nmod
55	;	CH	O	51	punct
56	sinh_viên	N	O	51	nmod
57	,	CH	O	51	punct
58	học_viên	N	O	51	nmod
59	từ	E	O	58	nmod
60	các	L	O	61	det
61	trường	N	O	59	pob
62	y	N	O	61	nmod
63	,	CH	O	51	punct
64	địa_phương	N	O	51	nmod
65	về	V	O	48	vmod
66	học_tập	V	O	65	vmod
67	,	CH	O	48	punct
68	thực_tập	V	O	48	vmod
69	tại	E	O	68	loc
70	BV	Ny	O	69	pob
71	;	CH	O	41	punct
72	bệnh_nhân	N	O	70	nmod
73	và	Cc	O	72	coord
74	người_nhà	N	O	73	conj
75	bệnh_nhân	N	O	74	nmod
76	;	CH	O	32	punct
77	những	L	O	78	det
78	người	N	O	74	nmod
79	cung_ứng	V	O	78	nmod
80	hậu_cần	N	O	79	dob
81	,	CH	O	79	punct
82	làm	V	O	79	vmod
83	dịch_vụ	N	O	82	dob
84	chăm_sóc	V	O	83	nmod
85	bệnh_nhân	N	O	84	dob
86	;	CH	O	32	punct
87	người	N	O	92	sub
88	vận_chuyển	V	O	87	nmod
89	;	CH	O	32	punct
90	người	N	O	91	sub
91	vào	V	O	78	nmod
92	thăm	V	O	91	vmod
93	,	CH	O	91	punct
94	chăm_sóc	V	O	91	vmod
95	thân_nhân	N	O	94	dob
96	;	CH	O	32	punct
97	người	N	O	98	sub
98	ra	V	O	32	dep
99	vào	V	O	98	vmod
100	nhà	N	O	99	dob
101	tang_lễ	N	O	100	nmod
102	BV	Ny	O	100	nmod
103	…	CH	O	32	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	1	nmod
5	.	CH	O	1	punct
1	Ảnh	N	O	6	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Đình_Nam_Đã	Np	B-PER	3	nmod
6	kiểm_soát	V	O	0	root
7	các	L	O	8	det
8	nguồn	N	O	6	dob
9	bệnh	N	O	8	nmod
10	Thứ_trưởng	N	O	8	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	10	nmod
14	cho	V	O	6	iob
15	biết	V	O	14	vmod
16	BV	Ny	B-ORG	18	sub
17	Bạch_Mai	Np	I-ORG	16	nmod
18	được	V	O	14	vmod
19	đánh_giá	V	O	18	vmod
20	là	C	O	14	vmod
21	một	M	O	22	det
22	ổ	N	O	14	dob
23	dịch	N	O	22	nmod
24	lớn	A	O	22	nmod
25	,	CH	O	22	punct
26	nguy_hiểm	A	O	22	nmod
27	.	CH	O	6	punct
1	Bộ	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	thành_lập	V	O	0	root
5	một	M	O	6	det
6	tổ	N	O	4	dob
7	công_tác	N	O	6	nmod
8	đặc_biệt	A	O	6	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	một	M	O	11	det
11	tổ	N	O	6	nmod
12	điều_tra	V	O	11	nmod
13	dịch_tễ	N	O	11	nmod
14	tại	E	O	11	loc
15	BV	Ny	B-ORG	14	pob
16	Bạch_Mai	Np	I-ORG	15	nmod
17	.	CH	O	4	punct
1	Hiện_nay	N	O	12	tmp
2	,	CH	O	12	punct
3	tất_cả	P	O	4	det
4	y_bác_sĩ	N	O	12	sub
5	,	CH	O	4	punct
6	nhân_viên	N	O	4	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	bệnh_nhân	N	O	4	nmod
9	tại	E	O	8	loc
10	BV	Ny	O	9	pob
11	đã	R	O	12	adv
12	được	V	O	0	root
13	cách_ly	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	12	punct
15	xét_nghiệm	V	O	12	vmod
16	.	CH	O	12	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	BV	Ny	B-ORG	5	sub
4	Bạch_Mai	Np	I-ORG	3	nmod
5	là	V	O	0	root
6	cơ_sở	N	O	5	dob
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	lớn	A	O	6	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	mỗi	M	O	11	det
11	ngày	N	O	12	tmp
12	có	V	O	5	dep
13	từ	E	O	12	vmod
14	10.000-15.000	M	O	15	det
15	người	N	O	13	pob
16	qua_lại	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	5	punct
18	không	R	O	19	adv
19	loại_trừ	V	O	5	dep
20	nguy_cơ	N	O	19	dob
21	lây_nhiễm	V	O	20	nmod
22	không_chỉ	C	O	19	vmod
23	từ	E	O	21	loc
24	bệnh_nhân	N	O	23	pob
25	,	CH	O	23	punct
26	cán_bộ	N	O	24	nmod
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	5	punct
29	mà_còn	C	O	5	coord
30	cả	P	O	31	dep
31	từ	E	O	29	conj
32	người	N	O	31	pob
33	đến	V	O	31	pmod
34	thăm	V	O	33	vmod
35	,	CH	O	5	punct
36	người	N	O	37	sub
37	đến	V	O	23	pmod
38	khám	V	O	37	vmod
39	bệnh	N	O	38	dob
40	.	CH	O	5	punct
1	Vì_vậy	C	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	nguy_cơ	N	O	13	sub
4	lây_nhiễm	V	O	3	nmod
5	ở	E	O	4	loc
6	BV	Ny	B-ORG	5	pob
7	Bạch_Mai	Np	I-ORG	6	nmod
8	cũng	R	O	13	adv
9	như	C	O	13	dep
10	các	L	O	11	det
11	BV	Ny	O	13	sub
12	khác	A	O	11	nmod
13	là	V	O	0	root
14	rất	R	O	15	amod
15	lớn	A	O	13	vmod
16	.	CH	O	13	punct
1	“	Nc	O	8	tmp
2	Đến	Np	O	1	nmod
3	giờ_phút	N	O	1	tmp
4	này	P	O	3	det
5	chúng_ta	P	O	8	sub
6	đã	R	O	8	adv
7	lần_lượt	R	O	8	adv
8	kiểm_soát	V	O	0	root
9	các	L	O	10	det
10	nguồn	N	O	8	dob
11	lây	V	O	10	nmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	.	CH	O	8	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	đề_nghị	V	O	0	root
4	nhân_dân	N	O	5	sub
5	cung_cấp	V	O	3	vmod
6	thông_tin	N	O	5	dob
7	về	E	O	6	nmod
8	tất_cả	P	O	10	det
9	những	L	O	10	det
10	người	N	O	7	pob
11	đã	R	O	12	adv
12	qua_lại	V	O	10	nmod
13	BV	Ny	B-ORG	12	loc
14	Bạch_Mai	Np	I-ORG	13	nmod
15	trong	E	O	12	tmp
16	thời_gian	N	O	15	pob
17	từ	E	O	12	tmp
18	ngày	N	O	17	pob
19	12/3/2020	M	O	18	det
20	để	E	O	12	prp
21	tiến_hành	V	O	20	vmod
22	khai_báo	V	O	21	vmod
23	y_tế	N	O	22	dob
24	và	Cc	O	21	coord
25	kiểm_soát	V	O	24	conj
26	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	cán_bộ	N	O	7	sub
3	,	CH	O	2	punct
4	nhân_viên	N	O	2	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	đang	R	O	7	adv
7	cách_ly	V	O	0	root
8	tại	E	O	7	loc
9	BV	Ny	B-ORG	8	pob
10	Bạch_Mai	Np	I-ORG	9	nmod
11	vẫn	R	O	12	adv
12	tiếp_tục	V	O	7	vmod
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	các	L	O	15	det
15	bệnh_nhân	N	O	13	dob
16	còn	R	O	17	adv
17	ở	V	O	15	nmod
18	trong	E	O	17	loc
19	BV	Ny	O	18	pob
20	.	CH	O	7	punct
1	Bộ	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	sẽ	R	O	4	adv
4	tiếp_tục	V	O	0	root
5	cung_cấp	V	O	4	vmod
6	thuốc_men	N	O	5	dob
7	,	CH	O	6	punct
8	vật_tư	N	O	6	nmod
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	trang_thiết_bị	N	O	6	nmod
12	điều_trị	V	O	11	nmod
13	để	E	O	5	prp
14	bảo_đảm	V	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	bộ	N	O	14	vmod
17	,	CH	O	4	punct
18	nhân_viên	N	O	21	sub
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	có_thể	R	O	21	adv
21	hoàn_thành	V	O	4	dep
22	nhiệm_vụ	N	O	21	dob
23	điều_trị	V	O	22	nmod
24	cho	E	O	22	nmod
25	bệnh_nhân	N	O	24	pob
26	”	CH	O	4	punct
27	,	CH	O	4	punct
28	Thứ_trưởng	N	O	30	sub
29	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	28	nmod
30	nói	V	O	4	dep
31	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đại_biểu	N	O	4	sub
3	thống_nhất	V	O	2	nmod
4	cho	V	O	0	root
5	rằng	C	O	14	dep
6	,	CH	O	14	punct
7	bên	N	O	14	sub
8	cạnh	N	O	7	nmod
9	các	L	O	10	det
10	giải_pháp	N	O	7	nmod
11	điều_tra	V	O	10	nmod
12	dịch_tễ	N	O	11	dob
13	truyền_thống	N	O	12	nmod
14	cần	V	O	4	vmod
15	đẩy_mạnh	V	O	14	vmod
16	triển_khai	V	O	15	vmod
17	việc	N	O	16	dob
18	ứng_dụng	V	O	17	nmod
19	công_nghệ_thông_tin	N	O	18	dob
20	,	CH	O	14	punct
21	kết_nối	V	O	14	vmod
22	với	E	O	21	vmod
23	hệ_thống	N	O	22	pob
24	cơ_sở_dữ_liệu	N	O	23	nmod
25	bảo_hiểm_y_tế	N	O	24	nmod
26	để	E	O	21	prp
27	tiến_hành	V	O	26	vmod
28	song_song	A	O	27	vmod
29	mũi	N	O	28	amod
30	"	CH	O	14	punct
31	từ	E	O	27	tmp
32	trong	E	O	31	pob
33	rà_soát	V	O	32	vmod
34	ra	V	O	33	vmod
35	"	CH	O	39	punct
36	và	Cc	O	31	dep
37	mũi	N	O	36	conj
38	"	CH	O	39	punct
39	bao	N	O	37	nmod
40	lưới	N	O	39	nmod
41	từ	E	O	31	pmod
42	ngoài	N	O	41	pob
43	vào	E	O	41	pmod
44	"	CH	O	49	punct
45	để	E	O	14	prp
46	khoanh	V	O	45	vmod
47	vùng	N	O	46	vmod
48	,	CH	O	46	punct
49	xác_định	V	O	46	vmod
50	các	L	O	51	det
51	trường_hợp	N	O	49	dob
52	liên_quan	V	O	51	nmod
53	.	CH	O	4	punct
1	Đồng_thời	R	O	2	adv
2	tiến_hành	V	O	0	root
3	gửi	V	O	2	vmod
4	tin	N	O	3	dob
5	nhắn	V	O	4	nmod
6	cảnh_báo	V	O	3	prp
7	qua	E	O	6	mnr
8	các	L	O	9	det
9	mạng	N	O	7	pob
10	di_động	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	mạng	N	O	9	nmod
13	xã_hội	N	O	12	nmod
14	đến	E	O	12	loc
15	tất_cả	P	O	17	det
16	những	L	O	17	det
17	người	N	O	14	pob
18	đã	R	O	19	adv
19	qua_lại	V	O	17	nmod
20	BV	Ny	B-ORG	19	loc
21	Bạch_Mai	Np	I-ORG	20	nmod
22	từ	E	O	19	tmp
23	ngày	N	O	22	pob
24	12/3	M	O	23	det
25	đến	E	O	22	pmod
26	nay	P	O	25	pob
27	;	CH	O	2	punct
28	thông_tin	N	O	23	nmod
29	rộng_rãi	A	O	28	nmod
30	trên	E	O	12	loc
31	các	L	O	32	det
32	phương_tiện	N	O	30	pob
33	truyền_thông	N	O	32	nmod
34	kêu_gọi	V	O	32	nmod
35	người_dân	N	O	32	nmod
36	cung_cấp	V	O	35	nmod
37	thông_tin	N	O	36	dob
38	cho	E	O	36	iob
39	cơ_quan	N	O	38	pob
40	y_tế	N	O	39	nmod
41	về	E	O	36	vmod
42	những	L	O	43	det
43	người	N	O	41	pob
44	có	V	O	45	adv
45	liên_quan	V	O	43	nmod
46	hoặc	Cc	O	2	coord
47	đã	R	O	48	adv
48	đến	V	O	46	conj
49	BV	Ny	B-ORG	48	loc
50	Bạch_Mai	Np	I-ORG	49	nmod
51	từ	E	O	48	tmp
52	ngày	N	O	51	pob
53	12/3/2020	M	O	52	det
54	.	CH	O	2	punct
1	Từ	E	O	3	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	lập	V	O	0	root
4	danh_sách	N	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	tiến_hành	V	O	3	vmod
7	sàng_lọc	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	3	punct
9	phân_loại	V	O	3	vmod
10	nhóm	N	O	9	dob
11	cần	V	O	10	nmod
12	cách_ly	V	O	11	vmod
13	tập_trung	V	O	9	vmod
14	và	Cc	O	3	coord
15	xét_nghiệm	V	O	14	conj
16	ngay	R	O	15	adv
17	,	CH	O	3	punct
18	nhóm	N	O	23	sub
19	cách_ly	V	O	18	nmod
20	tại	E	O	19	loc
21	gia_đình	N	O	20	pob
22	và	Cc	O	3	coord
23	được	V	O	22	conj
24	theo_dõi	V	O	23	vmod
25	y_tế	N	O	24	dob
26	…	CH	O	3	punct
1	Phải	V	O	0	root
2	đặc_biệt	A	O	1	vmod
3	chú_ý	V	O	1	vmod
4	2	M	O	5	det
5	nguồn	N	O	3	dob
6	lây	V	O	5	nmod
7	nguy_hiểm	A	O	5	nmod
8	Thông_tin	N	O	9	sub
9	thêm	V	O	3	vmod
10	về	E	O	8	nmod
11	kết_quả	N	O	10	pob
12	điều_tra	V	O	11	nmod
13	dịch_tễ	N	O	11	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	PGS.TS	Ny	O	25	sub
16	Trần_Đắc_Phu	Np	B-PER	15	nmod
17	(	CH	O	3	punct
18	nguyên	Z	O	19	nmod
19	Cục	N	O	15	nmod
20	trưởng	Z	O	19	nmod
21	Cục	N	B-ORG	19	nmod
22	Y_tế	Np	I-ORG	21	nmod
23	dự_phòng	V	I-ORG	19	nmod
24	)	CH	O	25	punct
25	cho_hay	V	O	3	vmod
26	:	CH	O	25	punct
27	Từ	E	O	25	vmod
28	2	M	O	29	det
29	tuần	N	O	27	pob
30	nay	P	O	29	det
31	,	CH	O	36	punct
32	các	L	O	33	det
33	chuyên_gia	N	O	36	sub
34	dịch_tễ_học	N	O	33	nmod
35	đã	R	O	36	adv
36	theo_dõi	V	O	0	root
37	rất	R	O	38	amod
38	sát	A	O	36	vmod
39	và	Cc	O	36	coord
40	phân_tích	V	O	39	conj
41	ngày_đêm	N	O	40	dob
42	để	E	O	36	prp
43	cố	V	O	42	vmod
44	tìm	V	O	43	vmod
45	ra	R	O	44	adv
46	đường	N	O	44	dob
47	lây_nhiễm	V	O	46	nmod
48	ở	E	O	47	loc
49	BV	Ny	B-ORG	48	pob
50	Bạch_Mai	Np	I-ORG	49	nmod
51	.	CH	O	1	punct
1	Ban_đầu	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	các	L	O	4	det
4	chuyên_gia	N	O	5	sub
5	tập_trung	V	O	0	root
6	vào	E	O	5	loc
7	hướng	N	O	6	pob
8	lây_nhiễm	V	O	7	nmod
9	từ	E	O	7	dir
10	nhân_viên	N	O	9	pob
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	nhưng	C	O	5	coord
13	sau	E	O	17	tmp
14	khi	N	O	13	pob
15	xét_nghiệm	V	O	14	nmod
16	thì	C	O	17	dep
17	thấy	V	O	12	conj
18	chưa	R	O	19	adv
19	thuyết_phục	V	O	17	vmod
20	.	CH	O	5	punct
1	Hướng	N	O	4	sub
2	thứ	N	O	1	nmod
3	hai	M	O	2	det
4	là	V	O	0	root
5	dấu_hiệu	N	O	4	dob
6	lây_nhiễm	V	O	5	nmod
7	từ	E	O	6	loc
8	bệnh_nhân	N	O	7	pob
9	và	Cc	O	8	coord
10	người_nhà	N	O	9	conj
11	bệnh_nhân	N	O	10	nmod
12	.	CH	O	4	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	điều_tra	V	O	0	root
4	dịch_tễ	N	O	3	dob
5	tiếp_theo	V	O	3	vmod
6	cho	V	O	3	vmod
7	thấy	V	O	6	vmod
8	có	V	O	6	vmod
9	nguồn	N	O	8	dob
10	lây	V	O	9	nmod
11	nguy_hiểm	A	O	9	nmod
12	hơn_nữa	R	O	13	adv
13	là	V	O	10	vmod
14	từ	E	O	13	vmod
15	nhân_viên	N	O	14	pob
16	của	E	O	15	nmod
17	các	L	O	18	det
18	công_ty	N	O	16	pob
19	cung_cấp	V	O	18	nmod
20	dịch_vụ	N	O	19	dob
21	ăn_uống	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	18	punct
23	hậu_cần	N	O	18	nmod
24	trong	E	O	18	loc
25	BV	Ny	O	24	pob
26	.	CH	O	3	punct
1	Cụ_thể	A	O	9	adv
2	công_ty	N	O	9	sub
3	cung_cấp	V	O	2	nmod
4	dịch_vụ	N	O	3	dob
5	tại	E	O	3	loc
6	BV	Ny	B-ORG	5	pob
7	Bạch_Mai	Np	I-ORG	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	có	V	O	0	root
10	5	M	O	11	det
11	người	N	O	9	dob
12	nhiễm	V	O	11	nmod
13	.	CH	O	9	punct
1	Ngoài_ra	X	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	các	L	O	4	det
4	chuyên_gia	N	O	7	sub
5	dịch_tễ	N	O	4	nmod
6	đang	R	O	7	adv
7	tiếp_tục	V	O	0	root
8	điều_tra	V	O	7	vmod
9	nguồn	N	O	8	dob
10	lây	V	O	9	nmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	từ	E	O	7	vmod
13	những	L	O	14	det
14	người	N	O	12	pob
15	chăm_sóc	V	O	14	nmod
16	bệnh_nhân	N	O	15	dob
17	chuyên_nghiệp	A	O	16	nmod
18	.	CH	O	7	punct
1	Ông	Nc	O	3	sub
2	Trần_Đắc_Phu	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	6	dep
5	nguy_cơ	N	O	6	sub
6	lây_nhiễm	V	O	3	vmod
7	từ	E	O	6	loc
8	nhân_viên	N	O	7	pob
9	các	L	O	10	det
10	công_ty	N	O	8	nmod
11	cung_cấp	V	O	10	nmod
12	dịch_vụ	N	O	11	dob
13	trong	E	O	11	loc
14	BV	Ny	O	13	pob
15	,	CH	O	3	punct
16	đội_ngũ	N	O	20	sub
17	chăm_sóc	V	O	16	nmod
18	bệnh_nhân	N	O	17	dob
19	chuyên_nghiệp	A	O	18	nmod
20	là	V	O	3	vmod
21	rất	R	O	22	amod
22	nguy_hiểm	A	O	20	vmod
23	vì	E	O	22	prp
24	những	L	O	25	det
25	người	N	O	27	sub
26	này	P	O	25	det
27	di_chuyển	V	O	23	dep
28	qua	E	O	27	mnr
29	nhiều	A	O	30	nmod
30	BV	Ny	O	28	pob
31	.	CH	O	3	punct
1	Tới	V	O	0	root
2	đây	P	O	1	loc
3	,	CH	O	1	punct
4	không_chỉ	C	O	1	coord
5	BV	Ny	B-ORG	1	sub
6	Bạch_Mai	Np	I-ORG	5	nmod
7	mà	C	O	11	dep
8	các	L	O	9	det
9	BV	Ny	O	11	sub
10	khác	A	O	9	nmod
11	phải	V	O	4	conj
12	đặc_biệt	A	O	11	vmod
13	chú_ý	V	O	11	vmod
14	hai	M	O	15	det
15	nguồn	N	O	13	dob
16	này	P	O	15	det
17	.	CH	O	1	punct
1	Ảnh	N	O	6	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Đình_Nam_Bảo	Np	B-PER	3	nmod
6	đảm	V	O	0	root
7	an_toàn	A	O	6	vmod
8	cho	E	O	6	vmod
9	y_bác_sĩ	N	O	8	pob
10	,	CH	O	6	punct
11	người	N	O	17	sub
12	lao_động	V	O	11	nmod
13	Các	L	O	14	det
14	đại_biểu	N	O	11	nmod
15	,	CH	O	6	punct
16	cũng	R	O	17	adv
17	bàn_bạc	V	O	6	dep
18	về	E	O	17	vmod
19	việc	N	O	18	pob
20	bảo_đảm	V	O	19	nmod
21	an_toàn	A	O	20	vmod
22	cho	E	O	20	vmod
23	đội_ngũ	N	O	22	pob
24	y_bác_sĩ	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	6	punct
26	người	N	O	28	sub
27	lao_động	N	O	26	nmod
28	làm_việc	V	O	6	dep
29	trong	E	O	28	loc
30	BV	Ny	B-ORG	29	pob
31	Bạch_Mai	Np	I-ORG	30	nmod
32	,	CH	O	6	punct
33	điều_trị	V	O	6	vmod
34	các	L	O	35	det
35	bệnh_nhân	N	O	33	dob
36	đang	R	O	37	adv
37	chạy	V	O	35	nmod
38	thận	N	O	37	vmod
39	,	CH	O	6	punct
40	bệnh_nhân	N	O	41	sub
41	mắc	V	O	6	dep
42	bệnh	N	O	41	dob
43	nặng	A	O	42	nmod
44	;	CH	O	6	punct
45	triển_khai	V	O	6	vmod
46	khử	N	O	45	dob
47	khuẩn	V	O	46	nmod
48	toàn_bộ	L	O	49	det
49	khuôn_viên	N	O	47	dob
50	BV	Ny	O	49	nmod
51	;	CH	O	6	punct
52	cung_ứng	V	O	6	vmod
53	thực_phẩm	N	O	52	dob
54	cho	E	O	52	iob
55	y_bác_sĩ	N	O	54	pob
56	,	CH	O	55	punct
57	người_bệnh	N	O	55	nmod
58	và	Cc	O	6	coord
59	những	L	O	60	det
60	người	N	O	58	conj
61	liên_quan	V	O	60	nmod
62	đang	R	O	63	adv
63	cách_ly	V	O	60	nmod
64	trong	E	O	63	loc
65	BV	Ny	O	64	pob
66	;	CH	O	6	punct
67	xử_lý	V	O	6	vmod
68	rác_thải	N	O	67	dob
69	y_tế	N	O	68	nmod
70	;	CH	O	6	punct
71	vấn_đề	N	O	68	nmod
72	tổ_chức	V	O	71	nmod
73	tang_lễ	N	O	72	dob
74	cho	E	O	72	iob
75	những	L	O	76	det
76	bệnh_nhân	N	O	74	pob
77	tử_vong	V	O	76	nmod
78	do	E	O	76	prp
79	các	L	O	80	det
80	bệnh	N	O	78	pob
81	khác	A	O	80	nmod
82	…	CH	O	6	punct
1	Cụ_thể	A	O	19	adv
2	,	CH	O	19	punct
3	những	L	O	4	det
4	trường_hợp	N	O	19	sub
5	là	V	O	4	nmod
6	người_nhà	N	O	5	vmod
7	bệnh_nhân	N	O	6	nmod
8	đang	R	O	9	adv
9	ở	V	O	6	nmod
10	trong	E	O	9	loc
11	BV	Ny	B-ORG	10	pob
12	Bạch_Mai	Np	I-ORG	11	nmod
13	nhưng	C	O	15	dep
14	không	R	O	15	amod
15	cần_thiết	A	O	11	nmod
16	ở	V	O	15	vmod
17	lại	R	O	16	adv
18	sẽ	R	O	19	adv
19	được	V	O	0	root
20	di_chuyển	V	O	19	vmod
21	đến	E	O	20	dir
22	các	L	O	23	det
23	khu	N	O	21	pob
24	cách_ly	V	O	23	nmod
25	tập_trung	V	O	19	vmod
26	theo	V	O	25	vmod
27	quy_định	V	O	26	vmod
28	.	CH	O	19	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bệnh_nhân	N	O	9	sub
3	còn	V	O	2	nmod
4	lại	R	O	3	adv
5	trong	E	O	2	loc
6	BV	Ny	B-ORG	5	pob
7	Bạch_Mai	Np	I-ORG	6	nmod
8	sẽ	R	O	9	adv
9	tiếp_tục	V	O	0	root
10	được	V	O	9	vmod
11	điều_trị	V	O	10	vmod
12	.	CH	O	9	punct
1	Trường_hợp	N	O	5	sub
2	được	V	O	1	nmod
3	điều_trị	V	O	2	vmod
4	khỏi	V	O	3	vmod
5	phải	V	O	0	root
6	bảo_đảm	V	O	5	vmod
7	đầy_đủ	A	O	9	nmod
8	các	L	O	9	det
9	điều_kiện	N	O	6	dob
10	về	E	O	9	nmod
11	dịch_tễ	N	O	10	pob
12	mới	R	O	13	adv
13	được	V	O	5	vmod
14	xuất_viện	V	O	13	vmod
15	.	CH	O	5	punct
1	Các	L	O	2	det
2	y_bác_sĩ	N	O	6	sub
3	thực_hiện	V	O	2	nmod
4	chế_độ	N	O	3	dob
5	cách_ly	V	O	4	nmod
6	tập_trung	V	O	0	root
7	trong	E	O	6	loc
8	BV	Ny	O	7	pob
9	,	CH	O	6	punct
10	trường_hợp	N	O	12	sub
11	cần_thiết	A	O	10	nmod
12	phải	V	O	6	dep
13	luân_phiên	N	O	12	dob
14	,	CH	O	6	punct
15	thì	C	O	6	coord
16	những	L	O	17	det
17	người	N	O	21	sub
18	vào	V	O	17	nmod
19	thay	V	O	18	vmod
20	cũng	R	O	21	adv
21	phải	V	O	15	conj
22	cách_ly	V	O	21	vmod
23	tập_trung	V	O	22	vmod
24	như_vậy	X	O	23	x
25	,	CH	O	6	punct
26	còn	C	O	6	coord
27	người	N	O	31	sub
28	ra	V	O	27	nmod
29	ngoài	N	O	28	loc
30	cũng	R	O	31	adv
31	ở	V	O	26	conj
32	trong	E	O	31	loc
33	cơ_sở	N	O	32	pob
34	cách_ly	V	O	33	nmod
35	tập_trung	V	O	31	vmod
36	dân_sự	N	O	35	dob
37	.	CH	O	6	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	các	L	O	4	det
4	bệnh_nhân	N	O	2	pob
5	chạy	V	O	4	nmod
6	thận	N	O	5	vmod
7	nhân_tạo	A	O	5	vmod
8	,	CH	O	1	punct
9	BV	Ny	B-ORG	11	sub
10	Bạch_Mai	Np	I-ORG	9	nmod
11	phải	V	O	1	vmod
12	lên	V	O	11	vmod
13	danh_sách	N	O	12	dob
14	và	Cc	O	11	coord
15	có	V	O	14	conj
16	quy_chế	N	O	15	dob
17	riêng	A	O	16	nmod
18	với	E	O	16	nmod
19	các	L	O	20	det
20	bệnh_nhân	N	O	18	pob
21	này	P	O	20	det
22	khi	N	O	28	tmp
23	đến	V	O	22	nmod
24	BV	Ny	O	23	loc
25	cũng	R	O	28	adv
26	như	C	O	28	dep
27	tự	P	O	28	vmod
28	cách_ly	V	O	33	prd
29	ở	E	O	28	loc
30	nơi	N	O	29	pob
31	cư_trú	V	O	30	nmod
32	,	CH	O	11	punct
33	tạm_trú	V	O	11	vmod
34	trong	E	O	33	tmp
35	thời_gian	N	O	34	pob
36	có	V	O	35	nmod
37	dịch	N	O	36	vmod
38	.	CH	O	1	punct
1	Những	L	O	2	det
2	người	N	O	4	sub
3	này	P	O	2	det
4	phải	V	O	0	root
5	khai_báo	V	O	4	vmod
6	y_tế	N	O	5	dob
7	bắt_buộc	V	O	4	vmod
8	theo	V	O	7	vmod
9	quy_định	V	O	8	vmod
10	của	E	O	9	nmod
11	TP.	Ny	B-LOC	10	pob
12	Hà_Nội	Np	I-LOC	11	nmod
13	để	E	O	7	prp
14	giám_sát	V	O	13	vmod
15	việc	N	O	14	dob
16	di_chuyển	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	4	punct
18	đảm_bảo	V	O	4	vmod
19	tránh	V	O	18	vmod
20	mọi	L	O	21	det
21	nguy_cơ	N	O	19	dob
22	bị	V	O	21	nmod
23	lây_nhiễm	V	O	22	vmod
24	hoặc	Cc	O	22	coord
25	lây_nhiễm	V	O	24	conj
26	ra	R	O	25	adv
27	cộng_đồng	N	O	25	dob
28	.	CH	O	4	punct
1	Ngoài_ra	X	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	Bộ	N	B-ORG	6	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	ban_hành	V	O	0	root
7	ngay	R	O	6	adv
8	văn_bản	N	O	6	dob
9	chỉ_đạo	V	O	8	nmod
10	toàn_bộ	L	O	11	det
11	hệ_thống	N	O	9	dob
12	BV	Ny	O	11	nmod
13	tăng_cường	V	O	8	nmod
14	tất_cả	P	O	16	det
15	các	L	O	16	det
16	biện_pháp	N	O	13	dob
17	phòng	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	6	punct
19	chống	V	O	6	vmod
20	dịch	N	O	19	dob
21	,	CH	O	6	punct
22	tránh	V	O	6	vmod
23	xảy	V	O	22	vmod
24	ra	V	O	23	adv
25	tình_trạng	N	O	23	dob
26	tương_tự	A	O	25	nmod
27	như	C	O	25	nmod
28	BV	Ny	B-ORG	25	nmod
29	Bạch_Mai	Np	I-ORG	28	nmod
30	.	CH	O	6	punct
1	Tất_cả	P	O	3	det
2	các	L	O	3	det
3	cán_bộ	N	O	8	sub
4	,	CH	O	3	punct
5	nhân_viên	N	O	3	nmod
6	ngành	N	O	5	nmod
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	tuân_thủ	V	O	0	root
9	tuyệt_đối	A	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	quy_định	V	O	8	dob
12	về	E	O	11	nmod
13	phòng	N	O	12	pob
14	,	CH	O	11	punct
15	chống	V	O	11	nmod
16	dịch	N	O	15	vmod
17	của	E	O	16	nmod
18	ngành	N	O	17	pob
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	và	Cc	O	11	coord
21	chính_quyền	N	O	20	conj
22	địa_phương	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	8	punct
24	đặc_biệt	A	O	8	dep
25	đối_với	E	O	24	amod
26	việc	N	O	25	pob
27	tham_gia	V	O	26	nmod
28	cung_cấp	V	O	27	vmod
29	thông_tin	N	O	28	dob
30	điều_tra	V	O	29	nmod
31	dịch_tễ_học	N	O	29	nmod
32	trong	E	O	29	nmod
33	trường_hợp	N	O	32	pob
34	cần_thiết	A	O	33	nmod
35	phải	V	O	8	vmod
36	bảo_đảm	V	O	35	vmod
37	đầy_đủ	A	O	36	vmod
38	và	Cc	O	37	coord
39	trung_thực	A	O	38	conj
40	,	CH	O	8	punct
41	nếu	C	O	42	dep
42	vi_phạm	V	O	8	dep
43	sẽ	R	O	44	adv
44	bị	V	O	42	vmod
45	xử_lý	V	O	44	vmod
46	nghiêm	A	O	45	vmod
47	nhất	A	O	46	amod
48	,	CH	O	8	punct
49	thậm_chí	R	O	50	adv
50	cho	V	O	8	vmod
51	thôi_việc	A	O	50	vmod
52	.	CH	O	8	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
