1	Helen_Hunt	Np	B-PER	2	sub
2	hãnh_diện	V	O	0	root
3	khoe	V	O	2	vmod
4	phom.Helen	Np	O	3	loc
5	Hunt	Np	B-PER	4	nmod
6	hãnh_diện	V	O	2	vmod
7	khoe	V	O	6	vmod
8	phom	N	O	7	dob
9	Suckhoedoisong.vn	Np	O	8	nmod
10	-	CH	O	2	punct
11	Không	R	O	12	amod
12	ít	A	O	2	prd
13	nữ	N	O	12	amod
14	minh_tinh	N	O	13	nmod
15	Hoolywood	Np	B-PER	13	nmod
16	“	CH	O	2	punct
17	miễn_dịch	V	O	2	vmod
18	”	CH	O	2	punct
19	với	E	O	2	vmod
20	dòng_chảy	N	O	19	pob
21	thời_gian	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	2	punct
1	Trong	E	O	0	root
2	những	L	O	3	det
3	sao	P	O	1	pob
4	ngày_càng	X	O	5	x
5	đẹp	A	O	3	nmod
6	cùng	A	O	5	amod
7	tuổi_tác	N	O	6	amod
8	có	V	O	7	nmod
9	Jennifer_Lopez	Np	B-PER	8	dob
10	,	CH	O	9	punct
11	Shakira	Np	B-PER	9	nmod
12	và	Cc	O	9	coord
13	Dern	Np	B-PER	12	conj
14	.	CH	O	13	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	nhóm	N	O	1	pob
3	“	CH	O	8	punct
4	vĩnh_viễn	A	O	2	nmod
5	trẻ_trung	A	O	4	amod
6	”	CH	O	9	punct
7	cũng	R	O	9	adv
8	có_thể	R	O	9	adv
9	kể	V	O	0	root
10	tên	N	O	9	dob
11	Helen_Hunt	Np	B-PER	10	nmod
12	.	CH	O	9	punct
1	Người	N	O	3	sub
2	nổi_tiếng	A	O	1	nmod
3	sinh	V	O	0	root
4	năm	N	O	3	tmp
5	1963	M	O	4	det
6	.	CH	O	3	punct
1	Helen_Hunt	N	B-PER	2	sub
2	leo	V	O	0	root
3	đỉnh_cao	N	O	2	dob
4	sự_nghiệp	N	O	3	nmod
5	những	L	O	6	det
6	năm	N	O	3	tmp
7	1990	M	O	6	det
8	.	CH	O	2	punct
1	Thời	N	O	4	sub
2	người	N	O	1	nmod
3	nổi_tiếng	A	O	1	nmod
4	tham_gia	V	O	0	root
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	tuyệt_phẩm	N	O	4	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	trong	E	O	10	loc
9	đó	P	O	8	pob
10	có	V	O	4	dep
11	xê_ri	N	O	10	dob
12	phim	N	O	11	nmod
13	hài	A	O	11	nmod
14	Mad_About_You	Np	B-PER	11	nmod
15	(	CH	O	11	punct
16	1992-1999	M	O	11	nmod
17	)	CH	O	4	punct
18	,	CH	O	4	punct
19	vai	N	O	14	nmod
20	diễn	V	O	19	nmod
21	mang	V	O	20	vmod
22	lại	R	O	21	adv
23	cho	E	O	21	iob
24	Helen	Np	B-PER	23	pob
25	giải	N	O	21	dob
26	Emmy	Np	O	25	nmod
27	danh_giá	A	O	25	nmod
28	và	Cc	O	25	nmod
29	vài	L	O	30	det
30	Quả	N	O	25	nmod
31	cầu	N	O	30	nmod
32	vàng	A	O	30	nmod
33	.	CH	O	4	punct
1	Thành_công	N	O	7	sub
2	lớn	A	O	1	nmod
3	nhất	A	O	2	amod
4	của	E	O	1	nmod
5	sao	P	O	4	pob
6	Hollywood	Np	B-LOC	7	sub
7	là	V	O	0	root
8	tượng	N	O	7	dob
9	vàng	N	O	8	nmod
10	Oscar	Np	O	8	nmod
11	1998	M	O	12	det
12	hạng_mục	N	O	8	nmod
13	Nữ	N	O	12	nmod
14	diễn_viên	N	O	13	nmod
15	chính	T	O	16	amod
16	xuất_sắc	A	O	12	nmod
17	nhất	R	O	16	amod
18	(	CH	O	12	punct
19	vai	N	O	12	nmod
20	Carol_Connelly	Np	B-PER	19	nmod
21	,	CH	O	12	punct
22	phim	N	O	12	nmod
23	As_Good	Np	O	22	nmod
24	as	N	O	12	nmod
25	It_Gets	Np	B-PER	24	nmod
26	)	CH	O	7	punct
27	.	CH	O	7	punct
1	Đông_đảo	V	O	0	root
2	người	N	O	1	dob
3	hâm_mộ	V	O	2	nmod
4	cũng	R	O	6	adv
5	có_thể	R	O	6	adv
6	chiêm_ngưỡng	V	O	1	vmod
7	Helen	Np	B-PER	6	dob
8	trên	E	O	6	loc
9	sân_khấu	N	O	8	pob
10	nhà_hát	N	B-LOC	9	nmod
11	New_York	Np	I-LOC	10	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Sao	P	O	3	dep
2	từng	R	O	3	adv
3	sắm_vai	V	O	0	root
4	trong	E	O	3	loc
5	“	Nc	O	4	pob
6	Life	Np	O	5	nmod
7	x	CH	O	5	punct
8	3	M	O	11	det
9	”	CH	O	3	punct
10	của	E	O	5	nmod
11	đạo_diễn	N	O	10	pob
12	lừng_danh	V	O	11	nmod
13	Francis	Np	B-PER	11	nmod
14	F.	Ny	I-PER	11	nmod
15	Coppoli	Np	I-PER	14	nmod
16	.	CH	O	3	punct
1	Giờ_đây	P	O	6	tmp
2	tác_giả	N	O	6	sub
3	Oscar	Np	O	2	nmod
4	1998	M	O	2	det
5	đã	R	O	6	adv
6	vào	V	O	0	root
7	tuổi	N	O	6	dob
8	U	Ny	O	7	nmod
9	60	M	O	8	det
10	.	CH	O	6	punct
1	Cho_dù	C	O	5	dep
2	năm_tháng	N	O	5	sub
3	tuổi	N	O	2	nmod
4	xuân	N	O	3	nmod
5	trôi	V	O	0	root
6	qua	R	O	5	adv
7	đã	R	O	8	amod
8	lâu	A	O	5	tmp
9	,	CH	O	5	punct
10	Helen	Np	B-PER	5	sub
11	vẫn	R	O	13	adv
12	có_thể	R	O	13	adv
13	hãnh_diện	V	O	5	vmod
14	khoe	V	O	13	vmod
15	tạo_dáng	V	O	14	vmod
16	tuyệt_vời	A	O	15	vmod
17	và	Cc	O	16	coord
18	phong_độ	A	O	17	conj
19	quyến_rũ	V	O	18	amod
20	.	CH	O	5	punct
1	Người	N	O	3	sub
2	nổi_tiếng	A	O	1	nmod
3	giới_thiệu	V	O	0	root
4	cả	P	O	6	nmod
5	hai	M	O	6	det
6	tố_chất	N	O	3	dob
7	cách	V	O	6	nmod
8	đây	P	O	7	tmp
9	không	R	O	10	amod
10	lâu	A	O	7	ext
11	trên	E	O	7	loc
12	bãi	Nc	O	11	pob
13	biển	N	O	12	nmod
14	Malibu	Np	B-LOC	12	nmod
15	.	CH	O	3	punct
1	Ngọc_Báu	Np	B-PER	4	sub
2	(	CH	O	1	punct
3	Ben_Affleck	Np	B-PER	1	nmod
4	nie	V	O	0	root
5	moze	N	O	4	dob
6	oderwac	V	O	5	nmod
7	rak	N	O	5	nmod
8	od	V	O	7	nmod
9	dziewczyny	N	O	5	nmod
10	)	CH	O	4	punct
