1	Hà_Nội	Np	B-LOC	3	sub
2	đang	R	O	3	adv
3	kiểm_soát	V	O	0	root
4	tốt	A	O	3	vmod
5	và	Cc	O	3	coord
6	làm	V	O	5	conj
7	chủ	N	O	6	dob
8	được	V	O	3	vmod
9	tình_hình	N	O	6	dob
10	dịch_bệnh	N	O	9	nmod
11	.	CH	O	3	punct
1	(	CH	O	11	punct
2	Chinhphu.vn	Np	O	11	sub
3	)	CH	O	8	punct
4	-	CH	O	9	punct
5	Trước	E	O	11	tmp
6	tình_hình	N	O	5	pob
7	dịch_bệnh	N	O	6	nmod
8	Covid-19	Ny	O	6	nmod
9	diễn_biến	V	O	6	nmod
10	hết_sức	R	O	11	amod
11	phức_tạp	A	O	0	root
12	như	C	O	11	amod
13	hiện_nay	N	O	11	amod
14	,	CH	O	11	punct
15	thì	C	O	11	dep
16	việc	N	O	22	sub
17	thực_hiện	V	O	16	nmod
18	phương_châm	N	O	17	dob
19	“	CH	O	24	punct
20	rà_soát	V	O	16	nmod
21	càng	R	O	22	amod
22	nhanh	A	O	11	dep
23	càng	R	O	24	amod
24	tốt	A	O	22	amod
25	,	CH	O	11	punct
26	xét_nghiệm	V	O	11	dep
27	càng	R	O	28	amod
28	nhanh	A	O	36	sub
29	càng	R	O	30	amod
30	tốt	A	O	28	amod
31	”	CH	O	11	punct
32	để	E	O	11	prp
33	khoanh	V	O	32	vmod
34	vùng	N	O	33	vmod
35	kịp_thời	A	O	34	nmod
36	là	V	O	11	dep
37	một	M	O	36	dob
38	trong	E	O	37	pmod
39	những	L	O	40	det
40	biện_pháp	N	O	38	pob
41	hiệu_quả	N	O	40	nmod
42	để	E	O	37	prp
43	ngăn_chặn	V	O	42	vmod
44	dịch	N	O	43	vmod
45	lây_lan	V	O	44	nmod
46	ra	V	O	45	vmod
47	cộng_đồng	N	O	46	pob
48	.	CH	O	11	punct
1	Chủ_tịch	N	O	6	sub
2	UBND	Ny	B-ORG	1	nmod
3	TP.	Ny	I-ORG	2	nmod
4	Hà_Nội	Np	I-ORG	1	nmod
5	Nguyễn_Đức_Chung	Np	B-PER	1	nmod
6	phát_biểu	V	O	0	root
7	tại	E	O	6	loc
8	cuộc	N	O	7	pob
9	họp	V	O	8	nmod
10	giao_ban	N	O	8	nmod
11	trực_tuyến	A	O	8	nmod
12	phòng	N	O	11	amod
13	,	CH	O	6	punct
14	chống	V	O	6	vmod
15	Covid-19	N	O	14	dob
16	.	CH	O	6	punct
1	Ảnh	N	O	6	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	Thiện_Tâm	Np	O	1	nmod
4	Trên	E	O	1	loc
5	đây	P	O	4	pob
6	là	V	O	0	root
7	phát_biểu	V	O	6	vmod
8	của	E	O	7	nmod
9	Chủ_tịch	N	O	8	pob
10	UBND	Ny	B-ORG	9	nmod
11	TP.	Ny	I-ORG	10	nmod
12	Hà_Nội	Np	I-ORG	9	nmod
13	Nguyễn_Đức_Chung	Np	B-PER	9	nmod
14	tại	E	O	7	loc
15	cuộc	N	O	14	pob
16	họp	V	O	15	nmod
17	giao_ban	N	O	15	nmod
18	Trực_tuyến	Np	O	17	nmod
19	về	E	O	15	nmod
20	công_tác	N	O	19	pob
21	Phòng	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	6	punct
23	chống	V	O	6	vmod
24	dịch	N	O	23	vmod
25	Covid-19	N	O	24	nmod
26	chiều	N	O	21	nmod
27	ngày	N	O	26	nmod
28	01/4/2020	M	O	27	det
29	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Chủ_tịch	N	O	1	dob
3	UBND	Ny	B-ORG	2	nmod
4	Thành_phố	N	I-ORG	3	nmod
5	Nguyễn_Đức_Chung	Np	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	hiện_nay	N	O	1	sub
8	Hà_Nội	Np	B-LOC	9	sub
9	có	V	O	1	vmod
10	số	N	O	9	dob
11	ca	N	O	10	nmod
12	nhiễm	V	O	10	nmod
13	Covid-19	Ny	O	12	vmod
14	nhiều	A	O	10	nmod
15	nhất	R	O	14	amod
16	cả	P	O	17	nmod
17	nước	N	O	14	amod
18	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	3	loc
2	đó	P	O	1	pob
3	có	V	O	0	root
4	56	M	O	5	det
5	trường_hợp	N	O	3	dob
6	nhiễm	V	O	5	nmod
7	xuất_phát	V	O	6	vmod
8	từ	E	O	7	loc
9	nội_địa	N	O	8	pob
10	trên	E	O	8	pmod
11	địa_bàn	N	O	10	pob
12	,	CH	O	3	punct
13	điều	N	O	15	sub
14	này	P	O	13	det
15	cho	V	O	3	dep
16	thấy	V	O	15	vmod
17	sự	N	O	15	dob
18	nguy_hiểm	A	O	17	nmod
19	đến	V	O	17	nmod
20	từ	E	O	19	loc
21	nguồn	N	O	20	pob
22	lây_nhiễm	V	O	21	nmod
23	này	P	O	21	det
24	.	CH	O	3	punct
1	Hiện_nay	N	O	8	tmp
2	nguy_cơ	N	O	8	sub
3	lớn	A	O	2	nmod
4	nhất	R	O	3	amod
5	trên	E	O	3	loc
6	địa_bàn	N	O	5	pob
7	Hà_Nội	Np	B-LOC	6	nmod
8	đến	V	O	0	root
9	từ	E	O	8	loc
10	ổ	N	O	9	pob
11	dịch	N	O	10	nmod
12	Công_ty	N	B-ORG	10	nmod
13	TNHH	Ny	I-ORG	12	nmod
14	Trường_Sinh	Np	I-ORG	12	nmod
15	cũng	R	O	19	dep
16	như	C	O	8	coord
17	nguồn	N	O	16	conj
18	dịch	V	O	17	nmod
19	từ	E	O	17	loc
20	Bệnh_viện	N	B-ORG	19	pob
21	Bạch_Mai	Np	I-ORG	20	nmod
22	.	CH	O	8	punct
1	Đã	R	O	2	adv
2	có	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	trường_hợp	N	O	2	dob
5	F0	Ny	O	4	nmod
6	lây	V	O	4	nmod
7	cho	E	O	6	vmod
8	F2	Ny	O	7	pob
9	và	Cc	O	2	coord
10	sau	E	O	14	tmp
11	đó	P	O	10	pob
12	chính	T	O	13	nmod
13	F2	Ny	O	14	sub
14	trở_thành	V	O	9	conj
15	F	Ny	O	14	dob
16	0	M	O	15	det
17	…	CH	O	2	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	đánh_giá	V	O	0	root
4	cơ_bản	A	O	3	vmod
5	cho	E	O	3	vmod
6	thấy	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	3	punct
8	hiện	N	O	11	tmp
9	Thành_phố	N	O	11	sub
10	đang	R	O	11	adv
11	rà_soát	V	O	3	vmod
12	kỹ	A	O	11	vmod
13	đến	E	O	11	vmod
14	tất_cả	P	O	16	det
15	các	L	O	16	det
16	yếu_tố	N	O	13	pob
17	liên_quan	V	O	16	nmod
18	đến	E	O	17	vmod
19	Bệnh_viện	N	B-ORG	18	pob
20	Bạch_Mai	Np	I-ORG	19	nmod
21	,	CH	O	3	punct
22	đồng_thời	R	O	23	adv
23	mở_rộng	V	O	3	vmod
24	đến	E	O	23	vmod
25	các	L	O	26	det
26	đối_tượng	N	O	24	pob
27	F2	Ny	O	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	F	Ny	O	26	nmod
30	3	M	O	29	det
31	.	CH	O	3	punct
1	Đặc_biệt	A	O	5	adv
2	là	C	O	1	amod
3	việc	N	O	0	root
4	thực_hiện	V	O	3	nmod
5	cách_ly	V	O	4	vmod
6	xã_hội	N	O	5	dob
7	để	E	O	5	prp
8	tránh	V	O	7	vmod
9	lây_lan	V	O	8	vmod
10	ra	R	O	9	adv
11	diện	N	O	9	dob
12	rộng	A	O	11	nmod
13	.	CH	O	9	punct
1	Với	E	O	11	pmod
2	cách	N	O	1	pob
3	làm	V	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	nếu	C	O	6	dep
6	phát_hiện	V	O	9	conj
7	ca	N	O	6	vmod
8	nhiễm	V	O	7	nmod
9	thì	C	O	11	coord
10	sẽ	R	O	11	adv
11	khoanh	V	O	0	root
12	vùng	N	O	11	vmod
13	từng	R	O	14	nmod
14	đốm	N	O	11	dob
15	nhỏ	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	11	punct
17	không	R	O	18	adv
18	để	V	O	11	vmod
19	bùng	V	O	18	vmod
20	thành	V	O	19	vmod
21	mảng	N	O	20	dob
22	lớn	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	11	punct
1	Thực_tế	N	O	4	sub
2	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	những	L	O	6	det
6	bước_đi	N	O	4	dob
7	sát_sao	A	O	6	nmod
8	trong	E	O	6	nmod
9	việc	N	O	8	pob
10	dừng	V	O	9	nmod
11	các	L	O	12	det
12	hoạt_động	N	O	10	dob
13	tôn_giáo	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	hạn_chế	V	O	4	vmod
16	hội_họp	N	O	15	dob
17	,	CH	O	4	punct
18	làm_việc	V	O	4	vmod
19	online	Vb	O	18	vmod
20	…	CH	O	4	punct
1	Thực_tế	N	O	2	adv
2	cho	E	O	0	root
3	thấy	V	O	2	vmod
4	tỷ_lệ	N	O	5	sub
5	dự_báo	V	O	3	vmod
6	tình_hình	N	O	5	dob
7	và	Cc	O	5	coord
8	diễn_biến	V	O	7	conj
9	dịch	N	O	8	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	Hà_Nội	Np	B-LOC	10	pob
12	là	V	O	2	vmod
13	tương_đối	A	O	12	vmod
14	chính_xác	A	O	13	amod
15	và	Cc	O	12	coord
16	đã	R	O	17	adv
17	nhận_dạng	V	O	15	conj
18	rõ	A	O	17	vmod
19	nguồn_gốc	N	O	17	dob
20	các	L	O	21	det
21	trường_hợp	N	O	19	nmod
22	nhiễm	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	12	punct
24	tiến_hành	V	O	12	vmod
25	cách_ly	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	12	punct
27	khoanh	V	O	12	vmod
28	vùng	N	O	27	vmod
29	dịch	N	O	28	nmod
30	kịp_thời	A	O	28	nmod
31	.	CH	O	2	punct
1	Theo	E	O	7	mnr
2	đồng_chí	N	O	1	pob
3	Nguyễn_Đức_Chung	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Hà_Nội	Np	B-LOC	2	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	trải	V	O	0	root
8	qua	V	O	7	adv
9	được	R	O	7	adv
10	60	M	O	11	det
11	ngày_đêm	N	O	7	dob
12	chống	V	O	11	nmod
13	dịch	N	O	12	vmod
14	và	Cc	O	7	coord
15	làm	V	O	14	conj
16	rất	R	O	17	amod
17	quyết_liệt	A	O	15	vmod
18	,	CH	O	7	punct
19	đến	E	O	7	tmp
20	thời_điểm	N	O	19	pob
21	hiện_tại	N	O	20	nmod
22	có_thể	R	O	23	adv
23	khẳng_định	V	O	20	nmod
24	Thành_phố	N	O	26	sub
25	đang	R	O	26	adv
26	kiểm_soát	V	O	23	vmod
27	tốt	A	O	26	vmod
28	và	Cc	O	26	coord
29	làm	V	O	28	conj
30	chủ	N	O	29	dob
31	được	V	O	29	adv
32	tình_hình	N	O	29	dob
33	.	CH	O	7	punct
1	Qua	E	O	6	mnr
2	phân_tích	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	6	punct
4	hiện	N	O	6	tmp
5	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	pob
6	có	V	O	0	root
7	hai	M	O	8	det
8	nguồn	N	O	11	sub
9	lây_nhiễm	V	O	8	nmod
10	cao	A	O	8	nmod
11	là	V	O	6	vmod
12	từ	E	O	11	vmod
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	pob
14	Bạch_Mai	Np	I-ORG	13	nmod
15	và	Cc	O	11	coord
16	nhóm	N	O	18	sub
17	nước_ngoài	N	O	16	nmod
18	về	V	O	15	conj
19	,	CH	O	6	punct
20	nhất_là	X	O	21	x
21	nhóm	N	O	6	dob
22	bay	V	O	21	nmod
23	đường	N	O	22	dob
24	nội_địa	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	Thành_phố	N	O	21	nmod
27	đang	R	O	28	adv
28	rà_soát	V	O	21	nmod
29	chặt_chẽ	A	O	28	vmod
30	với	E	O	28	vmod
31	phương_châm	N	O	30	pob
32	“	CH	O	6	punct
33	rà_soát	V	O	6	vmod
34	càng	R	O	35	amod
35	nhanh	A	O	33	vmod
36	càng	R	O	37	amod
37	tốt	A	O	35	amod
38	,	CH	O	6	punct
39	xét_nghiệm	V	O	6	dep
40	càng	R	O	41	amod
41	nhanh	A	O	39	vmod
42	càng	R	O	43	amod
43	tốt	A	O	41	amod
44	”	CH	O	6	punct
45	để	E	O	6	prp
46	khoanh	V	O	45	vmod
47	vùng	N	O	46	vmod
48	kịp_thời	A	O	47	nmod
49	.	CH	O	6	punct
1	Bên	N	O	5	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	5	punct
5	công_tác	V	O	0	root
6	đôn_đốc	N	O	5	dob
7	,	CH	O	5	punct
8	giám_sát	V	O	5	vmod
9	tuyên_truyền	V	O	8	vmod
10	để	E	O	8	prp
11	cách_ly	V	O	10	vmod
12	tại	E	O	11	loc
13	nhà	N	O	12	pob
14	hiện_nay	N	O	11	tmp
15	là	V	O	5	vmod
16	rất	R	O	17	adv
17	phù_hợp	V	O	15	vmod
18	,	CH	O	5	punct
19	hiệu_quả	N	O	23	sub
20	để	E	O	5	prp
21	phòng_ngừa	V	O	20	vmod
22	dịch	N	O	21	vmod
23	lây_lan	V	O	22	nmod
24	trên	E	O	23	loc
25	địa_bàn	N	O	24	pob
26	Thành_phố	N	O	25	nmod
27	.	CH	O	5	punct
1	Đặc_biệt	A	O	5	adv
2	,	CH	O	5	punct
3	công_tác	N	O	5	sub
4	triển_khai	V	O	3	nmod
5	test	V	O	0	root
6	nhanh	A	O	5	vmod
7	trên	E	O	5	loc
8	diện	N	O	7	pob
9	rộng	A	O	8	nmod
10	tại	E	O	7	pmod
11	cộng_đồng	N	O	10	pob
12	,	CH	O	5	punct
13	từ	E	O	5	vmod
14	các	L	O	15	det
15	diện	N	O	13	pob
16	gần	A	O	15	nmod
17	Bệnh_viện	N	B-ORG	16	loc
18	Bạch_Mai	Np	I-ORG	17	nmod
19	sau	E	O	13	pmod
20	đó	P	O	19	pob
21	sẽ	R	O	22	adv
22	đưa	V	O	5	vmod
23	ra	R	O	22	adv
24	diện	N	O	22	dob
25	rộng	A	O	24	nmod
26	hơn	A	O	25	amod
27	tại	E	O	22	loc
28	tất_cả	P	O	30	det
29	các	L	O	30	det
30	quận	N	O	27	pob
31	,	CH	O	30	punct
32	huyện	N	O	30	nmod
33	.	CH	O	5	punct
1	Từ	E	O	3	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	tìm	V	O	0	root
4	được	R	O	3	adv
5	ra	V	O	3	adv
6	các	L	O	7	det
7	nguồn_gốc	N	O	3	dob
8	hay	Cc	O	7	coord
9	các	L	O	10	det
10	ca	N	O	8	conj
11	dương_tính	A	O	10	nmod
12	để	E	O	3	prp
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	3	punct
15	khoanh	V	O	3	vmod
16	vùng	N	O	15	vmod
17	kịp_thời	A	O	16	nmod
18	Vì_vậy	X	O	16	x
19	,	CH	O	3	punct
20	với	E	O	3	vmod
21	hiệu_quả	N	O	20	pob
22	đạt	V	O	3	vmod
23	được	R	O	22	adv
24	,	CH	O	3	punct
25	chúng_ta	P	O	26	sub
26	cần	V	O	3	dep
27	áp_dụng	V	O	26	vmod
28	các	L	O	29	det
29	biện_pháp	N	O	27	dob
30	nhanh	A	O	29	nmod
31	,	CH	O	26	punct
32	mạnh	A	O	29	nmod
33	hơn_nữa	C	O	26	coord
34	để	E	O	33	conj
35	chúng_ta	P	O	37	sub
36	sẽ	R	O	37	adv
37	làm	V	O	34	dep
38	thấp	A	O	37	vmod
39	được	R	O	37	adv
40	lượng	N	O	37	dob
41	người	N	O	40	nmod
42	nghi	V	O	40	nmod
43	nhiễm	V	O	42	vmod
44	và	Cc	O	37	coord
45	nhiễm	V	O	44	conj
46	Covid-19	N	O	45	dob
47	trên	E	O	45	loc
48	biểu_đồ	N	O	47	pob
49	dịch_bệnh	N	O	48	nmod
50	.	CH	O	3	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
