1	Hội_thảo	N	O	2	sub
2	Phòng_chống	V	O	0	root
3	ung_thư	N	O	2	dob
4	lần	N	O	3	nmod
5	thứ	N	O	4	nmod
6	5	M	O	5	det
7	được	V	O	2	vmod
8	tổ_chức	V	O	7	vmod
9	tại	E	O	8	loc
10	Thành_phố	N	B-LOC	9	pob
11	Hải	Np	I-LOC	10	nmod
12	Phòng.Ngày	Np	I-LOC	10	nmod
13	19/6/2020	M	I-LOC	10	det
14	,	CH	O	10	punct
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	10	nmod
16	Hữu_nghị	A	I-ORG	15	nmod
17	Việt_Tiệp	Np	I-ORG	15	nmod
18	phối_hợp	V	O	15	nmod
19	với	E	O	18	vmod
20	Hội	N	B-ORG	19	pob
21	ung_thư	N	I-ORG	20	nmod
22	Việt_Nam	Np	I-ORG	21	nmod
23	tổ_chức	V	O	18	prp
24	Hội_thảo	N	O	23	dob
25	Phòng_chống	V	O	24	nmod
26	ung_thư	N	O	25	dob
27	Hải_Phòng	Np	B-LOC	26	nmod
28	lần	N	O	23	tmp
29	thứ	N	O	28	nmod
30	5	M	O	29	det
31	.	CH	O	2	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	Hội_thảo	N	O	1	dob
3	có	V	O	1	vmod
4	GS.TS	Ny	O	3	dob
5	.	CH	O	1	punct
1	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	0	root
2	-	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	;	CH	O	1	punct
7	đồng_chí	N	O	1	nmod
8	Lê_Khắc_Nam	Np	B-PER	7	nmod
9	-	CH	O	7	punct
10	Uỷ_viên	N	O	7	nmod
11	Ban	N	O	10	nmod
12	Thường_vụ	N	O	11	nmod
13	Thành_uỷ	Np	O	12	nmod
14	,	CH	O	7	punct
15	Phó	Z	O	16	nmod
16	Chủ_tịch	N	O	7	nmod
17	UBND	Ny	O	16	nmod
18	thành_phố	N	O	17	nmod
19	và	Cc	O	1	nmod
20	hơn	A	O	22	nmod
21	600	M	O	22	det
22	đại_biểu	N	O	1	nmod
23	đến	V	O	22	nmod
24	từ	E	O	23	loc
25	các	L	O	26	det
26	tỉnh_thành	N	O	24	pob
27	trên	E	O	26	loc
28	toàn_quốc	N	O	27	pob
29	.	CH	O	1	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	5	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	2	nmod
5	phát_biểu	V	O	0	root
6	tại	E	O	5	loc
7	Hội_thảo	N	O	6	pob
8	Phát_biểu	Np	O	7	nmod
9	tại	E	O	5	loc
10	Hội	Np	O	9	pob
11	hảo	V	O	5	vmod
12	,	CH	O	5	punct
13	Thứ_trưởng	N	O	15	sub
14	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	13	nmod
15	cho	V	O	5	dep
16	biết	V	O	15	vmod
17	:	CH	O	15	punct
18	Theo	V	O	15	vmod
19	thống_kê	N	O	18	dob
20	của	E	O	19	nmod
21	Tổ_chức	N	B-ORG	20	pob
22	Y_tế	N	I-ORG	21	nmod
23	thế_giới	N	I-ORG	22	nmod
24	,	CH	O	15	punct
25	các	L	O	26	det
26	bệnh	N	O	28	sub
27	không	R	O	28	adv
28	lây_nhiễm	V	O	15	vmod
29	là	V	O	28	vmod
30	nguyên_nhân	N	O	29	vmod
31	của	E	O	30	nmod
32	hơn	R	O	35	nmod
33	70%	M	O	35	det
34	các	L	O	35	det
35	trường_hợp	N	O	31	pob
36	tử_vong	V	O	35	nmod
37	,	CH	O	15	punct
38	trong	E	O	41	pmod
39	đó	P	O	38	pob
40	ung_thư	N	O	41	sub
41	là	V	O	15	vmod
42	nguyên_nhân	N	O	41	vmod
43	hàng_đầu	N	O	42	nmod
44	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	33	tmp
2	những	L	O	3	det
3	năm	N	O	1	pob
4	qua	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	33	punct
6	các	L	O	7	det
7	cơ_sở	N	O	33	sub
8	trong	E	O	7	nmod
9	mạng_lưới	N	O	8	pob
10	ung_thư	N	O	9	nmod
11	quốc_gia	N	O	10	nmod
12	nói_chung	X	O	9	x
13	đã	R	O	15	nmod
14	từng	R	O	15	nmod
15	bước	N	O	33	prd
16	nâng	V	O	15	nmod
17	cao	A	O	16	vmod
18	chất_lượng	N	O	16	dob
19	khám	V	O	18	nmod
20	và	Cc	O	19	coord
21	điều_trị	V	O	20	conj
22	ung_thư	N	O	21	dob
23	,	CH	O	16	punct
24	xây_dựng	V	O	16	vmod
25	cơ_sở	N	O	24	dob
26	vật_chất	N	O	25	nmod
27	khang_trang	A	O	25	nmod
28	,	CH	O	16	punct
29	trang_thiết_bị	N	O	25	nmod
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	hiện_đại	A	O	29	nmod
32	,	CH	O	33	punct
33	chuyển_giao	V	O	0	root
34	nhiều	A	O	35	nmod
35	kỹ_thuật	N	O	33	dob
36	cao	A	O	35	nmod
37	,	CH	O	36	punct
38	chuyên_sâu	A	O	36	amod
39	trong	E	O	36	amod
40	mạng_lưới	N	O	39	pob
41	phòng_chống	V	O	40	nmod
42	ung_thư	N	O	41	dob
43	.	CH	O	33	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	với	E	O	9	pmod
4	xu_hướng	N	O	3	pob
5	hiện_tại	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	9	punct
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	9	sub
8	đang	R	O	9	adv
9	phải	V	O	0	root
10	đối_mặt	V	O	9	vmod
11	với	E	O	10	vmod
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	thách_thức	N	O	11	pob
14	trong	E	O	13	nmod
15	lĩnh_vực	N	O	14	pob
16	phòng_chống	V	O	15	nmod
17	ung_thư	N	O	16	dob
18	.	CH	O	9	punct
1	Nhiệm_vụ	N	O	5	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	chúng_ta	P	O	2	pob
4	còn	R	O	5	amod
5	nặng_nề	A	O	0	root
6	,	CH	O	5	punct
7	đòi_hỏi	V	O	5	dep
8	vừa_phải	N	O	7	dob
9	có	V	O	7	vmod
10	những	L	O	11	det
11	định_hướng	V	O	9	vmod
12	phát_triển	V	O	11	vmod
13	hiệu_quả	N	O	12	dob
14	,	CH	O	5	punct
15	vừa_phải	N	O	16	sub
16	tập_trung	V	O	5	dep
17	đào_tạo	V	O	16	vmod
18	đội_ngũ	N	O	17	dob
19	cán_bộ	N	O	18	nmod
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	giàu	A	O	19	nmod
22	y_đức	A	O	21	amod
23	,	CH	O	18	punct
24	giỏi	A	O	18	nmod
25	chuyên_môn	N	O	24	amod
26	.	CH	O	5	punct
1	Tại	E	O	7	loc
2	Hội_thảo	N	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	7	sub
5	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	lưu_ý	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	giải_pháp	N	O	7	dob
10	sau	N	O	9	nmod
11	để	E	O	7	prp
12	phát_triển	V	O	11	vmod
13	ngành	N	O	12	dob
14	ung_thư	N	O	13	nmod
15	:	CH	O	7	punct
16	Thực_hiện	V	O	7	vmod
17	đồng_bộ	A	O	16	vmod
18	các	L	O	19	det
19	biện_pháp	N	O	16	dob
20	để	E	O	16	prp
21	nâng	V	O	20	vmod
22	cao	A	O	21	vmod
23	hơn_nữa	R	O	22	amod
24	chất_lượng	N	O	22	amod
25	,	CH	O	7	punct
26	hiệu_quả	N	O	27	sub
27	khám_chữa	V	O	7	dep
28	bệnh	N	O	27	dob
29	với	E	O	27	vmod
30	phương_châm	N	O	29	pob
31	lấy	V	O	30	nmod
32	người_bệnh	N	O	31	dob
33	làm	V	O	27	vmod
34	trung_tâm	N	O	33	dob
35	;	CH	O	7	punct
36	phát_huy	V	O	7	vmod
37	hiệu_quả	N	O	36	dob
38	các	L	O	39	det
39	kỹ_thuật	N	O	37	nmod
40	,	CH	O	37	punct
41	công_nghệ	N	O	37	nmod
42	mũi_nhọn	N	O	41	nmod
43	trong	E	O	41	nmod
44	chẩn_đoán	V	O	43	vmod
45	và	Cc	O	44	coord
46	điều_trị	V	O	45	conj
47	đã	R	O	50	adv
48	và	Cc	O	50	vmod
49	đang	R	O	50	adv
50	triển_khai	V	O	46	vmod
51	;	CH	O	7	punct
52	Tích_cực	A	O	50	vmod
53	hơn_nữa	R	O	52	amod
54	trong	E	O	50	tmp
55	công_tác	N	O	54	pob
56	nghiên_cứu	V	O	55	nmod
57	khoa_học	N	O	56	dob
58	,	CH	O	57	punct
59	đào_tạo	V	O	57	nmod
60	,	CH	O	57	punct
61	chỉ_đạo	V	O	59	vmod
62	tuyến	N	O	61	vmod
63	,	CH	O	7	punct
64	đặc_biệt	A	O	62	nmod
65	là	T	O	64	amod
66	chuyển_giao	V	O	50	vmod
67	kỹ_thuật	N	O	66	dob
68	cho	E	O	66	iob
69	các	L	O	70	det
70	bệnh_viện	N	O	68	pob
71	vệ_tinh	N	O	70	nmod
72	,	CH	O	70	punct
73	bệnh_viện	N	O	70	nmod
74	tuyến	N	O	73	nmod
75	dưới	A	O	73	nmod
76	.	CH	O	7	punct
1	Đồng_thời	R	O	2	adv
2	đẩy_mạnh	V	O	0	root
3	hợp_tác	V	O	2	vmod
4	quốc_tế	N	O	3	vmod
5	,	CH	O	2	punct
6	tranh_thủ	V	O	2	vmod
7	sự	N	O	6	dob
8	hỗ_trợ	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	học_hỏi	V	O	7	nmod
11	kinh_nghiệm	N	O	7	nmod
12	của	E	O	7	nmod
13	các	L	O	14	det
14	nước	N	O	12	pob
15	tiên_tiến	A	O	14	nmod
16	trong	E	O	7	tmp
17	công_tác	N	O	16	pob
18	đào_tạo	V	O	17	nmod
19	đội_ngũ	N	O	17	nmod
20	thầy_thuốc	N	O	19	nmod
21	và	Cc	O	2	coord
22	nghiên_cứu	V	O	21	conj
23	điều_trị	V	O	22	vmod
24	ung_thư	N	O	23	dob
25	;	CH	O	2	punct
26	Cùng	C	O	2	coord
27	với	E	O	26	amod
28	rèn_luyện	N	O	27	pob
29	y_đức	A	O	28	nmod
30	,	CH	O	2	punct
31	tiếp_tục	V	O	2	vmod
32	đẩy_mạnh	V	O	31	vmod
33	công_tác	N	O	32	dob
34	đào_tạo	V	O	33	nmod
35	cả	P	O	33	nmod
36	về	E	O	32	iob
37	quy_mô	N	O	36	pob
38	,	CH	O	2	punct
39	chất_lượng	N	O	2	sub
40	chuyên_môn	N	O	39	nmod
41	của	E	O	39	nmod
42	đội_ngũ	N	O	41	pob
43	thầy_thuốc	N	O	42	nmod
44	,	CH	O	42	punct
45	y_bác_sĩ	N	O	42	nmod
46	,	CH	O	42	punct
47	điều_dưỡng	V	O	42	nmod
48	,	CH	O	2	punct
49	nắm_bắt	V	O	2	vmod
50	những	L	O	51	det
51	kỹ_thuật	N	O	49	dob
52	,	CH	O	51	punct
53	công_nghệ	N	O	51	nmod
54	mới	A	O	53	nmod
55	của	E	O	51	nmod
56	thế_giới	N	O	55	pob
57	để	E	O	49	prp
58	ứng_dụng	V	O	57	vmod
59	trong	E	O	58	vmod
60	phòng_chống	V	O	59	vmod
61	ung_thư	N	O	60	dob
62	tại	E	O	60	loc
63	Việt_Nam	Np	B-LOC	62	pob
64	;	CH	O	2	punct
65	Mạng_lưới	N	O	76	sub
66	phòng_chống	V	O	65	nmod
67	ung_thư	N	O	66	dob
68	quốc_gia	N	O	67	nmod
69	với	E	O	66	vmod
70	sự	N	O	69	pob
71	tham_gia	V	O	70	nmod
72	của	E	O	70	nmod
73	Hội	N	B-ORG	72	pob
74	Ung_thư	N	I-ORG	73	nmod
75	Việt_Nam	Np	I-ORG	73	nmod
76	cần	V	O	2	dep
77	hoạt_động	V	O	76	vmod
78	mạnh_mẽ	A	O	77	vmod
79	hơn_nữa	X	O	77	x
80	,	CH	O	76	punct
81	tham_mưu	V	O	76	vmod
82	,	CH	O	76	punct
83	đề_xuất	V	O	76	vmod
84	Bộ	N	B-ORG	83	vmod
85	Y_tế	N	I-ORG	84	nmod
86	,	CH	O	76	punct
87	Chính_phủ	N	O	88	sub
88	xây_dựng	V	O	76	vmod
89	kế_hoạch	N	O	88	dob
90	phòng_chống	V	O	89	nmod
91	ung_thư	N	O	90	dob
92	với	E	O	90	vmod
93	định_hướng	N	O	92	pob
94	10	M	O	93	det
95	–	CH	O	93	punct
96	20	M	O	93	det
97	năm	N	O	121	tmp
98	tới	V	O	97	nmod
99	,	CH	O	121	punct
100	trên	E	O	121	loc
101	cơ_sở	N	O	100	pob
102	gắn	V	O	101	nmod
103	với	E	O	102	vmod
104	chiến_lược	N	O	103	pob
105	quốc_gia	N	O	104	nmod
106	về	E	O	102	adv
107	phòng_chống	V	O	106	vmod
108	bệnh	N	O	107	dob
109	không	R	O	110	adv
110	lây_nhiễm	V	O	107	vmod
111	;	CH	O	76	punct
112	Phối_hợp	V	O	76	vmod
113	chặt_chẽ	A	O	112	vmod
114	hơn_nữa	C	O	76	coord
115	với	E	O	76	vmod
116	các	L	O	117	det
117	ban_ngành	N	O	115	pob
118	,	CH	O	2	punct
119	tổ_chức	N	O	121	sub
120	xã_hội	N	O	119	nmod
121	đẩy_mạnh	V	O	2	dep
122	công_tác	N	O	121	dob
123	truyền_thông	N	O	122	nmod
124	,	CH	O	121	punct
125	giáo_dục	N	O	122	nmod
126	sức_khoẻ	N	O	121	prd
127	về	E	O	121	vmod
128	các	L	O	129	det
129	biện_pháp	N	O	127	pob
130	dự_phòng	V	O	129	nmod
131	và	Cc	O	121	coord
132	sàng_lọc	V	O	131	conj
133	,	CH	O	121	punct
134	phát_hiện	V	O	121	vmod
135	sớm	A	O	134	vmod
136	bệnh	N	O	134	dob
137	ung_thư	N	O	136	nmod
138	theo	V	O	134	vmod
139	các	L	O	140	det
140	khuyến_cáo	N	O	138	dob
141	trong	E	O	140	loc
142	nước	N	O	141	pob
143	và	Cc	O	140	coord
144	quốc_tế	N	O	143	conj
145	.	CH	O	2	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Chủ_tịch	N	O	7	sub
3	UBND	Ny	B-ORG	2	nmod
4	thành_phố	N	I-ORG	3	nmod
5	Hải_Phòng	Np	I-ORG	4	nmod
6	Lê_Khắc_Nam	Np	B-PER	2	nmod
7	phát_biểu	V	O	0	root
8	tại	E	O	7	loc
9	Hội_thảo	N	O	8	pob
10	Phát_biểu	Np	O	9	nmod
11	tại	E	O	7	loc
12	Hội_thảo	N	O	11	pob
13	,	CH	O	7	punct
14	Phó	Z	O	15	nmod
15	Chủ_tịch	N	O	7	sub
16	UBND	Ny	B-ORG	15	nmod
17	thành_phố	N	I-ORG	16	nmod
18	Hải_Phòng	Np	I-ORG	17	nmod
19	Lê_Khắc_Nam	Np	B-PER	15	nmod
20	cho	V	O	7	vmod
21	biết	V	O	20	vmod
22	:	CH	O	20	punct
23	Bệnh_viện	N	B-ORG	26	sub
24	Hữu_nghị	A	I-ORG	23	nmod
25	Việt_Tiệp	Np	I-ORG	23	nmod
26	là	V	O	20	vmod
27	bệnh_viện	N	O	26	dob
28	tuyến	N	O	27	nmod
29	cuối_cùng	A	O	28	nmod
30	của	E	O	27	nmod
31	thành_phố	N	O	30	pob
32	,	CH	O	20	punct
33	với	E	O	20	vmod
34	nhiều	A	O	35	nmod
35	chuyên_khoa	N	O	33	pob
36	sâu	A	O	35	nmod
37	.	CH	O	7	punct
1	Năm	N	O	6	tmp
2	1993	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	Trung_tâm	N	B-ORG	6	sub
5	Ung_bướu	Np	I-ORG	4	nmod
6	được	V	O	0	root
7	thành_lập	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	6	punct
9	cho	E	O	42	tmp
10	đến	E	O	9	dep
11	nay	P	O	13	tmp
12	đã	R	O	13	adv
13	có	V	O	6	dep
14	đầy_đủ	A	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	trang_thiết_bị	N	O	14	amod
17	như	C	O	13	coord
18	máy	N	O	17	conj
19	xạ_trị	V	O	18	nmod
20	gia_tốc	N	O	19	dob
21	đa	Z	O	22	nmod
22	lát	N	O	20	nmod
23	,	CH	O	13	punct
24	máy	N	O	20	nmod
25	chụp	V	O	24	nmod
26	cộng_hưởng	N	O	25	vmod
27	từ	E	O	25	tmp
28	3.0	M	O	27	dep
29	,	CH	O	6	punct
30	máy	N	O	42	sub
31	chụp	V	O	30	nmod
32	cắt_lớp	A	O	31	vmod
33	768	M	O	34	det
34	lát	N	O	30	nmod
35	,	CH	O	6	punct
36	máy	N	O	9	pob
37	can_thiệp	V	O	36	nmod
38	mạch	N	O	37	dob
39	…	CH	O	6	punct
40	,	CH	O	6	punct
41	nhân_lực	N	O	42	sub
42	có	V	O	6	dep
43	trên	A	O	45	nmod
44	40	M	O	45	det
45	bác_sĩ	N	O	42	dob
46	chuyên_ngành	N	O	45	nmod
47	ung_thư	N	O	46	nmod
48	,	CH	O	45	punct
49	100	M	O	50	det
50	điều_dưỡng	V	O	45	nmod
51	,	CH	O	45	punct
52	kỹ_thuật_viên	N	O	45	nmod
53	để	E	O	42	prp
54	khám	V	O	53	vmod
55	,	CH	O	42	punct
56	điều_trị	V	O	42	vmod
57	cho	E	O	56	iob
58	người_bệnh	N	O	57	pob
59	ung_thư	N	O	58	nmod
60	.	CH	O	6	punct
1	Không_chỉ	C	O	2	x
2	phát_triển	V	O	0	root
3	chuyên_môn	N	O	2	dob
4	kỹ_thuật	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	Trung_tâm	N	B-ORG	10	sub
7	Ung_bướu	Np	I-ORG	6	nmod
8	cũng	R	O	10	adv
9	rất	R	O	10	adv
10	quan_tâm	V	O	2	dep
11	đến	E	O	10	vmod
12	đào_tạo	V	O	11	vmod
13	nhân_lực	N	O	12	vmod
14	,	CH	O	2	punct
15	phát_triển	V	O	2	vmod
16	kỹ_thuật	N	O	15	dob
17	mới	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	2	punct
19	nghiên_cứu	V	O	2	vmod
20	khoa_học	N	O	19	dob
21	để	E	O	19	prp
22	đúc_kết	V	O	21	vmod
23	ra	V	O	22	adv
24	các	L	O	25	det
25	bài_học	N	O	22	dob
26	kinh_nghiệm	N	O	25	nmod
27	phục_vụ	V	O	25	nmod
28	công_tác	N	O	27	vmod
29	khám_chữa	V	O	28	nmod
30	bệnh	N	O	29	dob
31	.	CH	O	2	punct
1	Ung_thư	N	O	3	sub
2	đang	R	O	3	adv
3	trở_thành	V	O	0	root
4	gánh	N	O	3	dob
5	nặng	A	O	4	nmod
6	lớn	A	O	4	nmod
7	cho	E	O	4	nmod
8	xã_hội	N	O	7	pob
9	.	CH	O	3	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	số	N	O	8	sub
5	ca	N	O	4	nmod
6	ung_thư	N	O	5	nmod
7	mới	R	O	8	adv
8	tăng	V	O	0	root
9	nhanh	A	O	8	vmod
10	từ	E	O	8	loc
11	68.000	M	O	12	det
12	người	N	O	10	pob
13	vào	E	O	8	tmp
14	năm	N	O	13	pob
15	2000	M	O	14	det
16	lên	V	O	8	adv
17	gần	A	O	19	nmod
18	165.000	M	O	19	det
19	người	N	O	8	dob
20	vào	E	O	19	tmp
21	năm	N	O	20	pob
22	2018	M	O	21	det
23	,	CH	O	8	punct
24	trong	E	O	26	loc
25	đó	P	O	24	pob
26	có	V	O	8	dep
27	gần	A	O	29	nmod
28	115.000	M	O	29	det
29	trường_hợp	N	O	26	dob
30	tử_vong	V	O	29	nmod
31	và	Cc	O	26	coord
32	hơn	A	O	34	nmod
33	300.000	M	O	34	det
34	người	N	O	36	sub
35	đang	R	O	36	adv
36	phải	V	O	31	conj
37	chung	A	O	36	vmod
38	sống	V	O	37	vmod
39	với	E	O	38	vmod
40	căn_bệnh	N	O	39	pob
41	,	CH	O	8	punct
42	điều	N	O	44	sub
43	này	P	O	42	det
44	thực_sự	A	O	8	dep
45	là	V	O	44	vmod
46	một	M	O	47	det
47	gánh	N	O	45	vmod
48	nặng	A	O	47	nmod
49	lớn	A	O	47	nmod
50	cho	E	O	47	nmod
51	xã_hội	N	O	50	pob
52	.	CH	O	8	punct
1	Chính	T	O	4	dep
2	vì_vậy	C	O	4	dep
3	,	CH	O	4	punct
4	nâng	V	O	0	root
5	cao	A	O	4	vmod
6	kiến	N	O	4	dob
7	thức	V	O	6	nmod
8	về	E	O	7	vmod
9	dự_phòng	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	7	punct
11	phát_hiện	V	O	7	vmod
12	sớm	A	O	11	vmod
13	,	CH	O	7	punct
14	chẩn_đoán	V	O	7	vmod
15	và	Cc	O	7	coord
16	điều_trị	V	O	15	conj
17	ung_thư	N	O	16	dob
18	là	V	O	4	vmod
19	hết_sức	R	O	20	amod
20	quan_trọng	A	O	18	vmod
21	,	CH	O	4	punct
22	cần	V	O	4	vmod
23	nhận	V	O	22	vmod
24	được	R	O	23	adv
25	nhiều	A	O	23	vmod
26	hơn_nữa	C	O	4	coord
27	sự	N	O	23	dob
28	quan_tâm	V	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	toàn	N	O	31	nmod
31	xã_hội	N	O	29	pob
32	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	sub
2	Hữu_nghị	A	I-ORG	1	nmod
3	Việt_Tiệp	Np	I-ORG	1	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	phối_hợp	V	O	0	root
6	với	E	O	5	vmod
7	Hội	N	B-ORG	6	pob
8	Ung_thư	N	I-ORG	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	18	sub
12	K	Np	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	nmod
15	Ung_bướu	Np	I-ORG	14	nmod
16	thành_phố	N	I-ORG	14	nmod
17	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	16	nmod
18	tổ_chức	V	O	5	dep
19	Hội_thảo	N	O	18	dob
20	Phòng_chống	V	O	19	nmod
21	Ung_thư	Np	O	20	dob
22	vào	E	O	18	tmp
23	các	L	O	24	det
24	năm	N	O	22	pob
25	2003	M	O	24	det
26	,	CH	O	18	punct
27	2005	M	O	39	det
28	,	CH	O	18	punct
29	2017	M	O	39	det
30	,	CH	O	18	punct
31	2018	M	O	39	det
32	với	E	O	18	vmod
33	mục_đích	N	O	32	pob
34	trao_đổi	V	O	33	nmod
35	các	L	O	36	det
36	kiến_thức	N	O	34	dob
37	,	CH	O	18	punct
38	các	L	O	39	det
39	kỹ_thuật	N	O	43	sub
40	đã	R	O	43	adv
41	và	Cc	O	43	vmod
42	đang	R	O	43	adv
43	được	V	O	18	dep
44	ứng_dụng	V	O	43	vmod
45	tại	E	O	44	loc
46	Việt_Nam	Np	B-LOC	45	pob
47	trong	E	O	44	tmp
48	chẩn_đoán	V	O	47	vmod
49	và	Cc	O	48	coord
50	điều_trị	V	O	49	conj
51	các	L	O	52	det
52	bệnh	N	O	50	dob
53	ung_thư	N	O	52	nmod
54	,	CH	O	18	punct
55	qua	E	O	59	mnr
56	đó	P	O	55	pob
57	cùng	A	O	18	vmod
58	nhau	N	O	57	amod
59	trao_đổi	V	O	57	vmod
60	kinh_nghiệm	N	O	59	dob
61	,	CH	O	5	punct
62	đồng_thời	R	O	63	adv
63	nâng	V	O	5	vmod
64	cao	A	O	63	vmod
65	sự	N	O	63	dob
66	gắn_kết	V	O	65	nmod
67	giữa	N	O	65	nmod
68	các	L	O	69	det
69	bệnh_viện	N	O	67	pob
70	ung_bướu	A	O	69	nmod
71	,	CH	O	5	punct
72	các	L	O	73	det
73	trung_tâm	N	O	55	loc
74	,	CH	O	5	punct
75	các	L	O	76	det
76	khoa	N	O	5	dob
77	ung_bướu	V	O	76	nmod
78	trên	E	O	76	loc
79	toàn_quốc	N	O	78	pob
80	.	CH	O	5	punct
1	Các	L	O	2	det
2	chuyên_gia	N	O	9	sub
3	tham_dự	V	O	2	nmod
4	và	Cc	O	3	coord
5	đào_tạo	V	O	4	conj
6	tại	E	O	3	loc
7	Hội_thảo	N	O	6	pob
8	Hội_thảo	N	O	7	nmod
9	có	V	O	0	root
10	sự	N	O	9	dob
11	đóng_góp	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	60	M	O	14	det
14	bài	Nc	O	12	pob
15	báo_cáo	N	O	14	nmod
16	từ	E	O	14	nmod
17	các	L	O	18	det
18	tỉnh_thành	N	O	16	pob
19	trên	E	O	16	pmod
20	toàn_quốc	N	O	19	pob
21	.	CH	O	9	punct
1	Trước	E	O	10	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	vào	E	O	10	tmp
5	chiều	N	O	4	pob
6	18/6/2020	M	O	5	det
7	,	CH	O	10	punct
8	Hội_thảo	N	O	10	sub
9	đã	R	O	10	adv
10	có	V	O	0	root
11	chương_trình	N	O	10	dob
12	Đào_tạo	V	O	11	nmod
13	liên_tục	A	O	12	vmod
14	về	E	O	12	vmod
15	“	Nc	O	14	pob
16	Phẫu_thuật	Np	O	15	nmod
17	tạo_hình	V	O	15	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	xạ_trị	V	O	18	conj
20	trong	E	O	19	loc
21	ung_thư	N	O	20	pob
22	vú	N	O	21	nmod
23	”	CH	O	10	punct
24	.	CH	O	10	punct
1	Trong	E	O	8	tmp
2	ngày	N	O	1	pob
3	19/6/2020	M	O	2	det
4	,	CH	O	8	punct
5	các	L	O	6	det
6	đại_biểu	N	O	8	sub
7	sẽ	R	O	8	adv
8	thảo_luận	V	O	0	root
9	về	E	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	vấn_đề	N	O	9	pob
12	liên_quan	V	O	11	nmod
13	đến	E	O	12	vmod
14	ung_thư	N	O	13	pob
15	vú	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	phụ_khoa	N	O	14	nmod
18	,	CH	O	14	punct
19	tiêu_hoá	V	O	14	nmod
20	,	CH	O	14	punct
21	tiết_niệu	N	O	14	nmod
22	,	CH	O	14	punct
23	phổi	N	O	14	nmod
24	,	CH	O	14	punct
25	lồng_ngực	N	O	14	nmod
26	,	CH	O	14	punct
27	đầu	N	O	14	nmod
28	cổ	N	O	27	nmod
29	…	CH	O	8	punct
30	và	Cc	O	8	coord
31	kỹ_thuật	N	O	27	nmod
32	xạ_trị	V	O	31	nmod
33	.	CH	O	8	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
