1	Không	R	O	2	adv
2	để	V	O	0	root
3	xảy	V	O	2	vmod
4	ra	V	O	3	adv
5	dịch	N	O	3	dob
6	chồng	N	O	5	nmod
7	dịch	V	O	5	nmod
8	ở	E	O	5	loc
9	miền	N	B-LOC	8	pob
10	Trung.Chie	Np	I-LOC	9	nmod
11	̂̀u	N	O	9	nmod
12	03/6/2020	M	O	11	det
13	,	CH	O	2	punct
14	tại	N	O	2	sub
15	Nha_Trang	Np	B-LOC	14	nmod
16	đã	V	O	2	vmod
17	diễn	V	O	16	vmod
18	ra	R	O	17	adv
19	Hội	Np	B-LOC	17	loc
20	nghị	V	O	2	vmod
21	tăng	N	O	20	dob
22	cường	N	O	21	nmod
23	công	N	O	21	nmod
24	tác	N	O	21	nmod
25	phòng	A	O	21	nmod
26	,	CH	O	2	punct
27	chống	V	O	2	vmod
28	dịch	N	O	27	dob
29	và	V	O	27	vmod
30	tiêm	N	O	29	dob
31	chủng	V	O	2	vmod
32	mở	N	O	31	dob
33	rộng	V	O	32	nmod
34	khu	N	O	33	dob
35	vực	N	O	34	nmod
36	Miền	Np	B-LOC	34	nmod
37	Trung	Np	I-LOC	36	nmod
38	năm	N	O	31	tmp
39	2020	M	O	38	det
40	với	N	O	42	sub
41	sự	N	O	40	nmod
42	tham	V	O	2	vmod
43	dự	V	O	42	vmod
44	của	N	O	43	dob
45	các	N	O	44	nmod
46	Vụ	Np	B-PER	45	nmod
47	,	CH	O	44	punct
48	Cục	Np	B-PER	44	nmod
49	,	CH	O	2	punct
50	Viện	Np	B-PER	51	sub
51	thuộc	V	O	2	vmod
52	Bộ	Np	O	51	loc
53	Y	Ny	O	34	nmod
54	tế	N	O	34	nmod
55	và	N	O	34	nmod
56	Sở	Np	O	55	nmod
57	Y	Ny	O	34	nmod
58	tế	N	O	34	nmod
59	,	CH	O	2	punct
60	Trung	Np	B-LOC	61	sub
61	tâm	V	O	2	vmod
62	Kiểm	Np	B-LOC	61	dob
63	soát	V	O	61	prp
64	Bệnh	Np	B-LOC	63	dob
65	tật	A	O	63	vmod
66	(	CH	O	2	punct
67	CDC	Ny	B-ORG	62	nmod
68	)	CH	O	2	punct
69	của	N	O	83	tmp
70	11	M	O	71	det
71	tỉnh	N	O	69	nmod
72	,	CH	O	2	punct
73	thành	V	O	2	vmod
74	phố	N	O	73	dob
75	khu	N	O	74	nmod
76	vực	V	O	73	iob
77	miền	N	B-LOC	76	dob
78	Trung	Np	I-LOC	77	nmod
79	(	CH	O	77	punct
80	từ	N	B-LOC	77	nmod
81	Quảng	Np	I-LOC	80	nmod
82	Bình	Np	I-LOC	80	nmod
83	tới	V	I-LOC	2	vmod
84	Bình	Np	I-LOC	83	loc
85	Thuận	Np	I-LOC	84	nmod
86	)	CH	O	2	punct
87	.	CH	O	2	punct
1	Đồng	N	O	8	sub
2	chí	N	O	1	nmod
3	Đỗ	Np	B-LOC	1	nmod
4	Xuân	Np	I-LOC	1	nmod
5	Tuyên	Np	I-LOC	1	nmod
6	,	CH	O	8	punct
7	Thứ	Np	B-LOC	8	tmp
8	trưởng	V	O	0	root
9	Bộ	Np	O	8	dob
10	Y	Ny	O	9	nmod
11	tế	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	8	punct
13	Phó	Np	B-LOC	17	sub
14	Trưởng	Np	I-LOC	13	nmod
15	Ban	N	B-ORG	13	nmod
16	Thường	Np	I-ORG	15	nmod
17	trực	V	O	8	vmod
18	Ban	N	B-ORG	17	dob
19	Chỉ	Np	I-ORG	18	nmod
20	đạo	V	I-ORG	17	prp
21	Quốc	Np	I-ORG	20	dob
22	gia	Z	I-ORG	23	nmod
23	phòng	N	O	20	dob
24	,	CH	O	8	punct
25	chống	V	O	8	vmod
26	dịch	N	O	25	dob
27	COVID-19	Ny	O	26	nmod
28	chủ	V	O	25	iob
29	trì	N	O	28	dob
30	Hội	Np	B-PER	29	nmod
31	nghị	V	O	28	prp
32	.	CH	O	8	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	5	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Đỗ_Xuân_Tuyên	Np	B-PER	1	nmod
5	phát_biểu	V	O	0	root
6	chỉ_đạo	V	O	5	vmod
7	Hội_nghị	N	O	6	dob
8	Khu	N	O	7	loc
9	vực	N	O	8	nmod
10	miền	N	B-LOC	8	nmod
11	Trung	Np	I-LOC	10	nmod
12	có	V	O	7	prp
13	11	M	O	14	det
14	tỉnh	N	O	12	dob
15	,	CH	O	5	punct
16	thành	V	O	5	vmod
17	phố	N	O	16	dob
18	,	CH	O	5	punct
19	bao	N	O	14	nmod
20	gồm	N	O	19	nmod
21	110	M	O	22	det
22	huyện	N	O	19	nmod
23	,	CH	O	22	punct
24	quận	N	O	22	nmod
25	,	CH	O	5	punct
26	thị	N	O	32	sub
27	xã	V	O	26	nmod
28	,	CH	O	5	punct
29	thành	V	O	5	vmod
30	phố	N	O	29	dob
31	thuộc	N	O	30	nmod
32	tỉnh	V	O	5	dep
33	với	V	O	32	vmod
34	12,4	M	O	35	det
35	triệu	N	O	33	dob
36	dân	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	11	loc
2	công	N	O	1	pob
3	tác	N	O	2	nmod
4	phòng	A	O	2	nmod
5	,	CH	O	6	punct
6	chống	V	O	11	mnr
7	dịch	N	O	6	dob
8	COVID-19	Ny	O	7	nmod
9	đến	N	O	7	nmod
10	nay	P	O	9	det
11	tại	V	O	0	root
12	miền	N	B-LOC	11	dob
13	Trung	Np	I-LOC	12	nmod
14	ghi	V	O	11	vmod
15	nhận	A	O	14	vmod
16	23	M	O	17	det
17	ca	Nc	O	15	amod
18	mắc	N	O	17	nmod
19	(	CH	O	11	punct
20	tập	N	O	23	sub
21	trung	V	O	20	nmod
22	chủ	N	O	20	nmod
23	yếu	V	O	11	dep
24	trong	E	O	23	loc
25	tháng	N	O	24	pob
26	3	M	O	25	det
27	)	CH	O	11	punct
28	,	CH	O	11	punct
29	trong	E	O	35	loc
30	đó	N	O	29	pob
31	có	N	O	30	nmod
32	13	M	O	33	det
33	ca	N	O	30	nmod
34	xâm	V	O	33	nmod
35	nhập	V	O	11	vmod
36	từ	N	O	35	dob
37	nước	V	O	36	nmod
38	ngoài	A	O	37	vmod
39	và	N	O	37	tmp
40	10	M	O	41	det
41	ca	N	O	39	nmod
42	lây	V	O	41	nmod
43	nhiễm	V	O	37	vmod
44	thứ	N	O	43	dob
45	phát	V	O	44	nmod
46	.	CH	O	11	punct
1	Tất	V	O	0	root
2	cả	N	O	1	dob
3	đều	V	O	1	vmod
4	đã	N	O	3	dob
5	được	V	O	1	vmod
6	điều	N	O	5	dob
7	trị	N	O	6	nmod
8	khỏi	V	O	1	vmod
9	và	N	O	8	dob
10	xuất	V	O	8	prp
11	viện	N	O	10	dob
12	.	CH	O	1	punct
1	Hiện	N	O	4	tmp
2	nay	P	O	1	det
3	có	N	O	4	sub
4	hơn	V	O	0	root
5	22	M	O	6	det
6	nghìn	N	O	4	dob
7	người	V	O	6	nmod
8	đã	N	O	7	dob
9	được	V	O	6	nmod
10	cách	N	O	9	dob
11	ly	N	O	10	nmod
12	tại	N	O	10	nmod
13	các	V	O	4	vmod
14	cơ	N	O	13	dob
15	sở	N	O	14	nmod
16	cách	V	O	13	dir
17	ly	N	O	16	dob
18	tập	N	O	17	nmod
19	trung	A	O	17	nmod
20	,	CH	O	4	punct
21	1003	M	O	22	det
22	người	N	O	28	sub
23	được	V	O	22	nmod
24	cách	N	O	23	dob
25	ly	N	O	24	nmod
26	tại	N	O	24	nmod
27	các	N	O	24	nmod
28	bệnh	V	O	4	dep
29	viện	N	O	28	dob
30	và	V	O	28	vmod
31	hơn	V	O	30	vmod
32	46	M	O	33	det
33	nghìn	N	O	30	dob
34	người	A	O	33	nmod
35	được	V	O	33	nmod
36	cách	N	O	35	dob
37	ly	N	O	36	nmod
38	tại	N	O	36	nmod
39	nhà	A	O	36	nmod
40	và	V	O	28	prp
41	các	N	O	40	dob
42	cơ	N	O	41	nmod
43	sở	N	O	41	nmod
44	lưu	V	O	40	prp
45	trú	N	O	44	dob
46	.	CH	O	4	punct
1	Hệ	N	O	4	sub
2	thống	V	O	1	nmod
3	xét	N	O	2	dob
4	nghiệm	V	O	0	root
5	khẳng	V	O	4	vmod
6	định	N	O	5	dob
7	của	N	O	6	nmod
8	Viện	Np	O	7	nmod
9	Pasteur_Nha_Trang	Np	O	7	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	Bệnh	Np	B-PER	4	sub
12	viện	V	O	4	vmod
13	Trung	Np	O	12	dob
14	ương	V	O	12	prp
15	Huế	Np	B-LOC	14	dob
16	,	CH	O	15	punct
17	Trung	Np	B-LOC	15	nmod
18	tâm	V	O	14	iob
19	CDC	Ny	B-ORG	18	dob
20	Đà	Np	I-ORG	19	nmod
21	Nẵng	Np	I-ORG	19	nmod
22	và	N	O	18	tmp
23	9	M	O	22	det
24	phòng	N	O	38	sub
25	xét	V	O	24	nmod
26	nghiệm	V	O	25	vmod
27	sàng	N	O	26	dob
28	lọc	V	O	24	nmod
29	của	N	B-LOC	28	dob
30	Trung	Np	I-LOC	29	nmod
31	tâm	V	O	27	nmod
32	CDC	Ny	B-ORG	31	loc
33	các	N	O	31	tmp
34	tỉnh	A	O	33	nmod
35	,	CH	O	4	punct
36	thành	V	O	4	vmod
37	đã	N	O	36	dob
38	xét	V	O	4	dep
39	nghiệm	V	O	38	vmod
40	tổng	N	O	39	dob
41	cộng	N	O	40	nmod
42	36.869	M	O	43	det
43	mẫu	N	O	40	nmod
44	,	CH	O	4	punct
45	phát	V	O	4	vmod
46	hiện	N	O	45	dob
47	23	M	O	48	det
48	ca	N	O	46	nmod
49	dương	V	O	48	nmod
50	tính	N	O	49	vmod
51	.	CH	O	4	punct
1	TS.BS	Ny	O	7	sub
2	Đỗ	Np	O	1	nmod
3	Thái	Np	O	1	nmod
4	Hùng	Np	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Giám	Np	B-PER	1	nmod
7	đốc	V	O	0	root
8	Viện	Np	B-ORG	7	loc
9	Pasteur_Nha_Trang	Np	I-ORG	8	nmod
10	khẳng	V	O	7	vmod
11	định	N	O	10	dob
12	:	CH	O	11	punct
13	“	Nc	O	11	nmod
14	Việc	Np	O	13	nmod
15	phòng	V	O	7	prp
16	,	CH	O	7	punct
17	chống	V	O	7	vmod
18	dịch	N	O	17	dob
19	COVID-19	Ny	O	18	nmod
20	thành	V	O	7	vmod
21	công	N	O	20	dob
22	đến	V	O	21	nmod
23	thời	V	O	22	vmod
24	điểm	N	O	23	dob
25	này	N	O	24	nmod
26	là	N	O	24	nmod
27	nhờ	V	O	23	prp
28	có	N	O	27	dob
29	sự	N	O	28	nmod
30	chỉ	N	O	28	nmod
31	đạo	V	O	27	iob
32	sát	V	O	31	vmod
33	sao	P	O	32	vmod
34	và	N	O	39	sub
35	quyết	V	O	34	nmod
36	liệt	A	O	35	vmod
37	của	N	O	35	dob
38	Chính	Np	B-PER	37	nmod
39	phủ	V	O	7	dep
40	(	CH	O	7	punct
41	trong	E	O	55	loc
42	đó	N	O	41	pob
43	có	N	O	42	nmod
44	sự	N	O	42	nmod
45	chỉ	N	O	42	nmod
46	đạo	A	O	42	nmod
47	,	CH	O	7	punct
48	tham	V	O	7	vmod
49	mưu	N	O	48	dob
50	quyết	V	O	48	vmod
51	liệt	A	O	50	vmod
52	của	N	O	50	dob
53	Ban	N	O	52	nmod
54	chỉ	N	O	53	nmod
55	đạo	V	O	7	dep
56	quốc	V	O	55	vmod
57	gia	N	O	56	dob
58	phòng	N	O	57	nmod
59	chống	V	O	55	prp
60	dịch	N	O	59	dob
61	COVID-19	Ny	O	60	nmod
62	)	CH	O	7	punct
63	,	CH	O	7	punct
64	sự	N	O	65	sub
65	vào	V	O	7	dep
66	cuộc	N	O	65	dob
67	và	V	O	65	prp
68	chỉ	N	O	67	dob
69	đạo	V	O	7	dep
70	sát	V	O	69	vmod
71	sao	P	O	70	vmod
72	của	N	O	69	dob
73	Tỉnh	Np	B-PER	72	nmod
74	ủy	V	O	70	vmod
75	,	CH	O	7	punct
76	Chính	Np	B-PER	77	sub
77	quyền	V	O	7	dep
78	các	N	O	77	dob
79	cấp	A	O	78	nmod
80	,	CH	O	7	punct
81	đồng	N	O	85	sub
82	thời	V	O	81	nmod
83	với	N	O	82	dob
84	sự	N	O	83	nmod
85	vào	V	O	7	dep
86	cuộc	N	O	85	dob
87	của	N	O	86	nmod
88	tất	V	O	85	vmod
89	cả	N	O	88	dob
90	các	N	O	89	nmod
91	ban	N	O	89	nmod
92	ngành	N	O	91	nmod
93	đoàn	V	O	85	prp
94	thể	N	O	93	dob
95	,	CH	O	7	punct
96	sự	N	O	99	sub
97	tham_gia	V	O	96	nmod
98	và	N	O	97	dob
99	chấp	V	O	7	dep
100	hành	N	O	99	dob
101	nghiêm	V	O	99	vmod
102	của	N	O	101	dob
103	nhân	V	O	99	prp
104	dân	N	O	103	dob
105	”	CH	O	7	punct
106	.	CH	O	7	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	BS	Ny	B-PER	1	vmod
3	Lê	Np	I-PER	2	nmod
4	Xuân	Np	I-PER	2	nmod
5	Huy	Np	I-PER	2	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Phó	Np	B-LOC	1	sub
8	Giám	Np	I-LOC	1	sub
9	đốc	V	O	1	vmod
10	Viện	Np	B-LOC	9	loc
11	Pasteur_Nha_Trang	Np	I-LOC	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	trong	E	O	9	tmp
14	5	M	O	15	det
15	tháng	N	O	13	pob
16	đầu	V	O	15	nmod
17	năm	N	O	15	nmod
18	2020	M	O	17	det
19	,	CH	O	1	punct
20	không	V	O	1	vmod
21	có	N	O	20	dob
22	sự	N	O	21	nmod
23	thay	V	O	20	vmod
24	đổi	N	O	23	dob
25	mô	N	O	24	nmod
26	hình	V	O	23	vmod
27	bệnh	N	O	26	dob
28	tật	A	O	27	nmod
29	trong	E	O	26	loc
30	khu	N	O	29	pob
31	vực	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	1	punct
33	tỷ	N	O	36	sub
34	lệ	V	O	33	nmod
35	mắc	N	O	34	dob
36	và	V	O	41	prp
37	tử	N	O	36	dob
38	vong	N	O	37	nmod
39	của	N	O	37	nmod
40	các	N	O	37	nmod
41	bệnh	V	O	1	vmod
42	truyền	V	O	41	vmod
43	nhiễm	N	O	42	dob
44	lưu	V	O	43	nmod
45	hành	V	O	44	vmod
46	tại	N	O	45	dob
47	khu	N	O	46	nmod
48	vực	N	O	47	nmod
49	đều	V	O	1	vmod
50	giảm	N	O	49	dob
51	so	V	O	49	vmod
52	với	N	O	51	dob
53	cùng	N	O	52	nmod
54	kỳ	N	O	52	nmod
55	2019	M	O	54	det
56	.	CH	O	1	punct
1	Cá	N	O	4	sub
2	biệt	V	O	1	nmod
3	có	N	O	2	dob
4	bệnh	V	O	0	root
5	giảm	N	O	4	dob
6	ca	N	O	5	nmod
7	mắc	N	O	5	nmod
8	đến	V	O	4	vmod
9	92%	M	O	10	det
10	như	N	O	8	dob
11	sởi	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	hay	Cc	O	4	coord
14	80%	M	O	15	det
15	như	N	O	13	conj
16	tay	N	O	15	nmod
17	chân	V	O	4	vmod
18	miệng	N	O	17	dob
19	,	CH	O	4	punct
20	quai	N	O	18	nmod
21	bị	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	4	punct
1	Các	N	O	2	sub
2	bệnh	V	O	0	root
3	khác	V	O	2	vmod
4	có	N	O	3	dob
5	tỷ	N	O	4	nmod
6	lệ	V	O	2	vmod
7	mắc	N	O	6	dob
8	giảm	N	O	7	nmod
9	nhiều	V	O	4	nmod
10	bao	N	O	9	dob
11	gồm	N	O	10	nmod
12	lỵ	V	O	10	nmod
13	trực	N	O	12	dob
14	trùng	A	O	13	nmod
15	(	CH	O	13	punct
16	46%	M	O	13	det
17	)	CH	O	2	punct
18	,	CH	O	2	punct
19	hội	N	O	20	sub
20	chứng	V	O	2	dep
21	cúm	N	O	20	dob
22	(	CH	O	2	punct
23	45%	M	O	19	tmp
24	)	CH	O	2	punct
25	,	CH	O	2	punct
26	sốt	N	O	27	sub
27	xuất	V	O	2	dep
28	huyết	A	O	27	vmod
29	(	CH	O	23	punct
30	39%	M	O	23	det
31	)	CH	O	2	punct
32	...	CH	O	2	punct
1	Về	N	O	8	sub
2	tiêm	V	O	1	nmod
3	chủng	N	O	1	nmod
4	mở	N	O	3	nmod
5	rộng	N	O	3	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	tỷ	N	O	1	nmod
8	lệ	V	O	0	root
9	tiêm	N	O	8	dob
10	chủng	V	O	8	vmod
11	mở	N	O	10	dob
12	rộng	N	O	11	nmod
13	cho	E	O	10	iob
14	trẻ	N	O	13	pob
15	4	M	O	16	det
16	tháng	N	O	10	ext
17	đầu	V	O	16	nmod
18	năm	N	O	17	vmod
19	2020	M	O	18	det
20	của	N	O	22	sub
21	khu	N	O	20	nmod
22	vực	V	O	8	dep
23	đều	N	O	22	dob
24	thấp	V	O	22	vmod
25	hơn	N	O	24	dob
26	so	V	O	24	vmod
27	với	N	O	26	dob
28	chỉ	V	O	22	prp
29	tiêu	N	O	28	dob
30	.	CH	O	8	punct
1	Nguyên	Np	B-PER	2	sub
2	nhân	V	O	0	root
3	chính	N	O	2	dob
4	là	N	O	3	nmod
5	do	E	O	2	prp
6	ảnh	N	O	11	sub
7	hưởng	V	O	6	nmod
8	của	N	O	6	nmod
9	dịch	N	O	8	nmod
10	COVID-19	Ny	O	8	nmod
11	và	V	O	5	dep
12	thời	V	O	11	vmod
13	gian	N	O	12	loc
14	giãn	N	O	13	nmod
15	cách	N	O	13	nmod
16	xã	V	O	11	prp
17	hội	N	O	16	dob
18	nên	V	O	17	nmod
19	đã	N	O	18	dob
20	hạn	V	O	19	nmod
21	chế	V	O	20	vmod
22	việc	N	O	21	dob
23	triển	N	O	22	nmod
24	khai	V	O	23	nmod
25	được	V	O	24	vmod
26	các	N	O	24	dob
27	hoạt	N	O	26	nmod
28	động	V	O	25	vmod
29	tiêm	V	O	28	vmod
30	chủng	N	O	29	dob
31	.	CH	O	2	punct
1	Hội	N	O	2	sub
2	nghị	V	O	0	root
3	đã	V	O	2	vmod
4	nghe	V	O	3	vmod
5	3	M	O	6	det
6	tham	N	O	4	dob
7	luận	V	O	6	nmod
8	:	CH	O	3	punct
9	Công	V	O	3	vmod
10	tác	N	O	9	dob
11	triển	N	O	10	nmod
12	khai	V	O	9	vmod
13	thống	V	O	12	vmod
14	kê	N	O	13	dob
15	,	CH	O	2	punct
16	báo	N	O	19	sub
17	cáo	V	O	16	nmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	truyền	V	O	2	dep
20	nhiễm	V	O	19	vmod
21	theo	V	O	20	vmod
22	Thông	Np	O	19	dob
23	tư	N	O	25	sub
24	54/2015/TT-BYT	M	O	23	det
25	ngày	V	O	2	dep
26	28/12/2015	M	O	27	det
27	của	N	O	25	dob
28	Bộ	Np	O	27	nmod
29	Y	Ny	B-ORG	27	nmod
30	tế	N	I-ORG	27	nmod
31	tại	N	I-ORG	30	nmod
32	Trung	Np	I-ORG	31	nmod
33	tâm	V	O	25	prp
34	CDC	Ny	O	33	dob
35	tỉnh	N	O	34	nmod
36	Quảng	Np	O	35	nmod
37	Bình	Np	O	34	nmod
38	;	CH	O	2	punct
39	Công	Np	B-PER	40	sub
40	tác	V	O	2	dep
41	phòng	N	O	40	dob
42	,	CH	O	2	punct
43	chống	V	O	2	vmod
44	sốt	N	O	43	dob
45	xuất	V	O	43	prp
46	huyết	A	O	45	vmod
47	,	CH	O	2	punct
48	Zika	N	O	54	tmp
49	của	N	B-LOC	48	nmod
50	Trung	Np	I-LOC	49	nmod
51	tâm	V	O	48	nmod
52	CDC	Ny	B-ORG	51	loc
53	Thành	Np	I-ORG	52	nmod
54	phố	V	O	2	dep
55	Đà	Np	B-LOC	54	loc
56	Nẵng	Np	I-LOC	55	nmod
57	và	N	O	55	nmod
58	Phòng	Np	B-PER	57	nmod
59	,	CH	O	2	punct
60	chống	V	O	2	vmod
61	dịch	N	O	60	dob
62	COVID-19	Ny	O	61	nmod
63	của	N	O	61	nmod
64	Trung	Np	O	63	nmod
65	tâm	V	O	60	prp
66	CDC	Ny	O	65	dob
67	tỉnh	N	O	66	nmod
68	Bình	Np	O	66	nmod
69	Thuận	Np	O	66	nmod
70	.	CH	O	2	punct
1	Hội	N	O	6	sub
2	nghị	V	O	1	nmod
3	cũng	N	O	1	nmod
4	dành	N	O	1	nmod
5	nhiều	N	O	4	nmod
6	thời	V	O	0	root
7	gian	N	O	6	dob
8	để	N	O	7	nmod
9	thảo	V	O	7	nmod
10	luận	N	O	9	dob
11	những	A	O	10	nmod
12	vấn	V	O	6	vmod
13	đề	N	O	12	dob
14	mà	N	O	13	nmod
15	các	N	O	13	nmod
16	diễn	V	O	6	prp
17	giả	N	O	16	dob
18	đưa	V	O	16	vmod
19	ra	R	O	18	adv
20	,	CH	O	6	punct
21	đặc	V	O	6	vmod
22	biệt	N	O	21	dob
23	là	V	O	21	prp
24	các	N	O	23	dob
25	giải	N	O	24	nmod
26	pháp	V	O	6	vmod
27	thúc	N	O	26	dob
28	đẩy	V	O	26	prp
29	tiêm	N	O	28	dob
30	chủng	V	O	29	nmod
31	mở	N	O	30	dob
32	rộng	N	O	31	nmod
33	ở	V	O	28	prp
34	các	N	O	33	dob
35	địa	N	O	34	nmod
36	phương	V	O	34	nmod
37	trong	E	O	36	loc
38	thời	N	O	37	pob
39	gian	N	O	38	nmod
40	tới	N	O	39	nmod
41	để	V	O	36	prp
42	đảm	V	O	41	vmod
43	bảo	N	O	42	dob
44	đạt	V	O	43	nmod
45	được	V	O	44	vmod
46	tiêu	N	O	45	dob
47	đề	V	O	46	nmod
48	ra	R	O	47	adv
49	và	N	O	47	dob
50	không	V	O	49	nmod
51	để	N	O	49	nmod
52	xảy	V	O	50	vmod
53	ra	R	O	52	adv
54	dịch	N	O	52	dob
55	bệnh	A	O	54	nmod
56	.	CH	O	6	punct
1	Phát	V	O	0	root
2	biểu	N	O	1	dob
3	kết	V	O	1	vmod
4	thúc	N	O	3	dob
5	Hội	Np	B-PER	4	nmod
6	nghị	V	O	1	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	Thứ	Np	B-PER	1	sub
9	trưởng	V	O	1	vmod
10	Bộ	Np	O	9	dob
11	Y	Ny	B-ORG	8	nmod
12	tế	N	I-ORG	8	nmod
13	Đỗ	Np	I-ORG	12	nmod
14	Xuân	Np	I-ORG	12	nmod
15	Tuyên	Np	I-ORG	12	nmod
16	biểu	N	O	12	tmp
17	dương	V	O	16	nmod
18	Viện	Np	B-ORG	17	loc
19	Pasteur_Nha_Trang	Np	I-ORG	18	nmod
20	,	CH	O	18	punct
21	Sở	Np	B-ORG	18	nmod
22	Y	Ny	I-ORG	18	nmod
23	tế	N	I-ORG	18	nmod
24	và	N	I-ORG	23	nmod
25	Trung	Np	I-ORG	24	nmod
26	tâm	V	O	9	iob
27	CDC	Ny	B-ORG	26	dob
28	12	M	O	29	det
29	tỉnh	N	O	26	tmp
30	trong	E	O	26	loc
31	khu	N	O	30	pob
32	vực	N	O	31	nmod
33	đã	V	O	1	vmod
34	có	N	O	33	dob
35	nhiều	N	O	34	nmod
36	nỗ	V	O	1	vmod
37	lực	V	O	36	vmod
38	tích	N	O	37	dob
39	cực	N	O	38	nmod
40	trong	E	O	37	loc
41	việc	N	O	40	pob
42	phòng	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	1	punct
44	chống	V	O	1	vmod
45	dịch	N	O	44	dob
46	COVID-19	Ny	O	45	nmod
47	,	CH	O	1	punct
48	đóng	V	O	1	vmod
49	góp	N	O	48	dob
50	vào	V	O	48	prp
51	thành	N	O	50	dob
52	công	V	O	51	nmod
53	chung	A	O	52	vmod
54	của	N	O	52	dob
55	cả	N	O	54	nmod
56	nước	V	O	54	nmod
57	.	CH	O	1	punct
1	Thứ	N	O	16	sub
2	trường	V	O	1	nmod
3	chỉ	N	O	2	dob
4	đạo	A	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	trong	E	O	1	loc
7	thời	N	O	6	pob
8	gian	N	O	7	nmod
9	tới	A	O	7	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Ngành	Np	O	1	nmod
12	Y	Ny	B-ORG	1	nmod
13	tế	N	I-ORG	1	nmod
14	miền	N	I-ORG	13	nmod
15	Trung	Np	I-ORG	14	nmod
16	cần	V	O	0	root
17	làm	N	O	16	dob
18	tốt	A	O	17	nmod
19	những	V	O	16	vmod
20	điểm	N	O	19	dob
21	sau	E	O	19	tmp
22	đây	N	O	21	pob
23	để	V	O	22	nmod
24	không	N	O	25	sub
25	xảy	V	O	16	vmod
26	ra	R	O	25	adv
27	dịch	N	O	25	dob
28	chồng	V	O	27	nmod
29	dịch	N	O	27	nmod
30	ở	V	O	24	nmod
31	khu	N	O	16	dob
32	vực	N	O	31	nmod
33	miền	N	B-LOC	31	nmod
34	Trung	Np	I-LOC	33	nmod
35	.	CH	O	16	punct
1	Phát	V	O	0	root
2	huy	N	O	1	dob
3	những	A	O	2	nmod
4	kinh	V	O	1	vmod
5	nghiệm	N	O	4	dob
6	đạt	V	O	1	vmod
7	được	V	O	6	vmod
8	trong	E	O	7	loc
9	quá	N	O	8	pob
10	trình	N	O	9	nmod
11	phòng	A	O	9	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	chống	V	O	1	vmod
14	dịch	N	O	13	dob
15	COVID-19	Ny	O	14	nmod
16	để	V	O	13	iob
17	phòng	N	O	16	dob
18	,	CH	O	1	punct
19	chống	V	O	1	vmod
20	các	N	O	19	dob
21	dịch	N	O	20	nmod
22	bệnh	V	O	1	vmod
23	khác	V	O	22	vmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Ngành	N	O	3	sub
2	Y	Ny	O	1	nmod
3	tế	V	O	0	root
4	cần	N	O	3	dob
5	chủ	N	O	4	nmod
6	động	V	O	3	vmod
7	tham	V	O	6	vmod
8	mưu	N	O	7	dob
9	cho	E	O	7	iob
10	cấp	N	O	9	pob
11	uỷ	N	O	10	nmod
12	đảng	V	O	3	prp
13	và	N	O	12	dob
14	chính	N	O	13	nmod
15	quyền	V	O	3	dep
16	chỉ	N	O	15	dob
17	đạo	V	O	15	prp
18	hệ	N	O	17	dob
19	thống	V	O	3	dep
20	chính	N	O	19	dob
21	trị	V	O	18	nmod
22	tham_gia	V	O	21	vmod
23	hoạt	N	O	22	dob
24	động	V	O	23	nmod
25	phòng	N	O	24	dob
26	,	CH	O	3	punct
27	chống	V	O	3	vmod
28	dịch	N	O	27	dob
29	,	CH	O	3	punct
30	đồng	N	O	33	sub
31	thời	V	O	30	nmod
32	trực	N	O	31	dob
33	tiếp	V	O	3	dep
34	phối	N	O	33	dob
35	hợp	V	O	33	vmod
36	với	N	O	35	dob
37	các	N	O	36	nmod
38	cấp	V	O	33	prp
39	các	N	O	38	dob
40	ngành	V	O	38	vmod
41	thực	N	O	40	dob
42	hiện	N	O	41	nmod
43	tốt	A	O	41	nmod
44	nhiệm	V	O	38	prp
45	vụ	N	O	44	dob
46	;	CH	O	3	punct
47	Cần	Np	B-PER	48	sub
48	đổi	V	O	3	dep
49	mới	N	O	48	dob
50	hoạt	N	O	49	nmod
51	động	V	O	48	vmod
52	truyền	N	O	51	dob
53	thông	V	O	48	vmod
54	để	V	O	53	vmod
55	nâng	N	O	54	dob
56	cao	A	O	55	nmod
57	nhận	V	O	52	nmod
58	thức	N	O	57	dob
59	người	V	O	57	prp
60	dân	N	O	59	dob
61	;	CH	O	3	punct
62	Rà	Np	B-PER	63	sub
63	soát	V	O	3	dep
64	,	CH	O	3	punct
65	kiện	V	O	3	vmod
66	toàn	N	O	65	dob
67	ban	N	O	66	nmod
68	chỉ	N	O	67	nmod
69	đạo	V	O	65	prp
70	phòng	N	O	69	dob
71	,	CH	O	3	punct
72	chống	V	O	3	vmod
73	dịch	N	O	72	dob
74	tại	N	O	73	nmod
75	các	V	O	72	prp
76	địa	N	O	75	dob
77	phương	N	O	76	nmod
78	,	CH	O	3	punct
79	phân	V	O	3	vmod
80	công	N	O	79	dob
81	rõ	N	O	80	nmod
82	nhiệm	V	O	3	dep
83	vụ	V	O	82	vmod
84	cho	E	O	82	iob
85	từng	N	O	84	pob
86	thành	V	O	85	nmod
87	viên	N	O	85	nmod
88	;	CH	O	3	punct
89	Xây	Np	B-PER	90	sub
90	dựng	V	O	3	dep
91	kế	N	O	90	dob
92	hoạch	N	O	91	nmod
93	phòng	A	O	91	nmod
94	,	CH	O	3	punct
95	chống	V	O	3	vmod
96	dịch	N	O	95	dob
97	kèm	V	O	95	vmod
98	dự	N	O	97	dob
99	toán	V	O	95	prp
100	kinh	N	O	99	dob
101	phí	V	O	3	dep
102	theo	V	O	101	vmod
103	từng	N	O	101	dob
104	năm	N	O	103	nmod
105	trình	N	O	103	nmod
106	cấp	V	O	102	vmod
107	có	N	O	106	dob
108	thẩm	V	O	3	dep
109	quyền	V	O	108	vmod
110	phê	N	O	109	dob
111	duyệt	A	O	110	nmod
112	.	CH	O	3	punct
1	Hiện	N	O	4	tmp
2	nay	P	O	1	det
3	mặc	N	O	4	sub
4	dù	V	O	0	root
5	dịch	N	O	4	dob
6	COVID-19	Ny	O	5	nmod
7	trong	E	O	4	loc
8	nước	N	O	7	pob
9	cơ	N	O	8	nmod
10	bản	V	O	4	vmod
11	đã	N	O	10	dob
12	được	V	O	4	vmod
13	đẩy	N	O	12	dob
14	lùi	A	O	13	nmod
15	,	CH	O	4	punct
16	nhưng	A	O	4	dep
17	các	N	O	16	amod
18	địa	N	O	17	nmod
19	phương	V	O	4	dep
20	không	N	O	19	dob
21	được	V	O	19	prp
22	chủ	N	O	21	dob
23	quan	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	4	punct
1	Cần	N	O	4	sub
2	tiếp	V	O	1	nmod
3	tục	N	O	2	dob
4	kiểm	V	O	0	root
5	soát	V	O	4	vmod
6	và	N	O	5	dob
7	ngăn	V	O	4	vmod
8	chặn	N	O	7	dob
9	nguồn	V	O	4	vmod
10	lây	N	O	9	dob
11	,	CH	O	4	punct
12	tăng	N	O	15	sub
13	cường	V	O	12	nmod
14	năng	N	O	13	dob
15	lực	V	O	4	dep
16	điều	N	O	15	dob
17	trị	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	4	punct
19	làm	N	O	23	sub
20	tốt	V	O	19	nmod
21	công	N	O	20	dob
22	tác	N	O	21	nmod
23	nghiên	V	O	4	dep
24	cứu	N	O	23	dob
25	khoa	N	O	24	nmod
26	học	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	4	punct
28	tham_gia	V	O	4	vmod
29	nghiên	V	O	28	vmod
30	cứu	N	O	29	dob
31	sản	V	O	4	vmod
32	xuất	V	O	31	vmod
33	vaccine	N	O	32	dob
34	,	CH	O	4	punct
35	thực	N	O	37	sub
36	hiện	V	O	35	nmod
37	tốt	V	O	4	dep
38	giám	N	O	37	dob
39	sát	V	O	37	prp
40	trọng	V	O	39	vmod
41	điểm	N	O	40	dob
42	.	CH	O	4	punct
1	Đặc	V	O	0	root
2	biệt	N	O	1	dob
3	lưu	V	O	1	vmod
4	ý	N	O	3	dob
5	phải	V	O	1	vmod
6	quản	N	O	5	dob
7	lý	A	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	kiểm	N	O	13	sub
10	soát	V	O	9	nmod
11	được	N	O	10	dob
12	những	A	O	11	nmod
13	đường	V	O	1	dep
14	mòn	N	O	13	dob
15	,	CH	O	1	punct
16	lối	V	O	1	vmod
17	mở	N	O	16	dob
18	ở	V	O	1	vmod
19	đường	V	O	18	vmod
20	biên	N	O	19	dob
21	giới	N	O	20	nmod
22	và	V	O	1	vmod
23	tổ	N	O	22	dob
24	chức	N	O	23	nmod
25	tốt	V	O	1	vmod
26	cách	N	O	25	dob
27	ly	N	O	26	nmod
28	tổ	N	O	26	nmod
29	bay	V	O	25	vmod
30	đối	V	O	29	vmod
31	với	N	O	29	dob
32	những	V	O	1	vmod
33	địa	N	O	32	dob
34	phương	V	O	1	vmod
35	có	N	O	34	dob
36	sân	N	O	35	nmod
37	bay	V	O	1	vmod
38	theo	V	O	37	vmod
39	đúng	N	O	37	dob
40	hướng	V	O	37	prp
41	dẫn	N	O	40	dob
42	.	CH	O	1	punct
1	Đối	N	O	4	sub
2	với	V	O	1	nmod
3	hoạt	N	O	2	dob
4	động	V	O	0	root
5	tiêm	N	O	4	dob
6	chủng	V	O	4	vmod
7	mở	N	O	6	dob
8	rộng	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	Thứ	Np	B-PER	4	sub
11	trưởng	V	O	4	vmod
12	cho	E	O	11	iob
13	rằng	N	O	12	pob
14	các	N	O	13	nmod
15	địa	N	O	13	nmod
16	phương	V	O	11	vmod
17	cần	N	O	16	dob
18	tiến	V	O	4	vmod
19	hành	V	O	18	vmod
20	các	N	O	19	dob
21	hoạt	N	O	20	nmod
22	động	V	O	17	nmod
23	tiêm	V	O	22	vmod
24	vét	N	O	23	dob
25	,	CH	O	4	punct
26	tiêm	N	O	28	sub
27	bù	V	O	26	nmod
28	để	V	O	4	dep
29	bảo	N	O	28	dob
30	đảm	V	O	4	dep
31	tiêm	V	O	30	vmod
32	chủng	N	O	31	dob
33	đủ	V	O	29	nmod
34	chỉ	N	O	33	dob
35	tiêu	N	O	34	nmod
36	đề	V	O	32	nmod
37	ra	R	O	36	adv
38	của	N	O	36	dob
39	năm	N	O	38	nmod
40	2020	M	O	39	det
41	.	CH	O	4	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
