1	Lễ	N	O	8	sub
2	Công_bố	N	O	1	nmod
3	Quyết_định	N	O	1	nmod
4	của	E	O	3	nmod
5	Bộ_trưởng	N	O	4	pob
6	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	bổ_nhiệm	V	O	0	root
9	Giám_đốc	N	O	8	dob
10	Bệnh_viện	N	B-ORG	9	nmod
11	K.Chiều	Np	I-ORG	10	nmod
12	ngày	N	O	9	tmp
13	09/6/2020	M	O	12	det
14	,	CH	O	8	punct
15	tại	E	O	8	loc
16	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	pob
17	K	Ny	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	tổ_chức	V	O	8	vmod
23	công_bố	V	O	22	vmod
24	Quyết_định	N	O	23	dob
25	của	E	O	24	nmod
26	Bộ_trưởng	N	O	25	pob
27	Bộ	N	B-ORG	26	nmod
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	về	E	O	23	vmod
30	việc	N	O	29	pob
31	bổ_nhiệm	V	O	30	nmod
32	Giám_đốc	N	O	31	dob
33	Bệnh_viện	N	B-ORG	32	nmod
34	K	Np	I-ORG	33	nmod
35	cho	E	O	31	iob
36	PGS.TS	Ny	O	35	pob
37	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	36	nmod
38	,	CH	O	31	punct
39	Phó	Z	O	40	nmod
40	Giám_đốc	N	O	31	dob
41	thường_trực	V	O	40	nmod
42	Bệnh_viện	N	B-ORG	41	loc
43	K.	Ny	I-ORG	42	nmod
44	Tham_dự	V	O	40	nmod
45	Lễ	Np	O	44	dob
46	công_bố	V	O	44	vmod
47	quyết_định	V	O	46	vmod
48	có	V	O	47	vmod
49	GS.TS	Ny	O	48	dob
50	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	49	nmod
51	,	CH	O	8	punct
52	Thứ_trưởng	N	O	47	sub
53	Bộ	N	B-ORG	52	nmod
54	Y_tế	N	I-ORG	53	nmod
55	cùng	C	O	8	coord
56	đại_diện	N	O	55	conj
57	lãnh_đạo	N	O	56	nmod
58	Vụ	Np	O	57	nmod
59	,	CH	O	8	punct
60	Cục_Bộ	Np	O	52	nmod
61	Y_tế	Np	O	60	nmod
62	,	CH	O	8	punct
63	Quận_uỷ	N	O	58	nmod
64	Hoàn_Kiếm	Np	B-LOC	63	nmod
65	,	CH	O	8	punct
66	Công_an	N	B-ORG	63	nmod
67	TP.	Ny	I-ORG	66	nmod
68	Hà_Nội	Np	I-ORG	67	nmod
69	;	CH	O	8	punct
70	huyện	N	B-LOC	66	nmod
71	Thanh_Trì	Np	I-LOC	70	nmod
72	và	Cc	O	8	coord
73	các	L	O	74	det
74	đồng_chí	N	O	76	sub
75	nguyên	A	O	74	nmod
76	là	V	O	72	conj
77	Giám_đốc	N	O	76	dob
78	,	CH	O	77	punct
79	Phó	N	O	77	nmod
80	Giám_đốc	N	O	77	nmod
81	Bệnh_viện	N	O	80	nmod
82	K	Ny	O	81	nmod
83	các	L	O	84	det
84	thời_kỳ	N	O	77	nmod
85	,	CH	O	8	punct
86	các	L	O	87	det
87	đồng_chí	N	O	84	nmod
88	trong	E	O	87	loc
89	Ban_chấp_hành	N	O	88	pob
90	Đảng_uỷ	Np	O	89	nmod
91	,	CH	O	89	punct
92	Ban	N	O	89	nmod
93	Giám_đốc	N	O	92	nmod
94	bệnh_viện	N	O	92	nmod
95	và	Cc	O	8	coord
96	đông_đảo	A	O	97	nmod
97	cán_bộ	N	O	95	conj
98	y_tế	N	O	97	nmod
99	Bệnh_viện	N	O	97	nmod
100	K.	Ny	O	97	nmod
101	GS.TS	Ny	O	97	nmod
102	.	CH	O	8	punct
1	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	6	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	trao	V	O	0	root
7	quyết_định	V	O	6	vmod
8	bổ_nhiệm	V	O	7	vmod
9	cho	E	O	8	iob
10	PGS.TS.	Ny	O	9	pob
11	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	10	nmod
12	giữ	V	O	6	vmod
13	chức_vụ	N	O	12	dob
14	Giám_đốc	N	O	13	nmod
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	14	nmod
16	K	Ny	I-ORG	15	nmod
17	Tại	E	O	12	tmp
18	buổi	N	O	17	pob
19	lễ	N	O	18	nmod
20	GS.TS	Ny	O	18	nmod
21	.	CH	O	6	punct
1	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	7	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	trao	V	O	0	root
8	quyết_định	N	O	7	dob
9	số	N	O	8	nmod
10	2368	M	O	9	det
11	/	CH	O	8	punct
12	QĐ-BYT	Nu	O	8	nmod
13	ngày	N	O	12	tmp
14	05/06/2020	M	O	13	det
15	của	E	O	8	nmod
16	Bộ_trưởng	N	O	15	pob
17	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	về	E	O	8	nmod
20	việc	N	O	19	pob
21	bổ_nhiệm	V	O	20	nmod
22	chức_vụ	N	O	21	dob
23	Giám_đốc	N	O	22	nmod
24	Bệnh_viện	N	B-ORG	23	nmod
25	K	Np	I-ORG	24	nmod
26	cho	E	O	21	iob
27	PGS.TS	Ny	O	26	pob
28	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	27	nmod
29	hiện	N	O	31	tmp
30	đang	R	O	31	adv
31	là	V	O	7	vmod
32	Phó	N	O	27	nmod
33	Giám_đốc	N	O	32	nmod
34	Bệnh_viện	N	O	32	nmod
35	K.	Ny	O	32	nmod
36	GS.TS	Ny	O	32	nmod
37	.	CH	O	7	punct
1	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	6	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	phát_biểu	V	O	0	root
7	tại	E	O	6	loc
8	Lễ	Np	O	7	pob
9	công_bố	V	O	6	vmod
10	Phát_biểu	Np	O	9	dob
11	tại	E	O	9	loc
12	buổi	N	O	11	pob
13	Lễ	Np	O	12	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	Thứ_trưởng	N	O	17	sub
16	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	15	nmod
17	đánh_giá	V	O	6	dep
18	cao	A	O	17	vmod
19	năng_lực	N	O	18	amod
20	và	Cc	O	19	coord
21	tinh_thần	N	O	20	conj
22	trách_nhiệm	N	O	21	nmod
23	của	E	O	19	nmod
24	PGS.TS	Ny	O	23	pob
25	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	24	nmod
26	.	CH	O	6	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	mong_muốn	V	O	0	root
4	và	Cc	O	3	coord
5	tin_tưởng	V	O	4	conj
6	PGS.TS	Ny	O	5	vmod
7	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	trên	E	O	13	sub
10	cương_vị	N	O	9	pob
11	mới	A	O	10	nmod
12	sẽ	R	O	13	adv
13	hoàn_thành	V	O	3	vmod
14	xuất_sắc	A	O	13	vmod
15	nhiệm_vụ	N	O	13	dob
16	của	E	O	15	nmod
17	mình	P	O	16	pob
18	trong	E	O	15	nmod
19	công_tác	N	O	18	pob
20	lãnh_đạo	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	20	punct
22	quản_lý	V	O	20	vmod
23	,	CH	O	3	punct
24	góp_phần	V	O	3	vmod
25	đưa	V	O	24	vmod
26	Bệnh_viện	N	B-ORG	25	dob
27	K	Ny	I-ORG	26	nmod
28	phát_triển	V	O	25	iob
29	bền_vững	A	O	28	vmod
30	xứng_đáng	A	O	29	amod
31	là	C	O	3	coord
32	Bệnh_viện	N	O	39	sub
33	đầu	N	O	32	nmod
34	ngành	N	O	32	nmod
35	ung_bướu	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	3	punct
37	trong	E	O	39	tmp
38	tương_lai	N	O	37	pob
39	trở_thành	V	O	3	dep
40	Trung_tâm	N	O	39	dob
41	ung_bướu	V	O	40	nmod
42	hàng_đầu	N	O	40	nmod
43	khu_vực	N	O	40	nmod
44	.	CH	O	3	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	5	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	1	nmod
5	cùng	A	O	0	root
6	các	L	O	7	det
7	đồng_chí	N	O	5	amod
8	lãnh_đạo	N	O	7	nmod
9	các	L	O	10	det
10	Vụ	N	O	7	nmod
11	,	CH	O	7	punct
12	Cục	N	O	7	nmod
13	của	E	O	12	nmod
14	Bộ	N	B-ORG	13	pob
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	cùng	A	O	14	nmod
17	Ban	N	O	16	amod
18	lãnh_đạo	N	O	17	nmod
19	bệnh_viện	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	5	punct
21	các	L	O	22	det
22	đồng_chí	N	O	27	sub
23	nguyên	A	O	22	nmod
24	lãnh_đạo	N	O	22	nmod
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	24	nmod
26	K	Ny	I-ORG	25	nmod
27	tặng	V	O	5	dep
28	hoa	N	O	27	dob
29	chúc_mừng	V	O	28	nmod
30	PGS.TS	Ny	O	29	dob
31	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	30	nmod
32	trên	E	O	27	loc
33	cương_vị	N	O	32	pob
34	mới	A	O	33	nmod
35	.	CH	O	5	punct
1	PGS.TS.	Ny	O	3	sub
2	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	1	nmod
3	phát_biểu	V	O	0	root
4	tại	E	O	3	loc
5	Lễ	Np	O	4	pob
6	công_bố	V	O	3	vmod
7	Phát_biểu	Np	O	6	dob
8	nhận	V	O	6	vmod
9	nhiệm_vụ	N	O	8	dob
10	mới	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	tân_Giám_đốc	N	O	9	nmod
13	Bệnh_viện	N	O	12	nmod
14	K	Ny	O	13	nmod
15	PGS.TS	Ny	O	13	nmod
16	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	12	nmod
17	bày_tỏ	V	O	8	prp
18	niềm	Nc	O	17	dob
19	vinh_dự	A	O	18	nmod
20	và	Cc	O	18	nmod
21	tự_hào	A	O	18	nmod
22	đón_nhận	V	O	18	nmod
23	Quyết_định	N	O	22	dob
24	bổ_nhiệm	V	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	Bộ	N	B-ORG	25	pob
27	Y_tế	N	I-ORG	26	nmod
28	và	Cc	O	3	coord
29	nhận_định	N	O	31	sub
30	đây	P	O	29	det
31	là	V	O	28	conj
32	niềm	Nc	O	31	dob
33	vinh_dự	A	O	32	nmod
34	lớn_lao	A	O	32	nmod
35	nhưng	C	O	32	nmod
36	cũng	R	O	37	adv
37	là	V	O	32	nmod
38	trọng_trách	N	O	37	vmod
39	,	CH	O	32	punct
40	trách_nhiệm	N	O	32	nmod
41	mà	C	O	44	dep
42	Bộ	N	B-ORG	44	sub
43	Y_tế	N	I-ORG	42	nmod
44	tin_tưởng	V	O	32	nmod
45	giao_phó	N	O	44	dob
46	.	CH	O	3	punct
1	PGS.TS	Ny	O	4	sub
2	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	chia_sẻ	V	O	4	vmod
6	đầy	A	O	5	vmod
7	tự_hào	A	O	6	amod
8	về	E	O	5	vmod
9	những	L	O	10	det
10	thành_tựu	N	O	8	pob
11	mà	C	O	14	dep
12	Bệnh_viện	N	O	14	sub
13	K	Ny	O	12	nmod
14	đạt	V	O	10	nmod
15	được	R	O	14	adv
16	trong	E	O	14	vmod
17	thời_gian	N	O	16	pob
18	qua	V	O	17	nmod
19	“	CH	O	24	punct
20	Chúng_ta	P	O	24	sub
21	đã	R	O	24	adv
22	và	Cc	O	24	vmod
23	đang	R	O	24	adv
24	chứng_kiến	V	O	0	root
25	những	L	O	26	det
26	chuyển_biến	V	O	24	vmod
27	hết_sức	R	O	28	amod
28	to_lớn	A	O	26	vmod
29	tại	E	O	26	loc
30	Bệnh_viện	N	O	29	pob
31	K	Ny	O	30	nmod
32	trong	E	O	26	tmp
33	công_tác	N	O	32	pob
34	khám	V	O	33	nmod
35	bệnh	N	O	34	dob
36	,	CH	O	26	punct
37	chữa	V	O	26	vmod
38	bệnh	N	O	37	dob
39	chuyên_ngành	N	O	38	nmod
40	ung_bướu	V	O	37	iob
41	phục_vụ	V	O	40	prp
42	nhân_dân	N	O	41	dob
43	.	CH	O	4	punct
1	Đội_ngũ	N	O	6	sub
2	nhân_lực	N	O	1	nmod
3	chất_lượng	N	O	2	nmod
4	cao	A	O	1	nmod
5	có_thể	R	O	6	adv
6	triển_khai	V	O	0	root
7	mô_hình	N	O	6	dob
8	điều_trị	V	O	7	nmod
9	đa	Z	O	10	nmod
10	mô_thức	N	O	7	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	các	L	O	13	det
13	chuyên_khoa	N	O	6	dob
14	sâu	A	O	13	nmod
15	trong	E	O	13	nmod
16	lĩnh_vực	N	O	15	pob
17	ung_bướu	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	6	punct
1	Bệnh_viện	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	trang_bị	V	O	3	vmod
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	trang_thiết_bị	N	O	4	dob
7	hiện_đại	A	O	6	nmod
8	như	C	O	6	coord
9	hệ_thống	N	O	8	conj
10	chụp	V	O	9	nmod
11	PET	Ny	O	9	nmod
12	/	CH	O	9	punct
13	CT	Ny	O	9	nmod
14	,	CH	O	9	punct
15	cộng_hưởng	N	O	9	nmod
16	từ	E	O	15	nmod
17	,	CH	O	22	punct
18	xạ_trị	N	O	16	pob
19	Gamma_Knife	Np	B-PER	18	nmod
20	,	CH	O	9	punct
21	hệ_thống	N	O	26	x
22	phẫu_thuật	V	O	21	nmod
23	nội_soi	N	O	22	dob
24	Robot	Np	O	23	nmod
25	,	CH	O	6	punct
26	trung_tâm	N	O	29	x
27	pha_chế	V	O	26	nmod
28	thuốc	N	O	27	vmod
29	…	CH	O	3	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Đội_ngũ	N	O	7	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	2	nmod
5	K	Ny	I-ORG	4	nmod
6	luôn	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	khuyến_khích	V	O	7	vmod
9	học_tập	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	7	punct
11	cập_nhật	V	O	7	vmod
12	kiến_thức	N	O	11	dob
13	chuyên_môn	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	7	punct
15	hợp_tác	V	O	7	vmod
16	quốc_tế	N	O	15	vmod
17	ngày_càng	X	O	18	x
18	sâu_rộng	A	O	15	vmod
19	,	CH	O	7	punct
20	đồng_thời	R	O	21	adv
21	trau_dồi	V	O	7	vmod
22	đạo_đức	N	O	21	dob
23	,	CH	O	7	punct
24	thái_độ	N	O	22	nmod
25	ứng_xử	V	O	24	nmod
26	hướng	V	O	24	nmod
27	tới	E	O	26	dir
28	sự	N	O	27	pob
29	hài_lòng	V	O	28	nmod
30	của	E	O	28	nmod
31	người_bệnh	N	O	30	pob
32	.	CH	O	7	punct
1	Bên	N	O	8	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	8	punct
5	bệnh_viện	N	O	8	sub
6	cũng	R	O	8	adv
7	luôn	R	O	8	adv
8	chú_trọng	V	O	0	root
9	thực_hiện	V	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	nhiệm_vụ	N	O	9	dob
12	được	V	O	11	nmod
13	Đảng	Np	O	12	dob
14	,	CH	O	13	punct
15	Nhà_nước	N	O	13	nmod
16	và	Cc	O	13	coord
17	Bộ	N	B-ORG	16	conj
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	giao_phó	V	O	12	vmod
20	với	E	O	19	vmod
21	vai_trò	N	O	20	pob
22	là	V	O	21	nmod
23	đơn_vị	N	O	22	vmod
24	đầu	N	O	23	nmod
25	ngành	N	O	23	nmod
26	ung_bướu	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	22	punct
28	là	V	O	22	vmod
29	đầu_mối	N	O	28	vmod
30	triển_khai	V	O	29	nmod
31	xây_dựng	V	O	30	vmod
32	mạng_lưới	N	O	31	dob
33	ung_thư	N	O	32	nmod
34	quốc_gia	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	22	punct
36	các	L	O	37	det
37	chương_trình	N	O	32	nmod
38	đào_tạo	V	O	37	nmod
39	,	CH	O	22	punct
40	chỉ_đạo	V	O	38	vmod
41	tuyến	N	O	40	dob
42	,	CH	O	22	punct
43	chuyển_giao	V	O	37	nmod
44	kỹ_thuật	N	O	43	dob
45	cho	E	O	43	iob
46	các	L	O	47	det
47	bệnh_viện	N	O	45	pob
48	vệ_tinh	N	O	47	nmod
49	…	CH	O	8	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	sub
2	K	Ny	I-ORG	1	nmod
3	cũng	R	O	5	dep
4	đang	R	O	5	dep
5	trong	E	O	0	root
6	quá_trình	N	O	5	pob
7	chuẩn_bị	V	O	6	nmod
8	thí_điểm	V	O	7	vmod
9	cơ_chế	N	O	8	dob
10	tự_chủ	V	O	9	nmod
11	toàn_diện	A	O	9	nmod
12	theo	E	O	9	mnr
13	Nghị_quyết	N	O	12	pob
14	33	M	O	13	det
15	của	E	O	13	nmod
16	Chính_phủ	N	O	15	pob
17	,	CH	O	5	punct
18	trên	E	O	5	pmod
19	cơ_sở	N	O	18	pob
20	đó	P	O	19	det
21	sẽ	R	O	22	adv
22	hình_thành	V	O	18	prp
23	và	Cc	O	22	coord
24	phát_triển	V	O	23	conj
25	hệ_thống	N	O	22	dob
26	chuỗi	N	O	25	nmod
27	bệnh_viện	N	O	26	nmod
28	thành_viên	N	O	26	nmod
29	nhằm	V	O	24	prp
30	thực_hiện	V	O	29	vmod
31	có	V	O	30	vmod
32	hiệu_quả	N	O	31	dob
33	nhiệm_vụ	N	O	32	nmod
34	chăm_sóc	V	O	33	nmod
35	sức_khoẻ	N	O	34	dob
36	nhân_dân	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	5	punct
38	với	E	O	34	vmod
39	đối_tượng	N	O	38	pob
40	không_chỉ	C	O	41	dep
41	là	V	O	5	dep
42	người	N	O	41	vmod
43	Việt_Nam	Np	O	42	nmod
44	mà	C	O	41	coord
45	cả	P	O	46	nmod
46	người_bệnh	N	O	47	sub
47	là	V	O	44	conj
48	người	Nc	O	47	dob
49	nước_ngoài	N	O	48	nmod
50	.	CH	O	5	punct
1	Để	E	O	0	root
2	có_thể	R	O	3	adv
3	hoàn_thành	V	O	1	vmod
4	tốt	A	O	3	vmod
5	nhất	R	O	4	amod
6	trọng_trách	N	O	3	dob
7	mới	A	O	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	nhiệm_vụ	N	O	6	nmod
10	mới	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	vai_trò	N	O	6	nmod
13	mới	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	P	Ny	O	6	nmod
16	GS.TS	Ny	O	15	nmod
17	.	CH	O	16	punct
1	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	2	sub
2	mong_muốn	V	O	0	root
3	tiếp_tục	V	O	2	vmod
4	nhận	V	O	3	vmod
5	được	R	O	4	adv
6	sự	Nc	O	4	dob
7	ủng_hộ	V	O	6	nmod
8	nhiều	A	O	6	nmod
9	hơn_nữa	C	O	6	nmod
10	từ	E	O	6	loc
11	Đảng_uỷ	Np	O	10	pob
12	,	CH	O	11	punct
13	Ban	N	O	11	nmod
14	Giám_đốc	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	toàn_thể	L	O	17	det
17	cán_bộ	N	O	11	nmod
18	,	CH	O	17	punct
19	viên_chức	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	11	punct
21	người	N	O	11	nmod
22	lao_động	V	O	21	nmod
23	Bệnh_viện	N	O	21	nmod
24	K	Ny	O	23	nmod
25	và	Cc	O	2	coord
26	đặc_biệt	A	O	21	nmod
27	là	T	O	26	amod
28	sự	N	O	26	amod
29	quan_tâm	V	O	28	nmod
30	,	CH	O	29	punct
31	giúp_đỡ	V	O	29	vmod
32	,	CH	O	31	punct
33	chỉ_đạo	V	O	31	vmod
34	sát_sao	A	O	33	vmod
35	của	E	O	28	nmod
36	các	L	O	37	det
37	đồng_chí	N	O	35	pob
38	Lãnh_đạo	N	O	37	nmod
39	Bộ	Np	B-ORG	38	nmod
40	Y_Tế	Np	I-ORG	39	nmod
41	,	CH	O	2	punct
42	các	L	O	43	det
43	Bộ_Ngành	Np	O	44	sub
44	liên_quan	V	O	2	vmod
45	;	CH	O	2	punct
46	của	E	O	43	nmod
47	Đảng_uỷ	N	O	46	pob
48	quận	N	B-LOC	47	nmod
49	Hoàn_Kiếm	Np	I-LOC	48	nmod
50	,	CH	O	2	punct
51	cùng	A	O	2	vmod
52	các	L	O	53	det
53	ban_ngành	N	O	51	amod
54	của	E	O	53	nmod
55	Thành_phố	N	B-LOC	54	pob
56	Hà_Nội	Np	I-LOC	55	nmod
57	.	CH	O	2	punct
1	P	N	O	0	root
2	GS.TS	Ny	O	1	nmod
3	.	CH	O	1	punct
1	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	2	sub
2	trân_trọng	V	O	0	root
3	cảm_ơn	V	O	2	vmod
4	Lãnh_đạo	N	O	3	dob
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	các	L	O	9	det
9	Bộ	N	O	4	nmod
10	,	CH	O	9	punct
11	Ban	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	ngành	N	O	9	nmod
14	cùng	A	O	13	nmod
15	toàn_thể	L	O	16	det
16	cán_bộ	N	O	19	sub
17	Bệnh_viện	N	O	16	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	dành	V	O	2	vmod
20	tình_cảm	N	O	19	dob
21	và	Cc	O	20	coord
22	sự	N	O	21	conj
23	tín_nhiệm	V	O	22	nmod
24	để	E	O	19	prp
25	ông	N	O	27	sub
26	có_thể	R	O	27	adv
27	cống_hiến	V	O	24	dep
28	,	CH	O	27	punct
29	phấn_đấu	V	O	27	vmod
30	hết_mình	X	O	29	x
31	xây_dựng	V	O	29	vmod
32	Bệnh_viện	N	O	31	dob
33	phát_triển	V	O	32	nmod
34	trên	E	O	32	loc
35	cương_vị	N	O	34	pob
36	mới	R	O	37	nmod
37	Giám_đốc	N	O	35	nmod
38	Bệnh_viện	N	O	37	nmod
39	K.	Ny	O	37	nmod
40	PGS.TS	Ny	O	37	nmod
41	Lê_Văn_Quảng	Np	B-PER	37	nmod
42	sinh	V	O	27	vmod
43	năm	N	O	42	tmp
44	1972	M	O	43	det
45	tại	E	O	42	loc
46	Bắc_Ninh	Np	B-LOC	45	pob
47	,	CH	O	42	punct
48	là	V	O	42	vmod
49	bác_sĩ	N	O	48	dob
50	nội_trú	N	O	49	nmod
51	khoá	N	O	49	nmod
52	22	M	O	51	det
53	(	CH	O	49	punct
54	1998-2001	M	O	49	det
55	)	CH	O	2	punct
56	.	CH	O	2	punct
1	Từ	E	O	4	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2002-2009	M	O	2	det
4	là	V	O	0	root
5	Giảng_viên	N	O	4	dob
6	Bộ_môn	N	O	5	nmod
7	ung_thư	N	O	6	nmod
8	Trường	N	B-ORG	7	nmod
9	Đại_học	N	I-ORG	8	nmod
10	Y	Ny	I-ORG	8	nmod
11	Hà_Nội	Np	I-ORG	8	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	bác_sĩ	N	O	10	amod
14	điều_trị	V	O	13	nmod
15	khoa	N	O	14	dob
16	Ngoại	N	O	15	nmod
17	đầu	N	O	15	nmod
18	cổ	N	O	17	nmod
19	bệnh_viện	N	O	17	nmod
20	K.	Ny	B-PER	17	nmod
21	Từ	E	O	14	tmp
22	năm	N	O	21	pob
23	2009	M	O	22	det
24	,	CH	O	26	punct
25	ông	N	O	26	sub
26	công_tác	V	O	4	dep
27	tại	E	O	26	loc
28	Khoa	Np	O	27	pob
29	ung_bướu	V	O	26	vmod
30	và	Cc	O	26	coord
31	chăm_sóc	V	O	30	conj
32	giảm	V	O	31	vmod
33	nhẹ	A	O	32	vmod
34	,	CH	O	26	punct
35	Bệnh_viện	N	B-ORG	26	loc
36	Đại_học	N	I-ORG	35	nmod
37	Y	Ny	I-ORG	35	nmod
38	Hà_Nội	Np	I-ORG	35	nmod
39	và	Cc	O	26	coord
40	tham_gia	V	O	39	conj
41	giảng_dạy	V	O	40	vmod
42	tại	E	O	41	loc
43	Trường	Np	O	42	pob
44	.	CH	O	4	punct
1	Từ	E	O	8	tmp
2	tháng	N	O	1	pob
3	10/2010	M	O	2	det
4	đến	E	O	1	pmod
5	tháng	N	O	4	pob
6	09/2015	M	O	5	det
7	ông	N	O	8	sub
8	giữ	V	O	0	root
9	chức_vụ	N	O	8	dob
10	Phó	Np	O	9	nmod
11	Trưởng	Np	B-LOC	9	nmod
12	Bộ	Np	I-LOC	9	nmod
13	môn	N	O	9	nmod
14	Ung_thư	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	Trường	Np	B-LOC	13	nmod
17	Đại	Np	I-LOC	13	nmod
18	học	N	O	17	nmod
19	Y	Ny	B-ORG	17	nmod
20	Hà	Np	I-ORG	8	loc
21	Nội	Np	I-ORG	20	nmod
22	;	CH	O	8	punct
23	Phó	Np	B-LOC	27	sub
24	Trưởng	Np	I-LOC	8	loc
25	khoa	N	I-LOC	24	nmod
26	Ung	Np	I-LOC	25	nmod
27	bướu	V	O	8	vmod
28	và	N	O	27	dob
29	Chăm	Np	O	28	nmod
30	sóc	V	O	27	iob
31	giảm	N	O	30	dob
32	nhẹ	A	O	31	nmod
33	,	CH	O	8	punct
34	Bệnh	Np	B-PER	35	sub
35	viện	V	O	8	vmod
36	Đại	Np	B-PER	35	dob
37	học	V	O	35	prp
38	Y	Ny	B-ORG	37	dob
39	Hà	Np	I-ORG	38	nmod
40	Nội	Np	I-ORG	38	nmod
41	.	CH	O	8	punct
1	Năm	N	O	5	tmp
2	2015	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	ông	N	O	5	sub
5	được	V	O	0	root
6	bổ_nhiệm	V	O	5	vmod
7	chức_danh	N	O	6	dob
8	Phó	Z	O	9	nmod
9	Giáo_sư	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	Trường	Np	B-LOC	7	nmod
12	Đại	Np	I-LOC	11	nmod
13	học	N	O	11	nmod
14	Y	Ny	B-ORG	11	nmod
15	Hà	Np	I-ORG	11	nmod
16	Nội	Np	I-ORG	11	nmod
17	.	CH	O	5	punct
1	Từ	N	O	6	tmp
2	9/2016	M	O	1	det
3	–	CH	O	1	punct
4	12/2016	M	O	1	det
5	ông	N	O	6	sub
6	giữ	V	O	0	root
7	chức_vụ	N	O	6	dob
8	Trưởng	Np	O	7	nmod
9	khoa	N	O	7	nmod
10	Ung	Np	O	9	nmod
11	bướu	V	O	6	vmod
12	và	N	O	11	dob
13	Chăm	Np	O	12	nmod
14	sóc	V	O	6	vmod
15	giảm	N	O	14	dob
16	nhẹ	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	6	punct
18	Bệnh	Np	B-PER	19	sub
19	viện	V	O	6	vmod
20	Đại	Np	B-PER	19	dob
21	học	V	O	19	prp
22	Y	Ny	B-ORG	21	dob
23	Hà	Np	I-ORG	22	nmod
24	Nội	Np	I-ORG	22	nmod
25	.	CH	O	6	punct
1	Tháng	N	O	14	tmp
2	01/2017	M	O	1	det
3	–	CH	O	1	punct
4	10/2017	M	O	1	det
5	ông	N	O	1	nmod
6	kiêm	V	O	5	nmod
7	Trưởng	Np	O	6	dob
8	khoa	N	B-ORG	7	nmod
9	Ngoại	Np	I-ORG	8	nmod
10	Đầu	Np	I-ORG	8	nmod
11	cổ	N	I-ORG	7	nmod
12	,	CH	O	14	punct
13	Bệnh	Np	B-PER	14	sub
14	viện	V	O	0	root
15	K.	Ny	B-PER	14	dob
16	Tháng	N	O	14	tmp
17	11/2017	M	O	16	det
18	được	V	O	14	vmod
19	bổ_nhiệm	V	O	18	vmod
20	Phó	N	O	19	dob
21	Giám_đốc	N	O	20	nmod
22	Bệnh_viện	N	B-ORG	20	nmod
23	K.	Ny	I-ORG	22	nmod
24	Nay	Np	I-ORG	20	tmp
25	là	V	O	14	vmod
26	Phó	N	O	21	nmod
27	Giám_đốc	N	O	26	nmod
28	thường_trực	V	O	27	nmod
29	Bệnh_viện	N	B-ORG	28	loc
30	K	Ny	I-ORG	29	nmod
31	kiêm	V	O	26	nmod
32	Trưởng	Np	O	31	dob
33	khoa	N	B-ORG	32	nmod
34	Điều	Np	I-ORG	33	nmod
35	trị	V	I-ORG	25	vmod
36	A	Np	I-ORG	35	dob
37	,	CH	O	14	punct
38	Bệnh	Np	B-PER	39	sub
39	viện	V	O	14	dep
40	K	Np	O	39	dob
41	;	CH	O	14	punct
42	Phó	Np	B-LOC	39	loc
43	Trưởng	Np	I-LOC	26	nmod
44	Bộ	Np	I-LOC	42	nmod
45	môn	N	O	44	nmod
46	Ung_thư	Np	O	45	nmod
47	,	CH	O	14	punct
48	Trường	Np	B-LOC	45	nmod
49	Đại	Np	I-LOC	26	nmod
50	học	N	O	48	nmod
51	Y	Ny	B-ORG	48	nmod
52	Hà	Np	I-ORG	26	nmod
53	Nội	Np	I-ORG	26	nmod
54	.	CH	O	14	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
