1	Nhật_Bản	Np	B-LOC	3	sub
2	tái	Z	O	3	vmod
3	khẳng_định	V	O	0	root
4	cam_kết	N	O	3	dob
5	hỗ_trợ	V	O	4	nmod
6	thiết_bị	N	O	5	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	vật_tư	N	O	4	nmod
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	cho	E	O	3	vmod
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	pob
12	.	CH	O	3	punct
1	(	CH	O	10	punct
2	Chinhphu.vn	Np	O	4	dep
3	)	CH	O	5	punct
4	-	CH	O	8	punct
5	Ngoài	E	O	10	adv
6	các	L	O	7	det
7	khoản	N	O	5	pob
8	viện_trợ	V	O	7	nmod
9	trước_đây	N	O	10	tmp
10	phục_vụ	V	O	0	root
11	công_tác	N	O	10	dob
12	phòng_chống	V	O	11	nmod
13	dịch	N	O	12	vmod
14	COVID-19	Ny	O	13	nmod
15	,	CH	O	10	punct
16	Bộ_trưởng	N	O	10	sub
17	Ngoại_giao	N	O	16	nmod
18	Motegi_Toshimitsu	Np	B-PER	16	nmod
19	khẳng_định	V	O	10	vmod
20	Nhật_Bản	Np	B-LOC	22	sub
21	sẽ	R	O	22	adv
22	tiếp_tục	V	O	19	vmod
23	hỗ_trợ	V	O	22	vmod
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	23	dob
25	thiết_bị	N	O	23	dob
26	,	CH	O	22	punct
27	vật_tư	N	O	25	nmod
28	y_tế	N	O	27	nmod
29	.	CH	O	10	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Thủ_tướng	N	O	4	sub
3	Phạm_Bình_Minh	Np	B-PER	2	nmod
4	điện_đàm	V	O	0	root
5	với	E	O	4	vmod
6	Bộ_trưởng	N	O	5	pob
7	Ngoại_giao	N	O	6	nmod
8	Nhật_Bản	Np	B-LOC	6	nmod
9	Motegi_Toshimitsu	Np	B-PER	6	nmod
10	-	CH	O	9	punct
11	Ảnh	Np	O	9	nmod
12	:	CH	O	6	punct
13	VGP	Ny	B-ORG	6	nmod
14	/	CH	O	13	punct
15	Hải_Minh_Chiều	Np	B-PER	13	nmod
16	ngày	N	O	6	nmod
17	01/6/2020	M	O	16	det
18	,	CH	O	4	punct
19	Phó	Z	O	20	nmod
20	Thủ_tướng	N	O	4	dob
21	,	CH	O	4	punct
22	Bộ_trưởng	N	O	27	sub
23	Bộ	N	B-ORG	22	nmod
24	Ngoại_giao	N	I-ORG	23	nmod
25	Phạm_Bình_Minh	Np	B-PER	23	nmod
26	đã	R	O	27	adv
27	có	V	O	4	dep
28	cuộc	N	O	27	dob
29	điện_đàm	V	O	28	nmod
30	với	E	O	28	nmod
31	Bộ_trưởng	N	O	30	pob
32	Ngoại_giao	N	O	31	nmod
33	Nhật_Bản	Np	B-LOC	31	nmod
34	Motegi_Toshimitsu	Np	B-PER	31	nmod
35	để	E	O	28	prp
36	trao_đổi	V	O	35	vmod
37	về	E	O	36	vmod
38	hợp_tác	V	O	37	vmod
39	phòng_chống	V	O	38	vmod
40	dịch_bệnh	N	O	39	dob
41	COVID-19	Ny	O	40	nmod
42	và	Cc	O	27	coord
43	thúc_đẩy	V	O	42	conj
44	giao_lưu	V	O	43	vmod
45	,	CH	O	4	punct
46	hợp_tác	V	O	4	vmod
47	kinh_tế	N	O	46	vmod
48	giữa	E	O	46	tmp
49	hai	M	O	50	det
50	nước	N	O	48	pob
51	trong	E	O	46	tmp
52	thời_gian	N	O	51	pob
53	tới	V	O	52	nmod
54	.	CH	O	4	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	cuộc	N	O	2	dob
4	điện_đàm	V	O	3	nmod
5	lần	N	O	3	nmod
6	thứ	N	O	5	nmod
7	2	M	O	6	det
8	giữa	N	O	3	nmod
9	Phó	N	O	8	nmod
10	Thủ_tướng	N	O	9	nmod
11	và	Cc	O	3	coord
12	Bộ_trưởng	N	O	11	conj
13	Ngoại_giao	N	O	12	nmod
14	Nhật_Bản	Np	B-LOC	12	nmod
15	Motegi	Np	B-PER	12	nmod
16	trong	E	O	3	tmp
17	hai	M	O	18	det
18	tháng	N	O	16	pob
19	qua	V	O	18	nmod
20	.	CH	O	2	punct
1	Hai	M	O	2	det
2	bên	N	O	15	sub
3	thông_báo	N	O	2	nmod
4	về	E	O	2	nmod
5	tình_hình	N	O	4	pob
6	và	Cc	O	5	coord
7	kết_quả	N	O	6	conj
8	phòng_chống	V	O	7	nmod
9	dịch	N	O	8	vmod
10	COVID-19	N	O	9	nmod
11	tại	E	O	8	loc
12	mỗi	L	O	13	det
13	nước	N	O	11	pob
14	;	CH	O	17	punct
15	nhất_trí	V	O	0	root
16	tiếp_tục	V	O	15	vmod
17	hợp_tác	V	O	16	vmod
18	chặt_chẽ	A	O	17	vmod
19	để	E	O	17	prp
20	tăng_cường	V	O	19	vmod
21	giao_lưu	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	15	punct
23	thúc_đẩy	V	O	15	vmod
24	hợp_tác	V	O	23	vmod
25	kinh_tế	N	O	24	vmod
26	giữa	E	O	24	tmp
27	hai	M	O	28	det
28	nước	N	O	26	pob
29	.	CH	O	15	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Thủ_tướng	N	O	4	sub
3	Phạm_Bình_Minh	Np	B-PER	2	nmod
4	đánh_giá	V	O	0	root
5	cao	A	O	4	vmod
6	kết_quả	N	O	4	dob
7	tích_cực	A	O	6	nmod
8	trong	E	O	6	nmod
9	phòng_chống	V	O	8	vmod
10	dịch	N	O	9	vmod
11	COVID-19	N	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	Chính_phủ	N	O	12	pob
14	Nhật_Bản	Np	B-LOC	13	nmod
15	;	CH	O	4	punct
16	cảm_ơn	V	O	4	vmod
17	sự	N	O	16	dob
18	hỗ_trợ	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	Chính_phủ	N	O	19	pob
21	và	Cc	O	20	coord
22	nhân_dân	N	O	21	conj
23	Nhật_Bản	Np	B-LOC	22	nmod
24	dành	V	O	16	prp
25	cho	E	O	24	vmod
26	Việt_Nam	Np	B-LOC	25	pob
27	trong	E	O	25	tmp
28	phòng_chống	V	O	27	vmod
29	dịch	N	O	28	vmod
30	,	CH	O	4	punct
31	đặc_biệt	A	O	4	vmod
32	là	T	O	31	amod
33	gói	N	O	31	amod
34	hỗ_trợ	V	O	33	nmod
35	lưu_học_sinh	N	O	34	dob
36	,	CH	O	4	punct
37	thực_tập_sinh	N	O	40	sub
38	Việt_Nam	Np	B-LOC	37	nmod
39	đang	R	O	40	adv
40	sinh_sống	V	O	4	vmod
41	tại	E	O	40	loc
42	Nhật_Bản	Np	B-LOC	41	pob
43	.	CH	O	4	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	5	sub
2	Ngoại_giao	N	O	1	nmod
3	Nhật_Bản	Np	B-LOC	1	nmod
4	Motegi_Toshimitsu	Np	B-PER	1	nmod
5	chúc_mừng	V	O	0	root
6	thành_tích	N	O	5	dob
7	ấn_tượng	N	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	pob
10	đã	R	O	11	adv
11	kiểm_soát	V	O	5	vmod
12	được	R	O	11	adv
13	dịch_bệnh	N	O	11	dob
14	COVID-19	Ny	O	13	nmod
15	,	CH	O	5	punct
16	được	V	O	5	vmod
17	cộng_đồng	N	O	19	sub
18	quốc_tế	N	O	17	nmod
19	đánh_giá	V	O	16	vmod
20	cao	A	O	19	vmod
21	.	CH	O	5	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	3	sub
2	Motegi	Np	B-PER	1	nmod
3	bày_tỏ	V	O	0	root
4	cảm_ơn	V	O	3	vmod
5	Chính_phủ	N	O	4	dob
6	,	CH	O	4	punct
7	Quốc_hội	N	O	12	sub
8	và	Cc	O	4	coord
9	nhân_dân	N	O	8	conj
10	Việt_Nam	Np	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	hỗ_trợ	V	O	3	vmod
13	Nhật_Bản	Np	B-LOC	12	loc
14	khẩu_trang	N	O	13	nmod
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	12	coord
17	hỗ_trợ	V	O	16	conj
18	nhà_quản_lý	N	O	17	dob
19	,	CH	O	18	punct
20	chuyên_gia	N	O	18	nmod
21	Nhật_Bản	Np	B-LOC	20	nmod
22	quay	V	O	17	iob
23	lại	R	O	22	adv
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	loc
25	làm_việc	V	O	22	prp
26	.	CH	O	3	punct
1	Ngoài	E	O	6	adv
2	các	L	O	3	det
3	khoản	N	O	1	pob
4	viện_trợ	V	O	3	nmod
5	trước_đây	N	O	6	tmp
6	phục_vụ	V	O	0	root
7	công_tác	N	O	6	dob
8	phòng_chống	V	O	7	nmod
9	dịch	N	O	8	vmod
10	COVID-19	Ny	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	Bộ_trưởng	N	O	6	sub
13	Motegi	Np	B-PER	12	nmod
14	khẳng_định	V	O	6	vmod
15	Nhật_Bản	Np	B-LOC	17	sub
16	sẽ	R	O	17	adv
17	tiếp_tục	V	O	14	vmod
18	hỗ_trợ	V	O	17	vmod
19	Việt_Nam	Np	B-LOC	18	dob
20	thiết_bị	N	O	18	dob
21	,	CH	O	17	punct
22	vật_tư	N	O	24	sub
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	dựa	V	O	17	vmod
25	trên	E	O	24	vmod
26	nhu_cầu	N	O	25	pob
27	của	E	O	26	nmod
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	pob
29	.	CH	O	6	punct
1	Trên	E	O	11	loc
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	tình_hình	N	O	2	nmod
4	dịch_bệnh	N	O	3	nmod
5	tại	E	O	2	loc
6	hai	M	O	7	det
7	nước	N	O	5	pob
8	,	CH	O	11	punct
9	Bộ_trưởng	N	O	11	sub
10	Motegi	Np	B-PER	9	nmod
11	đề_nghị	V	O	0	root
12	hai	M	O	13	det
13	bên	N	O	11	dob
14	sớm	A	O	13	nmod
15	trao_đổi	V	O	13	nmod
16	để	E	O	13	prp
17	từng	P	O	18	det
18	bước	N	O	15	vmod
19	tái	Z	O	20	vmod
20	khởi_động	V	O	18	nmod
21	đi_lại	V	O	20	vmod
22	giữa	E	O	18	nmod
23	nhân_dân	N	O	22	pob
24	hai	M	O	25	det
25	nước	N	O	23	nmod
26	,	CH	O	11	punct
27	đặc_biệt	A	O	23	nmod
28	là	T	O	27	amod
29	các	L	O	30	det
30	nhà_quản_lý	N	O	27	amod
31	,	CH	O	30	punct
32	chuyên_gia	N	O	30	nmod
33	,	CH	O	11	punct
34	tạo	V	O	11	vmod
35	cơ_sở	N	O	34	dob
36	thúc_đẩy	V	O	35	nmod
37	hợp_tác	V	O	36	vmod
38	kinh_tế	N	O	37	vmod
39	,	CH	O	38	punct
40	thương_mại	N	O	38	nmod
41	,	CH	O	38	punct
42	đầu_tư	V	O	34	vmod
43	.	CH	O	11	punct
1	Hai	M	O	2	det
2	bên	N	O	14	sub
3	nhất_trí	A	O	2	nmod
4	phối_hợp	V	O	2	nmod
5	chặt_chẽ	A	O	4	vmod
6	tại	E	O	4	loc
7	các	L	O	8	det
8	diễn_đàn	N	O	6	pob
9	khu_vực	N	O	8	nmod
10	và	Cc	O	4	coord
11	quốc_tế	N	O	10	conj
12	trong	E	O	9	nmod
13	đó	P	O	12	pob
14	có	V	O	0	root
15	ASEAN	Np	B-ORG	14	dob
16	và	Cc	O	15	coord
17	Mekong	Np	B-LOC	16	conj
18	-	CH	O	17	punct
19	Nhật_Bản	Np	B-LOC	17	nmod
20	;	CH	O	14	punct
21	thúc_đẩy	V	O	14	vmod
22	triển_khai	V	O	21	vmod
23	đề_xuất	V	O	22	vmod
24	thành_lập	V	O	23	vmod
25	Trung_tâm	N	O	24	dob
26	ASEAN	Ny	B-ORG	25	nmod
27	về	E	O	23	vmod
28	dịch_bệnh	N	O	27	pob
29	mới	R	O	30	adv
30	nổi	V	O	21	vmod
31	và	Cc	O	14	coord
32	các	L	O	33	det
33	vấn_đề	N	O	31	conj
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	khẩn_cấp	A	O	33	nmod
36	của	E	O	33	nmod
37	Thủ_tướng	N	O	36	pob
38	Nhật_Bản	Np	B-LOC	37	nmod
39	Abe_Shinzo	Np	B-PER	37	nmod
40	tại	E	O	33	loc
41	Hội_nghị	N	O	40	pob
42	cấp	N	O	41	nmod
43	cao	A	O	42	nmod
44	đặc_biệt	A	O	41	nmod
45	ASEAN	Ny	B-ORG	41	nmod
46	+	CH	O	41	punct
47	3	M	O	41	det
48	ngày	N	O	41	nmod
49	14/4/2020	M	O	48	det
50	.	CH	O	14	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
