1	Phòng_chống	V	O	0	root
2	COVID-19	N	O	1	vmod
3	:	CH	O	1	punct
4	Liên_tiếp	A	O	1	vmod
5	những	L	O	6	det
6	tin_vui	N	O	4	amod
7	.	CH	O	1	punct
1	(	CH	O	17	punct
2	Chinhphu.vn	Np	O	17	sub
3	)	CH	O	7	punct
4	-	CH	O	7	punct
5	Lần	N	O	17	tmp
6	đầu_tiên	A	O	5	nmod
7	kể	V	O	5	nmod
8	từ	E	O	7	vmod
9	ngày	N	O	8	pob
10	7/3/2020	M	O	9	det
11	,	CH	O	13	punct
12	48	M	O	13	det
13	giờ	Nu	O	17	tmp
14	liên_tiếp	A	O	13	nmod
15	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	sub
16	không	R	O	17	adv
17	ghi_nhận	V	O	0	root
18	ca	N	O	17	dob
19	mắc	V	O	18	nmod
20	mới	R	O	21	nmod
21	COVID-19	Ny	O	18	nmod
22	.	CH	O	17	punct
1	Đến	E	O	9	tmp
2	thời_điểm	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	số	N	O	9	sub
6	ca	N	O	5	nmod
7	bệnh	N	O	5	nmod
8	vẫn	R	O	9	adv
9	là	V	O	0	root
10	268	M	O	11	det
11	trường_hợp	N	O	9	dob
12	.	CH	O	9	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	198	M	O	5	det
5	bệnh_nhân	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	khỏi	V	O	0	root
8	bệnh	N	O	7	dob
9	–	CH	O	7	punct
10	bằng	E	O	7	mnr
11	gần	A	O	13	nmod
12	80%	M	O	13	det
13	tổng_số	N	O	10	pob
14	ca	N	O	13	nmod
15	mắc	V	O	13	nmod
16	.	CH	O	7	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	trong	E	O	12	tmp
3	24h	N	O	2	pob
4	qua	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	sức_khoẻ	N	O	3	nmod
7	của	E	O	3	nmod
8	3	M	O	9	det
9	bệnh_nhân	N	O	7	pob
10	nặng	A	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	có	V	O	0	root
13	nhiều	A	O	14	vmod
14	tiến_triển	V	O	12	vmod
15	.	CH	O	12	punct
1	Số	N	O	13	sub
2	ca	N	O	1	nmod
3	mắc	V	O	1	nmod
4	COVID-19	N	O	3	dob
5	tại	E	O	3	loc
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	Thông_tin	N	O	3	tmp
8	mới	A	O	7	nmod
9	nhất	A	O	8	amod
10	từ	E	O	7	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	pob
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	tính	V	O	13	vmod
16	đến	E	O	15	tmp
17	9h	M	O	18	det
18	ngày	N	O	16	pob
19	18/4/2020	M	O	18	det
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	18	nmod
21	ghi_nhận	V	O	13	vmod
22	268	M	O	23	det
23	ca	N	O	21	dob
24	mắc	V	O	23	nmod
25	COVID-19	Ny	O	24	dob
26	(	CH	O	25	punct
27	160	M	O	28	det
28	người	N	O	25	nmod
29	từ	E	O	28	loc
30	nước_ngoài	N	O	29	pob
31	chiếm	V	O	23	nmod
32	59,7%	M	O	35	det
33	;	CH	O	36	punct
34	108	M	O	35	det
35	người	N	O	36	sub
36	lây_nhiễm	V	O	23	nmod
37	trong	E	O	36	loc
38	cộng_đồng	N	O	37	pob
39	chiếm	V	O	38	nmod
40	40,3%	M	O	45	det
41	)	CH	O	13	punct
42	;	CH	O	13	punct
43	không	R	O	44	adv
44	có	V	O	13	vmod
45	ca	N	O	44	dob
46	tử_vong	V	O	45	nmod
47	.	CH	O	13	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	số	N	O	1	pob
3	các	L	O	4	det
4	bệnh_nhân	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	198	M	O	7	det
7	người	N	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	bình_phục	V	O	0	root
10	,	CH	O	9	punct
11	70	M	O	12	det
12	người	N	O	14	sub
13	đang	R	O	14	adv
14	được	V	O	9	dep
15	điều_trị	V	O	14	vmod
16	đang	R	O	17	adv
17	được	V	O	14	vmod
18	điều_trị	V	O	17	vmod
19	tại	E	O	18	loc
20	12	M	O	21	det
21	cơ_sở	N	O	19	pob
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	trong	E	O	21	loc
24	cả	P	O	25	nmod
25	nước	N	O	23	pob
26	.	CH	O	9	punct
1	Có	V	O	0	root
2	cả	P	O	3	nmod
3	bệnh_viện	N	O	1	dob
4	tuyến	N	O	3	nmod
5	trung_ương	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	tuyến	N	O	3	nmod
8	tỉnh	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	tuyến	N	O	3	nmod
11	huyện	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	bệnh_viện	N	O	3	nmod
14	dã_chiến	A	O	13	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	bệnh_viện	N	O	3	nmod
17	chuyên_khoa	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	1	punct
44	24h	N	O	47	sub
45	qua	V	O	44	nmod
46	cũng	R	O	47	adv
47	là	V	O	1	dep
48	ngày	N	O	47	dob
49	thứ	N	O	48	nmod
50	2	M	O	49	det
51	liên_tục	A	O	48	nmod
52	,	CH	O	1	punct
53	Việt_Nam	Np	B-LOC	55	sub
54	không	R	O	55	adv
55	ghi_nhận	V	O	1	vmod
56	ca	N	O	55	dob
57	mắc	V	O	56	nmod
58	mới	R	O	59	nmod
59	COVID-19	Ny	O	56	nmod
60	.	CH	O	1	punct
1	Đến	E	O	9	tmp
2	thời_điểm	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	số	N	O	9	sub
6	ca	N	O	5	nmod
7	bệnh	N	O	5	nmod
8	vẫn	R	O	9	adv
9	là	V	O	0	root
10	268	M	O	11	det
11	trường_hợp	N	O	9	dob
12	.	CH	O	9	punct
1	Bên	N	O	13	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	13	punct
5	tin_vui	N	O	13	sub
6	trong	E	O	5	nmod
7	công_tác	N	O	6	pob
8	phòng_chống	V	O	7	nmod
9	dịch	N	O	8	vmod
10	ở	E	O	8	loc
11	nước	N	O	10	pob
12	ta	P	O	11	nmod
13	là	V	O	0	root
14	trong	E	O	13	loc
15	24h	N	O	14	pob
16	qua	V	O	15	nmod
17	là	C	O	13	coord
18	đã	R	O	19	adv
19	có	V	O	17	conj
20	thêm	V	O	19	vmod
21	21	M	O	22	det
22	trường_hợp	N	O	19	dob
23	bệnh_nhân	N	O	22	nmod
24	được	V	O	22	nmod
25	công_bố	V	O	24	vmod
26	khỏi	V	O	25	vmod
27	bệnh	N	O	25	dob
28	,	CH	O	13	punct
29	nâng	V	O	13	dep
30	số	N	O	29	dob
31	ca	N	O	30	nmod
32	khỏi	V	O	30	nmod
33	bệnh	N	O	30	nmod
34	của	E	O	30	nmod
35	Việt_Nam	Np	B-LOC	34	pob
36	lên	V	O	29	adv
37	198	M	O	29	vmod
38	–	CH	O	13	punct
39	bằng	E	O	13	mnr
40	gần	A	O	42	nmod
41	80%	M	O	42	det
42	tổng_số	N	O	39	pob
43	ca	N	O	42	nmod
44	mắc	V	O	42	nmod
45	.	CH	O	13	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	trong	E	O	12	tmp
3	24h	N	O	2	pob
4	qua	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	sức_khoẻ	N	O	3	nmod
7	của	E	O	3	nmod
8	3	M	O	9	det
9	bệnh_nhân	N	O	7	pob
10	nặng	A	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	có	V	O	0	root
13	nhiều	A	O	14	vmod
14	tiến_triển	V	O	12	vmod
15	.	CH	O	12	punct
1	Tổng_số	N	O	3	sub
2	người	N	O	1	nmod
3	tiếp_xúc	V	O	0	root
4	gần	A	O	3	vmod
5	và	Cc	O	3	coord
6	nhập_cảnh	V	O	5	conj
7	từ	E	O	6	loc
8	vùng	N	O	7	pob
9	dịch	N	O	8	nmod
10	đang	R	O	11	adv
11	được	V	O	3	vmod
12	theo_dõi	V	O	11	vmod
13	sức_khoẻ	N	O	12	dob
14	(	CH	O	11	punct
15	cách_ly	V	O	11	vmod
16	)	CH	O	11	punct
17	là	V	O	3	vmod
18	69.045	M	O	19	det
19	người	N	O	17	vmod
20	,	CH	O	3	punct
21	trong	E	O	25	pmod
22	đó	P	O	21	pob
23	:	CH	O	25	punct
24	Cách_ly	Np	O	25	sub
25	tập_trung	V	O	3	dep
26	tại	E	O	25	loc
27	bệnh_viện	N	O	26	pob
28	là	V	O	25	vmod
29	324	M	O	30	det
30	người	N	O	28	dob
31	;	CH	O	25	punct
32	cách_ly	V	O	25	vmod
33	tập_trung	V	O	32	vmod
34	tại	E	O	33	loc
35	cơ_sở	N	O	34	pob
36	khác	A	O	35	nmod
37	11.549	M	O	38	det
38	người	N	O	35	nmod
39	;	CH	O	25	punct
40	cách_ly	V	O	25	vmod
41	tại	E	O	40	loc
42	nhà	N	O	41	pob
43	,	CH	O	25	punct
44	nơi	N	O	41	pob
45	lưu_trú	V	O	44	nmod
46	57.172	M	O	47	det
47	người	N	O	44	nmod
48	.	CH	O	3	punct
1	Trên	E	O	6	loc
2	thế_giới	N	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	dịch_bệnh	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	lan	V	O	0	root
7	ra	R	O	6	adv
8	211	M	O	9	det
9	quốc_gia	N	O	6	loc
10	và	Cc	O	9	coord
11	vùng	N	O	10	conj
12	lãnh_thổ	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	6	punct
14	với	E	O	19	pmod
15	2.248.037	M	O	16	det
16	người	N	O	14	pob
17	mắc	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	6	punct
19	154.126	M	O	20	det
20	người	N	O	22	tpc
21	tử_vong	V	O	20	nmod
22	.	CH	O	6	punct
1	Tại	E	O	10	loc
2	Đông_Nam_Á	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	tất_cả	P	O	6	det
5	các	L	O	6	det
6	quốc_gia	N	O	10	sub
7	trong	E	O	6	loc
8	khu_vực	N	O	7	pob
9	đều	R	O	10	adv
10	có	V	O	0	root
11	người	N	O	10	dob
12	mắc	V	O	11	nmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	,	CH	O	10	punct
15	với	E	O	10	vmod
16	tổng_số	N	O	15	pob
17	ca	N	O	16	nmod
18	mắc	V	O	16	nmod
19	là	V	O	10	vmod
20	24.105	M	O	19	vmod
21	,	CH	O	25	punct
22	số	N	O	25	sub
23	ca	N	O	22	nmod
24	tử_vong	V	O	22	nmod
25	là	V	O	10	dep
26	1.003	M	O	25	vmod
27	.	CH	O	10	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	đứng	V	O	0	root
3	thứ	N	O	2	dob
4	112/211	M	O	3	det
5	quốc_gia	N	O	3	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	vùng	N	O	3	nmod
8	lãnh_thổ	N	O	7	nmod
9	có	V	O	7	nmod
10	ca	N	O	9	vmod
11	mắc	V	O	10	nmod
12	trên	E	O	11	loc
13	thế_giới	N	O	12	pob
14	;	CH	O	2	punct
15	6/11	M	O	16	det
16	quốc_gia	N	O	17	sub
17	có	V	O	2	dep
18	ca	N	O	17	dob
19	mắc	V	O	18	nmod
20	trong	E	O	18	loc
21	khu_vực	N	O	20	pob
22	ASEAN	Ny	B-ORG	21	nmod
23	.	CH	O	2	punct
1	Số	N	O	27	sub
2	ca	N	O	1	nmod
3	mắc	V	O	1	nmod
4	COVID-19	N	O	3	dob
5	tại	E	O	3	loc
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	và	Cc	O	3	vmod
8	trên	E	O	1	loc
9	thế_giới	N	O	8	pob
10	.	CH	O	1	punct
11	13.007	M	O	12	det
12	mẫu	N	O	7	conj
13	ở	E	O	12	loc
14	Hạ_Lôi	Np	O	13	pob
15	âm_tính	N	O	12	nmod
16	Tại	E	O	1	loc
17	ổ	N	O	16	pob
18	dịch	N	O	17	nmod
19	thuộc	V	O	17	nmod
20	thôn	N	B-LOC	19	vmod
21	Hạ_Lôi	Np	I-LOC	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	Mê_Linh	Np	B-LOC	20	nmod
24	,	CH	O	20	punct
25	Hà_Nội	Np	B-LOC	20	nmod
26	hiện_nay	N	O	27	tmp
27	ghi_nhận	V	O	0	root
28	13	M	O	29	det
29	ca	N	O	27	dob
30	mắc	V	O	29	nmod
31	COVID-19	N	O	30	dob
32	.	CH	O	27	punct
1	Cơ_quan_chuyên_môn	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	tiến_hành	V	O	0	root
4	lấy	V	O	3	vmod
5	13.012	M	O	6	det
6	mẫu	Nu	O	4	dob
7	xét_nghiệm	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	trong	E	O	6	nmod
10	đó	P	O	9	pob
11	13.007	M	O	12	det
12	mẫu	Nu	O	9	pob
13	âm_tính	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	3	punct
15	5	M	O	16	det
16	mẫu	Nu	O	9	pob
17	dương_tính	A	O	16	nmod
18	.	CH	O	3	punct
1	Về	E	O	11	tpc
2	việc	N	O	1	pob
3	xử_lý	V	O	2	nmod
4	ổ	N	O	3	dob
5	dịch	N	O	4	nmod
6	tại	E	O	3	loc
7	Hạ_Lôi	Np	O	6	pob
8	,	CH	O	11	punct
9	cơ_quan_chức_năng	N	O	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	cách_ly	V	O	0	root
12	toàn_bộ	L	O	13	det
13	thôn	N	B-LOC	11	dob
14	Hạ_Lôi	Np	I-LOC	13	nmod
15	kể	V	O	11	iob
16	từ	E	O	15	vmod
17	ngày	N	O	16	pob
18	08/4/2020	M	O	17	det
19	;	CH	O	11	punct
20	bố_trí	V	O	11	dep
21	12	M	O	22	det
22	chốt	N	O	20	dob
23	,	CH	O	11	punct
24	66	M	O	25	det
25	tổ	N	O	30	sub
26	giám_sát	V	O	25	nmod
27	kiểm_soát	V	O	26	vmod
28	chặt_chẽ	A	O	25	nmod
29	người	N	O	30	sub
30	ra	V	O	11	dep
31	vào	E	O	30	loc
32	thôn	N	O	31	pob
33	.	CH	O	11	punct
1	Ngoài_ra	X	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	thành_phố	N	B-LOC	5	sub
4	Hà_Nội	Np	I-LOC	3	nmod
5	tăng_cường	V	O	0	root
6	15	M	O	7	det
7	tổ	N	O	5	dob
8	chống	V	O	7	nmod
9	dịch	N	O	8	vmod
10	cơ_động	N	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	Trung_tâm	N	B-ORG	11	pob
13	Kiểm_soát	V	I-ORG	12	nmod
14	bệnh_tật	N	I-ORG	12	nmod
15	thành_phố	N	I-ORG	14	nmod
16	Hà_Nội	Np	I-ORG	12	nmod
17	.	CH	O	5	punct
1	*	CH	O	2	punct
2	Liên_quan	V	O	0	root
3	đến	E	O	2	vmod
4	trường_hợp	N	O	3	pob
5	bệnh_nhân	N	O	4	nmod
6	mắc	V	O	4	nmod
7	COVID-19	N	O	6	dob
8	số	N	O	7	nmod
9	262	M	O	8	det
10	(	CH	O	2	punct
11	ở	E	O	2	loc
12	Hạ_Lôi	Np	B-LOC	11	pob
13	,	CH	O	12	punct
14	Mê_Linh	Np	B-LOC	12	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	Hà_Nội	Np	B-LOC	12	nmod
17	)	CH	O	2	punct
18	làm_việc	V	O	2	vmod
19	tại	E	O	18	loc
20	Công_ty	N	B-ORG	19	pob
21	SamSung	Np	I-ORG	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	Bắc_Ninh	Np	B-LOC	20	nmod
24	,	CH	O	2	punct
25	đã	R	O	26	adv
26	rà_soát	V	O	2	vmod
27	210	M	O	28	det
28	đối_tượng	N	O	26	dob
29	tiếp_xúc	V	O	28	nmod
30	gần	A	O	29	vmod
31	(	CH	O	28	punct
32	F	Ny	O	28	nmod
33	1	M	O	32	det
34	)	CH	O	2	punct
35	và	Cc	O	2	coord
36	1.109	M	O	37	det
37	trường_hợp	N	O	35	conj
38	tiếp_xúc	V	O	37	nmod
39	với	E	O	38	vmod
40	người	N	O	39	pob
41	tiếp_xúc	V	O	40	nmod
42	gần	A	O	41	vmod
43	(	CH	O	55	punct
44	F	Ny	O	40	nmod
45	2	M	O	44	det
46	)	CH	O	2	punct
47	;	CH	O	2	punct
48	lấy	V	O	2	vmod
49	277	M	O	50	det
50	mẫu	Nu	O	48	dob
51	xét_nghiệm	N	O	50	nmod
52	,	CH	O	2	punct
53	trong	E	O	55	sub
54	đó	P	O	53	pob
55	có	V	O	2	dep
56	190	M	O	57	det
57	mẫu	Nu	O	55	dob
58	âm_tính	N	O	57	nmod
59	,	CH	O	2	punct
60	còn	V	O	55	vmod
61	lại	R	O	60	adv
62	đang	R	O	63	adv
63	chờ	V	O	37	nmod
64	kết_quả	N	O	63	dob
65	.	CH	O	2	punct
66	110	M	O	67	det
67	trường_hợp	N	O	60	dob
68	liên_quan	V	O	67	nmod
69	đến	E	O	68	vmod
70	BN262	Ny	O	69	pob
71	tại	E	O	67	loc
72	các	L	O	73	det
73	tỉnh	N	O	71	pob
74	khác	A	O	73	nmod
75	đều	R	O	76	adv
76	cho	E	O	67	nmod
77	kết_quả	N	O	76	pob
78	xét_nghiệm	V	O	77	nmod
79	âm_tính	N	O	78	vmod
80	.	CH	O	2	punct
1	Để	E	O	0	root
2	chủ_động	V	O	1	vmod
3	ứng_phó	V	O	2	vmod
4	với	E	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	tình_huống	N	O	4	pob
7	dịch	V	O	6	nmod
8	theo	V	O	7	vmod
9	tình_hình	N	O	8	pob
10	thực_tế	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	21	punct
12	Ban	N	O	21	sub
13	Chỉ_đạo	N	O	12	nmod
14	phòng	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	6	punct
16	chống	V	O	12	nmod
17	COVID-19	N	O	16	vmod
18	tỉnh	N	B-LOC	17	nmod
19	Bắc_Ninh	Np	I-LOC	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	xây_dựng	V	O	6	nmod
22	,	CH	O	21	punct
23	điều_chỉnh	V	O	21	vmod
24	kế_hoạch	N	O	23	dob
25	đáp_ứng	V	O	24	nmod
26	với	E	O	25	vmod
27	từng	P	O	28	det
28	cấp_độ	N	O	26	pob
29	dịch	V	O	28	nmod
30	trên	E	O	29	loc
31	địa_bàn	N	O	30	pob
32	,	CH	O	21	punct
33	ban_hành	V	O	21	vmod
34	Phương_án	N	O	33	dob
35	cách_ly	V	O	34	nmod
36	vùng	N	O	35	vmod
37	có	V	O	34	nmod
38	dịch	N	O	37	vmod
39	,	CH	O	21	punct
40	Quyết_định	N	O	44	sub
41	thành_lập	V	O	40	nmod
42	Bệnh_viện	N	O	41	dob
43	dã_chiến	A	O	42	nmod
44	ứng_phó	V	O	21	dep
45	với	E	O	44	vmod
46	dịch	N	O	45	pob
47	COVID-19	Ny	O	46	nmod
48	.	CH	O	44	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	thành_lập	V	O	0	root
4	315	M	O	5	det
5	chốt	N	O	3	dob
6	liên_ngành	N	O	5	nmod
7	kiểm_soát	V	O	6	nmod
8	dịch	N	O	7	vmod
9	ở	E	O	5	loc
10	các	L	O	11	det
11	cấp	N	O	9	pob
12	nhằm	V	O	3	prp
13	phát_hiện	V	O	12	vmod
14	sớm	A	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	trường_hợp	N	O	11	nmod
17	có	V	O	16	nmod
18	dấu_hiệu	N	O	17	dob
19	nghi_ngờ	V	O	18	nmod
20	nhiễm_bệnh	V	O	19	vmod
21	hoặc	Cc	O	17	coord
22	có	V	O	21	conj
23	yếu_tố	N	O	22	dob
24	dịch_tễ	N	O	23	nmod
25	để	E	O	18	prp
26	khám	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	26	punct
28	sàng_lọc	V	O	26	vmod
29	.	CH	O	3	punct
1	Công_tác	N	O	4	sub
2	kiểm_tra	V	O	1	nmod
3	,	CH	O	2	punct
4	giám_sát	V	O	0	root
5	được	V	O	4	vmod
6	thực_hiện	V	O	5	vmod
7	thường_xuyên	A	O	6	vmod
8	tới	E	O	7	amod
9	các	L	O	10	det
10	huyện	N	O	8	pob
11	,	CH	O	10	punct
12	thị_xã	N	O	10	nmod
13	,	CH	O	10	punct
14	thành_phố	N	O	10	nmod
15	,	CH	O	10	punct
16	các	L	O	17	det
17	cơ_sở	N	O	10	nmod
18	khám	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	10	punct
20	chữa	V	O	18	vmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	4	coord
23	các	L	O	24	det
24	khu	N	O	22	conj
25	cách_ly	V	O	24	nmod
26	tập_trung	V	O	4	vmod
27	.	CH	O	4	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	khẩn_trương	A	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	quyết_liệt	A	O	1	vmod
5	việc	N	O	1	vmod
6	điều_tra	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	giám_sát	V	O	1	vmod
9	dịch_tễ	N	O	8	dob
10	,	CH	O	1	punct
11	thực_hiện	V	O	1	vmod
12	các	L	O	13	det
13	hình_thức	N	O	11	dob
14	cách_ly	V	O	13	nmod
15	đối_với	E	O	14	vmod
16	các	L	O	17	det
17	trường_hợp	N	O	15	pob
18	liên_quan	V	O	17	nmod
19	đến	E	O	18	vmod
20	Bệnh_viện	N	B-ORG	19	pob
21	Bạch_Mai	Np	I-ORG	20	nmod
22	,	CH	O	1	punct
23	các	L	O	24	det
24	trường_hợp	N	O	20	nmod
25	tiếp_xúc	V	O	24	nmod
26	(	CH	O	51	punct
27	trực_tiếp	A	O	25	vmod
28	,	CH	O	27	punct
29	gián_tiếp	A	O	27	amod
30	)	CH	O	34	punct
31	đối_với	E	O	25	vmod
32	các	L	O	33	det
33	bệnh_nhân	N	O	31	pob
34	dương_tính	A	O	33	nmod
35	với	E	O	33	nmod
36	SARS-CoV	Np	O	35	pob
37	-2	M	O	33	nmod
38	,	CH	O	1	punct
39	đặc_biệt	A	O	1	vmod
40	là	T	O	39	amod
41	bệnh_nhân	N	O	39	amod
42	262	M	O	41	det
43	,	CH	O	1	punct
44	tổ_chức	V	O	1	vmod
45	cách_ly	V	O	44	vmod
46	,	CH	O	1	punct
47	xét_nghiệm	V	O	44	vmod
48	kịp_thời	A	O	47	vmod
49	,	CH	O	1	punct
50	sớm	A	O	51	vmod
51	khoanh	V	O	1	vmod
52	vùng	N	O	51	dob
53	,	CH	O	51	punct
54	dập	V	O	51	vmod
55	dịch	N	O	54	dob
56	…	CH	O	1	punct
1	Số	N	O	0	root
2	ca	N	O	1	nmod
3	mắc	V	O	1	nmod
4	COVID-19	N	O	3	dob
5	tại	E	O	3	loc
6	các	L	O	7	det
7	nước	N	O	5	pob
8	ASEAN	Ny	B-ORG	7	nmod
9	.	CH	O	7	punct
1	BN268	M	O	2	det
2	sức_khoẻ	N	O	7	sub
3	ổn_định	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	thể_trạng	N	O	2	nmod
6	đang	R	O	7	amod
7	tốt	A	O	0	root
8	lên	R	O	7	amod
9	Về	E	O	7	amod
10	bệnh_nhân	N	O	9	pob
11	số	N	O	10	nmod
12	268	M	O	11	det
13	mắc	V	O	7	dep
14	COVID-19	Ny	O	13	dob
15	(	CH	O	7	punct
16	Bộ	N	B-ORG	7	dep
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	công_bố	V	O	7	dep
19	6h	N	O	18	dob
20	sáng	N	O	19	nmod
21	ngày	N	O	19	nmod
22	16/4	M	O	21	det
23	)	CH	O	7	punct
24	,	CH	O	7	punct
25	chiều_qua	N	O	7	dep
26	,	CH	O	7	punct
27	bác_sĩ	N	O	34	sub
28	Lương_Viết_Thuần	Np	B-PER	27	nmod
29	,	CH	O	27	punct
30	Giám_đốc	N	O	27	nmod
31	Sở	N	B-ORG	30	nmod
32	Y_tế	N	I-ORG	31	nmod
33	Hà_Giang	Np	I-ORG	31	nmod
34	thông_tin	V	O	7	dep
35	cho	V	O	34	vmod
36	biết	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	35	punct
38	sức_khoẻ	N	O	45	sub
39	của	E	O	38	nmod
40	bệnh_nhân	N	O	39	pob
41	số	N	O	40	nmod
42	268	M	O	41	det
43	hiện	N	O	45	tmp
44	đang	R	O	45	adv
45	được	V	O	35	vmod
46	điều_trị	V	O	45	vmod
47	tại	E	O	46	loc
48	khu	N	O	47	pob
49	cách_ly	V	O	48	nmod
50	của	E	O	48	nmod
51	BVĐK	Ny	B-ORG	50	pob
52	huyện	N	I-ORG	51	nmod
53	Đồng_Văn	Np	I-ORG	52	nmod
54	,	CH	O	35	punct
55	ổn_định	A	O	58	tpc
56	,	CH	O	35	punct
57	không	R	O	58	adv
58	sốt	V	O	35	vmod
59	,	CH	O	35	punct
60	không	R	O	61	adv
61	ho	V	O	35	vmod
62	,	CH	O	7	punct
63	không	R	O	64	amod
64	khó	A	O	7	amod
65	thở	V	O	64	vmod
66	.	CH	O	7	punct
1	Thể_trạng	N	O	3	sub
2	đang	R	O	3	amod
3	tốt	A	O	0	root
4	lên	R	O	3	amod
5	.	CH	O	3	punct
1	Hiện_nay	N	O	6	tmp
2	Ngành	N	O	6	sub
3	Y_tế	Np	O	2	nmod
4	Hà_Giang	Np	B-LOC	2	nmod
5	đang	R	O	6	adv
6	thực_hiện	V	O	0	root
7	cách_ly	V	O	6	vmod
8	3	M	O	9	det
9	khu_vực	N	O	7	dob
10	bao_gồm	V	O	9	nmod
11	:	CH	O	9	punct
12	Thôn	N	B-LOC	9	nmod
13	Pín_Tủng	Np	I-LOC	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	xã	N	B-LOC	12	nmod
16	Phố_Là	Np	I-LOC	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	huyện	N	B-LOC	15	nmod
19	Đồng_Văn	Np	I-LOC	18	nmod
20	;	CH	O	6	punct
21	Phòng_khám	V	O	6	vmod
22	đa_khoa	N	O	21	dob
23	Phố	N	B-LOC	22	nmod
24	Bảng	Np	I-LOC	23	nmod
25	,	CH	O	23	punct
26	huyện	N	B-LOC	22	nmod
27	Đồng_Văn	Np	I-LOC	26	nmod
28	(	CH	O	6	punct
29	nơi	N	O	24	nmod
30	bệnh_nhân	N	O	29	nmod
31	đến	V	O	29	nmod
32	khám	V	O	31	vmod
33	đầu_tiên	A	O	32	vmod
34	vào	E	O	32	tmp
35	ngày	N	O	34	pob
36	8/4/2020	M	O	35	det
37	)	CH	O	6	punct
38	và	Cc	O	6	coord
39	BVĐK	Ny	B-ORG	35	nmod
40	huyện	N	I-ORG	39	nmod
41	Đồng_Văn	Np	I-ORG	40	nmod
42	(	CH	O	40	punct
43	nơi	N	O	38	conj
44	người_bệnh	N	O	43	nmod
45	đến	E	O	43	nmod
46	điều	N	O	45	pob
47	trị	V	O	46	nmod
48	và	Cc	O	6	coord
49	thực_hiện	V	O	48	conj
50	cách_ly	V	O	49	vmod
51	tại	E	O	50	loc
52	đây	P	O	51	pob
53	)	CH	O	6	punct
54	.	CH	O	6	punct
1	Qua	V	O	0	root
2	rà_soát	V	O	1	vmod
3	có	V	O	2	vmod
4	318	M	O	5	det
5	người	N	O	3	dob
6	liên_quan	V	O	5	nmod
7	đến	E	O	6	vmod
8	bệnh_nhân	N	O	7	pob
9	268	M	O	8	det
10	.	CH	O	1	punct
1	Tổng_số	N	O	4	sub
2	mẫu	N	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	lấy	V	O	0	root
5	xét_nghiệm	N	O	4	dob
6	là	V	O	4	vmod
7	147	M	O	8	det
8	mẫu	Nu	O	4	dob
9	..	CH	O	4	punct
1	Tổng_số	N	O	4	sub
2	mẫu	N	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	kết_quả	N	O	4	dob
6	xét_nghiệm	V	O	5	nmod
7	là	V	O	4	vmod
8	22	M	O	9	det
9	mẫu	Nu	O	7	dob
10	,	CH	O	4	punct
11	gồm	V	O	4	vmod
12	16	M	O	13	det
13	người_nhà	N	O	11	dob
14	người_bệnh	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	13	punct
16	6	M	O	17	det
17	cán_bộ	N	O	13	nmod
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	BVĐK	Ny	B-ORG	19	pob
21	huyện	N	I-ORG	20	nmod
22	Đồng_Văn	Np	I-ORG	21	nmod
23	và	Cc	O	13	coord
24	Trung_tâm	N	B-ORG	23	conj
25	y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	huyện	N	I-ORG	24	nmod
27	Đồng_Văn	Np	I-ORG	26	nmod
28	đều	R	O	29	adv
29	cho	V	O	13	nmod
30	kết_quả	N	O	29	dob
31	âm_tính	A	O	30	nmod
32	..	CH	O	4	punct
1	Hiện_nay	N	O	6	tmp
2	Ngành	N	O	6	sub
3	Y_tế	Np	O	2	nmod
4	Hà_Giang	Np	B-LOC	2	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	phun	V	O	0	root
7	hoá_chất	N	O	6	dob
8	khử	N	O	7	nmod
9	khuẩn	V	O	7	nmod
10	toàn_bộ	L	O	12	det
11	các	L	O	12	det
12	hộ	N	O	9	dob
13	trong	E	O	12	loc
14	thôn	N	B-LOC	13	pob
15	Pín_Tủng	Np	I-LOC	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	Phòng_khám	Np	B-ORG	14	nmod
18	đa_khoa	N	I-ORG	12	loc
19	Phố	Np	I-ORG	18	nmod
20	Bảng	Np	I-ORG	18	nmod
21	và	Cc	O	6	coord
22	BVĐK	Ny	B-ORG	20	nmod
23	huyện	N	I-ORG	22	nmod
24	Đồng_Văn	Np	I-ORG	23	nmod
25	.	CH	O	6	punct
26	3	M	O	27	det
27	nội_dung	N	O	6	dob
28	trọng_tâm	A	O	27	nmod
29	trong	E	O	27	nmod
30	công_tác	N	O	29	pob
31	phòng_chống	V	O	30	nmod
32	dịch	N	O	31	vmod
33	Tại	E	O	30	loc
34	cuộc	N	O	33	pob
35	họp	V	O	34	nmod
36	của	E	O	34	nmod
37	Ban	N	O	36	pob
38	Chỉ_đạo	N	O	37	nmod
39	Quốc_gia	Np	O	38	nmod
40	phòng_chống	V	O	34	nmod
41	dịch	V	O	40	vmod
42	COVID-19	M	O	43	det
43	chiều	N	O	41	dob
44	ngày	N	O	43	nmod
45	17/4	M	O	44	det
46	,	CH	O	48	punct
47	Phó	Z	O	48	nmod
48	Thủ_tướng	N	O	43	nmod
49	Chính_phủ	N	O	48	nmod
50	Vũ_Đức_Đam	Np	B-PER	49	nmod
51	,	CH	O	48	punct
52	Trưởng	N	O	48	nmod
53	Ban	N	O	52	nmod
54	Chỉ_đạo	Np	O	53	nmod
55	nhấn_mạnh	V	O	6	vmod
56	3	M	O	57	det
57	điểm	N	O	55	dob
58	trong	E	O	57	nmod
59	công_tác	N	O	58	pob
60	chống	V	O	59	nmod
61	dịch	N	O	60	vmod
62	hiện_nay	N	O	59	tmp
63	là	V	O	6	vmod
64	:	CH	O	63	punct
65	Phải	V	O	63	vmod
66	kiểm_soát	V	O	65	vmod
67	được	R	O	66	adv
68	dịch_bệnh	N	O	66	dob
69	,	CH	O	6	punct
70	tiến	V	O	6	vmod
71	tới	V	O	70	vmod
72	chung	A	O	70	vmod
73	sống	V	O	70	vmod
74	an_toàn	A	O	73	vmod
75	,	CH	O	6	punct
76	thúc_đẩy	V	O	6	vmod
77	sự	N	O	76	dob
78	điều_chỉnh	V	O	77	nmod
79	tích_cực	A	O	77	nmod
80	của	E	O	77	nmod
81	xã_hội	N	O	80	pob
82	.	CH	O	6	punct
1	Phải	V	O	0	root
2	tiếp_tục	V	O	1	vmod
3	kiên_định	V	O	2	vmod
4	,	CH	O	1	punct
5	quyết_liệt	A	O	3	vmod
6	tiếp_tục	V	O	1	vmod
7	tực	V	O	6	vmod
8	hiện	N	O	7	dob
9	thật	R	O	10	amod
10	nghiêm	A	O	6	vmod
11	,	CH	O	1	punct
12	thật	T	O	13	amod
13	tốt	A	O	1	prd
14	lời	N	O	13	amod
15	kêu_gọi	V	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	Tổng_Bí_thư	N	O	16	pob
18	,	CH	O	1	punct
19	Chủ_tịch	N	O	17	nmod
20	nước	N	O	19	nmod
21	Nguyễn_Phú_Trọng	Np	B-PER	20	nmod
22	và	Cc	O	1	coord
23	các	L	O	24	det
24	chỉ_đạo	N	O	22	conj
25	của	E	O	24	nmod
26	Bộ_Chính_trị	Np	B-ORG	25	pob
27	,	CH	O	26	punct
28	Ban_Bí_thư	Np	B-ORG	26	nmod
29	,	CH	O	26	punct
30	Chính_phủ	N	O	26	nmod
31	,	CH	O	26	punct
32	Thường_trực	V	O	24	nmod
33	Chính_phủ	N	O	32	dob
34	,	CH	O	1	punct
35	Thủ_tướng	N	O	1	sub
36	Chính_phủ	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	1	punct
38	Ban	N	O	1	sub
39	Chỉ_đạo	N	O	38	nmod
40	quốc_gia	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	1	punct
42	các	L	O	43	det
43	hướng_dẫn	N	O	19	nmod
44	,	CH	O	1	punct
45	và	Cc	O	1	coord
46	luôn	R	O	47	adv
47	bám	V	O	45	conj
48	sát	A	O	47	vmod
49	nguyên_tắc	N	O	47	dob
50	chống	V	O	49	nmod
51	dịch	N	O	50	vmod
52	:	CH	O	49	punct
53	Ngăn_chặn	Np	O	49	nmod
54	–	CH	O	49	punct
55	Phát_hiện	Np	O	49	nmod
56	–	CH	O	49	punct
57	Cách_ly	Np	O	49	nmod
58	–	CH	O	49	punct
59	Khoanh	N	O	49	nmod
60	vùng	N	O	59	nmod
61	–	CH	O	49	punct
62	Dập	V	O	49	nmod
63	dịch	N	O	62	vmod
64	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Phó	N	O	1	dob
3	Thủ_tướng	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	vì	E	O	1	prp
6	dịch	N	O	8	sub
7	còn	R	O	8	amod
8	dài	A	O	5	dep
9	nên	C	O	1	coord
10	phải	V	O	9	conj
11	xác_định	V	O	10	vmod
12	chung	A	O	11	vmod
13	sống	V	O	11	vmod
14	nhưng	C	O	1	coord
15	nhất_thiết	R	O	16	adv
16	phải	V	O	14	conj
17	an_toàn	A	O	16	vmod
18	.	CH	O	1	punct
1	Có	V	O	0	root
2	an_toàn	A	O	1	vmod
3	mới	R	O	4	adv
4	phát_triển	V	O	1	vmod
5	được	R	O	4	adv
6	,	CH	O	1	punct
7	nhưng	C	O	1	coord
8	tuyệt_đối	A	O	10	vmod
9	không	R	O	10	adv
10	được	V	O	7	conj
11	chủ_quan	A	O	10	vmod
12	.	CH	O	1	punct
1	An_toàn	A	O	3	sub
2	đầu_tiên	A	O	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	trong	E	O	3	vmod
5	lĩnh_vực	N	O	4	pob
6	chăm_sóc	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	6	coord
8	bảo_vệ	V	O	7	conj
9	sức_khoẻ	N	O	8	dob
10	;	CH	O	3	punct
11	tiếp	V	O	3	dep
12	đến	V	O	11	vmod
13	là	V	O	11	vmod
14	an_toàn	A	O	13	vmod
15	trong	E	O	14	amod
16	học_tập	V	O	15	vmod
17	;	CH	O	3	punct
18	thứ	N	O	20	sub
19	3	M	O	18	det
20	là	V	O	3	dep
21	đi_lại	V	O	20	vmod
22	an_toàn	A	O	21	vmod
23	;	CH	O	3	punct
24	thứ	N	O	26	sub
25	4	M	O	24	det
26	là	V	O	3	dep
27	sản	N	O	26	vmod
28	xuất-kinh	V	O	27	nmod
29	doanh	N	O	28	vmod
30	an_toàn	A	O	29	nmod
31	;	CH	O	3	punct
32	thứ	N	O	34	sub
33	5	M	O	32	det
34	là	V	O	3	dep
35	các	L	O	36	det
36	hoạt_động	N	O	34	dob
37	của	E	O	36	nmod
38	các	L	O	39	det
39	cơ_quan	N	O	37	pob
40	công_quyền	N	O	39	nmod
41	an_toàn	A	O	39	nmod
42	và	Cc	O	41	coord
43	cuối_cùng	A	O	42	conj
44	là	C	O	36	nmod
45	sinh_hoạt	N	O	36	nmod
46	vui_chơi	V	O	45	nmod
47	,	CH	O	45	punct
48	văn_hoá	N	O	45	nmod
49	,	CH	O	45	punct
50	thể_thao	N	O	45	nmod
51	,	CH	O	46	punct
52	du_lịch	V	O	34	vmod
53	.	CH	O	3	punct
1	Để	E	O	13	prp
2	kiểm_soát	V	O	1	vmod
3	được	R	O	2	adv
4	dịch_bệnh	N	O	2	dob
5	,	CH	O	13	punct
6	để	E	O	13	prp
7	chung	V	O	6	vmod
8	sống	V	O	7	vmod
9	an_toàn	A	O	8	vmod
10	,	CH	O	13	punct
11	Phó	N	O	13	sub
12	Thủ_tướng	N	O	11	nmod
13	cho	V	O	0	root
14	rằng	C	O	18	dep
15	đã	R	O	18	adv
16	và	Cc	O	18	vmod
17	đang	R	O	18	adv
18	có	V	O	13	vmod
19	những	L	O	20	det
20	điều_chỉnh	N	O	18	dob
21	,	CH	O	20	punct
22	thay_đổi	V	O	20	nmod
23	ở	E	O	22	loc
24	các	L	O	25	det
25	cấp_độ	N	O	23	pob
26	,	CH	O	25	punct
27	lĩnh_vực	N	O	25	nmod
28	đời_sống	N	O	27	nmod
29	xã_hội	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	20	punct
31	từ	E	O	20	nmod
32	trong	E	O	31	pmod
33	các	L	O	34	det
34	cơ_quan	N	O	32	pob
35	Đảng	Np	O	34	nmod
36	,	CH	O	20	punct
37	công_quyền	N	O	20	nmod
38	ra	V	O	20	nmod
39	ngoài	N	O	38	loc
40	xã_hội	N	O	39	pob
41	,	CH	O	18	punct
42	từ	E	O	37	loc
43	cấp_độ	N	O	42	pob
44	toàn	R	O	45	nmod
45	xã_hội	N	O	42	pob
46	đến	E	O	42	pmod
47	tập_thể	N	O	46	pob
48	nhỏ	A	O	47	nmod
49	,	CH	O	46	punct
50	đến	E	O	46	pmod
51	gia_đình	N	O	50	pob
52	,	CH	O	51	punct
53	cá_nhân	N	O	51	nmod
54	.	CH	O	13	punct
1	Theo	V	O	4	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	dễ	A	O	0	root
5	thấy	V	O	4	vmod
6	nhất_là	X	O	8	x
7	các	L	O	8	det
8	giải_pháp	N	O	4	dob
9	thực_hiện	V	O	8	nmod
10	chuyển_đổi	V	O	9	vmod
11	số	N	O	10	dob
12	để	E	O	10	prp
13	tận_dụng	V	O	12	vmod
14	thời_cơ	N	O	13	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	thời_đại	N	O	15	pob
17	số_hoá	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	4	punct
19	của	E	O	8	nmod
20	cuộc	N	O	19	pob
21	cách_mạng	N	O	20	nmod
22	4.0	M	O	20	det
23	.	CH	O	4	punct
1	Từ	E	O	22	sub
2	việc	N	O	1	pob
3	hội_họp	V	O	2	nmod
4	trực_tuyến	A	O	3	vmod
5	,	CH	O	2	punct
6	dịch_vụ	N	O	2	nmod
7	công	A	O	6	nmod
8	trực_tuyến	A	O	7	amod
9	,	CH	O	7	punct
10	học	V	O	2	nmod
11	trực_tuyến	A	O	10	vmod
12	đến	E	O	1	pmod
13	tư_vấn	V	O	12	vmod
14	khám	V	O	13	vmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	trực_tuyến	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	22	punct
18	thanh_toán	V	O	23	sub
19	điện_tử	N	O	18	dob
20	...	CH	O	1	punct
21	sẽ	R	O	22	adv
22	được	V	O	0	root
23	thúc_đẩy	V	O	22	vmod
24	mạnh_mẽ	A	O	23	vmod
25	hơn	A	O	24	amod
26	.	CH	O	22	punct
1	Tiếp	V	O	0	root
2	đến	R	O	1	adv
3	là	V	O	1	vmod
4	một_số	L	O	5	det
5	thói_quen	N	O	3	dob
6	trong	E	O	5	nmod
7	ăn_uống	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	7	punct
9	sinh_hoạt	V	O	7	vmod
10	,	CH	O	5	punct
11	thói_quen	N	O	5	nmod
12	chen_lấn	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	không	R	O	15	adv
15	xếp_hàng	V	O	5	nmod
16	,	CH	O	5	punct
17	ồn_ã	A	O	5	nmod
18	nơi	N	O	17	loc
19	công_cộng	A	O	18	nmod
20	,	CH	O	5	punct
21	ở	E	O	5	loc
22	các	L	O	23	det
23	lễ_hội	N	O	21	pob
24	xô_bồ	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	5	punct
26	vừa	R	O	27	amod
27	thiếu	A	O	5	nmod
28	văn_minh	N	O	27	amod
29	và	Cc	O	5	nmod
30	cũng	R	O	32	amod
31	không	R	O	32	amod
32	đúng	A	O	5	nmod
33	với	E	O	32	amod
34	lễ_tiết	N	O	33	pob
35	tôn_giáo	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	34	punct
37	tín_ngưỡng	N	O	34	nmod
38	truyền_thống	N	O	37	nmod
39	…	CH	O	1	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	khuyến_cáo	V	O	0	root
4	10	M	O	5	det
5	biện_pháp	N	O	3	dob
6	đơn_giản	A	O	5	nmod
7	phòng	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	chống	V	O	3	vmod
10	dịch	N	O	9	dob
11	COVID-19	N	O	10	nmod
12	1	M	O	11	det
13	.	CH	O	3	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	đi	V	O	0	root
3	ra	V	O	2	vmod
4	ngoài	N	O	3	loc
5	khi	N	O	3	tmp
6	không	R	O	7	amod
7	thật_sự	A	O	5	nmod
8	cần_thiết	A	O	7	amod
9	.	CH	O	2	punct
10	2	M	O	2	tmp
11	.	CH	O	2	punct
1	Luôn	R	O	2	adv
2	đeo	V	O	0	root
3	khẩu_trang	N	O	2	dob
4	khi	N	O	2	tmp
5	đi	V	O	4	nmod
6	ra	V	O	5	vmod
7	ngoài	N	O	6	loc
8	kể_cả	X	O	5	x
9	khi	N	O	5	tmp
10	làm_việc	V	O	9	nmod
11	;	CH	O	2	punct
12	luôn	R	O	13	adv
13	đứng	V	O	2	vmod
14	cách	V	O	13	vmod
15	xa	A	O	14	vmod
16	người	N	O	14	dob
17	khác	A	O	16	nmod
18	2	M	O	19	det
19	m	Nu	O	14	ext
20	.	CH	O	2	punct
21	3	M	O	19	det
22	.	CH	O	2	punct
1	Luôn	R	O	2	adv
2	rửa	V	O	0	root
3	tay	N	O	2	dob
4	bằng	E	O	2	mnr
5	xà_phòng	N	O	4	pob
6	dưới	E	O	2	loc
7	vòi_nước	N	O	6	pob
8	chảy	V	O	7	nmod
9	hoặc	Cc	O	2	coord
10	bằng	E	O	2	mnr
11	dung_dịch	N	O	10	pob
12	sát_khuẩn	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	2	punct
14	nhất_là	X	O	15	x
15	sau	N	O	12	tmp
16	khi	N	O	15	pob
17	sờ	V	O	16	nmod
18	tay	N	O	17	vmod
19	vào	V	O	17	vmod
20	bất_cứ	R	O	21	nmod
21	vật_dụng	N	O	19	dob
22	nào	P	O	21	nmod
23	và	Cc	O	2	coord
24	sau	E	O	23	conj
25	khi	N	O	24	pob
26	gặp	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	28	punct
28	nói_chuyện	V	O	26	vmod
29	với	E	O	28	vmod
30	người	N	O	29	pob
31	khác	A	O	30	nmod
32	và	Cc	O	2	coord
33	khi	N	O	28	tmp
34	về	V	O	33	nmod
35	nhà	N	O	34	loc
36	.	CH	O	2	punct
37	4	M	O	35	det
38	.	CH	O	2	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	bắt_tay	V	O	0	root
3	khi	N	O	2	tmp
4	gặp	V	O	3	nmod
5	người	N	O	4	dob
6	khác	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	không	R	O	9	adv
9	đưa	V	O	2	vmod
10	tay	N	O	9	dob
11	lên	V	O	9	loc
12	mắt	N	O	11	pob
13	,	CH	O	2	punct
14	mũi	N	O	2	sub
15	miệng	N	O	14	nmod
16	.	CH	O	2	punct
17	5	M	O	2	det
18	.	CH	O	2	punct
1	Thường_xuyên	A	O	2	vmod
2	súc	V	O	0	root
3	miệng	N	O	2	dob
4	bằng	E	O	2	mnr
5	nước	N	O	4	pob
6	muối	N	O	5	nmod
7	hoặc	Cc	O	5	coord
8	nước	N	O	7	conj
9	súc	V	O	5	nmod
10	miệng	N	O	9	dob
11	;	CH	O	2	punct
12	giữ	V	O	2	vmod
13	ấm	N	O	12	vmod
14	vùng	N	O	13	nmod
15	ngực	N	O	13	nmod
16	cổ	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	uống	V	O	2	vmod
19	nước	N	O	18	dob
20	ấm	A	O	19	nmod
21	.	CH	O	2	punct
1	Thay	V	O	0	root
2	quần_áo	N	O	1	dob
3	khi	N	O	1	tmp
4	về	V	O	3	nmod
5	nhà	N	O	4	loc
6	và	Cc	O	1	coord
7	quần_áo	N	O	6	conj
8	thay	V	O	1	vmod
9	ra	R	O	8	adv
10	cần	V	O	8	vmod
11	được	V	O	10	vmod
12	ngâm	V	O	11	vmod
13	với	E	O	12	vmod
14	xà_phòng	N	O	13	pob
15	.	CH	O	1	punct
16	6	M	O	1	dep
17	.	CH	O	1	punct
1	Ăn_uống	V	O	0	root
2	đủ	A	O	1	vmod
3	chất	N	O	2	amod
4	,	CH	O	1	punct
5	ăn	V	O	1	vmod
6	chín	M	O	5	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	uống	V	O	1	vmod
9	chín	M	O	8	vmod
10	,	CH	O	1	punct
11	tập_luyện	V	O	1	vmod
12	thể_thao	N	O	11	dob
13	phù_hợp	V	O	11	vmod
14	,	CH	O	1	punct
15	sinh_hoạt	V	O	1	vmod
16	lành_mạnh	A	O	15	vmod
17	.	CH	O	1	punct
1	Thường_xuyên	A	O	4	adv
2	vệ_sinh	N	O	1	amod
3	,	CH	O	1	punct
4	giữ	V	O	0	root
5	thông_thoáng	A	O	4	vmod
6	nhà_cửa	N	O	4	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	lau	V	O	4	vmod
9	rửa	V	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	bề_mặt	N	O	9	dob
12	hay	C	O	8	coord
13	tiếp_xúc	V	O	12	conj
14	.	CH	O	4	punct
15	7	M	O	4	vmod
16	.	CH	O	4	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	phải	V	O	0	root
3	cách_ly	V	O	2	vmod
4	thì	C	O	2	coord
5	phải	V	O	4	conj
6	ở	V	O	5	vmod
7	nhà	N	O	6	loc
8	,	CH	O	2	punct
9	hạn_chế	V	O	2	vmod
10	gặp	V	O	9	vmod
11	người	N	O	10	dob
12	trong	E	O	11	loc
13	nhà	N	O	12	pob
14	,	CH	O	2	punct
15	thực_hiện	V	O	2	vmod
16	theo	V	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	hướng_dẫn	N	O	16	pob
19	cách_ly	V	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	cơ_quan	N	O	20	pob
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	2	punct
24	8	M	O	2	dep
25	.	CH	O	2	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	nên	V	O	0	root
3	đến	E	O	2	vmod
4	cơ_sở	N	O	3	pob
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	nếu	C	O	2	coord
7	không	R	O	8	adv
8	phải	V	O	6	conj
9	cấp_cứu	V	O	8	vmod
10	.	CH	O	2	punct
1	Hãy	R	O	2	adv
2	hỏi	V	O	0	root
3	cán_bộ	N	O	2	dob
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	bằng	E	O	3	mnr
6	điện_thoại	N	O	5	pob
7	hoặc	Cc	O	2	coord
8	qua	E	O	7	conj
9	mạng	N	O	8	pob
10	trước	E	O	2	tmp
11	khi	N	O	10	pob
12	muốn	V	O	11	nmod
13	đi	V	O	12	vmod
14	khám	V	O	13	vmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	.	CH	O	2	punct
17	9	M	O	15	det
18	.	CH	O	2	punct
1	Khai_báo	V	O	0	root
2	y_tế	N	O	1	dob
3	qua	E	O	1	mnr
4	ứng_dụng	N	O	3	pob
5	(	CH	O	1	punct
6	https://ncovi.vn)	V	O	1	vmod
7	cho	E	O	6	iob
8	mình	P	O	7	pob
9	và	Cc	O	7	coord
10	cho	E	O	9	conj
11	người_thân	N	O	10	pob
12	trong	E	O	6	loc
13	nhà	N	O	12	pob
14	;	CH	O	1	punct
15	theo_dõi	V	O	1	vmod
16	sức_khoẻ	N	O	15	dob
17	hàng	N	O	16	nmod
18	ngày	N	O	16	nmod
19	và	Cc	O	1	coord
20	báo	V	O	19	conj
21	ngay	T	O	22	dep
22	cho	E	O	20	vmod
23	cơ_quan	N	O	22	pob
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	hoặc	Cc	O	1	coord
26	trên	E	O	1	loc
27	ứng_dụng	N	O	26	pob
28	NCOVI	Ny	O	27	nmod
29	.	CH	O	1	punct
30	10	M	O	1	vmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	mời	V	O	0	root
3	khách	N	O	2	dob
4	đến	V	O	2	vmod
5	nhà	N	O	4	dob
6	và	Cc	O	2	coord
7	cũng	R	O	9	adv
8	không	R	O	9	adv
9	nên	V	O	6	conj
10	đến	V	O	9	vmod
11	nhà	N	O	10	loc
12	người	N	O	11	nmod
13	khác	A	O	12	nmod
14	.	CH	O	2	punct
1	Cuộc_sống	N	O	3	sub
2	sẽ	R	O	3	adv
3	còn	V	O	0	root
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	dịp	N	O	3	dob
6	để	E	O	5	prp
7	gặp	V	O	6	vmod
8	nhau	N	O	7	vmod
9	.	CH	O	3	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
