1	RA_QUÂN	Ny	O	0	root
2	THỰC_HIỆN	Ny	O	1	nmod
3	ĐỀ_ÁN	Ny	O	1	nmod
4	1816	M	O	3	det
5	.	CH	O	1	punct
1	Ngày	N	O	7	tmp
2	26/5/2008	M	O	1	det
3	,	CH	O	7	punct
4	Bộ	N	B-ORG	7	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	ban_hành	V	O	0	root
8	Quyết_định	N	O	7	dob
9	số	N	O	8	nmod
10	1816	M	O	9	det
11	phê_duyệt	V	O	7	vmod
12	đề_án	N	O	11	dob
13	“	CH	O	8	punct
14	Cử	N	O	12	nmod
15	cán_bộ	N	O	14	nmod
16	chuyên_môn	N	O	15	nmod
17	luân_phiên	N	O	16	nmod
18	từ	E	O	12	nmod
19	bệnh_viện	N	O	18	pob
20	tuyến	N	O	19	nmod
21	trên	A	O	19	nmod
22	về	E	O	18	pmod
23	hỗ_trợ	V	O	22	vmod
24	các	L	O	25	det
25	bệnh_viện	N	O	23	dob
26	tuyến	N	O	25	nmod
27	dưới	N	O	26	nmod
28	nhằm	V	O	23	prp
29	nâng	V	O	28	vmod
30	cao	A	O	29	vmod
31	chất_lượng	N	O	29	dob
32	khám_chữa	V	O	31	nmod
33	bệnh	N	O	32	dob
34	”	CH	O	7	punct
35	RA_QUÂN	Ny	O	74	sub
36	THỰC_HIỆN	Ny	O	35	nmod
37	ĐỀ_ÁN	Ny	O	35	nmod
38	1816	M	O	37	det
39	Ngày	N	O	7	tmp
40	26/5/2008	M	O	39	det
41	,	CH	O	45	punct
42	Bộ	N	B-ORG	45	sub
43	Y_tế	N	I-ORG	42	nmod
44	đã	R	O	45	adv
45	ban_hành	V	O	7	dep
46	Quyết_định	N	O	45	dob
47	số	N	O	46	nmod
48	1816	M	O	47	det
49	phê_duyệt	V	O	45	vmod
50	đề_án	N	O	49	dob
51	“	CH	O	46	punct
52	Cử	N	O	50	nmod
53	cán_bộ	N	O	52	nmod
54	chuyên_môn	N	O	53	nmod
55	luân_phiên	N	O	54	nmod
56	từ	E	O	50	nmod
57	bệnh_viện	N	O	56	pob
58	tuyến	N	O	57	nmod
59	trên	A	O	57	nmod
60	về	E	O	56	pmod
61	hỗ_trợ	V	O	60	vmod
62	các	L	O	63	det
63	bệnh_viện	N	O	61	dob
64	tuyến	N	O	63	nmod
65	dưới	N	O	64	nmod
66	nhằm	V	O	61	prp
67	nâng	V	O	66	vmod
68	cao	A	O	67	vmod
69	chất_lượng	N	O	67	dob
70	khám_chữa	V	O	69	nmod
71	bệnh	N	O	70	dob
72	”	Nc	O	71	nmod
73	Vinh_dự	Np	O	72	nmod
74	là	V	O	7	dep
75	bệnh_viện	N	O	74	dob
76	đầu_tiên	A	O	75	nmod
77	trong	E	O	75	nmod
78	cả	P	O	79	nmod
79	nước	N	O	77	pob
80	,	CH	O	7	punct
81	sáng	N	O	89	tmp
82	ngày	N	O	81	nmod
83	14/8/2008	M	O	82	det
84	,	CH	O	7	punct
85	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	sub
86	Trung_ương	Np	I-ORG	85	nmod
87	Huế	Np	I-ORG	85	nmod
88	đã	R	O	89	adv
89	làm	V	O	7	vmod
90	lễ	N	O	89	dob
91	ra_quân	V	O	90	nmod
92	hỗ_trợ	V	O	91	vmod
93	(	CH	O	89	punct
94	đợt	N	O	90	nmod
95	1	M	O	94	det
96	)	CH	O	89	punct
97	cho	E	O	89	prp
98	5	M	O	99	det
99	bệnh_viện	N	O	97	pob
100	đa_khoa	N	O	99	nmod
101	các	L	O	102	det
102	tỉnh	N	B-LOC	100	pob
103	Hà_Tĩnh	Np	I-LOC	102	nmod
104	,	CH	O	103	punct
105	Quảng_Trị	Np	B-LOC	103	nmod
106	,	CH	O	103	punct
107	Quảng_Nam	Np	B-LOC	103	nmod
108	,	CH	O	103	punct
109	Quảng_Ngãi	Np	B-LOC	103	nmod
110	và	Cc	O	103	coord
111	Phú_Yên	Np	B-LOC	110	conj
112	.	CH	O	7	punct
1	Có	V	O	0	root
2	49	M	O	3	det
3	cán_bộ	N	O	1	dob
4	gồm	V	O	3	nmod
5	bác_sỹ	N	O	4	dob
6	,	CH	O	5	punct
7	dược_sỹ	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	cử_nhân	N	O	5	nmod
10	thuộc	V	O	3	nmod
11	nhiều	A	O	12	nmod
12	chuyên_khoa	N	O	10	dob
13	do	E	O	10	prp
14	PGS	Ny	O	12	nmod
15	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	7	sub
2	Phạm_Như_Hiệp	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Giám_đốc	N	O	1	nmod
6	bệnh_viện	N	O	5	nmod
7	làm	V	O	0	root
8	trưởng_đoàn	N	O	7	dob
9	.	CH	O	7	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	lễ	N	O	1	dob
3	ra_quân	V	O	2	nmod
4	có	V	O	2	nmod
5	Bộ_trưởng	N	O	4	dob
6	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Nguyễn_Quốc_Triệu	Np	B-PER	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
11	Bộ	N	B-ORG	10	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	Nguyễn_Thị_Xuyên	Np	B-PER	10	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	đại_diện	N	O	10	nmod
16	lãnh_đạo	N	O	15	nmod
17	một_số	L	O	18	det
18	vụ	N	O	16	nmod
19	,	CH	O	18	punct
20	cục	N	O	18	nmod
21	,	CH	O	1	punct
22	đơn_vị	N	O	17	sub
23	trực_thuộc	V	O	22	nmod
24	Bộ	N	O	23	vmod
25	,	CH	O	1	punct
26	đại_diện	N	O	15	nmod
27	lãnh_đạo	N	O	26	nmod
28	tỉnh	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	28	punct
30	ngành	N	O	28	nmod
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	5	M	O	33	det
33	tỉnh	N	O	30	nmod
34	trên	N	O	33	nmod
35	và	Cc	O	1	coord
36	Thừa_Thiên_Huế	Np	B-LOC	35	conj
37	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đề_án	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	pob
5	Trung_ương	N	I-ORG	4	nmod
6	Huế	Np	I-ORG	4	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	cán_bộ	N	O	9	sub
9	đi	V	O	1	vmod
10	hỗ_trợ	V	O	9	vmod
11	mỗi	M	O	12	det
12	đợt	N	O	10	dob
13	từ	E	O	12	tmp
14	1	M	O	15	det
15	tháng	N	O	13	pob
16	trở	V	O	15	nmod
17	lên	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	1	punct
19	nhưng	C	O	1	coord
20	có	V	O	19	conj
21	sự	N	O	20	dob
22	kế_tiếp	V	O	21	nmod
23	để	E	O	1	prp
24	lúc_nào	P	O	26	tmp
25	cũng	R	O	26	adv
26	có	V	O	23	dep
27	cán_bộ	N	O	26	dob
28	hỗ_trợ	V	O	27	nmod
29	tại	E	O	28	loc
30	tuyến	N	O	29	pob
31	dưới	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	1	punct
1	Tổng	N	O	3	sub
2	thời_gian	N	O	1	nmod
3	đi	V	O	0	root
4	hỗ_trợ	V	O	3	vmod
5	là	V	O	3	vmod
6	3	M	O	7	det
7	tháng	N	O	3	tmp
8	/	CH	O	7	punct
9	người	N	O	7	nmod
10	/	CH	O	7	punct
11	năm	N	O	7	nmod
12	.	CH	O	3	punct
1	Tin	N	O	0	root
2	và	Cc	O	1	coord
3	ảnh	N	O	2	conj
4	:	CH	O	3	punct
5	Hoàng_Trúc_Bộ_trưởng	N	O	3	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
8	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	chụp	V	O	1	nmod
11	ảnh	N	O	10	dob
12	lưu_niệm	V	O	11	nmod
13	với	E	O	12	vmod
14	các	L	O	15	det
15	cán_bộ	N	O	13	pob
16	đi	V	O	15	nmod
17	hỗ_trợ	V	O	16	vmod
18	đợt	N	O	17	dob
19	1	M	O	18	det
20	Administrator	Np	O	18	nmod
