1	Thứ_trưởng	N	O	5	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	1	nmod
5	thăm	V	O	0	root
6	và	Cc	O	5	coord
7	làm_việc	V	O	6	conj
8	tại	E	O	7	loc
9	Học_viện	N	B-ORG	8	pob
10	Y_Dược_học	N	I-ORG	9	nmod
11	cổ_truyền	A	I-ORG	9	nmod
12	Việt	Np	I-ORG	9	nmod
13	Nam.Sáng	Np	I-ORG	12	nmod
14	ngày	N	O	7	tmp
15	04/6/2020	M	O	14	det
16	,	CH	O	5	punct
17	GS.TS	Ny	O	14	nmod
18	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	17	nmod
19	-	CH	O	5	punct
20	Thứ_trưởng	N	O	30	sub
21	Bộ	N	B-ORG	20	nmod
22	Y_tế	N	I-ORG	21	nmod
23	cùng	A	O	20	nmod
24	Đoàn	Np	O	23	amod
25	công_tác	V	O	20	nmod
26	của	E	O	20	nmod
27	Bộ	N	B-ORG	26	pob
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	đã	R	O	30	adv
30	thăm	V	O	5	dep
31	và	Cc	O	30	coord
32	làm_việc	V	O	31	conj
33	tại	E	O	32	loc
34	Học_viện	N	B-ORG	33	pob
35	Y_Dược_học	N	I-ORG	34	nmod
36	cổ_truyền	A	I-ORG	34	nmod
37	Việt_Nam	Np	I-ORG	34	nmod
38	.	CH	O	5	punct
1	Cùng	A	O	0	root
2	dự	V	O	1	vmod
3	buổi	N	O	2	vmod
4	làm_việc	V	O	3	nmod
5	với	E	O	4	vmod
6	Thứ_trưởng	N	O	5	pob
7	có	V	O	6	nmod
8	lãnh_đạo	N	O	7	dob
9	các	L	O	10	det
10	Vụ	N	O	8	nmod
11	/	CH	O	10	punct
12	Cục	N	O	10	nmod
13	/	CH	O	10	punct
14	Văn_phòng	N	O	10	nmod
15	Bộ	N	B-ORG	14	nmod
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	.	CH	O	14	punct
1	Về	E	O	0	root
2	phía	N	O	1	pob
3	Học_viện	N	O	2	nmod
4	có	V	O	2	nmod
5	:	CH	O	1	punct
6	PGS.TS	Ny	O	4	vmod
7	Đậu_Xuân_Cảnh	Np	B-PER	6	nmod
8	-	CH	O	6	punct
9	Bí_thư	N	O	6	nmod
10	Đảng_uỷ	Np	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	Giám_đốc	N	O	9	nmod
13	Học_viện	N	O	12	nmod
14	;	CH	O	12	punct
15	PGS.TS	Ny	O	12	nmod
16	Phạm_Quốc_Bình	Np	B-PER	15	nmod
17	–	CH	O	15	punct
18	Phó	Z	O	19	nmod
19	Bí_thư	N	O	15	nmod
20	Đảng_uỷ	Np	O	19	nmod
21	,	CH	O	1	punct
22	Phó	Z	O	23	nmod
23	Giám_đốc	N	O	12	nmod
24	Học_viện	Np	O	23	nmod
25	;	CH	O	23	punct
26	PGS.TS	Ny	O	12	nmod
27	Đoàn_Quang_Huy	Np	B-PER	26	nmod
28	–	CH	O	23	punct
29	Uỷ_viên	N	O	6	nmod
30	thường_vụ	N	O	29	nmod
31	Đảng_uỷ	Np	O	29	nmod
32	,	CH	O	1	punct
33	Phó	Z	O	34	nmod
34	Giám_đốc	N	O	12	nmod
35	Học_viện	Np	O	34	nmod
36	;	CH	O	1	punct
37	PGS.TS	Ny	O	12	nmod
38	Nguyễn_Quốc_Huy	Np	B-PER	37	nmod
39	-	CH	O	37	punct
40	Phó	Z	O	41	nmod
41	Giám_đốc	N	O	37	nmod
42	Học_viện	Np	O	41	nmod
43	,	CH	O	1	punct
44	cùng	A	O	1	dep
45	trưởng	N	O	44	amod
46	các	L	O	47	det
47	phòng_ban	N	O	44	amod
48	,	CH	O	47	punct
49	đơn_vị	N	O	47	nmod
50	của	E	O	47	nmod
51	Học_viện	N	O	50	pob
52	.	CH	O	1	punct
1	GS.TS	Nc	O	7	sub
2	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	phát_biểu	V	O	0	root
8	tại	E	O	7	loc
9	buổi	N	O	8	pob
10	làm_việc	V	O	9	nmod
11	với	E	O	10	vmod
12	Học_viện	N	O	11	pob
13	Y_Dược_học	N	O	12	nmod
14	cổ_truyền	A	O	12	nmod
15	Tại	E	O	7	loc
16	buổi	N	O	15	pob
17	làm_việc	V	O	16	nmod
18	sau	E	O	17	tmp
19	khi	N	O	18	pob
20	nghe	V	O	19	nmod
21	đại_diện	N	O	24	sub
22	lãnh_đạo	N	O	21	nmod
23	Học_viện	Np	O	22	nmod
24	báo_cáo	V	O	20	vmod
25	,	CH	O	7	punct
26	Thứ_trưởng	N	O	32	sub
27	đánh_giá	V	O	26	nmod
28	cao	A	O	27	vmod
29	công_tác	N	O	27	dob
30	đào_tạo	V	O	29	nmod
31	,	CH	O	7	punct
32	tuyển_sinh	V	O	7	vmod
33	,	CH	O	7	punct
34	nghiên_cứu	V	O	7	vmod
35	khoa_học	N	O	34	dob
36	…	CH	O	7	punct
37	của	E	O	35	nmod
38	Học_viện	N	O	37	pob
39	.	CH	O	7	punct
1	Học_viện	N	O	2	sub
2	cần	V	O	0	root
3	nghiên_cứu	V	O	2	vmod
4	,	CH	O	3	punct
5	xây_dựng	V	O	3	vmod
6	mở	V	O	5	vmod
7	thêm	V	O	6	vmod
8	mã	N	O	6	dob
9	ngành	N	O	8	nmod
10	đào_tạo	V	O	9	nmod
11	mới	R	O	16	adv
12	nhưng	C	O	2	coord
13	phải	V	O	12	conj
14	trên	E	O	13	loc
15	cơ_sở	N	O	14	pob
16	đáp_ứng	V	O	15	nmod
17	yêu_cầu	N	O	16	dob
18	,	CH	O	2	punct
19	nhu_cầu	N	O	24	sub
20	của	E	O	19	nmod
21	xã_hội	N	O	20	pob
22	và	Cc	O	2	coord
23	tích_cực	A	O	24	vmod
24	áp_dụng	V	O	22	conj
25	các	L	O	26	det
26	biện_pháp	N	O	24	dob
27	nâng	V	O	26	nmod
28	cao	A	O	27	vmod
29	chất_lượng	N	O	27	dob
30	đào_tạo	V	O	29	nmod
31	về	E	O	30	vmod
32	nhân_lực	N	O	31	pob
33	dược	N	O	32	nmod
34	.	CH	O	2	punct
1	PGS.TS	Ny	O	3	sub
2	Đậu_Xuân_Cảnh	Np	B-PER	1	nmod
3	thay_mặt	V	O	0	root
4	Học_viện	Np	O	3	dob
5	báo_cáo	V	O	4	nmod
6	hoạt_động	V	O	5	vmod
7	của	E	O	4	nmod
8	Học_viện	N	O	7	pob
9	Thứ_trưởng	N	O	8	nmod
10	đề_nghị	V	O	3	vmod
11	lãnh_đạo	N	O	10	dob
12	Học_viện	N	O	11	nmod
13	trong	E	O	10	tmp
14	thời_gian	N	O	13	pob
15	tới	V	O	14	nmod
16	cần	V	O	10	vmod
17	tập_trung	V	O	16	vmod
18	hoàn_thành	V	O	17	vmod
19	tốt	A	O	18	vmod
20	một_số	L	O	21	det
21	nhiệm_vụ	N	O	18	dob
22	cơ_bản	A	O	21	nmod
23	như	C	O	21	nmod
24	:	CH	O	21	punct
25	Phát_triển	V	O	21	nmod
26	Học_viện	N	O	25	dob
27	lấy	V	O	26	nmod
28	Y_học	N	O	27	dob
29	cổ_truyền	A	O	26	nmod
30	làm	V	O	25	vmod
31	trọng_tâm	A	O	30	vmod
32	;	CH	O	3	punct
33	hợp_tác	V	O	3	vmod
34	với	E	O	33	vmod
35	các	L	O	36	det
36	cơ_sở	N	O	34	pob
37	thực_hành	V	O	36	nmod
38	,	CH	O	3	punct
39	đặc_biệt	A	O	3	vmod
40	là	T	O	39	amod
41	các	L	O	42	det
42	Bệnh_viện	N	O	39	amod
43	về	E	O	42	nmod
44	Y_học	N	O	43	pob
45	cổ_truyền	A	O	44	nmod
46	;	CH	O	3	punct
47	hoàn	N	O	51	sub
48	thành	V	O	47	nmod
49	phương	N	O	48	dob
50	án	N	O	49	nmod
51	thành	V	O	3	dep
52	lập	N	O	51	dob
53	Hội	Np	B-PER	52	nmod
54	đồng	V	O	51	vmod
55	trường	V	O	54	vmod
56	theo	V	O	55	vmod
57	chỉ	N	O	56	pob
58	đạo	A	O	57	nmod
59	,	CH	O	3	punct
60	trình	N	O	64	sub
61	Bộ	Np	O	60	nmod
62	Y	Ny	O	60	nmod
63	tế	N	O	60	nmod
64	phê	V	O	3	dep
65	duyệt	V	O	64	vmod
66	để	N	O	65	dob
67	triển	N	O	66	nmod
68	khai	V	O	64	vmod
69	thực	N	O	68	dob
70	hiện	N	O	69	nmod
71	(	CH	O	68	punct
72	dự_kiến	V	O	68	vmod
73	trước	E	O	72	tmp
74	01/8/2020	M	O	69	det
75	)	CH	O	3	punct
76	.	CH	O	3	punct
1	Triển_khai	V	O	0	root
2	thực_hiện	V	O	1	vmod
3	có	V	O	2	vmod
4	hiệu_quả	N	O	3	dob
5	các	L	O	6	det
6	Nghị_quyết	N	O	4	nmod
7	của	E	O	6	nmod
8	Ban_Chấp_hành	N	B-ORG	7	pob
9	Trung_ương	N	I-ORG	8	nmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	Chính_phủ	N	O	10	conj
12	về	E	O	8	nmod
13	công_tác	N	O	12	pob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	đặc_biệt	A	O	1	prd
17	là	T	O	16	amod
18	về	V	O	16	vmod
19	đổi_mới	V	O	18	vmod
20	căn_bản	A	O	19	vmod
21	,	CH	O	1	punct
22	toàn_diện	A	O	1	prd
23	giáo_dục	N	O	22	amod
24	&	Y	O	22	nmod
25	đào_tạo	V	O	22	nmod
26	;	CH	O	1	punct
27	thực_hiện	V	O	1	vmod
28	tốt	A	O	27	vmod
29	Nghị_quyết	N	O	27	dob
30	Trung_ương	N	O	29	nmod
31	4	M	O	30	det
32	khoá	N	O	29	nmod
33	XII	M	O	32	det
34	của	E	O	29	nmod
35	Đảng	N	O	34	pob
36	gắn	V	O	35	nmod
37	liền	R	O	36	adv
38	với	E	O	36	vmod
39	đẩy	N	O	38	pob
40	mạnh	N	O	39	nmod
41	học	N	O	39	nmod
42	tập	V	O	29	nmod
43	và	N	O	42	dob
44	làm	V	O	29	nmod
45	theo	V	O	44	vmod
46	tư_tưởng	N	O	45	dob
47	,	CH	O	46	punct
48	đạo_đức	N	O	46	nmod
49	và	Cc	O	46	coord
50	phong_cách	N	O	49	conj
51	Hồ_Chí_Minh	Np	B-PER	50	nmod
52	;	CH	O	1	punct
53	thực_hiện	V	O	1	vmod
54	tốt	A	O	53	vmod
55	cuộc	N	O	53	dob
56	vận_động	V	O	55	nmod
57	“	CH	O	1	punct
58	đổi_mới	V	O	1	vmod
59	phong_cách	N	O	58	dob
60	,	CH	O	1	punct
61	thái_độ	N	O	59	nmod
62	độ	N	O	61	nmod
63	phục_vụ	V	O	61	nmod
64	của	E	O	61	nmod
65	cán_bộ	N	O	64	pob
66	y_tế	N	O	65	nmod
67	hướng	V	O	65	nmod
68	tới	E	O	67	dir
69	sự	N	O	68	pob
70	hài_lòng	V	O	69	nmod
71	của	E	O	69	nmod
72	người_bệnh	N	O	71	pob
73	”	CH	O	1	punct
74	Tiếp_tục	V	O	1	vmod
75	đào_tạo	V	O	74	vmod
76	và	Cc	O	74	coord
77	nâng	V	O	76	conj
78	cao	A	O	77	vmod
79	chất_lượng	N	O	77	dob
80	đội_ngũ	N	O	79	nmod
81	giảng_viên	N	O	80	nmod
82	,	CH	O	1	punct
83	cán_bộ	N	O	1	sub
84	quản_lý	V	O	83	nmod
85	trong	E	O	83	nmod
86	nhà_trường	N	O	85	pob
87	đủ	A	O	1	prd
88	số_lượng	N	O	87	amod
89	và	Cc	O	87	coord
90	hợp_lý	A	O	89	conj
91	về	E	O	87	amod
92	cơ_cấu	N	O	91	pob
93	.	CH	O	1	punct
1	Liên_tục	A	O	11	vmod
2	đổi_mới	V	O	1	vmod
3	nội_dung	N	O	2	dob
4	,	CH	O	3	punct
5	chương_trình	N	O	3	nmod
6	đào_tạo	V	O	5	nmod
7	theo	V	O	6	vmod
8	chuẩn	N	O	7	dob
9	năng_lực	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	đáp_ứng	V	O	0	root
12	nhu_cầu	N	O	11	dob
13	xã_hội	N	O	12	nmod
14	và	Cc	O	11	coord
15	hội_nhập	V	O	14	conj
16	quốc_tế	N	O	15	vmod
17	,	CH	O	11	punct
18	mạnh_dạn	V	O	11	vmod
19	áp_dụng	V	O	18	vmod
20	chương_trình	N	O	19	dob
21	tiên_tiến	A	O	20	nmod
22	về	E	O	20	nmod
23	đào_tạo	V	O	22	vmod
24	nhân_lực	N	O	22	pob
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	11	punct
27	đẩy_mạnh	V	O	11	vmod
28	nghiên_cứu	V	O	27	vmod
29	khoa_học	N	O	28	dob
30	,	CH	O	11	punct
31	tăng_cường	V	O	11	vmod
32	hợp_tác	V	O	31	vmod
33	quốc_tế	N	O	32	vmod
34	,	CH	O	11	punct
35	ứng_dụng	V	O	11	vmod
36	công_nghệ_thông_tin	N	O	35	dob
37	trong	E	O	32	vmod
38	dạy	V	O	37	vmod
39	-	CH	O	11	punct
40	học	V	O	11	vmod
41	và	Cc	O	11	coord
42	khám_chữa	V	O	41	conj
43	bệnh	N	O	42	dob
44	.	CH	O	11	punct
1	Về	E	O	0	root
2	một_số	L	O	3	det
3	đề_xuất	N	O	1	pob
4	của	E	O	3	nmod
5	Học_viện	N	O	4	pob
6	,	CH	O	1	punct
7	Thứ_trưởng	N	O	5	nmod
8	đề_nghị	V	O	7	nmod
9	các	L	O	10	det
10	đơn_vị	N	O	8	dob
11	liên_quan	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	Bộ	N	B-ORG	12	pob
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	phối_hợp	V	O	10	nmod
16	với	E	O	15	vmod
17	Học_viện	N	O	16	pob
18	để	E	O	15	prp
19	có	V	O	18	vmod
20	những	L	O	21	det
21	hướng_dẫn	N	O	19	dob
22	,	CH	O	21	punct
23	thảo_luận	V	O	21	nmod
24	phương_thức	N	O	23	dob
25	,	CH	O	26	punct
26	cách	V	O	24	mnr
27	thực_hiện	V	O	26	vmod
28	phù_hợp	V	O	27	vmod
29	.	CH	O	26	punct
