1	Triển_khai	V	O	0	root
2	đề_án	N	O	1	dob
3	1816	M	O	2	det
4	của	E	O	2	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	4	pob
6	y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	:	CH	O	2	punct
8	BV	Ny	O	2	nmod
9	tuyến	N	O	8	vmod
10	dưới	E	O	8	loc
11	từng	P	O	12	det
12	bước	N	O	10	pob
13	làm	V	O	1	vmod
14	chủ	N	O	13	dob
15	kỹ_thuật	N	O	14	nmod
16	mổ	V	O	14	nmod
17	sọ	N	O	16	vmod
18	não.Đúng	Np	O	17	nmod
19	một	M	O	20	det
20	tháng	N	O	16	tmp
21	sau	E	O	20	nmod
22	lễ	N	O	21	pob
23	ra_quân	V	O	22	nmod
24	chiến_dịch	N	O	22	nmod
25	luân_phiên	N	O	24	nmod
26	cán_bộ	N	O	25	nmod
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	tuyến	N	O	26	nmod
29	trên	A	O	28	nmod
30	về	E	O	26	loc
31	tuyến	N	O	30	pob
32	dưới	A	O	31	nmod
33	của	E	O	31	nmod
34	Bộ	N	B-ORG	33	pob
35	Y_tế	N	I-ORG	34	nmod
36	đã	R	O	37	adv
37	có	V	O	1	vmod
38	những	L	O	39	det
39	kết_quả	N	O	37	dob
40	rất	R	O	41	amod
41	khả_quan	A	O	39	nmod
42	.	CH	O	1	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	bệnh_viện	N	O	8	sub
3	(	CH	O	2	punct
4	BV	Ny	O	2	nmod
5	)	CH	O	2	punct
6	tuyến	N	O	2	nmod
7	tỉnh	N	O	6	nmod
8	nhờ	V	O	0	root
9	được	R	O	8	adv
10	sự	Nc	O	8	dob
11	giúp_đỡ	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	các	L	O	14	det
14	bác_sĩ	N	O	12	pob
15	BV	Ny	O	14	nmod
16	tuyến	N	O	14	nmod
17	trên	A	O	16	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	thực_hiện	V	O	8	vmod
20	được	R	O	19	adv
21	các	L	O	22	det
22	kĩ_thuật	N	O	19	dob
23	khó	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	19	punct
25	cứu	V	O	19	vmod
26	sống	V	O	25	vmod
27	kịp_thời	A	O	26	vmod
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	bệnh_nhân	N	O	25	dob
30	.	CH	O	8	punct
1	Triển_khai	V	O	0	root
2	đề_án	N	O	1	dob
3	1816	M	O	2	det
4	của	E	O	2	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	4	pob
6	y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	:	CH	O	2	punct
8	BV	Ny	O	2	nmod
9	tuyến	N	O	8	vmod
10	dưới	E	O	8	loc
11	từng	P	O	12	det
12	bước	N	O	10	pob
13	làm	V	O	1	vmod
14	chủ	N	O	13	dob
15	kỹ_thuật	N	O	14	nmod
16	mổ	V	O	14	nmod
17	sọ	N	O	16	dob
18	não	N	O	17	nmod
19	Đúng	A	O	14	nmod
20	một	M	O	21	det
21	tháng	N	O	19	amod
22	sau	E	O	21	nmod
23	lễ	N	O	22	pob
24	ra_quân	V	O	23	nmod
25	chiến_dịch	N	O	23	nmod
26	luân_phiên	N	O	25	nmod
27	cán_bộ	N	O	26	nmod
28	y_tế	N	O	27	nmod
29	tuyến	N	O	27	nmod
30	trên	A	O	29	nmod
31	về	E	O	27	loc
32	tuyến	N	O	31	pob
33	dưới	A	O	32	nmod
34	của	E	O	32	nmod
35	Bộ	N	B-ORG	34	pob
36	Y_tế	N	I-ORG	35	nmod
37	đã	R	O	38	adv
38	có	V	O	1	vmod
39	những	L	O	40	det
40	kết_quả	N	O	38	dob
41	rất	R	O	42	amod
42	khả_quan	A	O	40	nmod
43	.	CH	O	1	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	bệnh_viện	N	O	8	sub
3	(	CH	O	2	punct
4	BV	Ny	O	2	nmod
5	)	CH	O	2	punct
6	tuyến	N	O	2	nmod
7	tỉnh	N	O	6	nmod
8	nhờ	V	O	0	root
9	được	R	O	8	adv
10	sự	Nc	O	8	dob
11	giúp_đỡ	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	các	L	O	14	det
14	bác_sĩ	N	O	12	pob
15	BV	Ny	O	14	nmod
16	tuyến	N	O	14	nmod
17	trên	A	O	16	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	thực_hiện	V	O	8	vmod
20	được	R	O	19	adv
21	các	L	O	22	det
22	kĩ_thuật	N	O	19	dob
23	khó	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	19	punct
25	cứu	V	O	19	vmod
26	sống	V	O	25	vmod
27	kịp_thời	A	O	26	vmod
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	bệnh_nhân	N	O	25	dob
30	.	CH	O	8	punct
1	Không_những	C	O	8	dep
2	thế	P	O	8	dep
3	,	CH	O	8	punct
4	các	L	O	5	det
5	BV	Ny	O	8	sub
6	tỉnh	N	O	5	nmod
7	còn	R	O	8	adv
8	tạo_dựng	V	O	0	root
9	được	R	O	8	adv
10	uy_tín	N	O	8	dob
11	,	CH	O	8	punct
12	tăng	V	O	8	vmod
13	niềm	Nc	O	12	dob
14	tin	V	O	13	nmod
15	vào	E	O	13	iob
16	bệnh_nhân	N	O	15	pob
17	và	Cc	O	8	coord
18	giúp	V	O	17	conj
19	giảm	V	O	18	vmod
20	tải	N	O	19	dob
21	BV	Ny	O	20	nmod
22	tuyến	N	O	20	nmod
23	trên	A	O	22	nmod
24	.	CH	O	8	punct
1	BV	Ny	O	4	sub
2	tỉnh	N	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	mổ	V	O	0	root
5	được	R	O	4	adv
6	u	N	O	4	dob
7	não	N	O	6	nmod
8	và	Cc	O	4	coord
9	cứu	V	O	8	conj
10	sống	V	O	9	vmod
11	nhiều	A	O	12	nmod
12	bệnh_nhân	N	O	9	dob
13	bị	V	O	12	nmod
14	chấn_thương	V	O	13	vmod
15	sọ	N	O	14	dob
16	não	N	O	15	nmod
17	Khi	N	O	14	tmp
18	các	L	O	19	det
19	BS	Ny	O	15	nmod
20	.	CH	O	4	punct
1	Khoa_ngoại	N	O	14	sub
2	thần_kinh	N	O	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	BV	Ny	B-ORG	1	nmod
5	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	4	nmod
6	đến	E	O	1	tmp
7	công_tác	N	O	6	pob
8	tại	E	O	7	loc
9	BV	Ny	B-ORG	8	pob
10	tỉnh	N	I-ORG	9	nmod
11	Bình_Thuận	Np	I-ORG	10	nmod
12	thì	C	O	14	dep
13	cũng	R	O	14	adv
14	là	V	O	0	root
15	lúc	N	O	14	tmp
16	bệnh_nhân	N	O	15	nmod
17	Võ_Thị_Hải	Np	B-PER	16	nmod
18	,	CH	O	14	punct
19	47	M	O	20	det
20	tuổi	N	O	15	nmod
21	nhập_viện	V	O	20	nmod
22	cấp_cứu	V	O	21	vmod
23	trong	E	O	21	vmod
24	tình_trạng	N	O	23	pob
25	nhức	V	O	24	nmod
26	đầu	N	O	25	vmod
27	,	CH	O	14	punct
28	mờ	A	O	14	dep
29	mắt	N	O	28	amod
30	,	CH	O	14	punct
31	kèm	V	O	14	vmod
32	theo	V	O	31	vmod
33	nôn	N	O	31	dob
34	ói	V	O	33	nmod
35	.	CH	O	14	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bác_sĩ	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	tiến_hành	V	O	0	root
5	chụp	V	O	4	vmod
6	CT	Ny	O	5	vmod
7	scan	N	O	6	nmod
8	não	N	O	7	nmod
9	và	Cc	O	4	coord
10	phát_hiện	V	O	9	conj
11	khối_u	N	O	10	dob
12	có	V	O	10	vmod
13	đường_kính	N	O	12	dob
14	5cm	M	O	13	det
15	.	CH	O	4	punct
1	Ngay_lập_tức	R	O	10	dep
2	các	L	O	3	det
3	thầy_thuốc	N	O	10	sub
4	của	E	O	3	nmod
5	BV	Ny	B-ORG	4	pob
6	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	5	nmod
7	và	Cc	O	5	nmod
8	BV	Ny	B-ORG	3	nmod
9	Bình_Thuận	Np	I-ORG	8	nmod
10	hội_chẩn	V	O	0	root
11	và	Cc	O	10	coord
12	quyết_định	V	O	11	conj
13	mổ	V	O	12	vmod
14	lấy	V	O	13	vmod
15	toàn_bộ	L	O	16	det
16	khối_u	N	O	14	dob
17	.	CH	O	10	punct
1	Đứng	V	O	0	root
2	kíp	N	O	1	dob
3	mổ	V	O	2	nmod
4	và	Cc	O	1	coord
5	phụ_trách	V	O	4	conj
6	chính	T	O	7	nmod
7	phần	N	O	5	dob
8	gây_mê	V	O	7	nmod
9	hồi_sức	V	O	8	vmod
10	(	CH	O	7	punct
11	GMHS	Ny	O	7	nmod
12	)	CH	O	7	punct
13	là	V	O	7	nmod
14	các	L	O	15	det
15	bác_sĩ	N	O	13	vmod
16	BV	Ny	B-ORG	15	nmod
17	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	20	punct
19	cùng	A	O	20	vmod
20	tham_gia	V	O	1	vmod
21	có	R	O	20	adv
22	3	M	O	23	det
23	bác_sĩ	N	O	20	dob
24	BV	Ny	B-ORG	23	nmod
25	tỉnh	N	I-ORG	23	nmod
26	Bình_Thuận	Np	I-ORG	25	nmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Ca	N	O	0	root
2	phẫu_thuật	V	O	1	nmod
3	thực_hiện	V	O	2	vmod
4	thành_công	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	1	punct
6	sau	N	O	1	nmod
7	2	M	O	8	det
8	giờ	Nu	O	6	pob
9	bệnh_nhân	N	O	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	tỉnh	V	O	8	nmod
12	,	CH	O	11	punct
13	tiếp_xúc	V	O	11	vmod
14	tốt	A	O	13	vmod
15	và	Cc	O	11	coord
16	xuất_viện	V	O	15	conj
17	11	M	O	18	det
18	giờ	Nu	O	16	dob
19	sau	E	O	18	nmod
20	đó	P	O	19	pob
21	.	CH	O	17	punct
1	BS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Phan_Trung_Đông	Np	B-PER	12	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Khoa_ngoại	N	O	1	nmod
4	thần_kinh	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	BV	Ny	B-ORG	3	nmod
7	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	6	nmod
8	-	CH	O	3	punct
9	Trưởng	N	O	3	nmod
10	nhóm	N	O	9	nmod
11	phẫu_thuật	V	O	3	nmod
12	cho	V	O	0	root
13	biết	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	12	punct
15	ca	N	O	18	sub
16	mổ	V	O	15	nmod
17	khá	R	O	18	amod
18	phức_tạp	A	O	12	vmod
19	vì	E	O	18	prp
20	khối_u	N	O	21	sub
21	có	V	O	19	dep
22	rất	R	O	24	nmod
23	nhiều	A	O	24	nmod
24	mạch_máu	N	O	21	dob
25	nuôi	V	O	24	nmod
26	,	CH	O	12	punct
27	trong	E	O	25	vmod
28	quá_trình	N	O	27	pob
29	lấy	V	O	28	nmod
30	khối_u	N	O	29	dob
31	phải	V	O	12	vmod
32	liên_tục	A	O	31	vmod
33	truyền	V	O	31	vmod
34	máu	N	O	33	dob
35	.	CH	O	12	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	ca	N	O	2	vmod
4	u	N	O	3	nmod
5	não	N	O	4	nmod
6	đầu_tiên	A	O	3	nmod
7	được	V	O	3	nmod
8	chẩn_đoán	V	O	7	vmod
9	và	Cc	O	7	coord
10	phẫu_thuật	V	O	9	conj
11	thành_công	V	O	10	vmod
12	tại	E	O	11	loc
13	BV	Ny	B-ORG	12	pob
14	tỉnh	N	I-ORG	13	nmod
15	Bình_Thuận	Np	I-ORG	14	nmod
16	với	E	O	11	vmod
17	sự	N	O	16	pob
18	hỗ_trợ	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	các	L	O	21	det
21	bác_sĩ	N	O	19	pob
22	BV	Ny	B-ORG	21	nmod
23	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	21	nmod
24	trong	E	O	11	tmp
25	đợt	N	O	24	pob
26	ra_quân	V	O	25	nmod
27	hỗ_trợ	V	O	26	vmod
28	chuyên_môn	N	O	27	dob
29	các	L	O	30	det
30	BV	Ny	O	28	nmod
31	tuyến	N	O	30	nmod
32	tỉnh	N	O	31	nmod
33	do	E	O	28	nmod
34	Bộ	Np	B-ORG	36	sub
35	Y_tế	N	I-ORG	34	nmod
36	phát_động	V	O	33	dep
37	.	CH	O	2	punct
1	Theo	E	O	0	root
2	BS	Ny	O	1	pob
3	.	CH	O	1	punct
1	Phan_Trung_Đông	Np	B-PER	14	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	qua	V	O	1	nmod
4	ca	N	O	3	vmod
5	mổ	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	các	L	O	8	det
8	thầy_thuốc	N	O	1	nmod
9	của	E	O	8	nmod
10	BV	Ny	B-ORG	9	pob
11	tỉnh	N	I-ORG	10	nmod
12	Bình_Thuận	Np	I-ORG	11	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	nắm	V	O	0	root
15	chắc	A	O	14	vmod
16	và	Cc	O	14	coord
17	hoàn_toàn	A	O	19	vmod
18	có_thể	R	O	19	adv
19	làm	V	O	16	conj
20	chủ	N	O	19	dob
21	kĩ_thuật	N	O	20	nmod
22	mổ	V	O	20	nmod
23	những	L	O	24	det
24	trường_hợp	N	O	22	dob
25	u	N	O	24	nmod
26	não	N	O	25	nmod
27	không	R	O	29	amod
28	quá	R	O	29	amod
29	phức_tạp	A	O	24	nmod
30	.	CH	O	14	punct
1	Thành_công	N	O	5	sub
2	ban_đầu	N	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	sẽ	R	O	5	adv
5	giúp	V	O	0	root
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	bệnh_nhân	N	O	5	dob
8	u	N	O	7	nmod
9	não	N	O	8	nmod
10	được	V	O	7	nmod
11	chẩn_đoán	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	5	punct
13	phát_hiện	V	O	5	vmod
14	và	Cc	O	5	coord
15	phẫu_thuật	V	O	14	conj
16	kịp_thời	A	O	15	vmod
17	ngay	T	O	18	dep
18	tại	E	O	15	loc
19	địa_phương	N	O	18	pob
20	,	CH	O	5	punct
21	tránh	V	O	5	vmod
22	được	R	O	21	adv
23	nguy_cơ	N	O	21	dob
24	tử_vong	V	O	23	nmod
25	.	CH	O	5	punct
1	Ngoài	E	O	22	adv
2	ca	N	O	1	pob
3	mổ	V	O	2	nmod
4	cho	E	O	2	nmod
5	bệnh_nhân	N	O	4	pob
6	Võ_Thị_Hải	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	với	E	O	3	vmod
9	sự	N	O	8	pob
10	hỗ_trợ	V	O	9	nmod
11	đắc_lực	A	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	các	L	O	14	det
14	BS	Ny	O	12	pob
15	BV	Ny	B-ORG	14	nmod
16	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	14	nmod
17	,	CH	O	9	punct
18	BV	Ny	B-ORG	9	nmod
19	tỉnh	N	I-ORG	18	nmod
20	Bình_Thuận	Np	I-ORG	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	thực_hiện	V	O	0	root
23	mổ	V	O	22	vmod
24	thành_công	V	O	23	vmod
25	5	M	O	26	det
26	ca	N	O	24	dob
27	chấn_thương	V	O	26	nmod
28	sọ	N	O	27	dob
29	não	N	O	28	nmod
30	khác	A	O	26	nmod
31	(	CH	O	26	punct
32	CTSN	Ny	O	26	nmod
33	)	CH	O	26	punct
34	trong	E	O	26	nmod
35	đó	P	O	34	pob
36	có	V	O	26	nmod
37	một	M	O	38	det
38	trường_hợp	N	O	36	dob
39	đã	R	O	42	adv
40	trong	E	O	38	nmod
41	tình_trạng	N	O	40	pob
42	hôn_mê	V	O	41	nmod
43	sâu	A	O	42	vmod
44	.	CH	O	22	punct
1	Thêm	V	O	0	root
2	niềm	Nc	O	1	dob
3	tin	V	O	2	nmod
4	cho	E	O	2	iob
5	tuyến	N	O	4	pob
6	dưới	E	O	2	nmod
7	22	M	O	8	det
8	giờ	Nu	O	6	pob
9	một	M	O	10	det
10	ngày	N	O	8	nmod
11	cuối	N	O	10	nmod
12	tháng	N	O	11	nmod
13	8/2008	M	O	12	det
14	,	CH	O	1	punct
15	khi	N	O	1	tmp
16	các	L	O	17	det
17	BS	Ny	O	23	sub
18	Khoa_CTSN	Np	O	17	nmod
19	,	CH	O	23	punct
20	BV	Ny	B-ORG	23	sub
21	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	20	nmod
22	vừa	R	O	23	adv
23	chân_ướt_chân_ráo	V	O	15	nmod
24	đến	E	O	23	loc
25	BV	Ny	B-ORG	24	pob
26	tỉnh	N	I-ORG	25	nmod
27	Bạc_Liêu	Np	I-ORG	26	nmod
28	thì	C	O	30	dep
29	cũng	R	O	30	adv
30	là	V	O	27	vmod
31	lúc	N	O	34	tmp
32	BV	Ny	O	31	nmod
33	này	P	O	31	det
34	tiếp_nhận	V	O	30	vmod
35	một	M	O	36	det
36	bệnh_nhân	N	O	34	dob
37	bị	V	O	36	nmod
38	CTSN	Ny	O	37	vmod
39	rất	R	O	40	amod
40	nặng	A	O	36	nmod
41	:	CH	O	36	punct
42	giãn	V	O	36	nmod
43	đồng_tử	N	O	42	dob
44	một	M	O	45	det
45	bên	N	O	42	loc
46	;	CH	O	34	punct
47	xuất_huyết	V	O	34	vmod
48	nội	N	O	47	dob
49	;	CH	O	34	punct
50	phù	V	O	47	vmod
51	não	N	O	50	dob
52	nhiều	A	O	50	vmod
53	;	CH	O	34	punct
54	xuất_huyết	V	O	34	vmod
55	não	N	O	54	dob
56	;	CH	O	34	punct
57	vỡ	V	O	34	vmod
58	não	N	O	57	dob
59	.	CH	O	1	punct
1	Người_nhà	N	O	3	sub
2	bệnh_nhân	N	O	1	nmod
3	đề_nghị	V	O	0	root
4	được	V	O	3	vmod
5	chuyển	V	O	4	vmod
6	viện	N	O	5	dob
7	nhưng	C	O	3	coord
8	khi	N	O	14	tmp
9	biết	V	O	8	nmod
10	có	V	O	9	vmod
11	BS	Ny	O	10	vmod
12	BV	Ny	B-ORG	11	nmod
13	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	12	nmod
14	về	V	O	7	conj
15	hỗ_trợ	V	O	14	vmod
16	chuyên_môn	N	O	15	dob
17	họ	P	O	16	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	đồng_ý	V	O	14	vmod
20	để	E	O	19	prp
21	bệnh_nhân	N	O	22	sub
22	ở	V	O	20	dep
23	lại	R	O	22	adv
24	để	E	O	22	prp
25	phẫu_thuật	V	O	24	vmod
26	.	CH	O	3	punct
1	BS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Lê_Thanh_Diễm	Np	B-PER	10	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Khoa_CTSN_BV_Chợ_Rẫy	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	người	N	O	1	nmod
6	hỗ_trợ	V	O	5	nmod
7	trực_tiếp	A	O	6	vmod
8	ca	N	O	10	sub
9	mổ	V	O	8	nmod
10	cho	V	O	0	root
11	biết	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	10	punct
13	trong	E	O	20	tmp
14	trường_hợp	N	O	13	pob
15	này	P	O	14	det
16	nếu	C	O	17	dep
17	chuyển	V	O	14	nmod
18	viện	N	O	17	dob
19	chỉ	R	O	20	adv
20	cần	V	O	10	vmod
21	xét	V	O	20	vmod
22	đến	E	O	21	vmod
23	yếu_tố	N	O	22	pob
24	xuất_huyết	V	O	23	nmod
25	nội	N	O	24	vmod
26	,	CH	O	10	punct
27	bệnh_nhân	N	O	30	sub
28	đã	R	O	30	adv
29	có_thể	R	O	30	adv
30	tử_vong	V	O	10	vmod
31	.	CH	O	10	punct
1	Trong	E	O	16	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	16	punct
5	năng_lực	N	O	16	sub
6	chuyên_môn	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	5	coord
8	cả	P	O	9	nmod
9	trang_thiết_bị	N	O	7	conj
10	của	E	O	9	nmod
11	bác_sĩ	N	O	10	pob
12	BV	Ny	B-ORG	11	nmod
13	Bạc_Liêu	Np	I-ORG	11	nmod
14	hoàn_toàn	A	O	16	vmod
15	có_thể	R	O	16	adv
16	xử_trí	V	O	0	root
17	được	R	O	16	adv
18	.	CH	O	16	punct
1	Các	L	O	2	det
2	BS	Ny	O	6	sub
3	BV	Ny	B-ORG	2	nmod
4	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	2	nmod
5	chỉ	R	O	6	adv
6	đứng	V	O	0	root
7	phía	N	O	6	loc
8	sau	A	O	7	nmod
9	để	E	O	6	prp
10	tạo	V	O	9	vmod
11	niềm	Nc	O	10	dob
12	tin	V	O	11	nmod
13	cho	E	O	11	iob
14	người_nhà	N	O	13	pob
15	bệnh_nhân	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	10	coord
17	tạo	V	O	16	conj
18	uy_tín	N	O	17	dob
19	cho	E	O	17	iob
20	các	L	O	21	det
21	bác_sĩ	N	O	19	pob
22	nơi	N	O	21	loc
23	đó	P	O	22	det
24	.	CH	O	6	punct
1	Kỹ_thuật	N	O	7	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	ca	N	O	2	pob
4	mổ	V	O	3	nmod
5	khó	A	O	3	nmod
6	này	P	O	3	det
7	hoàn_toàn	A	O	0	root
8	do	E	O	7	prp
9	các	L	O	10	det
10	bác_sĩ	N	O	13	sub
11	BV	Ny	B-ORG	10	nmod
12	Bạc_Liêu	Np	I-ORG	10	nmod
13	thực_hiện	V	O	8	dep
14	với	E	O	13	vmod
15	sự	N	O	14	pob
16	tham_vấn	V	O	15	nmod
17	về	E	O	15	nmod
18	chuyên_môn	N	O	17	pob
19	của	E	O	18	nmod
20	các	L	O	21	det
21	BS	Ny	O	19	pob
22	BV	Ny	B-ORG	21	nmod
23	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	22	nmod
24	.	CH	O	7	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	chính	T	O	3	vmod
3	là	V	O	0	root
4	những	L	O	5	det
5	kết_quả	N	O	3	dob
6	rất	R	O	7	amod
7	khả_quan	A	O	5	nmod
8	mà	C	O	5	nmod
9	các	L	O	10	det
10	BS	Ny	O	13	sub
11	BV	Ny	B-ORG	10	nmod
12	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	10	nmod
13	đem	V	O	5	nmod
14	về	E	O	13	vmod
15	tuyến	N	O	14	pob
16	tỉnh	N	O	15	nmod
17	trong	E	O	13	tmp
18	thời_gian	N	O	17	pob
19	ra_quân	V	O	18	nmod
20	vừa_qua	X	O	18	x
21	.	CH	O	3	punct
1	Trên	E	O	22	loc
2	thực_tế	N	O	1	pob
3	,	CH	O	22	punct
4	ở	E	O	1	pmod
5	một_số	L	O	6	det
6	tỉnh	N	O	4	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	các	L	O	9	det
9	BV	Ny	O	22	sub
10	không_những	C	O	6	nmod
11	không	R	O	12	amod
12	thiếu	A	O	10	conj
13	trang	N	O	12	amod
14	thiếu	A	O	13	nmod
15	bị	V	O	12	amod
16	,	CH	O	22	punct
17	máy_móc	N	O	13	nmod
18	hiện_đại	A	O	17	nmod
19	mà	C	O	22	dep
20	ngược_lại	X	O	22	x
21	còn	R	O	22	adv
22	được	V	O	0	root
23	tỉnh	N	O	26	sub
24	đầu_tư	V	O	23	nmod
25	rất	R	O	26	amod
26	nhiều	A	O	21	vmod
27	.	CH	O	22	punct
1	Tại	E	O	15	loc
2	BV	Ny	B-ORG	1	pob
3	tỉnh	N	I-ORG	2	nmod
4	Bạc_Liêu	Np	I-ORG	3	nmod
5	,	CH	O	8	punct
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	BS	Ny	O	11	sub
8	BV	Ny	B-ORG	7	nmod
9	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	7	nmod
10	khi	N	O	15	tmp
11	về	V	O	10	nmod
12	hỗ_trợ	V	O	11	vmod
13	đã	R	O	15	adv
14	không	R	O	15	adv
15	khỏi	V	O	0	root
16	ngạc_nhiên	V	O	15	vmod
17	trước	E	O	15	vmod
18	sự	Nc	O	17	pob
19	đầu_tư	V	O	18	nmod
20	trang_thiết_bị	N	O	18	nmod
21	của	E	O	18	nmod
22	BV	Ny	O	21	pob
23	tỉnh	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	15	punct
1	Chính	T	O	2	nmod
2	PGS.TS.	Ny	O	12	sub
3	Dương_Minh_Mẫn	Np	B-PER	2	nmod
4	-	CH	O	2	punct
5	Trưởng	N	O	2	nmod
6	khoa	N	O	5	nmod
7	CTSN	Ny	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	BV	Ny	B-ORG	5	nmod
10	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	9	nmod
11	cũng	R	O	12	adv
12	phải	V	O	0	root
13	cho	V	O	12	vmod
14	rằng	C	O	18	dep
15	,	CH	O	18	punct
16	tỉnh	N	B-LOC	18	sub
17	Bạc_Liêu	Np	I-LOC	16	nmod
18	đầu_tư	V	O	13	vmod
19	cho	E	O	18	iob
20	BV	Ny	O	19	pob
21	tỉnh	N	O	20	nmod
22	của	E	O	20	nmod
23	họ	P	O	22	pob
24	rất	R	O	25	amod
25	tốt	A	O	18	prd
26	,	CH	O	18	punct
27	hiện_tại	N	O	31	sub
28	BV	Ny	B-ORG	27	nmod
29	tỉnh	N	I-ORG	28	nmod
30	Bạc_Liêu	Np	I-ORG	29	nmod
31	có	V	O	18	dep
32	2	M	O	33	det
33	bộ_máy	N	O	31	dob
34	mổ	V	O	33	nmod
35	CTSN	Ny	O	34	dob
36	và	Cc	O	31	coord
37	chấn_thương	V	O	36	conj
38	cột_sống	N	O	37	dob
39	mà	C	O	31	coord
40	nhiều	A	O	41	nmod
41	BV	Ny	O	45	sub
42	trên	E	O	41	loc
43	thành_phố	N	O	42	pob
44	cũng	R	O	45	adv
45	phải	V	O	39	conj
46	mơ_ước	V	O	45	vmod
47	.	CH	O	12	punct
1	Bên	N	O	14	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	14	punct
5	năng_lực	N	O	14	sub
6	chuyên_môn	N	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	đội_ngũ	N	O	7	pob
9	y_bác_sĩ	N	O	8	nmod
10	ở	E	O	5	loc
11	đây	P	O	10	pob
12	hoàn_toàn	A	O	14	vmod
13	có_thể	R	O	14	adv
14	xử_trí	V	O	0	root
15	nhiều	A	O	16	nmod
16	ca	N	O	14	dob
17	bệnh	N	O	16	nmod
18	nhưng	C	O	14	coord
19	do	E	O	14	prp
20	các	L	O	21	det
21	bác_sĩ	N	O	26	sub
22	BV	Ny	B-ORG	21	nmod
23	tỉnh	N	I-ORG	22	nmod
24	Bạc_Liêu	Np	I-ORG	23	nmod
25	chưa	R	O	26	adv
26	mạnh_dạn	V	O	19	dep
27	thực_hiện	V	O	26	vmod
28	chuyên_môn	N	O	27	dob
29	của	E	O	28	nmod
30	mình	P	O	29	pob
31	nên	C	O	26	coord
32	nhiều	A	O	33	nmod
33	bệnh_nhân	N	O	35	sub
34	vẫn	R	O	35	adv
35	phải	V	O	31	conj
36	chuyển	V	O	35	vmod
37	lên	E	O	36	dir
38	tuyến	N	O	37	pob
39	trên	N	O	38	nmod
40	,	CH	O	26	punct
41	tốn_kém	V	O	26	vmod
42	rất	R	O	43	amod
43	nhiều	A	O	41	vmod
44	và	Cc	O	26	coord
45	nguy_cơ	N	O	44	conj
46	tử_vong	V	O	45	nmod
47	trên	E	O	46	loc
48	đường	N	O	47	pob
49	chuyển	V	O	48	nmod
50	viện	N	O	49	dob
51	rất	R	O	52	amod
52	cao	A	O	26	dep
53	.	CH	O	14	punct
1	PGS.TS.BS.	Ny	O	3	sub
2	Dương_Minh_Mẫn	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	thêm	V	O	3	vmod
6	:	CH	O	3	punct
7	Hiện_nay	N	O	10	tmp
8	mỗi	M	O	9	det
9	năm	N	O	4	tmp
10	có	V	O	9	nmod
11	khoảng	N	O	13	nmod
12	40.000	M	O	13	det
13	ca	N	O	10	dob
14	CTSN	Ny	O	13	nmod
15	được	V	O	13	nmod
16	điều_trị	V	O	15	vmod
17	tại	E	O	16	loc
18	BV	Ny	B-ORG	17	pob
19	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	18	nmod
20	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	76%	M	O	4	det
4	ca	N	O	6	sub
5	CTSN	Ny	O	4	nmod
6	có	V	O	0	root
7	máu	N	O	6	dob
8	tụ	V	O	7	nmod
9	ngoài	E	O	7	loc
10	màng_cứng	N	O	9	pob
11	có	V	O	6	vmod
12	chỉ_định	V	O	11	vmod
13	mổ	V	O	12	vmod
14	được	V	O	11	vmod
15	chuyển	V	O	14	vmod
16	về	E	O	15	vmod
17	BV	Ny	B-ORG	16	pob
18	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	17	nmod
19	mặc_dù	C	O	24	dep
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	BV	Ny	O	24	sub
22	tỉnh	N	O	21	nmod
23	có_thể	R	O	24	adv
24	làm	V	O	26	x
25	được	R	O	24	adv
26	.	CH	O	6	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	chính	T	O	3	vmod
3	là	V	O	0	root
4	nguyên_nhân	N	O	3	dob
5	gây	V	O	4	nmod
6	quá_tải	A	O	5	vmod
7	cho	E	O	4	nmod
8	các	L	O	9	det
9	BV	Ny	O	7	pob
10	tuyến	N	O	9	nmod
11	trên	A	O	10	nmod
12	và	Cc	O	3	coord
13	tăng	V	O	12	conj
14	tỉ_lệ	N	O	13	dob
15	tử_vong	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	3	punct
17	gây	V	O	3	vmod
18	biến_chứng	N	O	17	dob
19	cho	E	O	17	iob
20	những	L	O	21	det
21	bệnh_nhân	N	O	19	pob
22	này	P	O	21	det
23	do	E	O	17	prp
24	không	R	O	25	adv
25	được	V	O	23	vmod
26	cứu_chữa	V	O	25	vmod
27	kịp_thời	A	O	26	vmod
28	.	CH	O	3	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	theo	E	O	0	root
3	BS	Ny	O	2	pob
4	.	CH	O	2	punct
1	Mẫn	N	O	8	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	nếu	C	O	8	dep
4	các	L	O	5	det
5	BV	Ny	O	8	sub
6	tuyến	N	O	5	nmod
7	tỉnh	N	O	6	nmod
8	được	V	O	0	root
9	chuyển_giao	V	O	8	vmod
10	kỹ_thuật	N	O	9	dob
11	cấp_cứu	V	O	10	nmod
12	CTSN	Ny	O	10	nmod
13	và	Cc	O	8	coord
14	được	V	O	13	conj
15	hỗ_trợ	V	O	14	vmod
16	để	E	O	15	prp
17	xây_dựng	V	O	16	vmod
18	y	P	O	20	sub
19	hiệu	N	O	17	dob
20	tốt	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	8	punct
22	tạo	V	O	8	vmod
23	niềm	Nc	O	22	dob
24	tin	V	O	23	nmod
25	cho	E	O	23	iob
26	người_dân	N	O	25	pob
27	thì	C	O	8	coord
28	80%	M	O	29	det
29	trường_hợp	N	O	32	sub
30	CTSN	Ny	O	29	nmod
31	sẽ	R	O	32	adv
32	được	V	O	27	conj
33	cứu	V	O	32	vmod
34	sống	V	O	33	vmod
35	và	Cc	O	33	coord
36	tránh	V	O	35	conj
37	được	R	O	36	adv
38	những	L	O	39	det
39	di_chứng	N	O	36	dob
40	cho	E	O	36	iob
41	những	L	O	42	det
42	bệnh_nhân	N	O	40	pob
43	này	P	O	42	det
44	.	CH	O	8	punct
1	Bài	N	O	0	root
2	và	Cc	O	1	coord
3	ảnh	N	O	2	conj
4	:	CH	O	1	punct
5	Nguyễn_Huyền_Administrator	Np	B-PER	1	nmod
