1	Tuổi_trẻ	N	O	4	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	xung_kích	V	O	0	root
5	vì	E	O	4	prp
6	sức_khoẻ	N	O	5	pob
7	cộng	V	O	6	nmod
8	đồng.Đây	N	O	7	vmod
9	là_là	V	O	4	dep
10	diễn_đàn	N	O	9	dob
11	sinh_hoạt	N	O	10	nmod
12	chính_trị	N	O	10	nmod
13	sâu_rộng	A	O	10	nmod
14	của	E	O	10	nmod
15	tuổi_trẻ	N	O	14	pob
16	Cơ_quan	N	O	15	nmod
17	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	4	punct
20	cổ_vũ	V	O	4	vmod
21	động	N	O	20	dob
22	viên	Nc	O	21	nmod
23	thanh_niên	N	O	22	nmod
24	các	L	O	25	det
25	đơn_vị	N	O	48	sub
26	ra_sức	V	O	25	nmod
27	thi_đua	V	O	26	vmod
28	học	N	O	26	dob
29	tập	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	26	punct
31	lao	V	O	26	vmod
32	động	N	O	31	dob
33	sáng	V	O	31	prp
34	tạo	N	O	33	dob
35	,	CH	O	4	punct
36	xung	V	O	4	dep
37	kích	N	O	36	dob
38	vì	E	O	36	prp
39	sức_khoẻ	N	O	38	pob
40	cộng_đồng	N	O	39	nmod
41	và	Cc	O	4	coord
42	xây	V	O	41	conj
43	dựng	N	O	42	dob
44	cơ_quan	N	O	43	nmod
45	Bộ	Np	B-ORG	44	nmod
46	Y_tế	N	I-ORG	45	nmod
47	ngày_một	X	O	48	x
48	phát	V	O	4	dep
49	triển	N	O	48	dob
50	vững_mạnh	A	O	49	nmod
51	.	CH	O	4	punct
1	Nhiệm_kỳ	N	O	12	tmp
2	2012-2017	M	O	1	det
3	,	CH	O	12	punct
4	Công_tác	N	O	12	sub
5	Đoàn	Np	O	4	nmod
6	và	Cc	O	4	coord
7	phong_trào	N	O	6	conj
8	thanh_niên	N	O	7	nmod
9	Bộ	Np	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	luôn	R	O	12	adv
12	nhận	V	O	0	root
13	được	R	O	12	adv
14	sự	Nc	O	12	dob
15	quan_tâm	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	chỉ_đạo	V	O	14	nmod
18	,	CH	O	14	punct
19	định_hướng	V	O	14	nmod
20	sâu_sắc	A	O	19	vmod
21	của	E	O	14	nmod
22	Ban	N	O	21	pob
23	Cán_sự	N	O	22	nmod
24	Đảng	Np	O	23	nmod
25	,	CH	O	14	punct
26	Lãnh_đạo	N	O	14	nmod
27	Bộ	N	B-ORG	26	nmod
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	cũng	R	O	12	adv
30	như	C	O	12	coord
31	sự	N	O	12	dob
32	chỉ_đạo	V	O	31	nmod
33	sát_sao	A	O	31	nmod
34	của	E	O	31	nmod
35	Ban	N	O	34	pob
36	Thường_vụ	N	O	35	nmod
37	Đoàn	Np	B-PER	36	nmod
38	Khối	Np	I-PER	35	nmod
39	các	L	O	40	det
40	cơ_quan	N	O	38	nmod
41	Trung_ương	Np	O	40	nmod
42	.	CH	O	12	punct
1	Trong	E	O	10	tmp
2	nhiệm_kỳ	N	O	1	pob
3	qua	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	10	punct
5	Ban_Chấp_hành	N	O	10	sub
6	Đoàn	Np	O	5	nmod
7	Bộ	Np	B-ORG	5	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	làm	V	O	0	root
11	tốt	A	O	10	vmod
12	công_tác	N	O	10	dob
13	giáo_dục	N	O	12	nmod
14	chính_trị	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	tư_tưởng	N	O	12	nmod
17	,	CH	O	12	punct
18	giáo_dục	N	O	12	nmod
19	truyền_thống	A	O	12	nmod
20	,	CH	O	12	punct
21	đạo_đức	N	O	12	nmod
22	,	CH	O	12	punct
23	lối	N	O	12	nmod
24	sống	V	O	23	nmod
25	cho	E	O	10	iob
26	cán_bộ	N	O	25	pob
27	,	CH	O	10	punct
28	đoàn_viên	N	O	30	sub
29	thanh_niên	N	O	28	nmod
30	thông_qua	V	O	10	dep
31	các	L	O	32	det
32	hoạt_động	N	O	30	dob
33	cụ_thể	A	O	32	nmod
34	như	C	O	32	nmod
35	triển_khai	V	O	32	nmod
36	thực_hiện	V	O	35	vmod
37	Cuộc	N	O	36	dob
38	vận_động	V	O	37	nmod
39	“	M	O	40	det
40	Tuổi_trẻ	N	O	38	dob
41	Việt_Nam	Np	B-LOC	40	nmod
42	học_tập	V	O	40	nmod
43	và	Cc	O	42	coord
44	làm	V	O	43	conj
45	theo	E	O	44	vmod
46	lời	N	O	45	pob
47	Bác	Np	O	46	nmod
48	”	CH	O	10	punct
49	;	CH	O	10	punct
50	tổ_chức	V	O	10	vmod
51	tham_gia	V	O	50	vmod
52	hội_diễn	N	O	51	dob
53	văn_nghệ	N	O	52	nmod
54	quần_chúng	N	O	52	nmod
55	,	CH	O	10	punct
56	các	L	O	57	det
57	hoạt_động	N	O	10	dob
58	về	E	O	57	nmod
59	nguồn	N	O	58	pob
60	“	Nc	O	59	nmod
61	Đền_ơn_đáp_nghĩa	Np	O	60	nmod
62	”	CH	O	10	punct
63	,	CH	O	10	punct
64	“	Nc	O	10	dep
65	Uống_nước_nhớ_nguồn	Np	O	64	nmod
66	”	CH	O	10	punct
67	,	CH	O	10	punct
68	“	Nc	O	70	sub
69	Thắp	Np	O	68	nmod
70	nến	V	O	10	dep
71	tri_ân	V	O	70	vmod
72	”	CH	O	10	punct
73	,	CH	O	10	punct
74	thăm	V	O	10	vmod
75	,	CH	O	10	punct
76	tặng	V	O	10	vmod
77	quà	N	O	76	dob
78	các	L	O	79	det
79	gia_đình	N	O	77	nmod
80	anh_hùng	N	O	79	nmod
81	,	CH	O	10	punct
82	liệt_sĩ	N	O	77	nmod
83	và	V	O	10	dep
84	người	N	O	83	dob
85	có	N	O	84	nmod
86	công	N	O	85	nmod
87	với	E	O	83	vmod
88	cách_mạng	N	O	87	pob
89	.	CH	O	10	punct
1	Về	E	O	85	pmod
2	nhiệm_vụ	N	O	1	pob
3	chuyên_môn	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Ban_Chấp_hành	N	O	2	nmod
6	Đoàn	Np	O	5	nmod
7	Thanh_niên	Np	O	5	nmod
8	Cơ_quan	Np	O	7	nmod
9	Bộ	Np	O	5	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	chủ_động	V	O	8	prd
12	,	CH	O	2	punct
13	phối_hợp	V	O	11	vmod
14	với	E	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	đơn_vị	N	O	14	pob
17	chuyên_môn	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	Vụ	N	O	16	nmod
20	Tổ_chức	V	O	19	nmod
21	Cán_bộ	N	O	20	dob
22	lựa_chọn	V	O	21	nmod
23	giới_thiệu	V	O	16	nmod
24	các	L	O	25	det
25	đồng_chí	N	O	23	dob
26	tham_gia	V	O	25	nmod
27	các	L	O	28	det
28	khoá	N	O	26	vmod
29	đào_tạo	V	O	28	nmod
30	chuyên_môn	N	O	29	vmod
31	,	CH	O	30	punct
32	kỹ_năng	N	O	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	ngoại_ngữ	N	O	30	nmod
35	tại	E	O	34	loc
36	nước_ngoài	N	O	35	pob
37	theo	V	O	28	nmod
38	Đề_án	Np	O	28	nmod
39	165	M	O	28	det
40	;	CH	O	41	punct
41	giới_thiệu	V	O	2	nmod
42	các	L	O	43	det
43	đồng_chí	N	O	41	dob
44	có	V	O	43	nmod
45	năng_lực	N	O	44	dob
46	chuyên_môn	N	O	45	nmod
47	,	CH	O	43	punct
48	phẩm_chất	N	O	43	nmod
49	đạo_đức	N	O	48	nmod
50	để	E	O	11	prp
51	bổ_nhiệm	V	O	50	vmod
52	vào	E	O	51	vmod
53	các	L	O	54	det
54	vị_trí	N	O	52	pob
55	Lãnh_đạo	N	O	54	nmod
56	cấp	N	O	55	nmod
57	Vụ	N	O	56	nmod
58	,	CH	O	11	punct
59	cấp	V	O	11	vmod
60	phòng	N	O	59	dob
61	tại	E	O	59	loc
62	các	L	O	63	det
63	đơn_vị	N	O	61	pob
64	;	CH	O	63	punct
65	giới_thiệu	V	O	60	vmod
66	các	L	O	67	det
67	bác_sĩ	N	O	65	dob
68	trẻ	A	O	67	nmod
69	có	V	O	67	nmod
70	năng_lực	N	O	69	dob
71	và	Cc	O	70	coord
72	nhiệt_huyết	N	O	71	conj
73	đi	V	O	70	nmod
74	công_tác	V	O	73	vmod
75	tại	E	O	74	loc
76	các	L	O	77	det
77	huyện	N	O	75	pob
78	nghèo	A	O	77	nmod
79	Trong	E	O	74	tmp
80	nhiệm_kỳ	N	O	79	pob
81	2012	M	O	80	det
82	-	CH	O	80	punct
83	2017	M	O	80	det
84	đã	R	O	85	adv
85	có	V	O	0	root
86	35	M	O	87	det
87	đồng_chí	N	O	85	dob
88	được	V	O	87	nmod
89	cấp_uỷ	N	O	88	vmod
90	,	CH	O	87	punct
91	chính_quyền	N	O	87	nmod
92	các	L	O	93	det
93	đơn_vị	N	O	95	sub
94	tín_nhiệm	V	O	93	nmod
95	bổ_nhiệm	V	O	91	nmod
96	hoặc	Cc	O	95	coord
97	giới_thiệu	V	O	96	conj
98	Lãnh_đạo	N	O	97	dob
99	Bộ	Np	O	98	nmod
100	bổ_nhiệm	V	O	87	nmod
101	vào	E	O	100	loc
102	các	L	O	103	det
103	chức_vụ	N	O	101	pob
104	lãnh_đạo	N	O	103	nmod
105	từ	E	O	103	nmod
106	cấp	N	O	105	pob
107	Phó	N	O	106	nmod
108	Trưởng	N	O	106	nmod
109	phòng	N	O	106	nmod
110	trở	V	O	103	nmod
111	lên	V	O	110	adv
112	,	CH	O	85	punct
113	trong	E	O	115	loc
114	đó	P	O	113	pob
115	có	V	O	85	dep
116	4	M	O	117	det
117	đồng_chí	N	O	115	dob
118	là	V	O	117	nmod
119	Lãnh_đạo	N	O	118	vmod
120	cấp	N	O	119	nmod
121	Vụ	N	O	120	nmod
122	,	CH	O	117	punct
123	2	M	O	124	det
124	đồng_chí	N	O	117	nmod
125	được	V	O	124	nmod
126	bầu	V	O	125	vmod
127	vào	E	O	126	vmod
128	Ban_Chấp_hành	N	O	127	pob
129	Đảng_bộ	N	O	128	nmod
130	Bộ	Np	B-ORG	129	nmod
131	Y_tế	Np	I-ORG	130	nmod
132	nhiệm_kỳ	N	O	128	nmod
133	2015	M	O	132	det
134	-	CH	O	132	punct
135	2020	M	O	132	det
136	.	CH	O	85	punct
1	Hiện	N	O	2	tmp
2	có	V	O	0	root
3	7	M	O	4	det
4	bác_sĩ	N	O	2	dob
5	trẻ	A	O	4	nmod
6	chuyên_khoa	N	O	4	nmod
7	I	Y	O	4	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	tình_nguyện	V	O	2	vmod
10	về	E	O	9	vmod
11	công_tác	N	O	10	pob
12	tại	E	O	11	loc
13	các	L	O	14	det
14	huyện	N	O	12	pob
15	miền	N	O	14	nmod
16	núi	N	O	15	nmod
17	.	CH	O	2	punct
1	Đồng_thời	R	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	Đoàn	Np	O	8	sub
4	Thanh_niên	Np	O	3	nmod
5	Cơ_quan	Np	O	3	nmod
6	Bộ	Np	O	3	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	chỉ_đạo	V	O	0	root
9	các	L	O	10	det
10	cơ_sở	N	O	8	dob
11	Đoàn	Np	O	10	nmod
12	trực_thuộc	V	O	10	nmod
13	triển_khai	V	O	12	vmod
14	các	L	O	15	det
15	phong_trào	N	O	13	dob
16	thi_đua	V	O	15	nmod
17	học_tập	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	8	punct
19	rèn_luyện	V	O	8	vmod
20	nâng	V	O	19	vmod
21	cao	A	O	20	vmod
22	trình_độ	N	O	20	dob
23	chính_trị	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	22	punct
25	chuyên_môn	N	O	22	nmod
26	,	CH	O	22	punct
27	nghiệp_vụ	N	O	22	nmod
28	,	CH	O	22	punct
29	ngoại_ngữ	N	O	22	nmod
30	,	CH	O	22	punct
31	tin_học	N	O	22	nmod
32	góp_phần	V	O	8	vmod
33	tích_cực	A	O	32	vmod
34	vào	E	O	32	vmod
35	việc	N	O	34	pob
36	hoàn_thành	V	O	35	nmod
37	nhiệm_vụ	N	O	36	dob
38	chuyên_môn	N	O	37	nmod
39	của	E	O	37	nmod
40	đơn_vị	N	O	39	pob
41	.	CH	O	8	punct
1	Tại	E	O	25	loc
2	Hội	N	O	1	pob
3	thi	V	O	2	nmod
4	Tin_học	N	O	2	nmod
5	khối	N	O	2	nmod
6	cán_bộ	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	công_chức	N	O	2	nmod
9	trẻ	A	O	8	nmod
10	toàn_quốc	N	O	8	nmod
11	lần	N	O	2	nmod
12	II	M	O	11	det
13	-	CH	O	2	punct
14	năm	N	O	2	nmod
15	2014	M	O	14	det
16	do	E	O	21	prp
17	Trung_ương	N	O	19	sub
18	Đoàn	Np	O	17	nmod
19	tổ_chức	V	O	16	dep
20	,	CH	O	25	punct
21	Đoàn	Nc	O	25	sub
22	Bộ	Np	B-ORG	21	nmod
23	Y_tế	N	I-ORG	21	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	đạt	V	O	0	root
26	giải	N	O	25	dob
27	Ba	M	O	26	det
28	toàn	R	O	29	nmod
29	đoàn	N	O	26	nmod
30	với	E	O	26	nmod
31	01	M	O	32	det
32	giải	N	O	30	pob
33	Nhì	Np	O	32	nmod
34	cá_nhân	A	O	32	nmod
35	,	CH	O	32	punct
36	06	M	O	37	det
37	giải	N	O	32	nmod
38	Ba	M	O	39	det
39	tập_thể	N	O	37	nmod
40	và	Cc	O	37	coord
41	01	M	O	42	det
42	giải	N	O	40	conj
43	Khuyến_khích	V	O	42	nmod
44	cá_nhân	N	O	43	dob
45	.	CH	O	25	punct
1	Bên	N	O	12	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	12	punct
5	các	L	O	6	det
6	hoạt_động	N	O	12	sub
7	tình_nguyện	V	O	6	nmod
8	vì	E	O	12	prp
9	sức_khoẻ	N	O	8	pob
10	cộng_đồng	N	O	9	nmod
11	cũng	R	O	12	adv
12	được	V	O	0	root
13	đông_đảo	A	O	14	nmod
14	cán_bộ	N	O	9	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	đoàn_viên	N	O	20	sub
17	thanh_niên	N	O	16	nmod
18	Bộ	Np	B-ORG	17	nmod
19	Y_tế	Np	I-ORG	18	nmod
20	tham_gia	V	O	12	vmod
21	,	CH	O	12	punct
22	hưởng_ứng	V	O	12	vmod
23	nhiệt_tình	A	O	22	vmod
24	.	CH	O	12	punct
1	Thống_kê	V	O	0	root
2	trong	E	O	1	tmp
3	05	M	O	4	det
4	năm	N	O	2	pob
5	vừa_qua	X	O	4	x
6	,	CH	O	13	punct
7	Đoàn	N	O	13	sub
8	Thanh_niên	N	O	7	nmod
9	cơ_quan	N	O	7	nmod
10	Bộ	Np	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	tổ_chức	V	O	1	vmod
14	hoặc	Cc	O	13	coord
15	tham_gia	V	O	14	conj
16	các	L	O	17	det
17	hoạt_động	N	O	15	dob
18	thăm_khám	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	13	punct
20	tặng	V	O	13	vmod
21	quà	N	O	20	dob
22	,	CH	O	13	punct
23	phát	V	O	13	vmod
24	thuốc	N	O	23	dob
25	miễn_phí	V	O	24	nmod
26	cho	E	O	23	iob
27	trên	E	O	26	pmod
28	20.000	M	O	29	det
29	lượt	N	O	27	pob
30	bà_con	N	O	29	nmod
31	nhân_dân	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	13	punct
33	tập_trung	V	O	29	nmod
34	ở	E	O	33	loc
35	các	L	O	36	det
36	vùng_sâu	N	O	34	pob
37	,	CH	O	36	punct
38	vùng_xa	N	O	36	nmod
39	,	CH	O	36	punct
40	vùng	N	O	36	nmod
41	khó_khăn	A	O	40	nmod
42	,	CH	O	41	punct
43	hải_đảo	N	O	41	amod
44	,	CH	O	13	punct
45	trong	E	O	40	nmod
46	đó	P	O	45	pob
47	riêng	A	O	43	nmod
48	trong	E	O	47	amod
49	tháng	N	O	48	pob
50	Đền_ơn_đáp_nghĩa	Np	O	49	nmod
51	hằng	R	O	52	nmod
52	năm	N	O	47	tmp
53	(	CH	O	56	punct
54	tháng	N	O	66	tmp
55	7	M	O	54	det
56	hàng	N	O	54	nmod
57	năm	N	O	56	nmod
58	)	CH	O	1	punct
59	,	CH	O	1	punct
60	Đoàn	Nc	O	66	sub
61	Thanh_niên	Np	O	60	nmod
62	cơ_quan	N	O	60	nmod
63	Bộ	Np	B-ORG	62	nmod
64	Y_tế	N	I-ORG	63	nmod
65	đã	R	O	66	adv
66	thăm_khám	V	O	1	dep
67	cho	E	O	66	iob
68	trên	E	O	67	pmod
69	2000	M	O	70	det
70	lượt	N	O	68	pob
71	người_dân	N	O	70	nmod
72	tại	E	O	66	loc
73	các	L	O	74	det
74	địa_phương	N	O	72	pob
75	.	CH	O	1	punct
1	Nhân	N	O	14	sub
2	kỷ_niệm	N	O	1	nmod
3	70	M	O	2	det
4	năm	M	O	5	det
5	Ngày	N	O	1	nmod
6	Thương_binh	N	O	5	nmod
7	liệt_sỹ	A	O	5	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Đoàn	Nc	O	1	nmod
10	Thanh_niên	Np	O	9	nmod
11	Cơ_quan	N	O	9	nmod
12	Bộ	Np	O	11	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	phối_hợp	V	O	0	root
15	với	E	O	14	vmod
16	Đoàn	Np	O	15	pob
17	Khối	Np	O	16	nmod
18	các	L	O	19	det
19	cơ_quan	N	O	16	nmod
20	Trung_ương	N	O	19	nmod
21	tổ_chức	V	O	14	vmod
22	thăm_khám	V	O	21	vmod
23	và	Cc	O	21	coord
24	tặng	V	O	23	conj
25	quà	N	O	24	dob
26	cho	E	O	24	iob
27	400	M	O	28	det
28	lượt	N	O	26	pob
29	bà_con	N	O	28	nmod
30	tại	E	O	28	loc
31	huyện	N	B-LOC	30	pob
32	Triệu_Phong	Np	I-LOC	31	nmod
33	,	CH	O	31	punct
34	tỉnh	N	B-LOC	31	nmod
35	Quảng_Trị	Np	I-LOC	34	nmod
36	và	Cc	O	14	coord
37	800	M	O	38	det
38	lượt	N	O	34	nmod
39	bà_con	N	O	38	nmod
40	tại	E	O	38	loc
41	huyện	N	B-LOC	40	pob
42	Hoà_An	Np	I-LOC	41	nmod
43	,	CH	O	41	punct
44	tỉnh	N	B-LOC	41	nmod
45	Cao_Bằng	Np	I-LOC	44	nmod
46	.	CH	O	14	punct
1	Với	E	O	10	tpc
2	mục_đích	N	O	1	pob
3	giúp	V	O	2	nmod
4	người_bệnh	N	O	3	dob
5	vơi	V	O	2	nmod
6	bớt	V	O	5	vmod
7	nỗi	Nc	O	6	dob
8	đau	A	O	7	nmod
9	,	CH	O	10	punct
10	có	V	O	0	root
11	thêm	V	O	10	vmod
12	sức_mạnh	N	O	10	dob
13	để	E	O	10	prp
14	đẩy_lùi	V	O	13	vmod
15	bệnh_tật	N	O	14	dob
16	,	CH	O	10	punct
17	Đoàn	Np	O	22	sub
18	Thanh_niên	Np	O	17	nmod
19	Bộ	Np	B-ORG	17	nmod
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	phối_hợp	V	O	10	vmod
23	với	E	O	22	vmod
24	Trung_ương	N	O	23	pob
25	Đoàn	Np	O	24	nmod
26	và	Cc	O	24	coord
27	các	L	O	28	det
28	ca_sĩ	N	O	26	conj
29	thực_hiện	V	O	28	nmod
30	hoạt_động	V	O	24	nmod
31	đầy	A	O	30	vmod
32	ý_nghĩa	N	O	24	nmod
33	nhân_văn	N	O	32	nmod
34	“	CH	O	22	punct
35	Mang	V	O	22	vmod
36	âm_nhạc	N	O	35	dob
37	tới	E	O	35	dir
38	bệnh_viện	N	O	37	pob
39	”	CH	O	10	punct
40	.	CH	O	10	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	thực_sự	A	O	3	vmod
3	là	V	O	0	root
4	liều	N	O	3	dob
5	thuốc	N	O	4	nmod
6	tinh_thần	N	O	4	nmod
7	quý_giá	A	O	4	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	thể_hiện	V	O	3	vmod
10	sự	N	O	9	dob
11	cảm_thông	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	sẻ	V	O	3	vmod
14	chia	V	O	13	vmod
15	với	E	O	14	vmod
16	những	L	O	17	det
17	bệnh_nhân	N	O	15	pob
18	đang	R	O	19	adv
19	điều_trị	V	O	17	nmod
20	nội_trú	V	O	19	vmod
21	tại	E	O	20	loc
22	các	L	O	23	det
23	bệnh_viện	N	O	21	pob
24	.	CH	O	3	punct
1	Cho	E	O	7	tmp
2	đến	E	O	1	pmod
3	nay	P	O	2	pob
4	,	CH	O	7	punct
5	hoạt_động	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	triển_khai	V	O	0	root
8	thực_hiện	V	O	7	vmod
9	được	R	O	8	adv
10	183	M	O	11	det
11	chương_trình	N	O	8	dob
12	,	CH	O	7	punct
13	trung_bình	A	O	11	nmod
14	mỗi	L	O	15	det
15	Chương_trình	N	O	19	sub
16	vận_động	V	O	15	nmod
17	quyên_góp	V	O	16	vmod
18	được	R	O	17	adv
19	được	V	O	7	dep
20	trên	A	O	23	nmod
21	30	M	O	23	det
22	triệu	M	O	23	det
23	đồng	Nu	O	19	vmod
24	ủng_hộ	V	O	19	vmod
25	các	L	O	26	det
26	bệnh_nhân	N	O	24	dob
27	có	V	O	26	nmod
28	hoàn_cảnh	N	O	27	dob
29	khó_khăn	A	O	28	nmod
30	.	CH	O	7	punct
1	Cùng	C	O	10	dep
2	với	E	O	10	pmod
3	đó	P	O	2	pob
4	,	CH	O	10	punct
5	Đoàn	Np	O	10	sub
6	Thanh_niên	N	O	5	nmod
7	cơ_quan	N	O	6	nmod
8	Bộ	Np	O	7	nmod
9	thường_xuyên	A	O	10	vmod
10	tuyên_truyền	V	O	0	root
11	,	CH	O	10	punct
12	vận	V	O	10	vmod
13	đồng	N	O	12	dob
14	các	L	O	15	det
15	đoàn_viên	N	O	18	sub
16	thanh_niên	N	O	15	nmod
17	tích_cực	A	O	15	nmod
18	tham_gia	V	O	10	vmod
19	hiến	V	O	18	vmod
20	máu	N	O	19	dob
21	tình_nguyện	V	O	18	vmod
22	với	E	O	21	vmod
23	phương_châm	N	O	22	pob
24	“	CH	O	10	punct
25	Mỗi	M	O	26	det
26	giọt	Nc	O	28	sub
27	máu	N	O	26	nmod
28	cho	V	O	10	dep
29	đi	V	O	28	vmod
30	-	CH	O	10	punct
31	Một	M	O	32	det
32	cuộc_đời	N	O	33	sub
33	ở	V	O	10	dep
34	lại	R	O	33	adv
35	”	CH	O	10	punct
36	.	CH	O	10	punct
1	Trong	E	O	18	tmp
2	nhiệm_kỳ	N	O	1	pob
3	,	CH	O	18	punct
4	Đoàn	Np	O	18	sub
5	Thanh_niên	N	O	4	nmod
6	Bộ	Np	O	5	nmod
7	đã	R	O	9	nmod
8	3	M	O	9	det
9	lần	N	O	4	nmod
10	phối_hợp	V	O	9	nmod
11	với	E	O	10	vmod
12	Viện	N	B-ORG	11	pob
13	Huyết_học	Np	I-ORG	12	nmod
14	và	Cc	I-ORG	12	coord
15	Truyền	Np	I-ORG	14	conj
16	máu	N	I-ORG	15	dob
17	Trung_ương	Np	I-ORG	16	nmod
18	tổ_chức	V	O	0	root
19	hoạt_động	V	O	18	vmod
20	hiến	V	O	19	vmod
21	máu	N	O	20	dob
22	tình_nguyện	V	O	19	vmod
23	tại	E	O	19	loc
24	cơ_quan	N	O	23	pob
25	,	CH	O	18	punct
26	thu_hút	V	O	18	vmod
27	được	R	O	26	adv
28	sự	Nc	O	26	dob
29	tham_gia	V	O	28	nmod
30	nhiệt_tình	N	O	28	nmod
31	của	E	O	28	nmod
32	đông_đảo	A	O	33	nmod
33	đoàn_viên	N	O	31	pob
34	thanh_niên	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	18	punct
1	Có	R	O	3	nmod
2	3	M	O	3	det
3	đoàn_viên	N	O	5	sub
4	thanh_niên	N	O	3	nmod
5	được	V	O	0	root
6	tôn_vinh	V	O	5	vmod
7	với	E	O	6	vmod
8	số	N	O	7	pob
9	lần	N	O	8	nmod
10	hiến	V	O	8	nmod
11	máu	N	O	10	vmod
12	trên	E	O	14	nmod
13	10	M	O	14	det
14	lần	N	O	10	vmod
15	và	Cc	O	14	coord
16	vinh_dự	N	O	15	conj
17	được	V	O	14	nmod
18	Phó	Z	O	19	nmod
19	Chủ_tịch	N	O	21	sub
20	nước	N	O	19	nmod
21	gặp_mặt	V	O	17	vmod
22	.	CH	O	5	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	Đại_hội	Np	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	PGS.TS.	Ny	O	1	sub
6	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	5	nmod
7	-	CH	O	1	punct
8	Bộ_trưởng	N	O	12	sub
9	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	ghi_nhận	V	O	1	dep
13	và	Cc	O	12	coord
14	đánh_giá	V	O	13	conj
15	cao	A	O	14	vmod
16	những	L	O	17	det
17	đóng_góp	N	O	14	dob
18	và	Cc	O	17	coord
19	thành_tích	N	O	18	conj
20	của	E	O	17	nmod
21	Đoàn	Np	O	20	pob
22	Thanh_niên	N	O	21	nmod
23	Bộ	Np	O	22	nmod
24	trong	E	O	17	tmp
25	nhiệm_kỳ	N	O	24	pob
26	qua	V	O	25	nmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	2	sub
2	mong	V	O	0	root
3	rằng	C	O	14	dep
4	trong	E	O	14	tmp
5	thời_gian	N	O	4	pob
6	tới	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	tuổi_trẻ	N	O	5	nmod
9	thanh_niên	N	O	8	nmod
10	Bộ	Np	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	Np	I-ORG	10	nmod
12	sẽ	R	O	14	amod
13	luôn	R	O	14	amod
14	tích_cực	A	O	2	vmod
15	,	CH	O	2	punct
16	phát_huy	V	O	2	vmod
17	tinh_thần	N	O	16	dob
18	đoàn_kết	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	2	punct
20	sáng_tạo	V	O	2	vmod
21	cùng	A	O	20	vmod
22	với	E	O	20	vmod
23	toàn	R	O	24	nmod
24	ngành	N	O	22	pob
25	thực_hiện	V	O	24	nmod
26	3	M	O	24	nmod
27	đột_phá	V	O	24	nmod
28	"	CH	O	40	punct
29	Nâng	V	O	2	vmod
30	cao	A	O	29	vmod
31	chất_lượng	N	O	29	dob
32	khám_chữa	V	O	29	vmod
33	bệnh	N	O	32	dob
34	"	CH	O	2	punct
35	,	CH	O	2	punct
36	"	CH	O	27	punct
37	Đổi_mới	V	O	27	vmod
38	phong_cách	N	O	37	dob
39	,	CH	O	2	punct
40	thái_độ	N	O	38	nmod
41	phục_vụ	V	O	40	nmod
42	hướng	N	O	41	vmod
43	tới	E	O	40	nmod
44	sự	N	O	43	pob
45	hài_lòng	V	O	44	nmod
46	của	E	O	44	nmod
47	người_bệnh	N	O	46	pob
48	"	CH	O	40	punct
49	với	E	O	40	nmod
50	phương_châm	N	O	49	pob
51	"	CH	O	55	punct
52	Lấy	V	O	50	nmod
53	người_bệnh	N	O	52	dob
54	làm	V	O	52	prp
55	trung_tâm	N	O	54	dob
56	phục_vụ	V	O	55	nmod
57	"	CH	O	2	punct
58	.	CH	O	2	punct
1	Trong	E	O	10	tmp
2	nhiệm_kỳ	N	O	1	pob
3	2017-2019	M	O	2	det
4	,	CH	O	10	punct
5	Đoàn	Np	O	10	sub
6	Thanh_niên	Np	O	5	nmod
7	Bộ	Np	B-ORG	5	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	sẽ	R	O	10	adv
10	tiếp_tục	V	O	0	root
11	tăng_cường	V	O	10	vmod
12	công_tác	N	O	11	dob
13	giáo_dục	N	O	12	nmod
14	chính_trị	N	O	12	nmod
15	tư_tưởng	N	O	12	nmod
16	;	CH	O	10	punct
17	nâng	V	O	10	vmod
18	cao	A	O	17	vmod
19	hiệu_quả	N	O	17	dob
20	các	L	O	21	det
21	phong_trào	N	O	19	nmod
22	thanh_niên	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	17	punct
24	xây_dựng	V	O	17	vmod
25	mô_hình	N	O	24	dob
26	hoạt_động	V	O	25	nmod
27	phù_hợp	V	O	26	vmod
28	và	Cc	O	10	coord
29	đa_dạng	A	O	28	conj
30	với	E	O	10	vmod
31	từng	P	O	32	det
32	đối_tượng	N	O	30	pob
33	;	CH	O	10	punct
34	thực_hiện	V	O	10	vmod
35	tốt	A	O	34	vmod
36	khẩu_hiệu	N	O	34	dob
37	hành_động	V	O	36	nmod
38	"	CH	O	36	punct
39	Tuổi_trẻ	N	O	36	nmod
40	cơ_quan	N	O	39	nmod
41	Bộ	Np	B-ORG	40	nmod
42	Y_tế	Np	I-ORG	41	nmod
43	đoàn_kết	V	O	36	nmod
44	,	CH	O	36	punct
45	sáng_tạo	V	O	36	nmod
46	,	CH	O	36	punct
47	xung_kích	V	O	36	nmod
48	,	CH	O	36	punct
49	tình_nguyện	V	O	36	nmod
50	,	CH	O	36	punct
51	vì	E	O	34	prp
52	sức_khoẻ	N	O	51	pob
53	cộng_đồng	N	O	52	nmod
54	"	CH	O	10	punct
55	.	CH	O	10	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	trong	E	O	10	tmp
3	khuôn_khổ	N	O	2	pob
4	của	E	O	3	nmod
5	Đại_hội	Np	O	4	pob
6	,	CH	O	10	punct
7	15	M	O	8	det
8	đồng_chí	N	O	10	sub
9	đã	R	O	10	adv
10	được	V	O	0	root
11	bầu	V	O	10	vmod
12	vào	E	O	11	vmod
13	Ban_Chấp_hành	N	O	12	pob
14	nhiệm_kỳ	N	O	13	nmod
15	2017	M	O	13	det
16	-	CH	O	13	punct
17	2019	M	O	13	det
18	.	CH	O	10	punct
1	Đồng_chí	N	O	3	sub
2	Nguyễn_Anh_Quang	Np	B-PER	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	bầu	V	O	3	vmod
5	giữ	V	O	4	vmod
6	chức	N	O	5	dob
7	Bí_thư	N	O	6	nmod
8	;	CH	O	3	punct
9	đồng_chí	N	O	13	sub
10	Nguyễn_Thanh_An	Np	B-PER	9	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	Nguyễn_Hải_Hoàng	Np	B-PER	9	nmod
13	được	V	O	3	dep
14	bầu	V	O	13	vmod
15	giữ	V	O	14	vmod
16	chức	N	O	15	vmod
17	Phó	Z	O	18	nmod
18	Bí_thư	N	O	16	nmod
19	.	CH	O	3	punct
1	MỘT_SỐ	Nc	O	0	root
2	HÌNH_ẢNH	Np	O	1	nmod
3	TẠI	Ny	O	1	nmod
4	ĐẠI_HỘI	Ny	O	1	nmod
5	Bài	N	O	1	nmod
6	và	Cc	O	1	nmod
7	ảnh	N	O	1	nmod
8	Huyền_Trịnh	Np	B-PER	1	nmod
