1	Tôn_vinh	V	O	0	root
2	100	M	O	3	det
3	người	N	O	1	dob
4	hiến	V	O	3	nmod
5	máu	N	O	4	vmod
6	tiêu_biểu	V	O	3	nmod
7	toàn_quốc	N	O	6	dob
8	năm	N	O	6	tmp
9	2020	M	O	8	det
10	.	CH	O	1	punct
1	Ngày	N	O	13	tmp
2	11/6/2020	M	O	1	det
3	,	CH	O	13	punct
4	tại	E	O	13	loc
5	Hà_Nội	Np	B-LOC	4	pob
6	,	CH	O	10	punct
7	Ban	N	O	13	sub
8	Chỉ_đạo	N	O	7	nmod
9	quốc_gia	N	O	8	nmod
10	vận_động	V	O	7	nmod
11	hiến	V	O	10	vmod
12	máu	N	O	11	dob
13	tình_nguyện	V	O	0	root
14	phối_hợp	V	O	13	vmod
15	với	E	O	14	vmod
16	Hội_Chữ_thập_đỏ	N	B-ORG	15	pob
17	Việt_Nam	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	13	punct
19	Viện	Np	B-ORG	24	sub
20	Huyết	Np	I-ORG	16	nmod
21	học-Truyền	Np	I-ORG	19	nmod
22	máu	N	I-ORG	21	nmod
23	Trung_ương	Np	I-ORG	22	nmod
24	tổ_chức	V	O	13	vmod
25	Lễ	Np	O	24	dob
26	tôn_vinh	V	O	25	nmod
27	100	M	O	28	det
28	người	N	O	26	dob
29	hiến	V	O	28	nmod
30	máu	N	O	29	vmod
31	tiêu_biểu	V	O	28	nmod
32	toàn_quốc	N	O	31	dob
33	lần	N	O	28	tmp
34	thứ	N	O	33	nmod
35	XIV	M	O	34	det
36	.	CH	O	13	punct
1	PGS.TS.	Ny	O	8	sub
2	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	1	nmod
3	–	CH	O	1	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	tham_dự	V	O	0	root
9	và	Cc	O	8	coord
10	phát_biểu	V	O	9	conj
11	tại	E	O	8	loc
12	buổi	N	O	11	pob
13	Lễ	Np	O	12	nmod
14	.	CH	O	8	punct
1	Chương_trình	N	O	61	sub
2	có	V	O	1	nmod
3	sự	N	O	2	dob
4	tham_dự	V	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	đồng_chí	N	O	5	pob
7	Nguyễn_Thị_Xuân_Thu	Np	B-PER	6	nmod
8	–	CH	O	6	punct
9	Chủ_tịch	N	O	6	nmod
10	Trung_ương	N	B-ORG	9	nmod
11	Hội_Chữ_thập_đỏ	N	I-ORG	9	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	6	punct
14	Phó	Z	O	15	nmod
15	Trưởng	N	O	6	nmod
16	Ban	Np	O	15	nmod
17	thường_trực	V	O	16	nmod
18	Ban	N	O	16	nmod
19	Chỉ_đạo	N	O	18	nmod
20	quốc_gia	N	O	19	nmod
21	Vận_động	Np	O	20	nmod
22	Hiến	Np	O	18	nmod
23	máu	N	O	24	sub
24	tình_nguyện	V	O	6	nmod
25	;	CH	O	1	punct
26	đồng_chí	N	O	1	nmod
27	Nguyễn_Đăng_Bình	Np	B-PER	26	nmod
28	–	CH	O	26	punct
29	Phó	Z	O	30	nmod
30	Chánh	Np	O	26	nmod
31	Văn_phòng	N	O	30	nmod
32	Trung_ương	N	O	31	nmod
33	Đảng	Np	O	32	nmod
34	;	CH	O	26	punct
35	đồng_chí	N	O	26	nmod
36	Nguyễn_Xuân_Định	Np	B-PER	35	nmod
37	–	CH	O	35	punct
38	Phó	Z	O	39	nmod
39	Chủ_tịch	N	O	35	nmod
40	Trung_ương	Np	O	39	nmod
41	Hội	Np	B-ORG	39	nmod
42	Nông_dân	N	I-ORG	41	nmod
43	Việt_Nam	Np	I-ORG	42	nmod
44	;	CH	O	26	punct
45	đồng_chí	N	O	26	nmod
46	Thân_Đức_Hưởng	Np	B-PER	45	nmod
47	–	CH	O	45	punct
48	Phó	Z	O	49	nmod
49	Chủ_tịch	N	O	45	nmod
50	UBND	Ny	B-ORG	49	nmod
51	tỉnh	N	I-ORG	50	nmod
52	Cà_Mau	Np	I-ORG	51	nmod
53	và	Cc	O	1	coord
54	100	M	O	55	det
55	người	N	O	53	conj
56	hiến	V	O	55	nmod
57	máu	N	O	56	vmod
58	tiêu_biểu	V	O	55	nmod
59	toàn_quốc	N	O	58	dob
60	được	R	O	61	adv
61	tôn_vinh	V	O	0	root
62	năm	N	O	61	tmp
63	2020	M	O	62	det
64	.	CH	O	61	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	hoạt_động	N	O	2	dob
4	thường_niên	A	O	3	nmod
5	được	V	O	3	nmod
6	tổ_chức	V	O	5	vmod
7	ở	E	O	6	loc
8	nước	N	O	7	pob
9	ta	P	O	8	nmod
10	từ	E	O	6	tmp
11	năm	N	O	10	pob
12	2007	M	O	11	det
13	nhằm	V	O	2	prp
14	tri_ân	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	2	punct
16	biểu_dương	V	O	2	vmod
17	những	L	O	18	det
18	tấm	Nc	O	16	dob
19	gương	N	O	18	nmod
20	hiến	V	O	18	nmod
21	máu	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	2	coord
23	vận_động	V	O	22	conj
24	hiến	V	O	23	vmod
25	máu	N	O	24	dob
26	tiêu_biểu	A	O	25	nmod
27	trên	E	O	24	loc
28	khắp	A	O	27	dep
29	mọi	L	O	30	det
30	miền	N	O	28	amod
31	đất_nước	N	O	30	nmod
32	.	CH	O	2	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	5	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	2	nmod
5	phát_biểu	V	O	0	root
6	tại	E	O	5	loc
7	Lễ	Np	O	6	pob
8	tôn_vinh	V	O	5	vmod
9	Phát_biểu	Np	O	8	dob
10	tại	E	O	8	loc
11	buổi	N	O	10	pob
12	Lễ	Np	O	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	PGS.TS.	Ny	O	11	nmod
15	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	14	nmod
16	–	CH	O	11	punct
17	Thứ_trưởng	N	O	11	nmod
18	Bộ	N	B-ORG	17	nmod
19	Y_tế	N	I-ORG	18	nmod
20	nhấn_mạnh	V	O	5	vmod
21	:	CH	O	20	punct
22	“	CH	O	5	punct
23	Những	L	O	24	det
24	người	N	O	29	sub
25	hiến	V	O	24	nmod
26	máu	N	O	25	dob
27	tiêu_biểu	A	O	26	nmod
28	được	R	O	25	adv
29	tôn_vinh	V	O	5	dep
30	hằng	R	O	31	nmod
31	năm	N	O	29	tmp
32	chính	T	O	33	vmod
33	là	V	O	29	vmod
34	tấm	Nc	O	33	dob
35	gương	N	O	34	nmod
36	sống_động	A	O	34	nmod
37	để	E	O	33	prp
38	vận_động	V	O	37	vmod
39	gia_đình	N	O	38	dob
40	,	CH	O	39	punct
41	cơ_quan	N	O	39	nmod
42	,	CH	O	39	punct
43	khu	N	O	39	nmod
44	dân_phố	N	O	43	nmod
45	cùng	A	O	46	vmod
46	hiến	V	O	38	iob
47	máu	N	O	46	dob
48	.	CH	O	5	punct
1	Việc	N	O	19	sub
2	vận_động	V	O	1	nmod
3	người_dân	N	O	2	dob
4	,	CH	O	1	punct
5	các	L	O	6	det
6	đối_tượng	N	O	13	sub
7	tham_gia	V	O	6	nmod
8	hiến	V	O	7	vmod
9	máu	N	O	8	dob
10	cứu	V	O	9	prp
11	người	N	O	10	dob
12	,	CH	O	10	punct
13	hiến	V	O	18	x
14	máu	N	O	13	dob
15	thường_xuyên	A	O	13	vmod
16	,	CH	O	1	punct
17	hiến	V	O	1	nmod
18	máu	N	O	17	dob
19	nhắc	V	O	0	root
20	lại	R	O	19	adv
21	là	V	O	19	vmod
22	vô_cùng	R	O	23	amod
23	quan_trọng	A	O	21	vmod
24	để	E	O	23	prp
25	đảm_bảo	V	O	24	vmod
26	an_ninh	N	O	25	dob
27	nguồn	N	O	26	nmod
28	máu	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	19	punct
30	hướng	V	O	19	vmod
31	tới	E	O	30	dir
32	đạt	V	O	31	vmod
33	2%	M	O	34	det
34	dân_số	N	O	32	dob
35	tham_gia	V	O	34	nmod
36	hiến	V	O	35	vmod
37	máu	N	O	36	dob
38	theo	V	O	34	nmod
39	khuyến_cáo	N	O	38	dob
40	của	E	O	39	nmod
41	Tổ_chức	N	B-ORG	40	pob
42	Y_tế	N	I-ORG	41	nmod
43	Thế_giới	Np	I-ORG	42	nmod
44	”	CH	O	19	punct
45	.	CH	O	19	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đại_biểu	N	O	3	sub
3	tham_dự	V	O	0	root
4	Lễ	Np	O	3	dob
5	tôn_vinh	V	O	3	vmod
6	Thứ_trưởng	N	O	5	dob
7	Bộ	N	B-ORG	6	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	thay_mặt	V	O	5	vmod
11	hơn	A	O	13	nmod
12	300.000	M	O	13	det
13	cán_bộ	N	O	10	dob
14	,	CH	O	13	punct
15	viên_chức	N	O	13	nmod
16	,	CH	O	13	punct
17	thầy_thuốc	N	O	13	nmod
18	,	CH	O	13	punct
19	điều_dưỡng	V	O	13	nmod
20	,	CH	O	13	punct
21	nhân_viên	N	O	13	nmod
22	Ngành	N	O	21	nmod
23	Y_tế	Np	O	22	nmod
24	và	Cc	O	3	coord
25	hàng	R	O	28	nmod
26	chục	M	O	28	det
27	triệu	M	O	28	det
28	bệnh_nhân	N	O	30	sub
29	đã	R	O	30	adv
30	được	V	O	24	conj
31	nhận	V	O	30	vmod
32	những	L	O	33	det
33	giọt	Nc	O	31	dob
34	máu	N	O	33	nmod
35	quý_giá	A	O	33	nmod
36	cảm_ơn	V	O	33	nmod
37	,	CH	O	36	punct
38	tri_ân	V	O	36	vmod
39	các	L	O	40	det
40	tấm	Nc	O	38	dob
41	gương	N	O	40	nmod
42	hiến	V	O	40	nmod
43	máu	N	O	42	dob
44	tiêu_biểu	A	O	43	nmod
45	được	R	O	42	adv
46	tôn_vinh	V	O	42	vmod
47	và	Cc	O	40	coord
48	1,5	M	O	50	det
49	triệu	M	O	50	det
50	người	N	O	47	conj
51	hiến	V	O	50	nmod
52	máu	N	O	51	dob
53	trên	E	O	51	loc
54	cả	P	O	55	nmod
55	nước	N	O	53	pob
56	.	CH	O	3	punct
1	“	CH	O	7	punct
2	Ngay	T	O	4	dep
3	cả	T	O	4	dep
4	vừa_qua	X	O	9	dep
5	,	CH	O	7	punct
6	đã	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	hàng	R	O	10	nmod
9	ngàn	M	O	10	det
10	người	N	O	7	dob
11	hiến	V	O	10	nmod
12	máu	N	O	11	dob
13	không	R	O	14	adv
14	ngại	V	O	10	nmod
15	đường	N	O	14	dob
16	xa	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	7	punct
18	dịch_bệnh	N	O	19	sub
19	tới	V	O	7	dep
20	tham_gia	V	O	19	vmod
21	hiến	V	O	20	vmod
22	máu	N	O	21	dob
23	cho	E	O	21	iob
24	nhiều	A	O	25	nmod
25	bệnh_nhân	N	O	23	pob
26	COVID-19	Ny	O	25	nmod
27	,	CH	O	7	punct
28	điển_hình	A	O	7	dep
29	như	C	O	28	amod
30	bệnh_nhân	N	O	28	amod
31	số	N	O	30	nmod
32	91	M	O	31	det
33	(	CH	O	30	punct
34	phi_công	N	O	30	nmod
35	người	N	B-MISC	34	nmod
36	Anh	Np	I-MISC	35	nmod
37	)	CH	O	7	punct
38	cũng	R	O	40	adv
39	đã	R	O	40	adv
40	sử_dụng	V	O	7	vmod
41	hàng	R	O	43	nmod
42	chục	M	O	43	det
43	đơn_vị	N	O	40	dob
44	máu	N	O	43	nmod
45	”	M	O	44	det
46	,	CH	O	43	punct
47	Thứ_trưởng	N	O	43	nmod
48	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	47	nmod
49	cho	V	O	40	iob
50	biết	V	O	49	vmod
51	.	CH	O	7	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	đánh_giá	V	O	0	root
4	cao	A	O	3	vmod
5	và	Cc	O	3	coord
6	khẳng_định	V	O	5	conj
7	vai_trò	N	O	6	dob
8	của	E	O	7	nmod
9	Ban	N	O	8	pob
10	Chỉ_đạo	N	O	9	nmod
11	Vận_động	Np	O	10	nmod
12	Hiến	Np	O	9	nmod
13	máu	N	O	14	sub
14	tình_nguyện	V	O	6	vmod
15	các	L	O	16	det
16	cấp	N	O	14	dob
17	đã	R	O	18	adv
18	góp_phần	V	O	3	vmod
19	vận_động	V	O	18	vmod
20	người_dân	N	O	19	dob
21	tham_gia	V	O	20	nmod
22	hiến	V	O	21	vmod
23	máu	N	O	22	dob
24	thường_xuyên	A	O	19	vmod
25	;	CH	O	3	punct
26	đồng_thời	R	O	27	adv
27	cảm_ơn	V	O	3	vmod
28	Hội_Chữ_thập_đỏ	N	O	27	dob
29	,	CH	O	3	punct
30	các	L	O	31	det
31	Trung_tâm	N	O	35	sub
32	Truyền	Np	O	31	nmod
33	máu	N	O	35	sub
34	đã	R	O	35	adv
35	tổ_chức	V	O	3	dep
36	các	L	O	37	det
37	điểm	N	O	35	dob
38	hiến	V	O	37	nmod
39	máu	N	O	38	dob
40	để	E	O	35	prp
41	phục_vụ	V	O	40	vmod
42	công_tác	N	O	41	dob
43	chống	V	O	42	nmod
44	dịch	N	O	43	vmod
45	và	Cc	O	35	coord
46	công_tác	N	O	45	conj
47	cấp_cứu	V	O	46	nmod
48	và	Cc	O	47	coord
49	điều_trị	V	O	48	conj
50	.	CH	O	3	punct
1	Đồng_chí	N	O	19	sub
2	Nguyễn_Thị_Xuân_Thu	Np	B-PER	1	nmod
3	–	CH	O	1	punct
4	Chủ_tịch	N	O	1	nmod
5	Trung_ương	N	B-ORG	4	nmod
6	Hội_Chữ_thập_đỏ	N	I-ORG	5	nmod
7	Việt_Nam	Np	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Phó	Z	O	10	nmod
10	trưởng	N	O	1	nmod
11	ban	N	O	10	nmod
12	thường_trực	V	O	11	nmod
13	Ban	N	O	11	nmod
14	Chỉ_đạo	N	O	13	nmod
15	quốc_gia	N	O	14	nmod
16	Vận_động	Np	O	15	nmod
17	Hiến	Np	O	13	nmod
18	máu	N	O	19	sub
19	tình_nguyện	V	O	0	root
20	ghi_nhận	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	19	punct
22	đánh_giá	V	O	19	vmod
23	cao	A	O	22	vmod
24	những	L	O	25	det
25	đóng_góp	N	O	22	dob
26	của	E	O	25	nmod
27	người	N	O	26	pob
28	hiến	V	O	27	nmod
29	máu	N	O	28	dob
30	trên	E	O	28	loc
31	cả	P	O	32	nmod
32	nước	N	O	30	pob
33	và	Cc	O	19	coord
34	nhấn_mạnh	V	O	33	conj
35	:	CH	O	34	punct
36	“	CH	O	19	punct
37	Thật	R	O	38	adv
38	xúc_động	V	O	19	vmod
39	!	CH	O	19	punct
1	Bởi	E	O	5	prp
2	Ngành	Nc	O	1	pob
3	Y_tế	Np	O	2	nmod
4	luôn	R	O	5	adv
5	nhận	V	O	0	root
6	được	R	O	5	adv
7	sự	Nc	O	5	dob
8	chia_sẻ	V	O	7	nmod
9	từ	E	O	7	nmod
10	những	L	O	11	det
11	người_tình_nguyện	N	O	9	pob
12	hiến	V	O	11	nmod
13	máu	N	O	12	dob
14	cứu	V	O	13	prp
15	người	N	O	14	dob
16	.	CH	O	5	punct
1	Ban	N	O	7	sub
2	Chỉ_đạo	N	O	1	nmod
3	quốc_gia	N	O	2	nmod
4	Vận_động	Np	O	3	nmod
5	Hiến	Np	O	1	nmod
6	máu	N	O	7	sub
7	tình_nguyện	V	O	0	root
8	đánh_giá	V	O	7	vmod
9	cao	A	O	8	vmod
10	,	CH	O	7	punct
11	ghi_nhận	V	O	7	vmod
12	và	Cc	O	11	coord
13	biểu_dương	V	O	12	conj
14	sâu_sắc	A	O	13	vmod
15	tất_cả	P	O	17	det
16	những	L	O	17	det
17	người	N	O	11	dob
18	hiến	V	O	17	nmod
19	máu	N	O	18	dob
20	trên	E	O	18	loc
21	cả	P	O	22	nmod
22	nước	N	O	20	pob
23	–	CH	O	7	punct
24	“	CH	O	7	punct
25	những	L	O	26	det
26	anh_hùng	N	O	22	nmod
27	của	E	O	26	nmod
28	người_bệnh	N	O	27	pob
29	”	CH	O	7	punct
30	,	CH	O	7	punct
31	nghĩa_cử	N	O	36	sub
32	cao_đẹp	A	O	31	nmod
33	của	E	O	31	nmod
34	họ	P	O	33	pob
35	rất	R	O	36	adv
36	đáng	V	O	7	dep
37	được	R	O	36	adv
38	xã_hội	N	O	36	dob
39	tôn_vinh	V	O	38	nmod
40	”	CH	O	7	punct
41	.	CH	O	7	punct
1	Đồng_chí	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	đề_nghị	V	O	0	root
4	Ban	N	O	3	dob
5	Chỉ_đạo	N	O	4	nmod
6	hiến	V	O	4	nmod
7	máu	N	O	6	dob
8	tình_nguyện	V	O	4	nmod
9	các	L	O	10	det
10	cấp	N	O	4	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	các	L	O	13	det
13	đơn_vị	N	O	16	sub
14	,	CH	O	13	punct
15	tổ_chức	N	O	13	nmod
16	cần	V	O	3	dep
17	tiếp_tục	V	O	16	vmod
18	phát_hiện	V	O	17	vmod
19	,	CH	O	16	punct
20	nhân	V	O	16	vmod
21	rộng	A	O	20	vmod
22	và	Cc	O	21	coord
23	kịp_thời	A	O	22	conj
24	biểu_dương	V	O	20	prp
25	,	CH	O	16	punct
26	khen_thưởng	V	O	16	vmod
27	các	L	O	28	det
28	cá_nhân	N	O	26	dob
29	,	CH	O	28	punct
30	gia_đình	N	O	28	nmod
31	,	CH	O	28	punct
32	tổ_chức	N	O	28	nmod
33	tích_cực	A	O	32	nmod
34	tham_gia	V	O	26	vmod
35	hiến	V	O	34	vmod
36	máu	N	O	35	dob
37	và	Cc	O	16	coord
38	vận_động	V	O	37	conj
39	hiến	V	O	38	vmod
40	máu	N	O	39	dob
41	tình_nguyện	V	O	40	nmod
42	;	CH	O	3	punct
43	đồng_thời	R	O	44	adv
44	kêu_gọi	V	O	3	vmod
45	những	L	O	46	det
46	người	N	O	48	sub
47	đã	R	O	48	adv
48	hiến	V	O	44	vmod
49	máu	N	O	48	dob
50	tiếp_tục	V	O	48	vmod
51	hiến	V	O	50	vmod
52	máu	N	O	51	dob
53	nhắc	V	O	48	prp
54	lại	R	O	53	adv
55	,	CH	O	48	punct
56	hiến	V	O	48	vmod
57	máu	N	O	56	dob
58	thường_xuyên	A	O	59	nmod
59	khi	N	O	56	tmp
60	có	V	O	59	nmod
61	đủ	A	O	60	vmod
62	điều_kiện	N	O	61	dob
63	nhằm	V	O	62	prp
64	góp_phần	V	O	63	vmod
65	đáp_ứng	V	O	64	vmod
66	nguồn	N	O	65	dob
67	máu	N	O	66	nmod
68	chất_lượng	N	O	66	nmod
69	,	CH	O	61	punct
70	an_toàn	A	O	61	amod
71	cho	E	O	70	amod
72	người_bệnh	N	O	71	pob
73	.	CH	O	3	punct
1	Đồng_chí	N	O	3	sub
2	Nguyễn_Thị_Xuân_Thu	Np	B-PER	1	nmod
3	phát_biểu	V	O	0	root
4	tại	E	O	3	loc
5	buổi	N	O	4	pob
6	Lễ_Trong	Np	O	5	nmod
7	số	N	O	3	dob
8	những	L	O	9	det
9	người	N	O	7	nmod
10	hiến	V	O	9	nmod
11	máu	N	O	10	vmod
12	tiêu_biểu	V	O	7	nmod
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	người	N	O	16	sub
15	đã	R	O	16	adv
16	hiến	V	O	3	dep
17	máu	N	O	16	dob
18	từ	E	O	16	tmp
19	60	M	O	22	det
20	,	CH	O	73	punct
21	70	M	O	22	det
22	lần	N	O	18	pob
23	trở	V	O	22	nmod
24	lên	R	O	23	adv
25	như	C	O	23	vmod
26	bà	Nc	O	23	vmod
27	Trần_Thị_Mai	Np	B-PER	26	nmod
28	(	CH	O	26	punct
29	Khánh_Hoà	Np	B-LOC	26	nmod
30	,	CH	O	26	punct
31	hiến	V	O	16	vmod
32	máu	N	O	31	dob
33	95	M	O	34	det
34	lần	N	O	31	ext
35	)	CH	O	3	punct
36	,	CH	O	3	punct
37	ông	Nc	O	42	sub
38	Trần_Nam_Quân	Np	B-PER	37	nmod
39	(	CH	O	37	punct
40	Kiên_Giang	Np	B-LOC	37	nmod
41	,	CH	O	37	punct
42	hiến	V	O	3	vmod
43	máu	N	O	42	dob
44	70	M	O	45	det
45	lần	N	O	42	ext
46	)	CH	O	3	punct
47	,	CH	O	3	punct
48	ông	Nc	O	53	sub
49	Trần_Văn_Can	Np	B-PER	48	nmod
50	(	CH	O	48	punct
51	Tây_Ninh	Np	B-LOC	48	nmod
52	,	CH	O	48	punct
53	hiến	V	O	3	vmod
54	máu	N	O	53	dob
55	62	M	O	56	det
56	lần	N	O	53	ext
57	)	CH	O	3	punct
58	,	CH	O	3	punct
59	ông	Nc	O	64	sub
60	Trần_Quốc_Chánh	Np	B-PER	59	nmod
61	(	CH	O	59	punct
62	An_Giang	Np	B-LOC	59	nmod
63	,	CH	O	59	punct
64	hiến	V	O	3	vmod
65	máu	N	O	64	dob
66	60	M	O	67	det
67	lần	N	O	64	ext
68	)	CH	O	3	punct
69	,	CH	O	3	punct
70	ông	Nc	O	73	sub
71	Đặng_Thanh_Phương	Np	B-PER	70	nmod
72	(	CH	O	70	punct
73	hiến	V	O	3	dep
74	máu	N	O	73	dob
75	71	M	O	76	det
76	lần	N	O	73	ext
77	)	CH	O	3	punct
78	,	CH	O	3	punct
79	ông	Nc	O	82	sub
80	Nguyễn_Bá_Học	Np	B-PER	79	nmod
81	(	CH	O	79	punct
82	hiến	V	O	3	vmod
83	máu	N	O	82	dob
84	70	M	O	85	det
85	lần	N	O	82	ext
86	)	CH	O	3	punct
87	,	CH	O	3	punct
88	ông	Nc	O	91	sub
89	Nguyễn_Văn_Tú	Np	B-PER	88	nmod
90	(	CH	O	88	punct
91	hiến	V	O	3	vmod
92	máu	N	O	91	dob
93	64	M	O	94	det
94	lần	N	O	91	ext
95	)	CH	O	3	punct
96	,	CH	O	3	punct
97	ông	Nc	O	100	sub
98	Nguyễn_Minh_Hải	Np	B-PER	97	nmod
99	(	CH	O	97	punct
100	hiến	V	O	3	vmod
101	máu	N	O	100	dob
102	61	M	O	103	det
103	lần	N	O	100	ext
104	)	CH	O	3	punct
105	…	CH	O	3	punct
1	Từ	E	O	3	loc
2	trái	N	O	1	pob
3	sang	V	O	0	root
4	phải	V	O	3	vmod
5	:	CH	O	3	punct
6	anh	Nc	O	9	sub
7	Nguyễn_Bá_Học	Np	B-PER	6	nmod
8	(	CH	O	6	punct
9	hiến	V	O	3	vmod
10	máu	N	O	9	dob
11	70	M	O	12	det
12	lần	N	O	9	ext
13	)	CH	O	3	punct
14	,	CH	O	3	punct
15	chị	Nc	O	3	sub
16	Hà_Thị_Thu_Thanh	Np	B-PER	15	nmod
17	(	CH	O	15	punct
18	hiến	V	O	3	vmod
19	máu	N	O	18	dob
20	18	M	O	21	det
21	lần	N	O	18	ext
22	)	CH	O	3	punct
23	,	CH	O	3	punct
24	chị	Nc	O	27	sub
25	Trần_Thị_Mai	Np	B-PER	24	nmod
26	(	CH	O	24	punct
27	hiến	V	O	3	vmod
28	máu	N	O	27	dob
29	95	M	O	30	det
30	lần	N	O	27	ext
31	)	CH	O	3	punct
32	Tại	E	O	3	loc
33	Việt_Nam	Np	B-LOC	32	pob
34	,	CH	O	3	punct
35	năm	N	O	40	tmp
36	2019	M	O	35	det
37	,	CH	O	40	punct
38	toàn_quốc	N	O	40	sub
39	đã	R	O	40	adv
40	vận_động	V	O	3	dep
41	và	Cc	O	40	coord
42	tiếp_nhận	V	O	41	conj
43	được	R	O	42	adv
44	hơn	A	O	47	nmod
45	1,4	M	O	47	det
46	triệu	M	O	47	det
47	đơn_vị	N	O	42	dob
48	máu	N	O	47	nmod
49	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	24	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	24	punct
4	99%	M	O	5	det
5	lượng	N	O	24	tpc
6	máu	N	O	5	nmod
7	tiếp_nhận	V	O	5	nmod
8	là	C	O	24	dep
9	từ	E	O	24	adv
10	người	N	O	9	pob
11	hiến	V	O	10	nmod
12	máu	N	O	11	dob
13	tình_nguyện	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	tương_đương	V	O	11	vmod
16	gần	A	O	18	nmod
17	1,5%	M	O	18	det
18	dân_số	N	O	15	dob
19	tham_gia	V	O	18	nmod
20	hiến	V	O	19	vmod
21	máu	N	O	20	dob
22	,	CH	O	24	punct
23	tỉ_lệ	N	O	24	sub
24	hiến	V	O	0	root
25	máu	N	O	24	dob
26	nhắc	V	O	24	vmod
27	lại	R	O	26	adv
28	đạt	V	O	26	vmod
29	45,2%	M	O	28	dob
30	,	CH	O	24	punct
31	tỉ_lệ	N	O	28	dob
32	đơn_vị	N	O	31	nmod
33	máu	N	O	32	nmod
34	thể_tích	N	O	31	nmod
35	từ	E	O	31	tmp
36	350	M	O	37	det
37	ml	N	O	35	pob
38	trở	V	O	37	nmod
39	lên	V	O	38	vmod
40	đạt	V	O	38	vmod
41	trên	E	O	38	loc
42	44%	M	O	39	vmod
43	.	CH	O	24	punct
1	Năm	N	O	18	tmp
2	2020	M	O	1	det
3	,	CH	O	18	punct
4	bên	N	O	18	loc
5	cạnh	N	O	4	nmod
6	các	L	O	7	det
7	hoạt_động	N	O	4	nmod
8	tôn_vinh	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	18	punct
10	dịp	N	O	18	sub
11	kỷ_niệm	V	O	10	nmod
12	ngày	N	O	10	nmod
13	Quốc_tế	N	O	12	nmod
14	người	N	O	15	sub
15	hiến	V	O	10	nmod
16	máu	N	O	15	dob
17	cũng	R	O	18	adv
18	là	V	O	0	root
19	cao_điểm	N	O	18	dob
20	diễn	V	O	19	nmod
21	ra	V	O	20	adv
22	nhiều	A	O	23	nmod
23	hoạt_động	N	O	20	dob
24	hưởng_ứng	V	O	23	nmod
25	chiến_dịch	N	O	24	dob
26	“	CH	O	18	punct
27	Những	L	O	28	det
28	giọt	Nc	O	25	nmod
29	máu	N	O	28	nmod
30	hồng	A	O	28	nmod
31	-	CH	O	28	punct
32	hè	N	O	28	nmod
33	2020	M	O	34	det
34	”	Nu	O	32	nmod
35	.	CH	O	18	punct
1	Trong	E	O	16	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	16	punct
4	chương_trình	N	O	16	sub
5	Hành_trình	N	O	4	nmod
6	Đỏ	Np	O	5	nmod
7	với	E	O	4	nmod
8	quy_mô	N	O	7	pob
9	lớn	A	O	8	nmod
10	nhất	R	O	9	amod
11	từ	E	O	9	tmp
12	trước	N	O	11	pob
13	đến	E	O	11	pmod
14	nay	P	O	13	pob
15	sẽ	R	O	16	adv
16	diễn	V	O	0	root
17	ra	R	O	16	adv
18	từ	E	O	16	tmp
19	ngày	N	O	18	pob
20	6/6	M	O	19	det
21	đến	E	O	18	pmod
22	ngày	N	O	21	pob
23	8/8	M	O	22	det
24	,	CH	O	16	punct
25	dự_kiến	V	O	16	vmod
26	tiếp_nhận	V	O	25	vmod
27	80.000	M	O	28	det
28	đơn_vị	N	O	26	dob
29	máu	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	16	punct
1	Với	E	O	15	mnr
2	thông_điệp	N	O	1	pob
3	“	CH	O	2	punct
4	Kết_nối	V	O	2	nmod
5	dòng	N	O	4	dob
6	máu	N	O	5	nmod
7	Việt	Np	O	5	nmod
8	”	M	O	5	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	42	M	O	11	det
11	tỉnh	N	O	2	nmod
12	,	CH	O	11	punct
13	thành_phố	N	O	11	nmod
14	sẽ	R	O	15	adv
15	tham_gia	V	O	0	root
16	hành_trình	N	O	15	dob
17	đầy	A	O	16	nmod
18	ý_nghĩa	N	O	17	amod
19	này	P	O	18	det
20	.	CH	O	15	punct
21	100	M	O	22	det
22	tấm	Nc	O	15	dob
23	gương	N	O	22	nmod
24	hiến	V	O	22	nmod
25	máu	N	O	24	dob
26	tiêu_biểu	A	O	25	nmod
27	được	R	O	28	adv
28	tôn_vinh	V	O	15	vmod
29	năm	N	O	28	tmp
30	2020	M	O	29	det
31	Thông_điệp	Np	O	29	nmod
32	của	E	O	29	nmod
33	Ngày	N	O	32	pob
34	Quốc_tế	N	O	33	nmod
35	người	N	O	33	nmod
36	hiến	V	O	28	vmod
37	máu	N	O	36	dob
38	năm	N	O	36	tmp
39	nay	P	O	38	det
40	được	V	O	36	vmod
41	Tổ_chức	V	B-ORG	40	vmod
42	Y_tế	N	I-ORG	41	dob
43	Thế_giới	Np	I-ORG	42	nmod
44	lựa_chọn	V	O	42	nmod
45	là	V	O	44	vmod
46	“	CH	O	41	punct
47	Hiến	V	O	45	vmod
48	máu	N	O	47	dob
49	thường_xuyên	A	O	47	vmod
50	vì	E	O	44	prp
51	một	M	O	52	det
52	thế_giới	N	O	50	pob
53	khoẻ_mạnh	A	O	52	nmod
54	hơn	A	O	53	amod
55	”	CH	O	15	punct
56	.	CH	O	15	punct
1	Việc	N	O	23	sub
2	bảo_đảm	V	O	1	nmod
3	tuyển_chọn	V	O	2	vmod
4	,	CH	O	2	punct
5	duy_trì	V	O	2	vmod
6	được	R	O	5	adv
7	nguồn	N	O	5	dob
8	người	N	O	7	nmod
9	hiến	V	O	7	nmod
10	máu	N	O	9	dob
11	an_toàn	A	O	10	nmod
12	,	CH	O	11	punct
13	thường_xuyên	A	O	11	amod
14	và	Cc	O	2	coord
15	ổn_định	A	O	14	conj
16	,	CH	O	2	punct
17	đáp_ứng	V	O	2	vmod
18	được	R	O	17	adv
19	nhu_cầu	N	O	17	dob
20	máu	N	O	19	nmod
21	cho	E	O	17	iob
22	điều_trị	V	O	21	vmod
23	là	V	O	0	root
24	một	M	O	23	dob
25	trong	E	O	24	pmod
26	những	L	O	27	det
27	yêu_cầu	N	O	25	pob
28	cơ_bản	A	O	27	nmod
29	đối_với	E	O	27	nmod
30	các	L	O	31	det
31	cơ_sở	N	O	29	pob
32	truyền	V	O	31	nmod
33	máu	N	O	32	dob
34	.	CH	O	23	punct
1	Khi	N	O	24	tmp
2	tình_trạng	N	O	9	sub
3	thiếu	V	O	2	nmod
4	máu	N	O	3	dob
5	cho	E	O	3	iob
6	điều_trị	V	O	5	vmod
7	còn	R	O	9	amod
8	khá	R	O	9	amod
9	phổ_biến	A	O	1	nmod
10	trên	E	O	6	loc
11	quy_mô	N	O	10	pob
12	toàn_cầu	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	24	punct
14	Tổ_chức	N	B-ORG	24	sub
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	Thế_giới	Np	I-ORG	15	nmod
17	mong_muốn	V	O	1	nmod
18	những	L	O	19	det
19	người	N	O	17	vmod
20	đã	R	O	21	adv
21	hiến	V	O	19	nmod
22	máu	N	O	21	dob
23	sẽ	R	O	24	adv
24	tiếp_tục	V	O	0	root
25	hiến	V	O	24	vmod
26	máu	N	O	25	dob
27	và	Cc	O	24	coord
28	hiến	V	O	27	conj
29	máu	N	O	28	dob
30	thường_xuyên	A	O	28	vmod
31	;	CH	O	24	punct
32	đồng_thời	R	O	33	adv
33	kêu_gọi	V	O	24	vmod
34	Chính_phủ	N	O	33	dob
35	,	CH	O	24	punct
36	Ngành	Nc	O	40	sub
37	Y_tế	Np	O	36	nmod
38	và	Cc	O	24	coord
39	dịch_vụ	N	O	38	conj
40	truyền	V	O	39	nmod
41	máu	N	O	40	dob
42	của	E	O	36	nmod
43	các	L	O	44	det
44	quốc_gia	N	O	42	pob
45	bảo_đảm	V	O	44	nmod
46	đủ	A	O	45	vmod
47	nguồn_lực	N	O	46	amod
48	,	CH	O	47	punct
49	cơ_sở	N	O	47	nmod
50	vật_chất	N	O	49	nmod
51	để	E	O	24	prp
52	nâng	V	O	51	vmod
53	cao	A	O	52	vmod
54	năng_lực	N	O	52	dob
55	tiếp_nhận	V	O	54	nmod
56	máu	N	O	55	dob
57	,	CH	O	24	punct
58	chất_lượng	N	O	61	sub
59	chăm_sóc	V	O	58	nmod
60	người	N	O	59	dob
61	hiến	V	O	49	nmod
62	máu	N	O	61	dob
63	cũng	R	O	61	adv
64	như	C	O	61	coord
65	sử_dụng	V	O	64	conj
66	máu	N	O	65	dob
67	hợp_lý	A	O	66	nmod
68	.	CH	O	24	punct
1	Tôn_vinh	V	O	0	root
2	những	L	O	3	det
3	tấm	Nc	O	1	dob
4	tương	N	O	3	nmod
5	hiến	V	O	3	nmod
6	máu	N	O	5	dob
7	biểu	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	sự_kiện	N	O	3	nmod
10	ý_nghĩa	N	O	9	nmod
11	này	P	O	9	det
12	nhân	E	O	3	nmod
13	ngày	N	O	12	pob
14	Quốc_tế	N	O	13	nmod
15	người	N	O	13	nmod
16	hiến	V	O	3	nmod
17	máu	N	O	16	dob
18	14/6	M	O	17	det
19	cũng	R	O	20	adv
20	trở_thành	V	O	1	vmod
21	nhịp	N	O	20	dob
22	cầu_nối	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	1	punct
24	là	V	O	1	vmod
25	sợi	Nc	O	24	vmod
26	dây	N	O	25	nmod
27	yêu_thương	V	O	25	nmod
28	,	CH	O	1	punct
29	lan_toả	V	O	1	vmod
30	để	E	O	1	prp
31	ngày_càng	X	O	32	x
32	nhân	V	O	30	vmod
33	rộng	A	O	32	vmod
34	phong_trào	N	O	33	amod
35	Hiến	V	O	32	vmod
36	máu	N	O	35	dob
37	tình_nguyện	V	O	34	nmod
38	trong	E	O	35	loc
39	cả	P	O	40	nmod
40	nước	N	O	38	pob
41	.	CH	O	1	punct
1	Hi_vọng	V	O	0	root
2	mỗi	L	O	3	det
3	cá_nhân	N	O	1	dob
4	,	CH	O	1	punct
5	mỗi	L	O	6	det
6	tập_thể	N	O	1	sub
7	tiếp_tục	V	O	1	vmod
8	nhân	V	O	7	vmod
9	rộng	A	O	8	vmod
10	hành_động	N	O	8	dob
11	cao_đẹp	A	O	10	nmod
12	này	P	O	10	det
13	tới	E	O	8	iob
14	cộng_đồng	N	O	13	pob
15	để	E	O	7	prp
16	mỗi	L	O	17	det
17	người	N	O	20	sub
18	sẽ	R	O	20	amod
19	luôn	R	O	20	amod
20	tích_cực	A	O	15	dep
21	“	CH	O	25	punct
22	hiến	V	O	1	vmod
23	máu	N	O	22	dob
24	thường_xuyên	A	O	22	vmod
25	vì	E	O	22	prp
26	một	M	O	27	det
27	thế_giới	N	O	25	pob
28	khoẻ_mạnh	A	O	27	nmod
29	hơn	A	O	28	amod
30	”	CH	O	1	punct
31	.	CH	O	1	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
1	Ảnh	N	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Công_Thắng	Np	B-PER	1	nmod
