1	Tăng_cường	V	O	0	root
2	công_tác	N	O	1	dob
3	phòng_chống	V	O	2	nmod
4	rét	A	O	3	vmod
5	cho	E	O	2	iob
6	người_bệnh	N	O	5	pob
7	và	Cc	O	6	coord
8	người_nhà	N	O	7	conj
9	thăm_nuôi	V	O	8	nmod
10	tại	E	O	9	loc
11	các	L	O	12	det
12	cơ_sở	N	O	10	pob
13	KCB.Theo	V	O	12	nmod
14	Trung_tâm	N	B-ORG	13	dob
15	Dự_báo	V	I-ORG	14	nmod
16	khí_tượng_thuỷ_văn	N	I-ORG	15	vmod
17	Trung_ương	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	1	punct
19	trong	E	O	1	tmp
20	những	L	O	21	det
21	ngày	N	O	19	pob
22	tới	E	O	21	nmod
23	nhiệt_độ	N	O	22	pob
24	tại	E	O	21	loc
25	các	L	O	26	det
26	tỉnh	N	O	24	pob
27	miền	N	B-LOC	26	nmod
28	Bắc	Np	I-LOC	27	nmod
29	và	Cc	O	1	coord
30	Bắc_Trung_Bộ	Np	B-PER	29	conj
31	tiếp_tục	V	O	1	vmod
32	giảm	V	O	31	vmod
33	,	CH	O	31	punct
34	rét	A	O	31	prd
35	đậm	A	O	34	amod
36	,	CH	O	31	punct
37	rét	A	O	34	amod
38	hại	V	O	31	vmod
39	kéo_dài	V	O	38	vmod
40	đến	V	O	39	vmod
41	,	CH	O	31	punct
42	nhiều	A	O	43	nmod
43	nơi	N	O	40	loc
44	nhiệt_độ	N	O	43	nmod
45	xuống	V	O	43	nmod
46	dưới	E	O	45	loc
47	0oC	Ny	O	46	pob
48	,	CH	O	1	punct
49	rủi_ro	A	O	47	nmod
50	thiên_tai	N	O	49	amod
51	cấp_độ	N	O	50	nmod
52	I.	Ny	O	50	nmod
