1	Tăng	V	O	0	root
2	cường	N	O	1	dob
3	chât	V	O	2	nmod
4	lượng	N	O	3	dob
5	,	CH	O	1	punct
6	nâng	V	O	1	vmod
7	tầm	N	O	6	dob
8	thương	V	O	6	vmod
9	hiệu	N	O	8	dob
10	Bệnh	Np	B-PER	9	nmod
11	việ	V	O	1	vmod
12	n.Chu	N	O	11	dob
13	́	CH	O	1	punct
14	trọng	V	O	1	vmod
15	đầu	N	O	14	dob
16	tư	M	O	15	det
17	các	N	O	15	nmod
18	nguồn	V	O	1	vmod
19	lực	N	O	18	dob
20	không	R	O	21	adv
21	chỉ	V	O	1	vmod
22	nâng	V	O	21	vmod
23	cao	A	O	22	vmod
24	chất	N	O	22	dob
25	lượng	N	O	24	nmod
26	chuyên_môn	N	O	24	nmod
27	tay	N	O	26	nmod
28	nghề	V	O	1	vmod
29	mà	N	O	28	dob
30	còn	N	O	29	nmod
31	tập	N	O	29	nmod
32	trung	A	O	29	nmod
33	cải	V	O	28	iob
34	tạo	N	O	33	dob
35	cơ	N	O	34	nmod
36	sở	N	O	34	nmod
37	hạ	V	O	1	vmod
38	tầng	N	O	37	dob
39	,	CH	O	1	punct
40	xây	V	O	1	vmod
41	dựng	N	O	40	dob
42	Bệnh	Np	O	41	nmod
43	viện	V	O	40	vmod
44	Xanh	Np	O	43	dob
45	-	CH	O	44	punct
46	Sạch	Np	B-PER	44	nmod
47	-	CH	O	44	punct
48	Đẹp	Np	B-PER	44	nmod
49	,	CH	O	1	punct
50	giảm	N	O	46	nmod
51	sử	N	O	50	nmod
52	dụng	V	O	50	nmod
53	đồ	N	O	52	dob
54	nhựa	N	O	53	nmod
55	,	CH	O	1	punct
56	thân	N	O	53	nmod
57	thiện	V	O	56	nmod
58	môi	N	O	57	dob
59	trường	N	O	58	nmod
60	,	CH	O	1	punct
61	đáp	N	O	62	sub
62	ứng	V	O	1	vmod
63	sự	N	O	62	dob
64	hài	V	O	61	nmod
65	lòng	V	O	64	vmod
66	của	N	O	64	dob
67	người	N	O	66	nmod
68	bệnh	N	O	66	nmod
69	,	CH	O	1	punct
70	tạo	N	O	66	tmp
71	niềm	V	O	70	nmod
72	tin	N	O	71	dob
73	cho	E	O	71	iob
74	người	N	O	73	pob
75	dân	N	O	74	nmod
76	yên_tâm	A	O	74	nmod
77	trong	E	O	74	loc
78	chăm	V	O	77	vmod
79	sóc	N	O	78	dob
80	sức	V	O	78	prp
81	khỏe	N	O	80	dob
82	.	CH	O	1	punct
1	Đánh	V	O	0	root
2	giá	N	O	1	dob
3	chất	V	O	1	vmod
4	lượng	N	O	3	dob
5	và	N	O	4	nmod
6	xếp	V	O	1	vmod
7	các	N	O	6	dob
8	hạng	V	O	1	vmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	viện	N	O	9	nmod
11	trên	E	O	9	loc
12	cả	N	O	11	pob
13	nước	V	O	1	vmod
14	đã	N	O	13	dob
15	trở	A	O	14	nmod
16	thành	V	O	12	nmod
17	nhu	N	O	16	dob
18	cầu	N	O	17	nmod
19	của	N	O	17	nmod
20	hầu	V	O	1	vmod
21	hết	A	O	20	vmod
22	các	N	O	20	dob
23	bệnh	V	O	22	nmod
24	viện	N	O	23	dob
25	kể	V	O	1	vmod
26	cả	N	O	25	dob
27	công	N	O	26	nmod
28	lập	V	O	1	vmod
29	và	V	O	28	vmod
30	tư_nhân	N	O	29	dob
31	.	CH	O	1	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	cơ	N	O	2	vmod
4	hội	V	O	2	vmod
5	để	N	O	4	dob
6	cho	E	O	4	iob
7	các	N	O	6	pob
8	bệnh	V	O	7	nmod
9	viện	N	O	8	dob
10	tăng	V	O	2	vmod
11	cường	N	O	10	dob
12	cải	N	O	11	nmod
13	tiến	V	O	9	nmod
14	nâng	V	O	13	vmod
15	cao	A	O	14	vmod
16	chất	N	O	14	dob
17	lượng	N	O	16	nmod
18	dịch	N	O	16	nmod
19	vụ	V	O	14	vmod
20	y	P	O	21	det
21	tế	N	O	19	dob
22	.	CH	O	2	punct
1	Thạc	V	O	0	root
2	sỹ	N	O	1	dob
3	Nguyễn	Np	B-ORG	2	nmod
4	Trọng	Np	I-ORG	2	nmod
5	Khoa	Np	I-ORG	4	nmod
6	Phó	Np	I-ORG	4	nmod
7	Cục	Np	I-ORG	1	sub
8	trưởng	V	I-ORG	1	vmod
9	Cục	Np	I-ORG	8	loc
10	Quản	Np	I-ORG	9	nmod
11	lý	V	O	8	vmod
12	KCB	Ny	O	11	dob
13	Bộ	Np	B-ORG	12	nmod
14	Y	Ny	I-ORG	12	nmod
15	tế	N	I-ORG	11	tmp
16	phát	V	O	11	vmod
17	biểu	N	O	16	dob
18	tại	N	O	17	nmod
19	bệnh	V	O	1	vmod
20	viện	N	O	19	dob
21	Theo	E	O	19	mnr
22	đó	N	O	21	pob
23	,	CH	O	1	punct
24	vào	N	O	1	sub
25	sáng	V	O	1	vmod
26	ngày	N	O	25	dob
27	hôm_nay	N	O	26	nmod
28	08/01/2020	M	O	26	det
29	,	CH	O	1	punct
30	Bệnh	Np	B-PER	1	sub
31	viện	V	O	1	vmod
32	Tai	Np	O	31	dob
33	Mũi	Np	B-LOC	32	nmod
34	Họng	Np	I-LOC	32	nmod
35	Trung_ương	N	O	32	nmod
36	vui	A	O	35	nmod
37	mừng	N	O	46	sub
38	được	V	O	37	nmod
39	đón	V	O	38	vmod
40	Đoàn	Np	O	39	dob
41	công	N	O	40	nmod
42	tác	N	O	40	nmod
43	của	N	O	37	nmod
44	Bộ	Np	B-ORG	43	nmod
45	Y	Ny	I-ORG	37	nmod
46	tế	V	O	31	vmod
47	về	N	O	46	dob
48	kiểm	V	O	47	nmod
49	tra	V	O	48	vmod
50	và	N	O	49	dob
51	đánh	V	O	31	prp
52	giá	N	O	51	dob
53	Chất	Np	O	52	nmod
54	lượng	V	O	1	vmod
55	Bệnh	Np	B-PER	54	dob
56	viện	V	O	54	prp
57	năm	N	O	56	tmp
58	2019	M	O	57	det
59	.	CH	O	1	punct
1	Thạc	V	O	0	root
2	sỹ	N	O	1	dob
3	Nguyễn	Np	B-PER	2	nmod
4	Trọng	Np	I-PER	2	nmod
5	Khoa	Np	I-PER	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Phó	Np	B-PER	1	sub
8	Cục	Np	I-PER	1	sub
9	trưởng	V	O	1	vmod
10	Cục	Np	B-ORG	9	loc
11	Quản	Np	I-ORG	10	nmod
12	lý	V	O	9	prp
13	Khám	Np	B-PER	12	dob
14	,	CH	O	1	punct
15	Chữa	Np	B-PER	1	sub
16	bệnh	V	O	1	vmod
17	Bộ	Np	B-ORG	16	dob
18	Y	Ny	I-ORG	19	sub
19	tế	V	O	1	vmod
20	trực	N	O	19	dob
21	tiếp	V	O	1	vmod
22	làm	V	O	21	vmod
23	trưởng	N	O	22	dob
24	đoàn	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	1	punct
26	cùng	N	O	27	sub
27	đi	V	O	1	dep
28	có	V	O	27	vmod
29	các	N	O	28	dob
30	đồng	V	O	27	prp
31	chí	N	O	30	dob
32	là	V	O	27	prp
33	lãnh	N	O	32	dob
34	đạo	A	O	33	nmod
35	,	CH	O	1	punct
36	nguyên	A	O	37	nmod
37	lãnh	N	O	47	sub
38	đạo	V	O	37	nmod
39	các	N	O	38	dob
40	Cục	Np	B-PER	39	nmod
41	,	CH	O	1	punct
42	Vụ	Np	B-PER	43	sub
43	của	V	O	1	vmod
44	Bộ	Np	B-ORG	37	nmod
45	Y	Ny	I-ORG	37	nmod
46	tế	N	I-ORG	37	nmod
47	và	V	O	1	dep
48	các	N	O	47	dob
49	bệnh	V	O	47	vmod
50	viện	N	O	49	dob
51	tuyến	V	O	50	nmod
52	trung_ương	N	O	51	loc
53	.	CH	O	1	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	những	A	O	2	vmod
4	chuyên_gia	N	O	2	dob
5	có	N	O	4	nmod
6	rất	V	O	4	nmod
7	nhiều	N	O	6	dob
8	kinh	V	O	7	nmod
9	nghiệm	V	O	8	vmod
10	trong	E	O	9	loc
11	lĩnh	N	O	10	pob
12	vực	V	O	2	vmod
13	quản	N	O	12	dob
14	lý	V	O	2	vmod
15	chất	V	O	14	vmod
16	lượng	N	O	15	dob
17	bệnh	V	O	2	dep
18	viện	N	O	17	dob
19	,	CH	O	2	punct
20	từng	N	O	22	sub
21	tham_gia	V	O	20	nmod
22	đánh	V	O	2	dep
23	giá	N	O	22	dob
24	chất	V	O	23	nmod
25	lượng	N	O	24	dob
26	cho	E	O	22	iob
27	nhiều	N	O	26	pob
28	bệnh	V	O	27	nmod
29	viện	N	O	28	dob
30	thuộc	N	O	29	nmod
31	tuyến	V	O	22	prp
32	trung_ương	N	O	31	loc
33	trên	E	O	31	loc
34	cả	N	O	33	pob
35	nước	N	O	34	nmod
36	.	CH	O	2	punct
1	Đón	N	O	2	sub
2	tiếp	V	O	0	root
3	đoàn	V	O	2	vmod
4	,	CH	O	2	punct
5	về	V	O	2	vmod
6	phía	N	O	5	dob
7	Bệnh	Np	O	6	nmod
8	viện	V	O	2	vmod
9	Tai	Np	O	8	dob
10	Mũi	Np	O	9	nmod
11	Họng	Np	O	9	nmod
12	Trung_ương	Np	O	11	nmod
13	có	N	O	11	nmod
14	PGS-TS.GVCC.	Ny	B-ORG	11	nmod
15	Phạm	Np	I-ORG	9	nmod
16	Tuấn	Np	I-ORG	9	nmod
17	Cảnh	Np	I-ORG	9	nmod
18	,	CH	O	2	punct
19	Bí	Np	B-LOC	22	sub
20	thư	N	I-LOC	19	nmod
21	Đảng	Np	I-LOC	20	nmod
22	ủy	V	O	2	dep
23	,	CH	O	2	punct
24	Giám	V	O	2	vmod
25	đốc	N	O	24	dob
26	bệnh	V	O	24	vmod
27	viện	N	O	26	dob
28	,	CH	O	2	punct
29	các	N	O	24	sub
30	đồng	V	O	29	nmod
31	chí	N	O	30	dob
32	trong	E	O	30	loc
33	Ban	N	O	32	pob
34	giám	N	O	33	nmod
35	đốc	N	O	33	nmod
36	,	CH	O	2	punct
37	trưởng	N	O	49	tmp
38	phó	V	O	37	nmod
39	các	N	O	38	dob
40	khoa	N	O	39	nmod
41	phòng	N	O	40	nmod
42	,	CH	O	2	punct
43	Trung_tâm	N	B-ORG	49	sub
44	cùng	V	I-ORG	43	nmod
45	các	N	I-ORG	43	nmod
46	CBVC	Ny	I-ORG	45	nmod
47	của	N	O	50	sub
48	bệnh	N	O	47	nmod
49	viện	V	O	2	dep
50	tham_gia	V	O	49	vmod
51	.	CH	O	2	punct
1	Cũng	N	O	3	sub
2	tại	N	O	1	nmod
3	buổi	V	O	0	root
4	làm	V	O	3	vmod
5	việc	N	O	4	dob
6	sau	E	O	4	tmp
7	khi	N	O	6	pob
8	nghe	V	O	7	nmod
9	báo	N	O	8	vmod
10	cáo	N	O	9	nmod
11	tóm	V	O	8	vmod
12	tắt	N	O	11	dob
13	hoạt	N	O	12	nmod
14	động	V	O	7	nmod
15	của	N	O	14	dob
16	bệnh	V	O	7	nmod
17	viện	N	O	16	dob
18	trong	E	O	16	tmp
19	năm	N	O	18	pob
20	2019	M	O	19	det
21	,	CH	O	23	punct
22	Thạc	Np	B-PER	23	sub
23	sỹ	V	O	3	dep
24	Nguyễn	Np	B-PER	23	loc
25	Trọng	Np	I-PER	24	nmod
26	Khoa	Np	I-PER	24	nmod
27	đã	V	O	23	prp
28	chúc	N	O	27	dob
29	mừng	N	O	28	nmod
30	Bệnh	Np	O	28	nmod
31	viện	V	O	27	vmod
32	Tai	Np	O	31	dob
33	Mũi	Np	B-ORG	32	nmod
34	Họng	Np	I-ORG	32	nmod
35	Trung_ương	Np	I-ORG	34	nmod
36	trong	E	O	31	tmp
37	năm	N	O	36	pob
38	qua	V	O	37	nmod
39	đã	N	O	42	sub
40	đạt	V	O	39	nmod
41	được	N	O	40	dob
42	thành	V	O	23	prp
43	tích	N	O	42	dob
44	cao	A	O	43	nmod
45	trong	E	O	42	loc
46	công	N	O	45	pob
47	tác	N	O	46	nmod
48	khám	V	O	42	vmod
49	chữa	N	O	48	dob
50	bệnh	N	O	49	nmod
51	,	CH	O	23	punct
52	đặc	V	O	23	vmod
53	biệt	N	O	52	dob
54	đây	P	O	53	det
55	là	V	O	52	prp
56	năm	N	O	55	tmp
57	mà	N	O	56	nmod
58	bệnh	V	O	55	vmod
59	viện	N	O	58	dob
60	có	N	O	59	nmod
61	nhiều	A	O	59	nmod
62	phong	V	O	23	prp
63	trào	N	O	62	dob
64	thi_đua	V	O	63	nmod
65	lập	N	O	63	nmod
66	thành	V	O	62	vmod
67	tích	N	O	66	dob
68	chào	V	O	62	vmod
69	mừng	N	O	68	dob
70	lễ	V	O	69	nmod
71	kỷ	N	O	70	dob
72	niệm	N	O	71	nmod
73	50	M	O	74	det
74	năm	N	O	70	tmp
75	ngày	V	O	74	nmod
76	thành	N	O	75	dob
77	lập	V	O	76	nmod
78	bệnh	N	O	77	dob
79	viện	N	O	78	nmod
80	.	CH	O	3	punct
1	Khẳng	V	O	0	root
2	định	N	O	1	dob
3	chất	V	O	1	vmod
4	lượng	N	O	3	dob
5	bệnh	V	O	1	vmod
6	viện	N	O	5	dob
7	là	N	O	6	nmod
8	yếu	V	O	1	vmod
9	tố	V	O	8	vmod
10	sống	N	O	9	dob
11	còn	V	O	1	vmod
12	của	N	O	11	dob
13	mỗi	N	O	12	nmod
14	bệnh	V	O	1	vmod
15	viện	N	O	14	dob
16	,	CH	O	1	punct
17	khi	N	O	23	tmp
18	cơ	N	O	19	sub
19	chế	V	O	17	nmod
20	tự	N	O	19	dob
21	chủ	N	O	20	nmod
22	về	N	O	20	nmod
23	kinh	V	O	1	vmod
24	tế	N	O	23	dob
25	đã	V	O	23	prp
26	được	N	O	25	dob
27	Chính	Np	B-PER	26	nmod
28	phủ	V	O	24	nmod
29	,	CH	O	1	punct
30	Bộ	Np	O	1	sub
31	Y	Ny	O	1	sub
32	tế	N	O	1	punct
33	giao	V	O	1	vmod
34	cho	E	O	33	iob
35	các	N	O	34	pob
36	bệnh	V	O	35	nmod
37	viện	N	O	35	nmod
38	tự	V	O	33	dob
39	quản	N	O	38	dob
40	lý	A	O	39	nmod
41	.	CH	O	1	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	vừa	V	O	0	root
3	là	N	O	2	dob
4	thách	V	O	3	nmod
5	thức	N	O	4	dob
6	,	CH	O	2	punct
7	đồng	V	O	2	vmod
8	thời	N	O	7	dob
9	cũng	N	O	8	nmod
10	là	V	O	7	vmod
11	cơ	N	O	10	vmod
12	hội	V	O	2	dep
13	để	N	O	12	dob
14	các	N	O	13	nmod
15	bệnh	V	O	2	dep
16	viện	N	O	15	dob
17	đổi	V	O	2	dep
18	mới	N	O	17	dob
19	và	N	O	18	nmod
20	phát	V	O	2	dep
21	triển	N	O	20	dob
22	.	CH	O	2	punct
1	Chỉ	N	O	4	sub
2	có	N	O	1	nmod
3	Chất	Np	B-PER	1	nmod
4	lượng	V	O	0	root
5	bệnh	N	O	4	dob
6	viện	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	An	Np	B-PER	4	sub
9	toàn	V	O	4	vmod
10	người	N	O	9	dob
11	bệnh	V	O	9	vmod
12	được	N	O	11	dob
13	đảm	V	O	10	nmod
14	bảo	N	O	13	dob
15	thì	N	O	14	nmod
16	khi	N	O	13	tmp
17	đó	V	O	16	nmod
18	người	N	O	17	dob
19	dân	N	O	18	nmod
20	mới	V	O	17	prp
21	tin	N	O	20	dob
22	tưởng	V	O	20	vmod
23	và	N	O	22	dob
24	yên_tâm	A	O	23	nmod
25	lựa	V	O	21	nmod
26	chọn	V	O	25	vmod
27	nơi	N	O	26	loc
28	chăm	V	O	27	nmod
29	sóc	N	O	28	dob
30	,	CH	O	4	punct
31	bảo	N	O	29	nmod
32	vệ	V	O	31	nmod
33	sức	N	O	32	dob
34	khỏe	N	O	33	nmod
35	cho	E	O	32	iob
36	mình	N	O	35	pob
37	.	CH	O	4	punct
1	Tiếp	V	O	0	root
2	đó	N	O	1	dob
3	,	CH	O	1	punct
4	đoàn	V	O	1	vmod
5	công	N	O	4	dob
6	tác	N	O	5	nmod
7	đã	V	O	4	iob
8	chia	V	O	7	vmod
9	thành	N	O	8	dob
10	các	N	O	9	nmod
11	nhóm	V	O	1	vmod
12	theo	V	O	11	vmod
13	từng	N	O	11	dob
14	lĩn	V	O	11	prp
15	vực	N	O	14	dob
16	được	V	O	15	nmod
17	phân_công	V	O	16	vmod
18	phụ	N	O	17	dob
19	trách	V	O	1	vmod
20	đến	N	O	19	dob
21	kiểm	V	O	1	vmod
22	tra	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	1	punct
24	đánh	V	O	1	vmod
25	giá	N	O	24	dob
26	và	N	O	25	nmod
27	tiến	V	O	1	vmod
28	hành	V	O	27	vmod
29	chấm	N	O	28	dob
30	điểm	V	O	29	nmod
31	theo	V	O	30	vmod
32	Bộ	Np	O	29	nmod
33	83	M	O	29	det
34	tiêu	V	O	1	vmod
35	chí	N	O	34	dob
36	chất	V	O	34	vmod
37	lượng	N	O	36	dob
38	của	N	O	37	nmod
39	Bộ	Np	O	38	nmod
40	Y	Ny	O	37	nmod
41	tế	N	O	37	nmod
42	.	CH	O	1	punct
1	Sau	E	O	11	tmp
2	thời	N	O	1	pob
3	gian	N	O	2	nmod
4	làm	V	O	2	nmod
5	việc	N	O	4	vmod
6	nghiêm	A	O	5	nmod
7	túc	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	công_tâm	N	O	5	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	khách	V	O	0	root
12	quan	N	O	11	dob
13	,	CH	O	11	punct
14	các	V	O	11	vmod
15	thành	N	O	14	dob
16	viên	Nc	O	15	nmod
17	trong	E	O	14	loc
18	đoàn	N	O	17	pob
19	đã	V	O	18	nmod
20	có	N	O	18	nmod
21	những	A	O	18	nmod
22	nhận	V	O	11	vmod
23	xét	N	O	22	dob
24	góp	V	O	23	nmod
25	ý	V	O	24	vmod
26	cho	E	O	24	vmod
27	từng	N	O	26	pob
28	tiểu	V	O	27	nmod
29	mục	N	O	28	dob
30	,	CH	O	11	punct
31	phân	V	O	11	vmod
32	tích	N	O	31	dob
33	điểm	N	O	32	nmod
34	mạnh	N	O	32	nmod
35	,	CH	O	11	punct
36	điểm	N	O	39	sub
37	yếu	V	O	36	nmod
38	của	N	O	37	dob
39	từng	V	O	11	dep
40	tiêu	V	O	39	vmod
41	chí	N	O	40	dob
42	và	V	O	39	vmod
43	chấm	N	O	42	dob
44	điểm	A	O	43	nmod
45	.	CH	O	11	punct
1	Kết	V	O	0	root
2	quả	N	O	1	dob
3	sau	E	O	1	tmp
4	đánh	N	O	3	pob
5	giá	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	điểm	N	O	1	sub
8	chất	V	O	1	vmod
9	lượng	N	O	8	dob
10	chung	A	O	9	nmod
11	của	N	O	13	sub
12	Bệnh	Np	B-PER	11	nmod
13	viện	V	O	1	vmod
14	đạt	A	O	13	vmod
15	3,92	M	O	16	det
16	điểm	N	O	13	dob
17	,	CH	O	1	punct
18	điểm	N	O	1	sub
19	hài	V	O	1	vmod
20	lòng	V	O	19	vmod
21	chung	A	O	20	vmod
22	của	N	O	24	sub
23	người	N	O	22	nmod
24	bệnh	V	O	1	vmod
25	đạt	V	O	24	vmod
26	trên	E	O	25	loc
27	70%	M	O	30	det
28	,	CH	O	1	punct
29	tuy_nhiên	C	O	1	coord
30	điểm	N	O	32	sub
31	về	V	O	30	nmod
32	tiêu	V	O	29	conj
33	chí	N	O	32	dob
34	Xanh-Sa	Np	B-PER	33	nmod
35	̣ch	V	O	32	iob
36	-	CH	O	1	punct
37	Đẹp	V	O	1	vmod
38	vẫn	N	O	37	dob
39	còn	N	O	38	nmod
40	khiêm	V	O	35	vmod
41	tốn	N	O	40	dob
42	do	E	O	40	prp
43	bệnh	N	O	48	sub
44	viện	N	O	43	nmod
45	đang	R	O	46	dep
46	trong	E	O	42	pmod
47	giai	N	O	46	pob
48	đoạn	V	O	47	nmod
49	cải	N	O	47	tmp
50	tạo	A	O	49	nmod
51	,	CH	O	40	punct
52	xây	V	O	40	vmod
53	dựng	N	O	52	dob
54	giai	N	O	53	nmod
55	đoạn	V	O	53	nmod
56	II	M	O	55	det
57	.	CH	O	1	punct
1	Phát	V	O	0	root
2	biểu	N	O	1	dob
3	sau	E	O	1	tmp
4	khi	N	O	3	pob
5	Đoàn	V	O	4	nmod
6	công	N	O	5	vmod
7	tác	N	O	6	nmod
8	của	N	O	5	vmod
9	Bộ	Np	B-ORG	8	nmod
10	Y	Ny	I-ORG	8	nmod
11	tế	V	O	4	nmod
12	công	N	O	11	vmod
13	bố	V	O	4	nmod
14	kết	V	O	13	vmod
15	quả	N	O	14	dob
16	,	CH	O	1	punct
17	PGS-TS.	Ny	B-ORG	1	sub
18	Phạm	Np	I-ORG	17	nmod
19	Tuấn	Np	I-ORG	17	nmod
20	Cảnh	Np	I-ORG	17	nmod
21	,	CH	O	1	punct
22	Bí	Np	B-LOC	1	sub
23	thư	N	I-LOC	22	nmod
24	Đảng	Np	I-LOC	22	nmod
25	ủy	V	O	1	vmod
26	,	CH	O	1	punct
27	Giám	Np	B-PER	1	sub
28	đốc	V	O	1	vmod
29	Bệnh	Np	B-PER	28	dob
30	viện	V	O	28	prp
31	đã	N	O	30	dob
32	trân	N	O	31	nmod
33	thành	V	O	1	vmod
34	cảm	V	O	33	vmod
35	ơn	N	O	34	dob
36	tất	V	O	35	nmod
37	cả	N	O	35	nmod
38	các	N	O	35	nmod
39	thành	N	O	38	nmod
40	viên	Z	O	35	nmod
41	đoàn	V	O	35	nmod
42	công	N	O	41	dob
43	tác	N	O	42	nmod
44	đã	V	O	1	vmod
45	có	N	O	44	dob
46	buổi	V	O	1	vmod
47	làm	V	O	46	vmod
48	việc	N	O	47	dob
49	nghiêm	A	O	48	nmod
50	túc	N	O	48	nmod
51	,	CH	O	1	punct
52	khoa	N	O	55	sub
53	học	V	O	52	nmod
54	và	N	O	52	nmod
55	đánh	V	O	1	dep
56	giá	N	O	55	dob
57	chính	N	O	56	nmod
58	xác	V	O	55	prp
59	các	N	O	58	dob
60	tiêu	V	O	58	vmod
61	chí	N	O	60	dob
62	chất	V	O	58	prp
63	lượng	N	O	62	dob
64	,	CH	O	1	punct
65	đồng	V	O	1	vmod
66	thời	N	O	65	dob
67	cũng	N	O	66	nmod
68	đưa	V	O	1	vmod
69	ra	V	O	68	adv
70	những	N	O	68	dob
71	góp	V	O	68	prp
72	ý	N	O	71	dob
73	sắc	V	O	68	prp
74	đáng	N	O	73	dob
75	và	V	O	70	nmod
76	thuyết	N	O	75	dob
77	phục	N	O	76	nmod
78	.	CH	O	1	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	chính	V	O	0	root
3	là	N	O	2	dob
4	những	V	O	3	nmod
5	việc	N	O	3	nmod
6	mà	N	O	8	sub
7	Bệnh	Np	B-PER	6	nmod
8	viện	V	O	2	vmod
9	Tai	Np	O	8	dob
10	Mũi	Np	B-ORG	9	nmod
11	Họng	Np	I-ORG	9	nmod
12	Trung_ương	Np	I-ORG	11	nmod
13	sẽ	V	O	2	dep
14	tiến	N	O	13	dob
15	hành	V	O	13	vmod
16	cải	N	O	15	dob
17	tiến	V	O	16	nmod
18	trong	E	O	17	tmp
19	năm	N	O	18	pob
20	2020	M	O	19	det
21	và	N	O	24	sub
22	những	A	O	21	nmod
23	năm	N	O	21	tmp
24	tiếp	V	O	2	dep
25	theo	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	2	punct
27	với	V	O	2	vmod
28	mục	N	O	27	dob
29	tiêu	V	O	27	vmod
30	nâng	V	O	29	vmod
31	mức	N	O	30	dob
32	xếp	V	O	2	dep
33	hạng	V	O	32	vmod
34	chất	V	O	33	vmod
35	lượng	N	O	34	dob
36	tiến	V	O	2	dep
37	gần	V	O	36	vmod
38	đến	N	O	36	dob
39	điểm	N	O	38	nmod
40	5	M	O	39	det
41	.	CH	O	2	punct
1	Mặc	N	O	2	sub
2	dù	V	O	0	root
3	khó	N	O	2	dob
4	nhưng	C	O	2	coord
5	tập	V	O	4	conj
6	thể	N	O	5	dob
7	Ban	N	B-ORG	6	nmod
8	Lãnh	Np	I-ORG	7	nmod
9	đạo	V	I-ORG	5	prp
10	cùng	N	I-ORG	9	dob
11	tất	N	I-ORG	10	nmod
12	cả	N	O	10	nmod
13	CBVC	Ny	O	12	nmod
14	bệnh	V	O	9	iob
15	viện	N	O	14	dob
16	sẽ	N	O	15	nmod
17	quyết	V	O	14	prp
18	tâm	N	O	17	dob
19	thực	N	O	18	nmod
20	hiện	N	O	18	nmod
21	với	V	O	9	prp
22	mục	N	O	21	dob
23	tiêu	V	O	21	vmod
24	xây	V	O	23	vmod
25	dựng	N	O	24	dob
26	Bệnh	Np	O	25	nmod
27	viện	V	O	23	vmod
28	Tai	Np	O	27	dob
29	Mũi	Np	B-ORG	28	nmod
30	Họng	Np	I-ORG	28	nmod
31	Trung_ương	Np	I-ORG	30	nmod
32	trở	V	O	2	dep
33	thành	N	O	32	dob
34	bệnh	V	O	32	vmod
35	viện	N	O	34	dob
36	hiện	V	O	32	prp
37	đại	N	O	36	dob
38	,	CH	O	2	punct
39	có	N	O	37	nmod
40	trình	V	O	39	nmod
41	độ	N	O	40	dob
42	chuyên_môn	N	O	41	nmod
43	giỏi	N	O	42	nmod
44	,	CH	O	2	punct
45	y	P	O	46	sub
46	đức	V	O	2	dep
47	trong	E	O	46	loc
48	sáng	N	O	47	pob
49	,	CH	O	2	punct
50	tác	V	O	2	vmod
51	phong	N	O	50	dob
52	chuyên	A	O	53	vmod
53	nghiệp	V	O	51	nmod
54	,	CH	O	2	punct
55	thân	N	O	52	amod
56	thiện	N	O	55	nmod
57	.	CH	O	2	punct
1	Xứng	V	O	0	root
2	đáng	N	O	1	dob
3	là	N	O	2	nmod
4	Bệnh	Np	B-PER	2	nmod
5	viện	V	O	1	vmod
6	chuyên_khoa	N	O	5	dob
7	đầu	V	O	6	nmod
8	ngành	N	O	30	sub
9	Tai	Np	O	8	nmod
10	Mũi	Np	B-LOC	8	nmod
11	Họng	Np	I-LOC	8	nmod
12	của	N	O	19	tmp
13	cả	N	O	12	nmod
14	nước	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	đáp	N	O	1	sub
17	ứng	V	O	1	vmod
18	sự	N	O	17	dob
19	hài	V	O	1	vmod
20	lòng	V	O	19	vmod
21	của	N	O	20	dob
22	người	V	O	21	nmod
23	dân	N	O	22	dob
24	mỗi	N	O	23	nmod
25	khi	N	O	22	tmp
26	họ	V	O	25	nmod
27	tin	N	O	26	dob
28	tưởng	V	O	26	vmod
29	sử	N	O	28	dob
30	dụng	V	O	1	dep
31	dịch	N	O	30	dob
32	vụ	V	O	30	vmod
33	y	P	O	34	nmod
34	tế	N	O	32	dob
35	của	N	O	34	nmod
36	bệnh	V	O	30	prp
37	viện	N	O	36	dob
38	.	CH	O	1	punct
1	Mộ	N	O	3	sub
2	số	N	O	1	nmod
3	hình	V	O	0	root
4	ảnh	N	O	3	dob
5	hoạt	N	O	4	nmod
6	động	V	O	3	vmod
7	của	N	O	6	dob
8	Đoàn	Np	O	7	nmod
9	công	N	O	7	nmod
10	tác	N	O	9	nmod
11	BYT	Ny	O	9	nmod
12	và	N	O	7	nmod
13	Bệnh	Np	O	12	nmod
14	viện	V	O	10	nmod
15	PGS-TS.	Ny	B-ORG	14	dob
16	Phạm	Np	I-ORG	15	nmod
17	Tuấn	Np	I-ORG	15	nmod
18	Cảnh	Np	I-ORG	15	nmod
19	,	CH	O	3	punct
20	Bí	Np	B-LOC	59	sub
21	thư	N	I-LOC	20	nmod
22	Đảng	Np	I-LOC	21	nmod
23	ủy	V	O	3	dep
24	giám	N	O	23	dob
25	đốc	N	O	24	nmod
26	bệnh	V	O	23	prp
27	viện	N	O	26	dob
28	phát	V	O	26	prp
29	biểu	N	O	28	dob
30	tại	N	O	29	nmod
31	buổi	V	O	27	nmod
32	làm	N	O	31	dob
33	việc	N	O	32	nmod
34	Các	Np	B-PER	32	nmod
35	thành	V	O	31	iob
36	viên	Nc	O	35	dob
37	trong	E	O	35	loc
38	đoàn	N	O	37	pob
39	phát	V	O	38	nmod
40	biều	N	O	38	nmod
41	và	N	O	40	nmod
42	nhận	V	O	35	prp
43	xét	N	O	42	dob
44	đánh	V	O	42	prp
45	giá	N	O	44	dob
46	chấm	V	O	42	prp
47	điểm	N	O	46	dob
48	Kiểm	Np	B-PER	47	nmod
49	tra	V	O	3	vmod
50	đánh	V	O	49	vmod
51	giá	N	O	50	dob
52	công	N	O	51	nmod
53	tác	N	O	51	nmod
54	KCB	Ny	O	53	nmod
55	của	N	O	51	nmod
56	bệnh	V	O	3	dep
57	viện	N	O	56	dob
58	Kiểm	Np	B-PER	57	nmod
59	tra	V	O	3	dep
60	việc	N	O	59	dob
61	thực	N	O	60	nmod
62	hiện	V	O	59	vmod
63	chính	N	O	62	dob
64	sách	N	O	63	nmod
65	BHYT	Ny	O	64	nmod
66	cho	E	O	62	iob
67	người	N	O	66	pob
68	bệnh	V	O	67	nmod
69	Tin	N	O	68	dob
70	bài	N	O	69	nmod
71	,	CH	O	69	punct
72	ảnh	N	O	69	nmod
73	:	CH	O	69	punct
74	Dương_Lâm	Np	B-PER	69	nmod
