1	Tới	E	O	11	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	,	CH	O	11	punct
4	các	L	O	5	det
5	mẫu	N	O	11	sub
6	xét_nghiệm	V	O	5	nmod
7	tại	E	O	5	loc
8	BV	Ny	B-ORG	7	pob
9	Bạch_Mai	Np	I-ORG	8	nmod
10	đều	R	O	11	amod
11	âm_tính	A	O	0	root
12	với	E	O	11	amod
13	COVID-19	Ny	O	12	pob
14	.	CH	O	11	punct
1	(	CH	O	16	punct
2	Chinhphu.vn	Np	O	16	sub
3	)	CH	O	5	punct
4	-	CH	O	2	punct
5	Tối	N	O	16	tmp
6	nay	P	O	5	det
7	,	CH	O	16	punct
8	tất_cả	P	O	11	det
9	trên	A	O	11	nmod
10	7.000	M	O	11	det
11	mẫu	Nu	O	16	sub
12	xét_nghiệm	N	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	Bạch_Mai	Np	B-ORG	13	pob
15	sẽ	R	O	16	adv
16	có	V	O	0	root
17	kết_quả	N	O	16	dob
18	.	CH	O	16	punct
1	Hiện_tại	N	O	7	tmp
2	,	CH	O	7	punct
3	3/4	M	O	4	det
4	số_lượng	N	O	7	sub
5	mẫu	N	O	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	kết_quả	N	O	7	dob
9	âm_tính	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	chưa	R	O	12	adv
12	có	V	O	7	vmod
13	nhân_viên	N	O	12	dob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	nào	P	O	14	nmod
16	trong	E	O	13	nmod
17	số	N	O	16	pob
18	này	P	O	17	det
19	mắc	V	O	13	nmod
20	bệnh	N	O	19	dob
21	.	CH	O	7	punct
1	Cầu	N	O	6	sub
2	trực_tuyến	A	O	1	nmod
3	tại	E	O	1	loc
4	bệnh_viện	N	B-ORG	3	pob
5	Bạch_Mai	Np	I-ORG	4	nmod
6	về	E	O	0	root
7	phòng_chống	V	O	6	vmod
8	dịch_bệnh	N	O	7	dob
9	COVID-19	Ny	O	8	nmod
10	.	CH	O	6	punct
1	Ảnh	N	O	43	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Tuấn_Dũng_Chiều	Np	O	3	nmod
6	29/3/2020	M	O	3	det
7	,	CH	O	1	punct
8	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	tổ_chức	V	O	8	nmod
11	hội_nghị	N	O	10	dob
12	trực_tuyến	A	O	11	nmod
13	khẩn	A	O	11	nmod
14	tới	E	O	11	loc
15	300	M	O	16	det
16	điểm	N	O	14	pob
17	cầu	N	O	16	nmod
18	(	CH	O	1	punct
19	từ	E	O	1	loc
20	Trung_tâm	N	O	19	pob
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	tuyến	N	O	20	nmod
23	huyện	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	19	punct
25	bệnh_viện	N	O	19	pob
26	tuyến	N	O	25	nmod
27	huyện	N	O	25	nmod
28	tới	E	O	19	pmod
29	tỉnh	N	O	28	pob
30	,	CH	O	43	punct
31	sở	N	O	43	sub
32	Y_tế	Np	O	31	nmod
33	)	CH	O	19	punct
34	với	E	O	19	pmod
35	ngành	N	O	34	pob
36	y_tế	N	O	35	nmod
37	các	L	O	38	det
38	tỉnh	N	O	35	nmod
39	,	CH	O	38	punct
40	thành_phố	N	O	38	nmod
41	từ	E	O	38	loc
42	Hà_Tĩnh	Np	B-LOC	41	pob
43	trở	V	O	0	root
44	ra	R	O	43	adv
45	.	CH	O	43	punct
1	Cuộc	N	O	3	sub
2	họp	V	O	1	nmod
3	nhằm	V	O	0	root
4	triển_khai	V	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	biện_pháp	N	O	4	dob
7	cấp_bách	A	O	6	nmod
8	phòng_chống	V	O	6	nmod
9	dịch	N	O	8	vmod
10	COVID-19	N	O	9	nmod
11	sau	E	O	8	tmp
12	khi	N	O	11	pob
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	sub
14	Bạch_Mai	Np	I-ORG	13	nmod
15	phát_hiện	V	O	12	nmod
16	tới	E	O	15	vmod
17	16	M	O	18	det
18	ca	N	O	16	pob
19	mắc	V	O	18	nmod
20	COVID-19	N	O	19	dob
21	liên_quan	V	O	20	nmod
22	Bệnh_viện	N	O	21	dob
23	này	P	O	22	det
24	.	CH	O	3	punct
1	Số_ít	N	O	6	sub
2	còn	V	O	1	nmod
3	lại	R	O	2	adv
4	ở	E	O	2	loc
5	bệnh_viện	N	O	4	pob
6	là	V	O	0	root
7	người_nhà	N	O	6	dob
8	của	E	O	7	nmod
9	những	L	O	10	det
10	bệnh_nhân	N	O	8	pob
11	có	V	O	10	nmod
12	nguy_cơ	N	O	11	dob
13	tử_vong	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	nhưng	C	O	6	coord
16	ở	V	O	15	conj
17	lại	R	O	16	adv
18	đều	R	O	19	adv
19	có	V	O	16	vmod
20	kiểm_soát	V	O	19	vmod
21	và	Cc	O	16	coord
22	có	V	O	21	conj
23	khu_vực	N	O	22	dob
24	riêng	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	6	punct
1	Tối	N	O	6	tmp
2	nay	P	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	trên	E	O	0	root
5	7.000	M	O	6	det
6	mẫu	Nu	O	4	pob
7	xét_nghiệm	N	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	Bạch_Mai	Np	B-ORG	8	pob
10	(	CH	O	9	punct
11	gồm	V	O	9	nmod
12	nhân_viên	N	O	11	dob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	người_nhà	N	O	12	nmod
16	bệnh_nhân	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	12	punct
18	bệnh_nhân	N	O	12	nmod
19	,	CH	O	12	punct
20	nhân_viên	N	O	12	nmod
21	dịch_vụ	N	O	20	nmod
22	trong	E	O	20	nmod
23	viện	N	O	22	pob
24	)	CH	O	12	punct
25	sẽ	R	O	26	adv
26	có	V	O	12	nmod
27	kết_quả	N	O	26	dob
28	.	CH	O	23	punct
1	Hiện_tại	N	O	6	tmp
2	3/4	M	O	3	det
3	số_lượng	N	O	6	sub
4	mẫu	N	O	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	kết_quả	N	O	6	dob
8	âm_tính	A	O	7	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	chưa	R	O	11	adv
11	có	V	O	6	vmod
12	nhân_viên	N	O	11	dob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	nào	P	O	13	nmod
15	trong	E	O	12	nmod
16	số	N	O	15	pob
17	này	P	O	16	det
18	mắc	V	O	12	nmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	.	CH	O	6	punct
1	Ông	Nc	O	4	sub
2	Dương_Đức_Hùng	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	chia_sẻ	V	O	0	root
5	những	L	O	6	det
6	khó_khăn	N	O	4	dob
7	của	E	O	6	nmod
8	bệnh_viện	N	O	7	pob
9	trong	E	O	6	nmod
10	thời_điểm	N	O	9	pob
11	này	P	O	10	det
12	,	CH	O	14	punct
13	đó	P	O	14	sub
14	là	V	O	4	vmod
15	việc	N	O	14	dob
16	sau	E	O	15	nmod
17	khi	N	O	16	pob
18	có	V	O	17	nmod
19	quyết_định	N	O	18	dob
20	cách_ly	V	O	19	nmod
21	với	E	O	20	vmod
22	tất_cả	P	O	24	det
23	những	L	O	24	det
24	người	N	O	21	pob
25	liên_quan	V	O	24	nmod
26	Bệnh_viện	N	B-ORG	25	loc
27	Bạch_Mai	Np	I-ORG	26	nmod
28	từ	E	O	24	loc
29	12/3/2020	M	O	28	dep
30	đến	E	O	28	pmod
31	nay	P	O	30	pob
32	,	CH	O	37	punct
33	toàn_bộ	L	O	34	det
34	nhân_viên	N	O	37	sub
35	bệnh_viện	N	B-ORG	34	nmod
36	Bạch_Mai	Np	I-ORG	35	nmod
37	bị	V	O	42	vmod
38	cách_ly	V	O	37	vmod
39	tại_chỗ	A	O	38	vmod
40	,	CH	O	4	punct
41	không	R	O	42	adv
42	di_chuyển	V	O	4	vmod
43	,	CH	O	4	punct
44	điều	N	O	46	sub
45	này	P	O	44	det
46	gây	V	O	4	dep
47	khó_khăn	A	O	46	vmod
48	trong	E	O	46	loc
49	đi_lại	N	O	48	pob
50	cho	E	O	46	iob
51	cán_bộ	N	O	50	pob
52	nhân_viên	N	O	51	nmod
53	y_tế	N	O	52	nmod
54	của	E	O	51	nmod
55	Bệnh_viện	N	O	54	pob
56	.	CH	O	4	punct
1	Điều	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	cần	V	O	0	root
4	được	V	O	3	vmod
5	giải_quyết	V	O	4	vmod
6	.	CH	O	3	punct
1	Phó	N	O	5	sub
2	Giám_đốc	N	O	1	nmod
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	2	nmod
4	Bạch_Mai	Np	I-ORG	3	nmod
5	khẳng_định	V	O	0	root
6	,	CH	O	5	punct
7	sau	E	O	32	tmp
8	khi	N	O	7	pob
9	100%	M	O	10	det
10	người	N	O	13	sub
11	trong	E	O	10	loc
12	bệnh_viện	N	O	11	pob
13	được	V	O	8	nmod
14	sàng_lọc	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	13	punct
16	xét_nghiệm	V	O	13	vmod
17	âm_tính	N	O	16	dob
18	,	CH	O	13	punct
19	bệnh_viện	N	O	20	sub
20	được	V	O	13	dep
21	tiêu	V	O	20	vmod
22	độc	A	O	21	vmod
23	khử_trùng	N	O	21	vmod
24	toàn_bộ	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	30	punct
26	thì	C	O	32	dep
27	khuôn_viên	N	O	32	sub
28	bệnh_viện	N	B-ORG	27	nmod
29	Bạch_Mai	Np	I-ORG	28	nmod
30	đã	R	O	32	amod
31	"	CH	O	32	punct
32	sạch	A	O	5	vmod
33	hơn	A	O	32	amod
34	các	L	O	35	det
35	điểm	N	O	5	dob
36	ngoài	A	O	35	nmod
37	"	CH	O	5	punct
38	.	CH	O	5	punct
1	Những	L	O	2	det
2	biện_pháp	N	O	4	sub
3	này	P	O	2	det
4	nhằm	V	O	0	root
5	giảm	V	O	4	vmod
6	nguy_cơ	N	O	5	dob
7	đưa	V	O	6	nmod
8	nguồn	N	O	7	dob
9	từ	E	O	7	vmod
10	nhiễm_bệnh	V	O	9	vmod
11	từ	E	O	10	vmod
12	ngoài	N	O	11	pob
13	vào	V	O	10	vmod
14	,	CH	O	4	punct
15	Giám_đốc	N	O	18	sub
16	Bệnh_viện	N	O	15	nmod
17	Nguyễn_Quang_Tuấn	Np	B-PER	16	nmod
18	cho	V	O	4	dep
19	biết	V	O	18	vmod
20	.	CH	O	4	punct
1	Thông_tin	N	O	5	sub
2	về	E	O	1	nmod
3	BN	Ny	O	2	pob
4	175	M	O	3	det
5	vào	V	O	0	root
6	Bệnh_viện	Np	O	5	loc
7	Xanh_Pôn_Liên	Np	O	6	nmod
8	quan	N	O	6	nmod
9	đến	E	O	5	mnr
10	bệnh_nhân	N	O	9	pob
11	dương_tính	A	O	10	nmod
12	với	E	O	5	vmod
13	virus	Nb	O	12	pob
14	SARS-CoV	Np	O	13	nmod
15	-2	M	O	13	det
16	(	CH	O	5	punct
17	BN	Ny	O	21	sub
18	số	N	O	17	nmod
19	175	M	O	18	det
20	)	CH	O	5	punct
21	đến	V	O	5	vmod
22	thăm	V	O	21	vmod
23	người_nhà	N	O	22	dob
24	tại	E	O	23	loc
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	24	pob
26	Đa_khoa	Np	I-ORG	25	nmod
27	Xanh_Pôn	Np	I-ORG	25	nmod
28	,	CH	O	27	punct
29	Hà_Nội	Np	B-LOC	27	nmod
30	,	CH	O	25	punct
31	Bệnh_viện	N	B-ORG	25	nmod
32	Đa_khoa	Np	I-ORG	31	nmod
33	Xanh_Pôn	Np	I-ORG	31	nmod
34	thông_tin	N	O	25	nmod
35	,	CH	O	5	punct
36	19h	M	O	37	det
37	ngày	N	O	5	tmp
38	26/3/2020	M	O	37	det
39	,	CH	O	5	punct
40	BN	Ny	O	42	sub
41	175	M	O	40	det
42	vào	V	O	5	vmod
43	thăm	V	O	42	vmod
44	con	Nc	O	47	sub
45	trai	N	O	44	nmod
46	đang	R	O	47	adv
47	điều_trị	V	O	43	vmod
48	sau	E	O	47	loc
49	phẫu_thuật	N	O	48	pob
50	tại	E	O	47	loc
51	phòng	N	O	50	pob
52	X3	M	O	51	det
53	–	CH	O	5	punct
54	Khoa_Chấn	N	O	51	nmod
55	thương	V	O	54	nmod
56	chỉnh_hình	N	O	55	dob
57	.	CH	O	5	punct
1	Theo	E	O	16	mnr
2	lời	N	O	1	pob
3	khai	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	BN	Ny	O	4	pob
6	175	M	O	5	det
7	,	CH	O	16	punct
8	trong	E	O	16	tmp
9	thời_gian	N	O	8	pob
10	tới	V	O	9	nmod
11	thăm	V	O	10	vmod
12	con	Nc	O	11	dob
13	trai	N	O	12	nmod
14	BN	Ny	O	12	nmod
15	175	M	O	14	det
16	có	V	O	0	root
17	đeo	V	O	16	vmod
18	khẩu_trang	N	O	17	dob
19	,	CH	O	16	punct
20	phòng	N	O	22	sub
21	X3	Ny	O	20	nmod
22	có	V	O	16	dep
23	con	Nc	O	22	dob
24	trai	N	O	23	nmod
25	bệnh_nhân	N	O	23	nmod
26	và	Cc	O	22	coord
27	1	M	O	28	det
28	bệnh_nhân	N	O	26	conj
29	khác	A	O	28	nmod
30	,	CH	O	16	punct
31	tất_cả	P	O	33	sub
32	đều	R	O	33	adv
33	đeo	V	O	16	dep
34	khẩu_trang	N	O	33	dob
35	.	CH	O	16	punct
1	Sau	E	O	4	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	bệnh_nhân	N	O	4	sub
4	ra	V	O	0	root
5	về	V	O	4	vmod
6	.	CH	O	4	punct
1	Hiện_tại	N	O	15	tmp
2	,	CH	O	15	punct
3	BN	Ny	O	15	sub
4	175	M	O	3	det
5	,	CH	O	1	punct
6	vợ	N	O	1	nmod
7	và	Cc	O	3	nmod
8	2	M	O	9	det
9	con	Nc	O	3	nmod
10	trai	N	O	9	nmod
11	hoàn_toàn	A	O	9	nmod
12	khoẻ_mạnh	A	O	11	amod
13	,	CH	O	15	punct
14	không	R	O	15	adv
15	có	V	O	0	root
16	triệu_chứng	N	O	15	dob
17	ho	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	sốt	V	O	15	vmod
20	,	CH	O	15	punct
21	khó	A	O	15	prd
22	thở	V	O	21	vmod
23	.	CH	O	15	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	trong	E	O	31	tmp
3	đêm	N	O	2	pob
4	28/3/2020	M	O	3	det
5	,	CH	O	31	punct
6	sau	E	O	31	tmp
7	khi	N	O	6	pob
8	nhận	V	O	7	nmod
9	được	R	O	8	adv
10	thông_báo	N	O	8	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	Trung_tâm	N	B-ORG	11	pob
13	kiểm_soát	V	I-ORG	12	nmod
14	bệnh_tật	N	I-ORG	12	nmod
15	Hà_Nội	Np	I-ORG	12	nmod
16	(	CH	O	12	punct
17	CDC	Ny	B-ORG	12	nmod
18	)	CH	O	10	punct
19	về	E	O	10	nmod
20	trường_hợp	N	O	19	pob
21	BN	Ny	O	20	nmod
22	175	M	O	21	det
23	dương_tính	A	O	20	nmod
24	với	E	O	10	nmod
25	virus	Nb	O	24	pob
26	SARS-CoV	Np	O	25	nmod
27	-2	M	O	25	det
28	,	CH	O	10	punct
29	Bệnh_viện	N	O	10	nmod
30	đã	R	O	31	adv
31	báo_cáo	V	O	0	root
32	Sở	N	O	31	dob
33	Y_tế	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	31	punct
35	Trung_tâm	N	B-ORG	44	sub
36	Kiểm_soát	V	I-ORG	35	nmod
37	bệnh_tật	N	I-ORG	35	nmod
38	Hà_Nội	Np	I-ORG	35	nmod
39	thông_tin	N	O	44	sub
40	trường_hợp	N	O	39	nmod
41	bệnh_nhân	N	O	40	nmod
42	trên	E	O	35	nmod
43	đồng_thời	R	O	44	adv
44	thông_báo	V	O	31	dep
45	thực_hiện	V	O	44	vmod
46	ngay	R	O	45	adv
47	việc	N	O	45	dob
48	phong_toả	V	O	47	nmod
49	toàn_bộ	L	O	50	det
50	Khoa_Chấn	N	O	48	dob
51	thương	V	O	50	nmod
52	chỉnh_hình	N	O	51	dob
53	,	CH	O	44	punct
54	bao_gồm	V	O	44	vmod
55	nhân_viên	N	O	58	sub
56	y_tế	N	O	55	nmod
57	đang	R	O	58	adv
58	trực	V	O	54	vmod
59	,	CH	O	31	punct
60	41	M	O	61	det
61	bệnh_nhân	N	O	63	sub
62	đang	R	O	63	adv
63	nằm	V	O	31	vmod
64	điều_trị	V	O	63	vmod
65	tại	E	O	64	loc
66	khoa	N	O	65	pob
67	và	Cc	O	66	coord
68	người_nhà	N	O	67	conj
69	bệnh_nhân	N	O	68	nmod
70	,	CH	O	31	punct
71	khử	N	O	68	nmod
72	khuẩn	V	O	71	nmod
73	toàn_bộ	L	O	74	det
74	đường	N	O	72	dob
75	di_chuyển	V	O	74	nmod
76	của	E	O	74	nmod
77	con	Nc	O	76	pob
78	trai	N	O	77	nmod
79	BN	Ny	O	77	nmod
80	175	M	O	79	det
81	.	CH	O	31	punct
1	Chiều	N	O	9	tmp
2	29/3/2020	M	O	1	det
3	,	CH	O	9	punct
4	Trung_tâm	N	B-ORG	9	sub
5	Kiểm_soát	V	I-ORG	4	nmod
6	bệnh_tật	N	I-ORG	4	nmod
7	Hà_Nội	Np	I-ORG	4	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	tiến_hành	V	O	0	root
10	điều_tra	V	O	9	vmod
11	dịch_tễ	N	O	10	dob
12	và	Cc	O	9	coord
13	lấy	V	O	12	conj
14	mẫu	N	O	13	dob
15	xét_nghiệm	V	O	14	nmod
16	đối_với	E	O	9	vmod
17	tất_cả	P	O	18	det
18	người	N	O	16	pob
19	tiếp_xúc	V	O	18	nmod
20	gần	A	O	19	vmod
21	với	E	O	19	vmod
22	BN	Ny	O	21	pob
23	175	M	O	22	det
24	tại	E	O	22	loc
25	Bệnh_viện	N	O	24	pob
26	.	CH	O	9	punct
1	Hiện_tại	N	O	3	tmp
2	,	CH	O	3	punct
3	theo	V	O	0	root
4	thông_tin	N	O	3	dob
5	của	E	O	4	nmod
6	bệnh_viện	N	B-ORG	5	pob
7	Bệnh	N	I-ORG	6	nmod
8	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	7	nmod
9	Trung_ương	Np	I-ORG	7	nmod
10	cơ_sở	N	O	6	nmod
11	2	M	O	10	det
12	,	CH	O	3	punct
13	con	Nc	O	3	sub
14	trai	N	O	13	nmod
15	BN175	Ny	O	13	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	có	V	O	3	vmod
18	kết_quả	N	O	17	dob
19	âm_tính	A	O	18	nmod
20	lần	N	O	18	nmod
21	1	M	O	20	det
22	với	E	O	18	nmod
23	virus	Nb	O	22	pob
24	SARS-CoV	Np	O	23	nmod
25	-2	M	O	23	det
26	.	CH	O	3	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
