1	Xác_nhận	V	O	0	root
2	sử_dụng	V	O	1	vmod
3	mã_vạch	N	O	2	dob
4	nước_ngoài	N	O	3	nmod
5	chỉ	R	O	6	dep
6	trong	E	O	2	tmp
7	1	M	O	8	det
8	ngày	N	O	6	pob
9	.	CH	O	1	punct
1	(	CH	O	10	punct
2	Chinhphu.vn	Np	O	5	nmod
3	)	CH	O	6	punct
4	–	CH	O	2	punct
5	Bộ	N	B-ORG	10	sub
6	Khoa_học	N	I-ORG	5	nmod
7	và	Cc	I-ORG	5	coord
8	Công_nghệ	N	I-ORG	7	conj
9	đã	R	O	10	adv
10	giảm	V	O	0	root
11	thời_gian	N	O	10	dob
12	giải_quyết	V	O	11	nmod
13	thủ_tục	N	O	12	dob
14	hành_chính	N	O	13	nmod
15	xác_nhận	V	O	12	iob
16	sử_dụng	V	O	15	vmod
17	mã	N	O	16	dob
18	nước_ngoài	N	O	17	nmod
19	trong	E	O	16	tmp
20	thời_gian	N	O	19	pob
21	01	M	O	22	det
22	ngày	N	O	20	nmod
23	làm_việc	V	O	22	nmod
24	.	CH	O	10	punct
1	Vụ	N	O	5	sub
2	trưởng	Z	O	1	nmod
3	Vụ	N	O	1	nmod
4	Đánh_giá	Np	O	3	nmod
5	hợp	V	O	0	root
6	chuẩn	N	O	5	dob
7	và	Cc	O	5	coord
8	hợp	V	O	7	conj
9	quy	N	O	8	dob
10	,	CH	O	5	punct
11	Tổng_cục	N	O	13	sub
12	Tiêu_chuẩn	Np	O	11	nmod
13	đo_lường	V	O	5	dep
14	chất_lượng	N	O	13	dob
15	,	CH	O	5	punct
16	Bộ	N	B-ORG	11	nmod
17	Khoa_học	N	I-ORG	16	nmod
18	và	Cc	I-ORG	5	coord
19	Công_nghệ	N	I-ORG	18	conj
20	,	CH	O	5	punct
21	bà	Nc	O	24	sub
22	Nguyễn_Thị_Mai_Hương	Np	B-PER	21	nmod
23	,	CH	O	5	punct
24	cho	V	O	5	vmod
25	biết	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	24	punct
27	theo	V	O	24	vmod
28	quy_định	V	O	27	vmod
29	tại	E	O	28	loc
30	Nghị_định	N	O	29	pob
31	số	N	O	30	nmod
32	74/2018/NĐ-CP	Ny	O	31	nmod
33	,	CH	O	5	punct
34	nếu	C	O	37	dep
35	hồ_sơ	N	O	37	sub
36	không	R	O	37	amod
37	đầy_đủ	A	O	5	dep
38	thì	C	O	37	dep
39	trong	E	O	37	tmp
40	thời_hạn	N	O	39	pob
41	5	M	O	42	det
42	ngày	N	O	37	amod
43	làm_việc	V	O	42	nmod
44	thông_báo	V	O	43	vmod
45	yêu_cầu	V	O	44	vmod
46	bổ_sung	V	O	45	vmod
47	hồ_sơ	N	O	46	dob
48	;	CH	O	5	punct
49	trường_hợp	N	O	47	nmod
50	hồ_sơ	N	O	49	nmod
51	đầy_đủ	A	O	49	nmod
52	và	Cc	O	5	coord
53	đã	R	O	54	adv
54	nộp	V	O	52	conj
55	phí	N	O	54	dob
56	theo	V	O	54	vmod
57	quy_định	V	O	56	vmod
58	thì	C	O	60	dep
59	thời_hạn	N	O	64	sub
60	giải_quyết	V	O	59	nmod
61	là	C	O	64	dep
62	20	M	O	63	det
63	ngày	N	O	65	prp
64	làm_việc	V	O	63	nmod
65	.	CH	O	5	punct
1	Đồng_thời	R	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	Bộ	Np	O	4	sub
4	xem_xét	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	đẩy	V	O	4	vmod
7	nhanh	A	O	6	vmod
8	việc	N	O	6	dob
9	giải_quyết	V	O	8	nmod
10	thủ_tục	N	O	9	dob
11	hành_chính	N	O	10	nmod
12	này	P	O	10	det
13	trên	E	O	9	loc
14	dịch_vụ	N	O	13	pob
15	công	A	O	14	nmod
16	trực_tuyến	A	O	14	nmod
17	mức_độ	N	O	16	amod
18	4	M	O	17	det
19	và	Cc	O	4	coord
20	nghiên_cứu	V	O	19	conj
21	tích_hợp	V	O	20	vmod
22	với	E	O	21	vmod
23	Cổng	N	O	22	pob
24	thông_tin	N	O	23	nmod
25	một	M	O	26	det
26	cửa	N	O	23	nmod
27	quốc_gia	N	O	26	nmod
28	để	E	O	21	prp
29	đáp_ứng	V	O	28	vmod
30	yêu_cầu	N	O	29	dob
31	của	E	O	30	nmod
32	Chính_phủ	N	O	31	pob
33	về	E	O	30	nmod
34	triển_khai	V	O	33	vmod
35	xây_dựng	V	O	34	vmod
36	Chính_phủ_điện_tử	N	O	35	dob
37	tại	E	O	34	loc
38	Nghị_quyết	N	O	37	pob
39	17	M	O	38	det
40	/	CH	O	38	punct
41	NQ-CP	Nu	O	38	nmod
42	ngày	N	O	41	tmp
43	7/3/2019	M	O	42	det
44	.	CH	O	4	punct
1	Bên	N	O	7	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	7	punct
5	Tổng_cục	N	O	7	sub
6	Tiêu_chuẩn	Np	O	5	nmod
7	đo_lường	V	O	0	root
8	chất_lượng	N	O	7	dob
9	cũng	R	O	10	adv
10	yêu_cầu	V	O	7	vmod
11	một_số	L	O	12	det
12	Chi_cục	N	O	10	dob
13	Tiêu_chuẩn	Np	O	12	nmod
14	Đo_lường	Np	O	13	nmod
15	Chất_lượng	N	O	12	nmod
16	tỉnh	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	12	punct
18	thành_phố	N	O	12	nmod
19	hỗ_trợ	V	O	18	nmod
20	doanh_nghiệp	N	O	19	dob
21	tại	E	O	20	loc
22	địa_phương	N	O	21	pob
23	tiếp_nhận	V	O	12	nmod
24	hồ_sơ	N	O	23	dob
25	đăng_ký	V	O	24	nmod
26	xác_nhận	V	O	25	vmod
27	sử_dụng	V	O	26	vmod
28	mã	N	O	27	dob
29	nước_ngoài	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	7	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	kiến_nghị	V	O	0	root
4	Bộ	N	B-ORG	3	dob
5	Tài_chính	Np	I-ORG	4	nmod
6	xem_xét	V	O	3	vmod
7	,	CH	O	3	punct
8	giảm	V	O	3	vmod
9	50%	M	O	10	det
10	mức	N	O	8	dob
11	phí	N	O	10	nmod
12	cấp	N	O	10	nmod
13	xác_nhận	V	O	10	nmod
14	sử_dụng	V	O	13	vmod
15	mã	N	O	14	dob
16	nước_ngoài	N	O	15	nmod
17	.	CH	O	3	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Tài_chính	Np	I-ORG	1	nmod
3	ban_hành	V	O	0	root
4	Thông_tư	Np	O	3	dob
5	số	N	O	4	nmod
6	45/2020/TT-BTC	M	O	7	det
7	ngày	N	O	3	tmp
8	26/5/2020	M	O	7	det
9	(	CH	O	3	punct
10	có	V	O	3	vmod
11	hiệu_lực	N	O	10	dob
12	thi_hành	V	O	11	nmod
13	kể	V	O	12	vmod
14	từ	E	O	13	vmod
15	ngày	N	O	14	pob
16	26/5/2020	M	O	15	det
17	đến	E	O	14	pmod
18	hết	V	O	17	vmod
19	ngày	N	O	14	pob
20	31/12/2020	M	O	19	det
21	)	CH	O	3	punct
22	,	CH	O	3	punct
23	trong	E	O	25	pmod
24	đó	P	O	23	pob
25	quy_định	V	O	3	dob
26	kể	V	O	25	vmod
27	từ	E	O	26	vmod
28	ngày	N	O	27	pob
29	26/5/2020	M	O	28	det
30	,	CH	O	34	punct
31	phí	N	O	34	sub
32	đăng_ký	V	O	31	nmod
33	(	CH	O	34	punct
34	xác_nhận	V	O	3	dob
35	)	CH	O	34	punct
36	sử_dụng	V	O	34	vmod
37	mã_số	N	O	36	dob
38	mã_vạch	N	O	37	nmod
39	nước_ngoài	N	O	38	nmod
40	sẽ	R	O	41	adv
41	nộp	V	O	34	vmod
42	phí	N	O	41	dob
43	bằng	E	O	41	mnr
44	50%	M	O	45	det
45	mức	N	O	43	pob
46	thu	V	O	45	nmod
47	phí	N	O	46	vmod
48	quy_định	V	O	45	nmod
49	tại	E	O	48	loc
50	Thông_tư	Np	O	49	pob
51	số	N	O	45	nmod
52	232/2016/TT-BTC	M	O	51	det
53	ngày	N	O	51	nmod
54	11/11/2016	M	O	53	det
55	của	E	O	51	nmod
56	Bộ	N	B-ORG	55	pob
57	Tài_chính	Np	I-ORG	56	nmod
58	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	11	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	11	punct
5	Bộ	N	B-ORG	11	sub
6	KH	Ny	I-ORG	5	nmod
7	&	CH	I-ORG	5	punct
8	CN	Ny	I-ORG	5	nmod
9	cũng	R	O	11	adv
10	đã	R	O	11	adv
11	làm_việc	V	O	0	root
12	với	E	O	11	vmod
13	các	L	O	14	det
14	bộ	N	O	12	pob
15	,	CH	O	14	punct
16	ngành	N	O	14	nmod
17	có	V	O	18	adv
18	liên_quan	V	O	11	vmod
19	như	C	O	18	vmod
20	Tổng_cục	N	B-ORG	18	dob
21	Hải_quan	Np	I-ORG	20	nmod
22	(	CH	O	20	punct
23	Bộ	N	B-ORG	20	nmod
24	Tài_chính	N	I-ORG	23	nmod
25	)	CH	O	20	punct
26	,	CH	O	20	punct
27	Bộ	N	B-ORG	20	nmod
28	Công_Thương	N	I-ORG	27	nmod
29	,	CH	O	20	punct
30	Bộ	N	B-ORG	20	nmod
31	Tư_pháp	Np	I-ORG	30	nmod
32	,	CH	O	20	punct
33	Văn_phòng	N	B-ORG	20	nmod
34	Chính_phủ	N	I-ORG	33	nmod
35	,	CH	O	20	punct
36	Tổ	N	O	20	nmod
37	tư_vấn	V	O	36	nmod
38	về	E	O	36	nmod
39	phát_triển	V	O	38	vmod
40	bền_vững	A	O	39	vmod
41	và	Cc	O	11	coord
42	nâng	V	O	41	conj
43	cao	A	O	42	vmod
44	năng_lực	N	O	42	dob
45	cạnh_tranh	V	O	44	nmod
46	quốc_gia	N	O	45	vmod
47	...	CH	O	11	punct
48	để	E	O	11	prp
49	bàn	V	O	48	vmod
50	các	L	O	51	det
51	giải_pháp	N	O	49	dob
52	tháo_gỡ	V	O	51	nmod
53	khó_khăn	A	O	52	vmod
54	,	CH	O	11	punct
55	vướng_mắc	N	O	51	nmod
56	liên_quan	V	O	55	nmod
57	đến	E	O	56	vmod
58	thủ_tục	N	O	57	pob
59	xác_nhận	V	O	58	nmod
60	sử_dụng	V	O	59	vmod
61	mã	N	O	60	dob
62	nước_ngoài	N	O	61	nmod
63	hoặc	Cc	O	11	coord
64	uỷ_quyền	V	O	63	conj
65	sử_dụng	V	O	64	vmod
66	mã_số	N	O	65	dob
67	,	CH	O	11	punct
68	mã_vạch	N	O	73	sub
69	nước_ngoài	N	O	68	nmod
70	theo	V	O	55	nmod
71	Nghị_định	N	O	70	dob
72	74/2018/NĐ-CP.	Ny	O	71	nmod
73	Theo	V	O	11	vmod
74	đó	P	O	73	pob
75	,	CH	O	78	punct
76	các	L	O	77	det
77	Bộ_ngành	Np	O	78	sub
78	cho	V	O	11	vmod
79	rằng	C	O	90	dep
80	,	CH	O	90	punct
81	việc	N	O	90	sub
82	sử_dụng	V	O	81	nmod
83	mã_số	N	O	82	dob
84	,	CH	O	78	punct
85	mã_vạch	N	O	81	nmod
86	của	E	O	81	nmod
87	các	L	O	88	det
88	đối_tác	N	O	86	pob
89	nước_ngoài	N	O	88	nmod
90	góp_phần	V	O	78	vmod
91	giúp	V	O	90	vmod
92	hàng_hoá	N	O	91	dob
93	của	E	O	92	nmod
94	Việt_Nam	Np	B-LOC	93	pob
95	xuất_khẩu	V	O	91	dob
96	thuận_lợi	A	O	95	vmod
97	hơn	R	O	96	amod
98	.	CH	O	11	punct
1	Bên	N	O	6	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	6	punct
5	vẫn	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	một_số	L	O	8	det
8	trường_hợp	N	O	6	dob
9	doanh_nghiệp	N	O	8	nmod
10	cố_tình	V	O	8	nmod
11	sử_dụng	V	O	10	vmod
12	những	L	O	13	det
13	mã_số	N	O	11	dob
14	,	CH	O	13	punct
15	mã_vạch	N	O	13	nmod
16	nước_ngoài	N	O	15	nmod
17	mà	C	O	6	coord
18	không	R	O	19	adv
19	được	V	O	17	conj
20	uỷ_quyền	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	6	punct
22	thậm_chí	R	O	24	adv
23	đã	R	O	24	adv
24	có	V	O	6	vmod
25	phản_ánh	V	O	24	vmod
26	từ	E	O	25	vmod
27	những	L	O	28	det
28	tổ_chức	N	O	26	pob
29	,	CH	O	28	punct
30	doanh_nghiệp	N	O	28	nmod
31	nước_ngoài	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	6	punct
33	dẫn	V	O	6	vmod
34	đến	E	O	33	dir
35	nguy_cơ	N	O	34	pob
36	hàng_hoá	N	O	35	nmod
37	xuất_khẩu	V	O	36	nmod
38	của	E	O	35	nmod
39	Việt_Nam	Np	B-LOC	38	pob
40	gặp	V	O	33	iob
41	khó_khăn	A	O	40	vmod
42	tại	E	O	40	loc
43	các	L	O	44	det
44	thị_trường	N	O	42	pob
45	quốc_tế	N	O	44	nmod
46	.	CH	O	6	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	qua	V	O	0	root
4	phản_ánh	V	O	3	vmod
5	thực_tế	N	O	4	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	doanh_nghiệp	N	O	6	pob
8	,	CH	O	3	punct
9	các	L	O	10	det
10	đơn_vị	N	O	14	sub
11	quản_lý	V	O	10	nmod
12	chuyên_ngành	N	O	11	dob
13	cũng	R	O	14	adv
14	nhìn_nhận	V	O	3	dep
15	,	CH	O	3	punct
16	trong	E	O	14	vmod
17	quá_trình	N	O	16	pob
18	triển_khai	V	O	17	nmod
19	thực_tế	N	O	18	vmod
20	,	CH	O	3	punct
21	việc	N	O	17	nmod
22	hướng_dẫn	V	O	21	nmod
23	sử_dụng	V	O	22	vmod
24	mã	N	O	23	dob
25	nước_ngoài	N	O	24	nmod
26	cho	E	O	22	iob
27	các	L	O	28	det
28	doanh_nghiệp	N	O	26	pob
29	,	CH	O	3	punct
30	đặc_biệt	A	O	3	vmod
31	là	T	O	30	amod
32	doanh_nghiệp	N	O	30	amod
33	xuất_khẩu	V	O	32	nmod
34	hàng_hoá	N	O	33	dob
35	cần	V	O	32	nmod
36	được	V	O	35	vmod
37	thể_hiện	V	O	36	vmod
38	rõ	A	O	37	vmod
39	hơn	R	O	38	amod
40	,	CH	O	3	punct
41	tạo	V	O	3	vmod
42	điều_kiện	N	O	41	dob
43	thuận_lợi	A	O	42	nmod
44	cho	E	O	41	iob
45	doanh_nghiệp	N	O	44	pob
46	,	CH	O	3	punct
47	nhất_là	X	O	48	x
48	trong	E	O	3	tmp
49	thời_kỳ	N	O	48	pob
50	giúp	V	O	49	nmod
51	doanh_nghiệp	N	O	52	sub
52	vượt	V	O	21	nmod
53	qua	V	O	52	adv
54	khó_khăn	N	O	52	dob
55	trong	E	O	54	nmod
56	bối_cảnh	N	O	55	pob
57	đại_dịch	N	O	56	nmod
58	COVID	Ny	O	57	nmod
59	-	CH	O	56	punct
60	19	M	O	56	det
61	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	Bộ	N	O	5	sub
3	cũng	R	O	5	adv
4	đã	R	O	5	adv
5	thống_nhất	V	O	0	root
6	,	CH	O	5	punct
7	Bộ	N	B-ORG	12	sub
8	Khoa_học	N	I-ORG	7	nmod
9	và	Cc	I-ORG	7	coord
10	Công_nghệ	N	I-ORG	9	conj
11	sẽ	R	O	12	adv
12	có	V	O	5	dep
13	văn_bản	N	O	12	dob
14	gửi	V	O	13	nmod
15	Bộ	N	B-ORG	14	vmod
16	Tài_chính	N	I-ORG	15	nmod
17	,	CH	O	5	punct
18	trong	E	O	13	nmod
19	đó	P	O	18	pob
20	hướng_dẫn	V	O	18	vmod
21	cụ_thể	A	O	20	vmod
22	về	E	O	20	vmod
23	các	L	O	24	det
24	hình_thức	N	O	22	pob
25	uỷ_quyền	V	O	24	nmod
26	cho_phép	V	O	25	vmod
27	sử_dụng	V	O	26	vmod
28	mã	N	O	27	dob
29	nước_ngoài	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	5	punct
31	việc	N	O	35	sub
32	tăng_cường	V	O	31	nmod
33	thực_hiện	V	O	32	vmod
34	hậu	A	O	33	vmod
35	kiểm	V	O	30	sub
36	đối_với	E	O	35	vmod
37	doanh_nghiệp	N	O	36	pob
38	sử_dụng	V	O	37	nmod
39	mã	N	O	38	dob
40	nước_ngoài	N	O	39	nmod
41	.	CH	O	5	punct
1	Đồng_thời	R	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	Bộ	N	B-ORG	8	sub
4	Khoa_học	N	I-ORG	3	nmod
5	và	Cc	I-ORG	3	coord
6	Công_nghệ	N	I-ORG	5	conj
7	cũng	R	O	8	adv
8	đề_nghị	V	O	0	root
9	Bộ	Np	B-ORG	8	vmod
10	Tài_chính	Np	I-ORG	9	nmod
11	chỉ_đạo	V	O	8	vmod
12	Tổng_cục	N	B-ORG	11	dob
13	Hải_quan	Np	I-ORG	12	nmod
14	thông_báo	V	O	8	vmod
15	cho	E	O	14	iob
16	Tổng_cục	N	B-ORG	15	pob
17	Tiêu_chuẩn	Np	I-ORG	16	nmod
18	Đo_lường	Np	I-ORG	16	nmod
19	chất_lượng	N	O	16	nmod
20	những	L	O	21	det
21	trường_hợp	N	O	16	nmod
22	doanh_nghiệp	N	O	21	nmod
23	xuất_khẩu	V	O	22	nmod
24	chưa	R	O	25	adv
25	có	V	O	14	vmod
26	văn_bản	N	O	25	dob
27	xác_nhận	V	O	26	nmod
28	hoặc	Cc	O	14	coord
29	uỷ_quyền	V	O	28	conj
30	sử_dụng	V	O	29	vmod
31	mã	N	O	30	dob
32	nước_ngoài	N	O	31	nmod
33	để	E	O	14	prp
34	theo_dõi	V	O	33	vmod
35	,	CH	O	14	punct
36	tổ_chức	V	O	14	vmod
37	thực_hiện	V	O	36	vmod
38	hậu	A	O	37	vmod
39	kiểm	V	O	34	vmod
40	.	CH	O	8	punct
1	Tổng_cục	N	B-ORG	6	sub
2	Tiêu_chuẩn	Np	I-ORG	1	nmod
3	Đo_lường	Np	I-ORG	1	nmod
4	chất_lượng	N	O	1	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	phối_hợp	V	O	0	root
7	với	E	O	6	vmod
8	Tổng_cục	N	B-ORG	7	pob
9	Hải_quan	N	I-ORG	8	nmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	các	L	O	12	det
12	cơ_quan	N	O	10	conj
13	có	V	O	12	nmod
14	liên_quan	V	O	8	nmod
15	tăng_cường	V	O	14	vmod
16	công_tác	N	O	15	dob
17	hậu	A	O	16	nmod
18	kiểm	V	O	16	nmod
19	đối_với	E	O	18	vmod
20	việc	N	O	19	pob
21	sử_dụng	V	O	20	nmod
22	mã	N	O	21	dob
23	nước_ngoài	N	O	22	nmod
24	của	E	O	22	nmod
25	doanh_nghiệp	N	O	24	pob
26	xuất_khẩu	V	O	25	nmod
27	.	CH	O	6	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
