1	Điểm	N	O	0	root
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	13/7/2019	M	O	4	det
6	.	CH	O	4	punct
7	1	M	O	4	det
8	.	CH	O	6	punct
1	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	2	sub
2	công_bố	V	O	0	root
3	nguyên_nhân	N	O	2	dob
4	bệnh_nhân	N	O	3	nmod
5	qua_đời	V	O	3	nmod
6	tại	E	O	5	loc
7	bệnh_viện	N	O	6	pob
8	Cơ_quan_chức_năng	Np	O	7	nmod
9	khẳng_định	V	O	2	vmod
10	,	CH	O	2	punct
11	nguyên_nhân	N	O	15	sub
12	bệnh_nhân	N	O	11	nmod
13	qua_đời	V	O	11	nmod
14	là	C	O	15	dep
15	bị	V	O	2	dep
16	nhồi	V	O	15	vmod
17	máu	N	O	16	dob
18	cơ	N	O	17	nmod
19	tim	N	O	17	nmod
20	.	CH	O	2	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	việc	N	O	2	pob
4	mới_đây	X	O	3	x
5	người_nhà	N	O	31	sub
6	bệnh_nhân	N	O	5	nmod
7	tử_vong	V	O	5	nmod
8	mang	V	O	7	vmod
9	băng_rôn	N	O	8	dob
10	yêu_cầu	V	O	8	prp
11	bệnh_viện	N	B-ORG	10	dob
12	Việt	Np	I-ORG	11	nmod
13	Nam-Thuỵ	Np	I-ORG	11	nmod
14	Điển	Np	I-ORG	11	nmod
15	(	CH	O	11	punct
16	Uông_Bí	Np	B-LOC	11	nmod
17	,	CH	O	11	punct
18	tỉnh	N	B-LOC	11	nmod
19	Quảng_Ninh	Np	I-LOC	18	nmod
20	)	CH	O	11	punct
21	trả_lời	V	O	10	vmod
22	về	E	O	21	vmod
23	nguyên_nhân	N	O	22	pob
24	bệnh_nhân	N	O	23	nmod
25	Nguyễn_Văn_Ba	Np	B-PER	24	nmod
26	chết	V	O	23	nmod
27	bất_thường	A	O	26	vmod
28	,	CH	O	1	punct
29	phía	N	O	31	sub
30	cơ_quan_chức_năng	N	O	29	nmod
31	khẳng_định	V	O	1	dep
32	,	CH	O	1	punct
33	nguyên_nhân	N	O	37	sub
34	bệnh_nhân	N	O	33	nmod
35	qua_đời	V	O	33	nmod
36	là	C	O	37	dep
37	bị	V	O	1	vmod
38	nhồi	V	O	37	vmod
39	máu	N	O	38	dob
40	cơ	N	O	39	nmod
41	tim	N	O	39	nmod
42	.	CH	O	1	punct
1	Theo	E	O	5	adv
2	hồ_sơ	N	O	1	pob
3	bệnh_án	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	bệnh_nhân	N	O	0	root
6	Nguyễn_Văn_Ba	Np	B-PER	5	nmod
7	(	CH	O	5	punct
8	sinh	V	O	2	nmod
9	năm	N	O	8	tmp
10	1960	M	O	9	det
11	,	CH	O	8	punct
12	trú	V	O	8	vmod
13	tại	E	O	12	loc
14	xã	N	B-LOC	13	pob
15	Hoàng_Quế	Np	I-LOC	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	thị_xã	N	B-LOC	14	nmod
18	Đông_Triều	Np	I-LOC	17	nmod
19	)	CH	O	8	punct
20	vào	V	O	8	vmod
21	viện	N	O	20	loc
22	cấp_cứu	V	O	20	prp
23	lúc	N	O	20	tmp
24	19	M	O	25	det
25	giờ	Nu	O	23	nmod
26	55	M	O	27	det
27	phút	Nu	O	25	nmod
28	,	CH	O	27	punct
29	ngày	N	O	8	tmp
30	20/5	M	O	29	det
31	.	CH	O	26	punct
1	Sau	E	O	6	tmp
2	hội_chẩn	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	6	punct
4	người_bệnh	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	phẫu_thuật	V	O	6	vmod
8	nội_soi	N	O	7	dob
9	viêm	N	O	8	nmod
10	phúc_mạc	N	O	9	nmod
11	do	E	O	7	prp
12	viêm	N	O	8	nmod
13	ruột_thừa	N	O	12	nmod
14	ngay	T	O	15	dep
15	trong	E	O	20	tmp
16	đêm	N	O	15	pob
17	,	CH	O	6	punct
18	diễn_biến	N	O	20	sub
19	sau	N	O	18	nmod
20	mổ	V	O	6	dep
21	tốt	A	O	20	vmod
22	.	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	9	tmp
2	4	M	O	3	det
3	ngày	N	O	1	pob
4	sau	E	O	3	nmod
5	phẫu_thuật	N	O	4	pob
6	,	CH	O	9	punct
7	người_bệnh	N	O	9	sub
8	đột_ngột	A	O	9	vmod
9	diễn_biến	V	O	0	root
10	xấu	A	O	9	vmod
11	.	CH	O	9	punct
1	Vào	E	O	32	tmp
2	lúc	N	O	1	pob
3	19	M	O	4	det
4	giờ	N	O	2	nmod
5	30	M	O	6	det
6	phút	Nu	O	4	nmod
7	ngày	N	O	6	nmod
8	24/5	M	O	7	det
9	,	CH	O	32	punct
10	sau	E	O	32	tmp
11	khi	N	O	10	pob
12	được	V	O	11	nmod
13	người_nhà	N	O	15	sub
14	cho	E	O	12	vmod
15	ăn	V	O	14	vmod
16	cháo	N	O	15	dob
17	và	Cc	O	15	coord
18	uống	V	O	17	conj
19	2	M	O	20	det
20	viên	Nc	O	18	dob
21	thuốc	N	O	20	nmod
22	Paracetamol	Np	O	20	nmod
23	0	M	O	20	prd
24	,	CH	O	32	punct
25	5g	M	O	23	det
26	do	E	O	32	prp
27	điều_dưỡng	V	O	26	vmod
28	phát	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	32	punct
30	người_bệnh	N	O	32	sub
31	đột_ngột	A	O	32	vmod
32	mất	V	O	0	root
33	ý_thức	N	O	32	dob
34	đã	R	O	35	adv
35	được	V	O	32	vmod
36	cấp_cứu	V	O	35	vmod
37	và	Cc	O	36	coord
38	chuyển	V	O	37	conj
39	khoa	N	O	38	dob
40	Hồi_Sức	Np	O	39	nmod
41	tích_cực	A	O	39	nmod
42	để	E	O	36	prp
43	tiếp_tục	V	O	42	vmod
44	chăm_sóc	V	O	43	vmod
45	,	CH	O	44	punct
46	điều_trị	V	O	44	vmod
47	.	CH	O	32	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	đây	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	tình_trạng	N	O	8	sub
5	của	E	O	4	nmod
6	bệnh_nhân	N	O	5	pob
7	vẫn	R	O	8	adv
8	tiếp_tục	V	O	0	root
9	xấu	A	O	8	vmod
10	đi	V	O	8	vmod
11	đến	V	O	10	vmod
12	7	M	O	13	det
13	giờ	Nu	O	10	tmp
14	20	M	O	15	det
15	phút	Nu	O	13	nmod
16	,	CH	O	8	punct
17	ngày	N	O	21	tmp
18	25/5	M	O	17	det
19	,	CH	O	21	punct
20	bệnh_nhân	N	O	21	sub
21	tử	V	O	8	dep
22	vong.Ngay	N	O	21	dob
23	sau	E	O	21	tmp
24	khi	N	O	23	pob
25	xảy	V	O	24	nmod
26	ra	R	O	25	adv
27	sự_việc	N	O	25	dob
28	,	CH	O	31	punct
29	Bệnh_viện	N	O	31	sub
30	đã	R	O	31	adv
31	báo_cáo	V	O	8	vmod
32	Bộ	N	B-ORG	31	dob
33	Y_tế	N	I-ORG	32	nmod
34	,	CH	O	31	punct
35	Công_an	N	B-ORG	32	nmod
36	tỉnh	N	I-ORG	35	nmod
37	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	36	nmod
38	,	CH	O	31	punct
39	Công_an	N	B-ORG	36	nmod
40	TP	Ny	I-ORG	39	nmod
41	Uông_Bí	Np	I-ORG	40	nmod
42	.	CH	O	8	punct
1	Cơ_quan	N	O	4	sub
2	giám_định	V	O	1	nmod
3	pháp_y	N	O	2	dob
4	bao_gồm	V	O	0	root
5	:	CH	O	4	punct
6	Đại_diện	N	O	41	sub
7	Trung_tâm	N	B-ORG	6	nmod
8	Giám_định	V	I-ORG	7	nmod
9	pháp_y	N	I-ORG	8	loc
10	tỉnh	N	I-ORG	9	nmod
11	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	Công_an	N	B-ORG	41	sub
14	tỉnh	N	I-ORG	13	nmod
15	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	14	nmod
16	,	CH	O	6	punct
17	Viện_Kiểm_sát	N	O	6	nmod
18	tỉnh	N	B-LOC	17	nmod
19	Quảng_Ninh	Np	I-LOC	18	nmod
20	,	CH	O	6	punct
21	UBND	Ny	B-ORG	13	nmod
22	phường	N	I-ORG	21	nmod
23	Thanh_Sơn	Np	I-ORG	22	nmod
24	(	CH	O	22	punct
25	TP	Ny	B-LOC	21	nmod
26	Uông_Bí	Np	I-LOC	25	nmod
27	)	CH	O	4	punct
28	,	CH	O	4	punct
29	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	nmod
30	Việt	Np	I-ORG	29	nmod
31	Nam-Thuỵ	Np	I-ORG	29	nmod
32	Điển_Uông_Bí	Np	I-ORG	29	nmod
33	và	Cc	O	4	coord
34	đại_diện	V	O	33	conj
35	phía	N	O	39	sub
36	gia_đình	N	O	35	nmod
37	người_bệnh	N	O	36	nmod
38	đã	R	O	39	adv
39	mổ	V	O	34	root
40	tử_thi	N	O	39	dob
41	làm	V	O	4	vmod
42	xét_nghiệm	V	O	41	vmod
43	pháp_y	N	O	42	dob
44	tìm	V	O	42	prp
45	nguyên_nhân	N	O	44	dob
46	.	CH	O	4	punct
1	Kết_quả	N	O	0	root
2	khẳng_định	V	O	1	nmod
3	bệnh_nhân	N	O	5	sub
4	tử_vong	V	O	3	nmod
5	là	V	O	2	vmod
6	do	E	O	5	prp
7	nhồi	V	O	6	vmod
8	máu	N	O	7	dob
9	cơ	N	O	8	nmod
10	tim	N	O	8	nmod
11	.	CH	O	6	punct
1	Bác_sỹ	N	O	8	sub
2	Trần_Viết_Tiệp	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	bệnh_viện	N	B-ORG	4	nmod
6	Việt_Nam	Np	I-ORG	5	nmod
7	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	4	nmod
8	cho	V	O	0	root
9	biết	V	O	8	vmod
10	đây	P	O	11	sub
11	là	V	O	8	vmod
12	sự_việc	N	O	11	dob
13	đau_buồn	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	8	punct
15	không	R	O	16	adv
16	mong_muốn	V	O	8	vmod
17	:	CH	O	16	punct
18	“	CH	O	16	punct
19	Bệnh_viện	N	O	22	sub
20	cũng	R	O	22	adv
21	đã	R	O	22	adv
22	hỗ_trợ	V	O	16	vmod
23	đưa	V	O	22	vmod
24	thi_thể	N	O	23	dob
25	của	E	O	24	nmod
26	nạn_nhân	N	O	25	pob
27	về	E	O	23	adv
28	lo	V	O	27	vmod
29	hậu_sự	N	O	28	dob
30	.	CH	O	8	punct
1	Hiện_nay	N	O	7	tmp
2	bệnh_viện	N	O	7	sub
3	và	Cc	O	2	coord
4	thành_phố	N	B-LOC	3	conj
5	Uông_Bí	Np	I-LOC	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	đến	V	O	0	root
8	gặp_gỡ	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	chia	V	O	7	vmod
11	buồn	A	O	10	vmod
12	và	Cc	O	7	coord
13	động_viên	V	O	12	conj
14	gia_đình	N	O	13	dob
15	.	CH	O	7	punct
1	Kết_quả	N	O	5	sub
2	pháp_y	N	O	1	nmod
3	cũng	R	O	5	adv
4	đã	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	.	CH	O	5	punct
1	Chúng_tôi	P	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	giải_thích	V	O	0	root
4	cho	E	O	3	vmod
5	người_bệnh	N	O	4	pob
6	và	Cc	O	3	coord
7	đây	P	O	9	sub
8	cũng	R	O	9	adv
9	là	V	O	6	conj
10	cơ_sở	N	O	9	dob
11	pháp_lý	N	O	10	nmod
12	giúp	V	O	10	nmod
13	bệnh_viện	N	O	12	dob
14	đánh_giá	V	O	10	nmod
15	chuyên_môn	N	O	14	dob
16	”	CH	O	3	punct
17	.	CH	O	3	punct
1	/	CH	O	2	punct
2	.	CH	O	0	punct
3	2	M	O	1	det
4	.	CH	O	1	punct
1	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Bệnh_nhân	N	O	1	nmod
4	bất_ngờ	A	O	3	nmod
5	tử_vong	V	O	3	nmod
6	sau	E	O	5	tmp
7	khi	N	O	6	pob
8	mổ	V	O	7	nmod
9	ruột_thừa	N	O	8	vmod
10	4	M	O	11	det
11	ngày	N	O	8	tmp
12	Sau	E	O	11	nmod
13	khi	N	O	12	pob
14	mổ	V	O	13	nmod
15	ruột_thừa	N	O	14	vmod
16	4	M	O	17	det
17	ngày	N	O	14	tmp
18	nam	N	O	17	nmod
19	bệnh_nhân	N	O	17	nmod
20	59	M	O	21	det
21	tuổi	N	O	17	nmod
22	đột_ngột	A	O	23	vmod
23	mất	V	O	17	nmod
24	ý_thức	N	O	23	dob
25	rồi	C	O	23	coord
26	tử_vong	V	O	25	conj
27	tại	E	O	26	loc
28	bệnh_viện	N	B-ORG	27	pob
29	Bệnh_viện	N	I-ORG	28	nmod
30	Việt_Nam	Np	I-ORG	29	nmod
31	-	CH	O	29	punct
32	Thuỵ_Điển	Np	B-ORG	29	nmod
33	Uông_Bí	Np	I-ORG	29	nmod
34	.	CH	O	1	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	Nguyễn_Văn_Ba	Np	B-PER	2	dob
4	(	CH	O	2	punct
5	59	M	O	6	det
6	tuổi	N	O	2	prd
7	,	CH	O	2	punct
8	trú	V	O	2	vmod
9	tại	E	O	8	loc
10	Hoàng_Đông	Np	B-LOC	9	pob
11	,	CH	O	10	punct
12	Hoàng_Quế	Np	B-LOC	10	nmod
13	,	CH	O	10	punct
14	Đông_Triều	Np	B-LOC	10	nmod
15	,	CH	O	10	punct
16	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	10	nmod
17	)	CH	O	10	punct
18	nhập_viện	V	O	8	vmod
19	vào	E	O	18	loc
20	Bệnh_viện	N	B-ORG	19	pob
21	Việt_Nam	Np	I-ORG	20	nmod
22	-	CH	O	20	punct
23	Thuỵ_Điển	Np	B-ORG	20	nmod
24	Uông_Bí	Np	I-ORG	20	nmod
25	ngày	N	O	18	tmp
26	20/5/2019	M	O	25	det
27	với	E	O	18	vmod
28	lý_do	N	O	27	pob
29	đau	V	O	28	nmod
30	bụng	N	O	29	dob
31	.	CH	O	2	punct
1	Sau	E	O	15	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	tiến_hành	V	O	2	nmod
4	các	L	O	5	det
5	bước	N	O	3	dob
6	khám	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	15	punct
8	xét_nghiệm	V	O	3	vmod
9	cận	A	O	8	vmod
10	lâm_sàng	A	O	9	amod
11	,	CH	O	15	punct
12	hội_chẩn	V	O	2	nmod
13	,	CH	O	15	punct
14	người_bệnh	N	O	15	sub
15	được	V	O	0	root
16	chỉ_định	V	O	15	vmod
17	phẫu_thuật	V	O	16	vmod
18	nội_soi	N	O	17	dob
19	viêm	N	O	18	nmod
20	phúc_mạc	N	O	19	nmod
21	do	E	O	17	prp
22	viêm	N	O	18	nmod
23	ruột_thừa	N	O	22	nmod
24	từ	E	O	17	tmp
25	22h40	M	O	26	det
26	ngày	N	O	24	pob
27	20/5	M	O	26	det
28	đến	E	O	24	pmod
29	0h00	M	O	30	det
30	ngày	N	O	28	pob
31	21/5/2019	M	O	30	det
32	.	CH	O	15	punct
1	Cuộc	N	O	0	root
2	phẫu_thuật	V	O	1	nmod
3	diễn_biến	N	O	1	nmod
4	bình_thường	A	O	3	nmod
5	.	CH	O	1	punct
1	Sau	E	O	5	tmp
2	mổ	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	5	punct
4	bệnh_nhân	N	O	5	sub
5	được	V	O	0	root
6	chuyển	V	O	5	vmod
7	sang	V	O	6	vmod
8	chăm_sóc	V	O	6	vmod
9	hậu_phẫu	N	O	8	dob
10	với	E	O	8	vmod
11	chỉ_số	N	O	10	pob
12	đều	R	O	13	amod
13	bình_thường	A	O	24	prd
14	,	CH	O	13	punct
15	ổn_định	A	O	13	amod
16	.	CH	O	5	punct
17	4	M	O	18	det
18	ngày	N	O	22	tmp
19	sau	A	O	18	nmod
20	,	CH	O	22	punct
21	bệnh_nhân	N	O	22	sub
22	tỉnh_táo	A	O	24	prd
23	,	CH	O	22	punct
24	tiếp_xúc	V	O	5	vmod
25	tốt	A	O	24	vmod
26	,	CH	O	22	punct
27	đã	R	O	28	amod
28	trung_tiện	A	O	22	amod
29	,	CH	O	5	punct
30	vết	N	O	36	sub
31	mổ	V	O	30	nmod
32	khô	A	O	31	vmod
33	,	CH	O	22	punct
34	bụng	N	O	36	sub
35	không	R	O	36	amod
36	trướng	A	O	22	dep
37	,	CH	O	22	punct
38	ăn	V	O	5	vmod
39	cháo	N	O	38	dob
40	được	R	O	38	adv
41	và	Cc	O	5	coord
42	các	L	O	43	det
43	thông_số	N	O	41	conj
44	ổn_định	A	O	43	nmod
45	.	CH	O	5	punct
1	Đến	E	O	30	tmp
2	ngày	N	O	1	pob
3	24/5/2019	M	O	2	det
4	,	CH	O	2	punct
5	lúc	N	O	30	tmp
6	19h30	M	O	7	det
7	phút	Nu	O	5	nmod
8	,	CH	O	12	punct
9	sau	E	O	30	tmp
10	khi	N	O	9	pob
11	ăn	V	O	10	nmod
12	tối	N	O	11	vmod
13	và	Cc	O	11	coord
14	uống	V	O	13	conj
15	2	M	O	16	det
16	viên	Nc	O	14	dob
17	thuốc	N	O	16	nmod
18	giảm	V	O	16	nmod
19	đau	V	O	18	vmod
20	paracetamol	Nb	O	19	dob
21	do	E	O	19	prp
22	điều_dưỡng	V	O	21	vmod
23	cấp	N	O	22	dob
24	khoảng	N	O	23	nmod
25	2	M	O	26	det
26	phút	Nu	O	24	nmod
27	,	CH	O	30	punct
28	người_bệnh	N	O	30	sub
29	đột_ngột	A	O	30	vmod
30	xuất_hiện	V	O	0	root
31	mất	V	O	30	vmod
32	ý_thức	N	O	31	dob
33	,	CH	O	30	punct
34	còn	C	O	30	coord
35	nhịp	N	O	37	sub
36	tự	P	O	37	vmod
37	thở	V	O	34	conj
38	,	CH	O	30	punct
39	mạch	N	O	44	sub
40	cảnh	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	30	punct
42	mạch	N	O	44	sub
43	bẹn	V	O	42	nmod
44	còn	R	O	30	dep
45	.	CH	O	30	punct
1	Nhân_viên	N	O	4	sub
2	y_tế	N	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	tiến_hành	V	O	0	root
5	kiểm_tra	V	O	4	vmod
6	và	Cc	O	4	coord
7	cấp_cứu	V	O	6	conj
8	tại_chỗ	A	O	4	vmod
9	.	CH	O	4	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	sau	E	O	5	tmp
3	đó	P	O	2	pob
4	người_bệnh	N	O	5	sub
5	xuất_hiện	V	O	0	root
6	tim	N	O	5	dob
7	rời_rạc	A	O	6	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	ngừng	V	O	5	vmod
10	thở	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	5	punct
12	kíp	N	O	15	sub
13	trực	V	O	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	tiến_hành	V	O	5	vmod
16	cấp_cứu	V	O	15	vmod
17	bóp	V	O	15	vmod
18	bóng	N	O	17	dob
19	có	V	O	18	nmod
20	oxy	Nb	O	19	dob
21	,	CH	O	5	punct
22	ép	V	O	5	vmod
23	tim	N	O	22	dob
24	ngoài	E	O	23	loc
25	lồng_ngực	N	O	24	pob
26	.	CH	O	5	punct
1	Sau	E	O	7	tmp
2	3	M	O	3	det
3	phút	Nu	O	1	pob
4	cấp_cứu	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	7	punct
6	người_bệnh	N	O	7	sub
7	có	V	O	0	root
8	tim	N	O	7	dob
9	trở_lại	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	nhịp	N	O	6	nmod
12	tim	N	O	11	nmod
13	87	M	O	14	det
14	lần	N	O	11	prd
15	/	CH	O	14	punct
16	phút	Nu	O	14	nmod
17	,	CH	O	7	punct
18	loạn	V	O	7	vmod
19	nhịp	N	O	18	dob
20	,	CH	O	7	punct
21	huyết_áp	N	O	11	nmod
22	140/80	M	O	21	det
23	mmHg	Np	O	21	nmod
24	,	CH	O	7	punct
25	người_bệnh	N	O	27	sub
26	tự	P	O	27	vmod
27	thở	V	O	7	dep
28	được	R	O	27	adv
29	.	CH	O	7	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	xét_nghiệm	N	O	1	dob
4	khác	A	O	3	nmod
5	cho	V	O	1	vmod
6	thấy	V	O	5	vmod
7	không	R	O	8	adv
8	có	V	O	5	vmod
9	gì	P	O	8	dob
10	bất_thường	A	O	9	nmod
11	.	CH	O	1	punct
1	Bác_sĩ	N	O	12	sub
2	CK	Ny	O	1	nmod
3	II	Ny	O	1	nmod
4	Lê_Đức_Điệp	Np	B-PER	1	nmod
5	-	CH	O	1	punct
6	Phó	Z	O	7	nmod
7	Giám_đốc	N	O	1	nmod
8	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	8	nmod
10	Thuỵ_Điển	Np	B-ORG	8	nmod
11	Uông_Bí	Np	I-ORG	8	nmod
12	là	V	O	0	root
13	bác_sĩ	N	O	12	dob
14	chuyên_khoa	N	O	13	nmod
15	về	E	O	13	nmod
16	Hồi_sức	Np	O	15	pob
17	cấp_cứu	V	O	13	nmod
18	cùng	C	O	13	coord
19	nhóm	N	O	18	conj
20	trực	V	O	19	nmod
21	xác_định	V	O	13	nmod
22	đây	P	O	23	sub
23	là	V	O	12	dep
24	một	M	O	25	det
25	biến_cố	N	O	23	dob
26	tim_mạch	N	O	25	nmod
27	và	Cc	O	23	coord
28	đã	R	O	29	adv
29	chỉ_đạo	V	O	27	conj
30	khoa	N	O	29	dob
31	Hồi_sức	Np	O	30	nmod
32	tích_cực	A	O	30	nmod
33	,	CH	O	29	punct
34	các	L	O	35	det
35	chuyên_gia	N	O	41	sub
36	trong	E	O	35	nmod
37	lĩnh_vực	N	O	36	pob
38	tim_mạch	N	O	37	nmod
39	của	E	O	37	nmod
40	bệnh_viện	N	O	39	pob
41	tập_trung	V	O	29	vmod
42	cứu_chữa	V	O	41	vmod
43	người_bệnh	N	O	42	dob
44	theo	V	O	41	mnr
45	hướng	N	O	44	pob
46	biến_cố	N	O	45	nmod
47	do	E	O	45	prp
48	tim_mạch	N	O	49	sub
49	gây	V	O	47	dep
50	ra	V	O	49	adv
51	.	CH	O	12	punct
1	Đến	E	O	7	tmp
2	3h00	M	O	3	det
3	ngày	N	O	1	pob
4	25/5	M	O	3	det
5	,	CH	O	7	punct
6	người_bệnh	N	O	7	sub
7	sốt	V	O	0	root
8	41,5	M	O	9	det
9	oC	Np	O	7	dob
10	.	CH	O	7	punct
1	Đến	E	O	11	tmp
2	5h30	M	O	3	det
3	huyết_áp	N	O	1	pob
4	tụt	V	O	3	nmod
5	50/30	M	O	6	det
6	mmHg	N	O	4	dob
7	,	CH	O	6	punct
8	bụng	N	O	6	nmod
9	chướng	A	O	6	nmod
10	,	CH	O	11	punct
11	dịch	V	O	0	root
12	dạ_dày	N	O	11	dob
13	nâu	A	O	12	nmod
14	đen	A	O	13	amod
15	có	V	O	11	vmod
16	tiên_lượng	N	O	15	dob
17	tử_vong	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	11	punct
19	người_bệnh	N	O	21	sub
20	vẫn	R	O	21	adv
21	được	V	O	11	dep
22	điều_trị	V	O	21	vmod
23	tích_cực	A	O	22	vmod
24	.	CH	O	11	punct
1	Đến	E	O	8	tmp
2	6h29	M	O	3	det
3	phút	Nu	O	1	pob
4	ngày	N	O	3	nmod
5	25/5	M	O	4	det
6	,	CH	O	8	punct
7	người_bệnh	N	O	8	sub
8	hôn_mê	V	O	0	root
9	,	CH	O	8	punct
10	thở	V	O	8	vmod
11	theo	V	O	10	vmod
12	máy	N	O	11	pob
13	,	CH	O	8	punct
14	huyết_áp	N	O	15	sub
15	tụt	V	O	8	dep
16	60/30	M	O	17	det
17	mmHg	N	O	15	dob
18	,	CH	O	8	punct
19	nhiệt_độ	N	O	17	nmod
20	42,5	M	O	19	det
21	oC	Np	O	19	nmod
22	,	CH	O	8	punct
23	đến	E	O	20	pmod
24	6h50	M	O	25	det
25	phút	Nu	O	23	pob
26	người_bệnh	N	O	25	nmod
27	da	N	O	26	nmod
28	toàn_thân	N	O	27	nmod
29	nhợt_nhạt	A	O	26	nmod
30	,	CH	O	8	punct
31	xuất_hiện	V	O	8	vmod
32	tim	N	O	31	dob
33	rời_rạc	A	O	32	nmod
34	,	CH	O	8	punct
35	chậm	A	O	8	dep
36	dần	R	O	35	amod
37	rồi	C	O	8	coord
38	ngưng	V	O	37	conj
39	tim	N	O	38	dob
40	,	CH	O	8	punct
41	tiến_hành	V	O	8	vmod
42	cấp_cứu	V	O	41	vmod
43	ngừng	V	O	41	vmod
44	tuần_hoàn	V	O	43	vmod
45	không	R	O	46	nmod
46	kết_quả	N	O	43	dob
47	.	CH	O	8	punct
1	Người_bệnh	N	O	2	sub
2	tử_vong	V	O	0	root
3	lúc	N	O	2	tmp
4	7h20’	M	O	5	det
5	ngày	N	O	2	tmp
6	25/5/2019	M	O	5	det
7	,	CH	O	2	punct
8	có	V	O	2	vmod
9	đầy_đủ	A	O	10	nmod
10	kíp	N	O	8	dob
11	trực	V	O	10	nmod
12	và	Cc	O	10	coord
13	thân_nhân	N	O	12	conj
14	người_bệnh	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	2	punct
1	Chia_sẻ	V	O	0	root
2	với	E	O	1	vmod
3	PV	Ny	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	bác_sĩ	N	O	1	sub
6	Trần_Viết_Tiệp	Np	B-PER	5	nmod
7	-	CH	O	5	punct
8	Giám_đốc	N	O	5	nmod
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	nmod
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
11	Thuỵ_Điển	Np	I-ORG	9	nmod
12	Uông_Bí	Np	I-ORG	9	nmod
13	cho	V	O	1	vmod
14	biết	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	13	punct
16	căn_cứ	N	O	13	vmod
17	váo	V	O	16	nmod
18	hồ_sơ	N	O	17	dob
19	bệnh_án	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	13	punct
21	thông_tin	N	O	18	nmod
22	từ	E	O	16	loc
23	bác_sĩ	N	O	22	pob
24	,	CH	O	13	punct
25	điều_dưỡng	V	O	13	vmod
26	điều_trị	V	O	25	vmod
27	chăm_sóc	V	O	26	vmod
28	người_bệnh	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	28	coord
30	kết_quả	N	O	29	conj
31	pháp_y	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	13	punct
33	hội_đồng	N	O	43	sub
34	chuyên_môn	N	O	33	nmod
35	của	E	O	33	nmod
36	bệnh_viện	N	O	35	pob
37	kết_luận	V	O	36	nmod
38	nguyên_nhân	N	O	37	dob
39	tử_vong	N	O	38	nmod
40	của	E	O	38	nmod
41	bệnh_nhân	N	O	40	pob
42	Nguyễn_Văn_Ba	Np	B-PER	41	nmod
43	là	V	O	13	vmod
44	nhồi	V	O	43	vmod
45	máu	N	O	44	dob
46	cơ	N	O	45	nmod
47	tim	N	O	45	nmod
48	.	CH	O	1	punct
1	BS	Ny	O	4	sub
2	Tiệp	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	cho	V	O	0	root
5	biết	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	đây	P	O	8	sub
8	là	V	O	4	vmod
9	một	M	O	10	det
10	trường_hợp	N	O	8	dob
11	hết_sức	R	O	12	adv
12	đáng	V	O	10	nmod
13	tiếc	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	10	punct
15	người_bệnh	N	O	10	nmod
16	bị	V	O	15	nmod
17	viêm	V	O	16	vmod
18	phúc_mạc	N	O	17	dob
19	ruột	N	O	18	nmod
20	thừ	A	O	18	nmod
21	khu_trú	V	O	15	nmod
22	,	CH	O	4	punct
23	được	V	O	4	vmod
24	chẩn_đoán	V	O	23	vmod
25	đúng	A	O	24	vmod
26	,	CH	O	4	punct
27	phẫu_thuật	V	O	4	vmod
28	kịp_thời	A	O	27	vmod
29	,	CH	O	4	punct
30	diễn_biến	N	O	32	sub
31	sau	N	O	30	nmod
32	mổ	V	O	4	vmod
33	tốt	A	O	32	vmod
34	nhưng	C	O	4	coord
35	đến	E	O	40	tmp
36	ngày	N	O	35	pob
37	thứ	N	O	36	nmod
38	4	M	O	37	det
39	đột_ngột	A	O	40	vmod
40	diễn_biến	V	O	34	conj
41	xấu	A	O	40	vmod
42	và	Cc	O	40	coord
43	không	R	O	44	adv
44	qua	V	O	42	conj
45	khỏi	V	O	44	vmod
46	.	CH	O	4	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	sau	E	O	19	tmp
3	khi	N	O	2	pob
4	nhận	V	O	3	nmod
5	được	R	O	4	adv
6	thông_tin	N	O	4	dob
7	,	CH	O	6	punct
8	Lãnh_đạo	N	O	6	nmod
9	UBND	Ny	O	8	nmod
10	Thành_phố	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	lãnh_đạo	N	O	6	nmod
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	nmod
14	Việt_Nam	Np	I-ORG	13	nmod
15	-	CH	O	13	punct
16	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	13	nmod
17	đã	R	O	19	adv
18	trực_tiếp	A	O	19	vmod
19	gặp_gỡ	V	O	0	root
20	người_thân	N	O	19	dob
21	trong	E	O	19	loc
22	gia_đình	N	O	21	pob
23	người_bệnh	N	O	22	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	mất	V	O	19	vmod
26	,	CH	O	19	punct
27	chia	V	O	19	vmod
28	buồn	A	O	27	vmod
29	,	CH	O	19	punct
30	động_viên	V	O	19	vmod
31	giải_thích	V	O	30	vmod
32	các	L	O	33	det
33	thắc_mắc	N	O	31	dob
34	của	E	O	33	nmod
35	gia_đình	N	O	34	pob
36	.	CH	O	19	punct
1	Đồng_thời	R	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	UBND	Ny	O	6	sub
4	thành_phố	N	O	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	chỉ_đạo	V	O	0	root
7	Công_an	N	O	6	dob
8	thành_phố	N	O	7	nmod
9	và	Cc	O	7	coord
10	các	L	O	11	det
11	đơn_vị	N	O	9	conj
12	có	V	O	11	nmod
13	liên_quan	V	O	7	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	phối_hợp	V	O	6	vmod
16	với	E	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	phòng	N	O	16	pob
19	nghiệp_vụ	N	O	18	nmod
20	Công_an	N	B-ORG	18	nmod
21	tỉnh	N	I-ORG	18	nmod
22	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	21	nmod
23	khẩn_trương	V	O	6	vmod
24	tiến_hành	V	O	23	vmod
25	điều_tra	V	O	24	vmod
26	làm	V	O	25	vmod
27	rõ	A	O	26	vmod
28	nguyên_nhân	N	O	26	dob
29	tử_vong	N	O	28	nmod
30	của	E	O	28	nmod
31	người_bệnh	N	O	30	pob
32	theo	V	O	31	nmod
33	đúng	A	O	34	vmod
34	quy_định	V	O	6	dob
35	.	CH	O	6	punct
1	Hiện_nay	N	O	4	tmp
2	sự_việc	N	O	4	sub
3	đang	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	Công_an	N	B-ORG	12	sub
6	thành_phố	N	I-ORG	5	nmod
7	Uông_Bí	Np	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	4	punct
9	Công_an	N	B-ORG	12	sub
10	tỉnh	N	I-ORG	9	nmod
11	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	10	nmod
12	điều_tra	V	O	4	dep
13	,	CH	O	4	punct
14	xác_minh	V	O	4	vmod
15	làm	V	O	14	vmod
16	rõ	A	O	15	vmod
17	.	CH	O	4	punct
18	3	M	O	15	dob
19	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	12	sub
2	tử_vong	V	O	1	nmod
3	sau	N	O	2	vmod
4	mổ	V	O	3	nmod
5	ruột_thừa	N	O	4	vmod
6	:	CH	O	5	punct
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
8	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
9	-	CH	O	7	punct
10	Thuỵ_Điển	Np	B-ORG	7	nmod
11	Uông_Bí	Np	I-ORG	7	nmod
12	giải_trình	V	O	0	root
13	gì	P	O	12	dob
14	?	CH	O	12	punct
1	Kết_luận	V	O	0	root
2	nguyên_nhân	N	O	1	dob
3	tử_vong	N	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	bệnh_nhân	N	O	4	pob
6	sau	N	O	5	nmod
7	mổ	V	O	5	nmod
8	ruột_thừa	N	O	7	vmod
9	trong	E	O	2	loc
10	báo_cáo	N	O	9	pob
11	giải_trình	V	O	10	nmod
12	gửi	V	O	11	vmod
13	Bộ	N	B-ORG	12	dob
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	pob
17	Việt_Bệnh	Np	I-ORG	16	nmod
18	viện	N	I-ORG	16	nmod
19	Việt_Nam	Np	I-ORG	18	nmod
20	-	CH	O	16	punct
21	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	16	nmod
22	đã	R	O	23	adv
23	có	V	O	1	vmod
24	văn_bản	N	O	23	dob
25	giải_trình	V	O	24	nmod
26	và	Cc	O	23	coord
27	kết_luận	V	O	26	conj
28	về	E	O	27	vmod
29	việc	N	O	28	pob
30	một	M	O	31	det
31	bệnh_nhân	N	O	29	nmod
32	tử_vong	V	O	31	nmod
33	sau	N	O	32	vmod
34	mổ	V	O	33	nmod
35	ruột_thừa	N	O	34	vmod
36	tại	E	O	34	loc
37	bệnh_viện	N	O	36	pob
38	này	P	O	37	det
39	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	gia_đình	N	O	7	sub
3	bệnh_nhân	N	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	vẫn	R	O	7	adv
6	chưa	R	O	7	adv
7	thoả_đáng	V	O	0	root
8	với	E	O	7	vmod
9	kết_luận	N	O	8	pob
10	này	P	O	9	det
11	nên	C	O	13	coord
12	đã	R	O	13	adv
13	kéo	V	O	0	root
14	băng	N	O	13	dob
15	dôn	V	O	14	nmod
16	yêu_cầu	V	O	13	vmod
17	làm	V	O	16	vmod
18	rõ	A	O	17	vmod
19	.	CH	O	13	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	24	sub
2	tử_vong	V	O	1	nmod
3	sau	E	O	2	tmp
4	khi	N	O	3	pob
5	mổ	V	O	4	nmod
6	ruột_thừa	N	O	5	vmod
7	ở	E	O	5	loc
8	bệnh_viện	N	B-ORG	7	pob
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	8	nmod
10	-	CH	O	8	punct
11	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	8	nmod
12	Ngày	N	O	5	tmp
13	25/5	M	O	12	det
14	,	CH	O	24	punct
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	24	sub
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	15	nmod
17	-	CH	O	15	punct
18	Thuỵ_Điển	Np	B-ORG	15	nmod
19	Uông_Bí	Np	I-ORG	15	nmod
20	(	CH	O	19	punct
21	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	19	nmod
22	)	CH	O	24	punct
23	đã	R	O	24	adv
24	có	V	O	0	root
25	báo_cáo	N	O	24	dob
26	giải_trình	V	O	25	nmod
27	gửi	V	O	26	vmod
28	Bộ	N	B-ORG	27	dob
29	Y_tế	N	I-ORG	28	nmod
30	về	E	O	27	vmod
31	việc	N	O	30	pob
32	một	M	O	33	det
33	bệnh_nhân	N	O	31	nmod
34	tử_vong	N	O	33	nmod
35	sau	E	O	27	tmp
36	khi	N	O	35	pob
37	mổ	V	O	36	nmod
38	ruột_thừa	N	O	37	dob
39	vừa	R	O	40	adv
40	xảy	V	O	36	nmod
41	ra	V	O	40	adv
42	ở	E	O	40	loc
43	viện	N	O	42	pob
44	này	P	O	43	det
45	.	CH	O	24	punct
1	Trong	E	O	0	root
2	báo_cáo	N	O	1	pob
3	giải_trình	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	pob
6	Việt_Nam	Np	I-ORG	5	nmod
7	-	CH	O	5	punct
8	Thuỵ_Điển	Np	B-ORG	5	nmod
9	Uông_Bí	Np	I-ORG	5	nmod
10	(	CH	O	9	punct
11	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	9	nmod
12	)	CH	O	17	punct
13	,	CH	O	2	punct
14	bệnh_viện	N	O	17	sub
15	này	P	O	14	det
16	đã	R	O	17	adv
17	tóm_tắt	V	O	2	nmod
18	toàn_bộ	L	O	19	det
19	quá_trình	N	O	17	dob
20	khám_chữa	V	O	19	nmod
21	bệnh	N	O	20	vmod
22	cho	E	O	20	iob
23	bệnh_nhân	N	O	22	pob
24	này	P	O	23	det
25	.	CH	O	24	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	báo_cáo	N	O	1	dob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	1	punct
5	bệnh_nhân	N	O	1	sub
6	N.V.B	Ny	B-PER	5	nmod
7	vào	V	O	1	vmod
8	viện	N	O	7	loc
9	lúc	N	O	8	tmp
10	19h55	M	O	11	det
11	ngày	N	O	7	tmp
12	20.5	M	O	11	det
13	với	E	O	7	vmod
14	lý_do	N	O	13	pob
15	đau	V	O	14	nmod
16	bụng	N	O	15	dob
17	.	CH	O	1	punct
1	Sau	E	O	0	root
2	khi	N	O	1	pob
3	tiến_hành	V	O	2	nmod
4	các	L	O	5	det
5	xét_nghiệm	N	O	3	dob
6	cần_thiết	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	các	L	O	9	det
9	bác_sĩ	N	O	5	nmod
10	kết_luận	V	O	9	nmod
11	bệnh_nhân	N	O	10	dob
12	bị	V	O	11	nmod
13	viêm	V	O	12	vmod
14	phúc_mạc	N	O	13	dob
15	do	E	O	13	prp
16	viêm	N	O	21	sub
17	ruột_thừa	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	15	dep
19	được	V	O	18	conj
20	chỉ_định	V	O	19	vmod
21	phẫu_thuật	V	O	20	vmod
22	.	CH	O	21	punct
1	Ca	N	O	3	sub
2	phẫu_thuật	V	O	1	nmod
3	diễn	V	O	0	root
4	ra	R	O	3	adv
5	đêm	N	O	3	tmp
6	20/5	M	O	5	det
7	với	E	O	3	mnr
8	diễn_biến	N	O	7	pob
9	bình_thường	A	O	8	nmod
10	.	CH	O	3	punct
1	Sau	E	O	0	root
2	phẫu_thuật	V	O	1	vmod
3	viêm	N	O	2	dob
4	ruột_thừa	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	người_bệnh	N	O	7	sub
7	được	V	O	3	nmod
8	chuyển	V	O	7	vmod
9	sang	V	O	8	vmod
10	chăm_sóc	V	O	8	vmod
11	hậu_phẫu	N	O	10	dob
12	và	Cc	O	7	coord
13	chuyển	V	O	12	conj
14	lên	R	O	13	adv
15	khoa	N	O	13	dob
16	Ngoại	Np	O	15	nmod
17	tiêu_hoá	V	O	15	nmod
18	điều_trị	V	O	17	vmod
19	lúc	N	O	18	tmp
20	2h15	M	O	21	det
21	ngày	N	O	19	nmod
22	21/5	M	O	21	det
23	.	CH	O	22	punct
1	Sau	E	O	3	tmp
2	phẫu_thuật	V	O	1	vmod
3	các	L	O	4	det
4	thông_số	N	O	0	root
5	của	E	O	4	nmod
6	người_bệnh	N	O	5	pob
7	ổn_định	A	O	6	nmod
8	.	CH	O	4	punct
1	Người_bệnh	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	truyền	V	O	2	vmod
4	dịch	N	O	3	dob
5	,	CH	O	4	punct
6	kháng_sinh	N	O	4	nmod
7	:	CH	O	2	punct
1	Taxibiotic	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Metronidazol	Np	O	1	nmod
4	0,5	M	O	5	det
5	mg	Nu	O	1	punct
6	,	CH	O	1	punct
7	thuốc	N	O	1	nmod
8	giảm	V	O	7	nmod
9	đau	V	O	8	vmod
10	Paracetamol	Np	O	9	dob
11	.	CH	O	1	punct
1	Ngày	N	O	14	tmp
2	24/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	14	punct
4	người_bệnh	N	O	14	sub
5	hậu_phẫu	N	O	4	nmod
6	ngày	N	O	4	nmod
7	thứ	N	O	6	nmod
8	4	M	O	7	det
9	trong	E	O	4	loc
10	tình_trạng	N	O	9	pob
11	sức_khoẻ	N	O	10	nmod
12	tốt	A	O	10	nmod
13	,	CH	O	14	punct
14	ăn	V	O	0	root
15	cháo	N	O	14	dob
16	,	CH	O	14	punct
17	vết	N	O	14	sub
18	mổ	V	O	17	nmod
19	khô	A	O	18	vmod
20	...	CH	O	14	punct
1	Đến	E	O	11	tmp
2	19h30	M	O	3	det
3	phút	Nu	O	1	pob
4	ngày	N	O	3	nmod
5	24/5	M	O	4	det
6	vợ	N	O	11	sub
7	bệnh_nhân	N	O	6	nmod
8	cho	E	O	1	pmod
9	ăn	V	O	8	vmod
10	cháo	N	O	9	dob
11	xong	V	O	0	root
12	và	Cc	O	11	coord
13	uống	V	O	12	conj
14	2	M	O	15	det
15	viên	Nc	O	13	dob
16	Paracetamol	Np	O	15	nmod
17	0,5	M	O	18	det
18	mg	Nu	O	15	nmod
19	do	E	O	15	prp
20	điều_dưỡng	V	O	19	vmod
21	phát	V	O	20	vmod
22	.	CH	O	11	punct
1	Sau	E	O	16	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	uống	V	O	2	nmod
4	thuốc	N	O	3	dob
5	khoảng	A	O	7	nmod
6	2	M	O	7	det
7	phút	Nu	O	4	nmod
8	bệnh_nhân	N	O	7	nmod
9	đột_ngột	A	O	10	vmod
10	mất	V	O	2	nmod
11	ý_thức	N	O	10	dob
12	,	CH	O	16	punct
13	còn	C	O	16	dep
14	nhịp	N	O	16	sub
15	tự	P	O	16	vmod
16	thở	V	O	0	root
17	...	CH	O	16	punct
1	Nhân_viên	N	O	4	sub
2	y_tế	N	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	tiến_hành	V	O	0	root
5	kiếm	V	O	4	vmod
6	tra	V	O	5	vmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	cấp_cứu	V	O	7	conj
9	tại_chỗ	A	O	4	vmod
10	.	CH	O	4	punct
1	Sau	E	O	0	tmp
2	3	M	O	3	det
3	phút	Nu	O	1	pob
4	cấp_cứu	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	7	punct
6	nhịp	N	O	8	sub
7	tim	N	O	6	nmod
8	trở_lại	V	O	3	nmod
9	,	CH	O	12	punct
10	người_bệnh	N	O	12	sub
11	tự	P	O	12	vmod
12	thở	V	O	8	vmod
13	được	R	O	12	adv
14	.	CH	O	12	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bác_sĩ	N	O	13	sub
3	lấy	V	O	2	nmod
4	mẫu	N	O	3	dob
5	máu	N	O	4	nmod
6	xét_nghiệm	V	O	4	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	chụp	V	O	2	nmod
9	CT	Ny	O	2	nmod
10	sọ	N	O	2	nmod
11	não	N	O	2	nmod
12	không	R	O	13	adv
13	thấy	V	O	0	root
14	hình_ảnh	N	O	13	dob
15	bất_thường	A	O	14	nmod
16	.	CH	O	13	punct
1	Mặc_dù	C	O	2	dep
2	được	V	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	bác_sĩ	N	O	5	sub
5	tập_trung	V	O	2	vmod
6	cứu_chữa	V	O	5	vmod
7	theo	V	O	6	vmod
8	hướng	N	O	7	pob
9	biến_cố	N	O	8	nmod
10	do	E	O	6	prp
11	tim_mạch	N	O	8	nmod
12	nhưng	C	O	2	coord
13	tình_trạng	N	O	17	sub
14	sức_khoẻ	N	O	13	nmod
15	bệnh_nhân	N	O	13	nmod
16	không	R	O	17	amod
17	khả_quan	A	O	2	dep
18	.	CH	O	2	punct
1	Sáng	N	O	5	tmp
2	25/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	bệnh_nhân	N	O	5	sub
5	rơi	V	O	0	root
6	vào	V	O	5	vmod
7	trạng_thái	N	O	6	dob
8	hôn_mê	V	O	7	nmod
9	và	Cc	O	5	coord
10	tử_vong	V	O	9	conj
11	sau	E	O	5	tmp
12	đó	P	O	11	pob
13	.	CH	O	5	punct
1	Kết_luận	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	nguyên_nhân	N	O	2	pob
4	tử_vong	N	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	bệnh_nhân	N	O	5	pob
7	sau	E	O	1	tmp
8	khi	N	O	7	pob
9	mổ	V	O	8	nmod
10	ruột_thừa	N	O	9	vmod
11	:	CH	O	1	punct
12	"	CH	O	1	punct
13	Nguyên_nhân	N	O	23	sub
14	tử_vong	V	O	13	nmod
15	:	CH	O	13	punct
16	Do	E	O	13	prp
17	nhồi	V	O	16	vmod
18	máu	N	O	17	dob
19	cơ	N	O	18	nmod
20	tim	N	O	18	nmod
21	"	CH	O	1	punct
22	-	CH	O	1	punct
23	báo_cáo	V	O	1	vmod
24	dẫn	V	O	23	vmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Báo_cáo	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	Bệnh_viện	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	gặp_gỡ	V	O	3	vmod
9	,	CH	O	3	punct
10	chia	V	O	3	vmod
11	buồn	A	O	10	vmod
12	với	E	O	10	vmod
13	gia_đình	N	O	12	pob
14	bệnh_nhân	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	3	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	9	sub
2	tử_vong	V	O	1	nmod
3	sau	N	O	2	vmod
4	mổ	V	O	3	nmod
5	ruột_thừa	N	O	4	dob
6	,	CH	O	5	punct
7	người_nhà	N	O	5	nmod
8	"	CH	O	5	punct
9	vây	V	O	0	root
10	"	CH	O	9	punct
11	bệnh_viện	N	O	9	dob
12	Cho	V	O	9	vmod
13	rằng	C	O	15	dep
14	bệnh_nhân	N	O	15	sub
15	chết	V	O	12	vmod
16	bất_thường	A	O	15	vmod
17	sau	N	O	15	tmp
18	mổ	V	O	17	nmod
19	ruột_thừa	N	O	18	dob
20	,	CH	O	9	punct
21	người_nhà	N	O	23	sub
22	bức_xúc	A	O	21	nmod
23	mang	V	O	9	dep
24	băng_rôn	N	O	23	dob
25	đến	V	O	23	vmod
26	bệnh_viện	N	O	25	loc
27	yêu_cầu	V	O	25	prp
28	làm	V	O	27	vmod
29	rõ	A	O	28	vmod
30	nguyên_nhân	N	O	28	dob
31	.	CH	O	9	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	sự_việc	N	O	2	pob
4	người_nhà	N	O	3	nmod
5	bệnh_nhân	N	O	4	nmod
6	mặc	V	O	3	nmod
7	tang_phục	N	O	6	dob
8	,	CH	O	1	punct
9	mang	V	O	1	vmod
10	theo	V	O	9	vmod
11	di_ảnh	N	O	10	pob
12	,	CH	O	1	punct
13	băng_rôn	N	O	17	sub
14	đến	V	O	1	vmod
15	Bệnh_viện	N	O	14	loc
16	yêu_cầu	V	O	14	prp
17	làm	V	O	16	vmod
18	rõ	A	O	17	vmod
19	nguyên_nhân	N	O	17	dob
20	dẫn	V	O	19	nmod
21	đến	E	O	20	vmod
22	cái	Nc	O	21	pob
23	chết	V	O	22	nmod
24	của	E	O	22	nmod
25	bệnh_nhân	N	O	24	pob
26	sau	N	O	25	nmod
27	mổ	V	O	25	nmod
28	ruột_thừa	N	O	27	vmod
29	,	CH	O	1	punct
30	ngày	N	O	1	tmp
31	27/5	M	O	30	det
32	,	CH	O	1	punct
33	đại_diện	N	O	37	sub
34	Sở	N	B-ORG	33	nmod
35	Y_tế	N	I-ORG	34	nmod
36	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	34	nmod
37	cho	V	O	1	vmod
38	biết	V	O	37	vmod
39	,	CH	O	1	punct
40	vụ_việc	N	O	41	sub
41	xảy	V	O	1	vmod
42	ra	V	O	41	adv
43	tại	E	O	41	loc
44	Bệnh_viện	N	B-ORG	43	pob
45	Việt_Nam	Np	I-ORG	44	nmod
46	-	CH	O	44	punct
47	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	44	nmod
48	,	CH	O	44	punct
49	đơn_vị	N	O	44	nmod
50	đang	R	O	51	adv
51	tổng_hợp	V	O	41	vmod
52	thông_tin	N	O	51	dob
53	báo_cáo	V	O	52	nmod
54	sự_việc	N	O	53	dob
55	lên	V	O	53	vmod
56	UBND	Ny	B-ORG	55	pob
57	tỉnh	N	I-ORG	56	nmod
58	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	57	nmod
59	.	CH	O	1	punct
1	Trước	E	O	10	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	chiều	N	O	10	tmp
5	26/5	M	O	4	det
6	,	CH	O	10	punct
7	mạng	N	O	10	sub
8	xã_hội	N	O	7	nmod
9	Facebook	Np	O	7	nmod
10	chia_sẻ	V	O	0	root
11	clip	N	O	10	dob
12	,	CH	O	10	punct
13	ghi	V	O	10	vmod
14	lại	R	O	13	adv
15	hình_ảnh	N	O	13	dob
16	một_số	L	O	17	det
17	người_nhà	N	O	15	nmod
18	bệnh_nhân	N	O	17	nmod
19	N.V.B	Ny	B-PER	17	nmod
20	(	CH	O	17	punct
21	Đông_Triều	Np	B-LOC	17	nmod
22	,	CH	O	17	punct
23	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	17	nmod
24	)	CH	O	15	punct
25	mặc	V	O	15	nmod
26	tang_phục	N	O	25	dob
27	,	CH	O	10	punct
28	mang	V	O	10	vmod
29	theo	V	O	28	vmod
30	di_ảnh	N	O	29	pob
31	,	CH	O	10	punct
32	băng_rôn	N	O	33	sub
33	đến	V	O	10	vmod
34	Bệnh_viện	N	B-ORG	33	loc
35	Việt_Nam	Np	I-ORG	34	nmod
36	-	CH	O	34	punct
37	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	34	nmod
38	(	CH	O	34	punct
39	Uông_Bí	Np	B-LOC	34	nmod
40	,	CH	O	34	punct
41	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	34	nmod
42	)	CH	O	10	punct
43	tỏ	V	O	10	vmod
44	thái_độ	N	O	43	dob
45	bức_xúc	A	O	44	nmod
46	vì	E	O	43	prp
47	cái	Nc	O	46	pob
48	chết	V	O	47	nmod
49	bất_thường	A	O	47	nmod
50	của	E	O	47	nmod
51	một	M	O	52	det
52	bệnh_nhân	N	O	50	pob
53	.	CH	O	10	punct
1	Một	M	O	2	det
2	người	Nc	O	9	sub
3	phụ_nữ	N	O	2	nmod
4	trong	E	O	2	loc
5	đoạn	Nc	O	4	pob
6	clip	N	O	5	nmod
7	gọi	V	O	5	nmod
8	nạn_nhân	N	O	7	dob
9	là	V	O	0	root
10	bố	N	O	9	vmod
11	liên_tục	A	O	10	nmod
12	gào	V	O	9	vmod
13	khóc	V	O	12	vmod
14	yêu_cầu	V	O	13	vmod
15	lãnh_đạo	N	O	14	dob
16	Bệnh_viện	N	O	15	nmod
17	có	V	O	15	nmod
18	câu	N	O	17	dob
19	trả_lời	V	O	18	nmod
20	xác_đáng	A	O	18	nmod
21	trước	E	O	18	nmod
22	việc	N	O	21	pob
23	ông	Nc	O	22	nmod
24	N.V.B.	Ny	B-PER	23	nmod
25	chết	V	O	22	nmod
26	bất_thường	A	O	25	vmod
27	sau	E	O	18	tmp
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	ngày	N	O	27	pob
30	mổ	V	O	29	nmod
31	ruột_thừa	N	O	30	dob
32	,	CH	O	30	punct
33	uống	V	O	30	vmod
34	thuốc	N	O	33	dob
35	điều_trị	V	O	34	nmod
36	.	CH	O	9	punct
1	TS.BS	Ny	O	9	sub
2	Trần_Viết_Tiệp	Np	B-PER	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	nmod
6	Việt_Nam	Np	I-ORG	5	nmod
7	-	CH	O	4	punct
8	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	4	nmod
9	cho	V	O	0	root
10	biết	V	O	9	vmod
11	:	CH	O	9	punct
12	Ngày	N	O	9	tmp
13	19/5	M	O	12	det
14	,	CH	O	12	punct
15	bệnh_nhân	N	O	12	nmod
16	N.V.B	Ny	B-PER	15	nmod
17	(	CH	O	12	punct
18	SN	Ny	O	12	nmod
19	1960	M	O	18	det
20	)	CH	O	9	punct
21	được	V	O	9	vmod
22	người_nhà	N	O	23	sub
23	đưa	V	O	21	vmod
24	vào	R	O	23	adv
25	viện	N	O	23	loc
26	.	CH	O	9	punct
1	Qua	E	O	5	mnr
2	thăm_khám	N	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	bác_sĩ	N	O	5	sub
5	chẩn_đoán	V	O	0	root
6	người	N	O	5	dob
7	này	P	O	6	det
8	bị	V	O	5	vmod
9	viêm	V	O	8	vmod
10	ruột_thừa	N	O	9	dob
11	và	Cc	O	5	coord
12	được	V	O	11	conj
13	chỉ_định	V	O	12	vmod
14	phẫu_thuật	V	O	13	vmod
15	.	CH	O	5	punct
1	“	CH	O	3	punct
2	Bác_sĩ	N	O	3	sub
3	chẩn_đoán	V	O	0	root
4	đúng	A	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	kết_quả	N	O	2	nmod
7	mổ	V	O	6	nmod
8	tốt	A	O	7	vmod
9	.	CH	O	3	punct
1	Đến	E	O	10	tmp
2	thứ	N	O	1	pob
3	6	M	O	2	det
4	(	CH	O	2	punct
5	24/5	M	O	2	det
6	)	CH	O	2	punct
7	,	CH	O	10	punct
8	bệnh_nhân	N	O	10	sub
9	vẫn	R	O	10	amod
10	bình_thường	A	O	0	root
11	.	CH	O	10	punct
12	19h30	M	O	14	det
13	cùng	A	O	14	nmod
14	ngày	N	O	10	tmp
15	,	CH	O	10	punct
16	bệnh_nhân	N	O	20	sub
17	ăn	V	O	16	nmod
18	cháo	N	O	17	dob
19	và	Cc	O	10	dep
20	được	V	O	10	dep
21	điều_dưỡng	V	O	20	vmod
22	cho	E	O	21	prp
23	uống	V	O	22	vmod
24	2	M	O	25	det
25	viên	Nc	O	23	dob
26	Paracetamol	Np	O	25	nmod
27	.	CH	O	10	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	9	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	2	M	O	4	det
4	phút	Nu	O	9	tmp
5	sau	A	O	4	nmod
6	,	CH	O	9	punct
7	bệnh_nhân	N	O	9	sub
8	B.	Ny	B-PER	7	nmod
9	đổ	V	O	0	root
10	sụp	V	O	9	vmod
11	xuống	V	O	10	vmod
12	.	CH	O	9	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	sau	E	O	6	tmp
3	đó	P	O	2	pob
4	nhân_viên	N	O	6	sub
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	có_mặt	V	O	0	root
7	,	CH	O	6	punct
8	người_bệnh	N	O	9	sub
9	xuất_hiện	V	O	6	vmod
10	tim	N	O	9	dob
11	rời_rạc	A	O	10	nmod
12	.	CH	O	6	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nhân_viên	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	tổ_chức	V	O	0	root
5	cấp_cứu	V	O	4	vmod
6	và	Cc	O	5	coord
7	hồi_sức	V	O	6	conj
8	tích_cực	A	O	7	vmod
9	cho	E	O	5	iob
10	bệnh_nhân	N	O	9	pob
11	.	CH	O	4	punct
1	Qua	E	O	4	mnr
2	xét_nghiệm	N	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	thấy	V	O	0	root
5	dấu_hiệu	N	O	4	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	rung	V	O	6	vmod
8	tim	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	8	coord
10	loạn	N	O	9	conj
11	nhịp	N	O	10	nmod
12	tim	N	O	11	nmod
13	.	CH	O	4	punct
1	Sáng	N	O	5	tmp
2	25/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	Bệnh_viện	N	O	5	sub
5	mời	V	O	0	root
6	cơ_quan	N	O	5	dob
7	công_an	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	cơ_quan	N	O	13	sub
10	giám_định	V	O	9	nmod
11	pháp_y	N	O	10	dob
12	về	E	O	5	vmod
13	khám_nghiệm	V	O	12	vmod
14	tử_thi	N	O	13	dob
15	.	CH	O	5	punct
1	Kết_quả	N	O	8	sub
2	khám_nghiệm	V	O	1	nmod
3	ban_đầu	N	O	8	tmp
4	cho	V	O	2	vmod
5	thấy	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	8	punct
7	bệnh_nhân	N	O	8	sub
8	có	V	O	0	root
9	dấu_hiệu	N	O	8	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	nhồi	V	O	10	vmod
12	máu	N	O	11	dob
13	cơ	N	O	12	nmod
14	tim	N	O	12	nmod
15	.	CH	O	8	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	theo	E	O	12	adv
3	ông	Nc	O	2	pob
4	Tiệp	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	sau	E	O	12	tmp
7	khi	N	O	6	pob
8	mổ	V	O	7	nmod
9	tử_thi	N	O	8	vmod
10	,	CH	O	12	punct
11	gia_đình	N	O	12	sub
12	chấp_nhận	V	O	0	root
13	kết_quả	N	O	12	dob
14	bệnh_nhân	N	O	13	nmod
15	bị	V	O	13	nmod
16	“	CH	O	12	punct
17	nhồi	V	O	15	vmod
18	máu	N	O	17	dob
19	cơ	N	O	18	nmod
20	tim	N	O	18	nmod
21	”	CH	O	12	punct
22	.	CH	O	12	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	Việt_Nam	Np	I-ORG	1	nmod
3	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	1	nmod
4	cử	V	O	0	root
5	một	M	O	6	det
6	đoàn	Nc	O	4	dob
7	cán_bộ	N	O	6	nmod
8	hỗ_trợ	V	O	6	nmod
9	người_nhà	N	O	8	dob
10	đưa	V	O	6	nmod
11	tử_thi	N	O	10	dob
12	bệnh_nhân	N	O	11	nmod
13	về	V	O	9	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	tổ_chức	V	O	4	vmod
16	phúng_viếng	V	O	15	vmod
17	ngay	R	O	16	adv
18	chiều	N	O	16	dob
19	25/5	M	O	18	det
20	.	CH	O	4	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	khoảng	N	O	5	nmod
4	13h	M	O	5	det
5	ngày	N	O	13	tmp
6	26/5	M	O	5	det
7	,	CH	O	13	punct
8	nhiều	A	O	9	nmod
9	người_nhà	N	O	13	sub
10	bệnh_nhân	N	O	9	nmod
11	B.	Ny	B-PER	10	nmod
12	không	R	O	13	adv
13	giữ	V	O	0	root
14	được	R	O	13	adv
15	bình_tĩnh	A	O	13	vmod
16	,	CH	O	13	punct
17	kéo	V	O	13	vmod
18	đến	V	O	17	vmod
19	bệnh_viện	N	O	18	loc
20	yêu_cầu	V	O	17	prp
21	làm	V	O	20	vmod
22	rõ	A	O	21	vmod
23	cái	Nc	O	21	dob
24	chết	V	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	ông	N	O	25	pob
27	B.	Ny	B-PER	26	nmod
28	Hiện	N	O	23	tmp
29	vụ_việc	N	O	31	sub
30	đã	R	O	31	adv
31	được	V	O	13	dep
32	Bệnh_viện	N	B-ORG	36	sub
33	Việt_Nam	Np	I-ORG	32	nmod
34	-	CH	O	32	punct
35	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	32	nmod
36	báo_cáo	V	O	31	vmod
37	lên	V	O	36	vmod
38	Bộ	N	B-ORG	37	vmod
39	Y_tế	N	I-ORG	38	nmod
40	,	CH	O	36	punct
41	Trung_tâm	N	B-ORG	38	nmod
42	Thông_tin	N	I-ORG	41	nmod
43	tỉnh	N	I-ORG	41	nmod
44	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	43	nmod
45	,	CH	O	43	punct
46	Sở	N	B-ORG	43	nmod
47	Y_tế	N	I-ORG	46	nmod
48	tỉnh	N	I-ORG	46	nmod
49	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	48	nmod
50	.	CH	O	13	punct
1	Người_nhà	N	O	3	sub
2	bệnh_nhân	N	O	1	nmod
3	kéo	V	O	0	root
4	băng_rôn	N	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	yêu_cầu	V	O	3	vmod
7	Bệnh_viện	N	O	6	dob
8	làm	V	O	6	vmod
9	rõ	A	O	8	vmod
10	Chiều	N	O	8	dob
11	26/5	M	O	10	det
12	,	CH	O	3	punct
13	trên	E	O	17	loc
14	mạng	N	O	13	pob
15	xã_hội	N	O	14	nmod
16	Facebook	Np	O	14	nmod
17	xuất_hiện	V	O	3	dep
18	clip	N	O	17	dob
19	,	CH	O	17	punct
20	ghi	V	O	17	vmod
21	lại	R	O	20	adv
22	hình_ảnh	N	O	20	dob
23	người_nhà	N	O	22	nmod
24	bệnh_nhân	N	O	23	nmod
25	N.V.B	Ny	B-PER	23	nmod
26	(	CH	O	22	punct
27	SN	Ny	O	22	nmod
28	1960	M	O	27	det
29	,	CH	O	22	punct
30	Đông_Triều	Np	B-LOC	22	nmod
31	,	CH	O	22	punct
32	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	22	nmod
33	)	CH	O	22	punct
34	mặc	V	O	22	nmod
35	tang_phục	N	O	34	dob
36	,	CH	O	17	punct
37	mang	V	O	17	vmod
38	theo	V	O	37	vmod
39	di_ảnh	N	O	38	pob
40	,	CH	O	17	punct
41	băng_rôn	N	O	39	nmod
42	đến	V	O	17	vmod
43	Bệnh_viện	N	B-ORG	42	loc
44	Việt_Nam	Np	I-ORG	43	nmod
45	-	CH	O	43	punct
46	Thuỵ_Điển	Np	B-ORG	43	nmod
47	Uông_Bí	Np	I-ORG	43	nmod
48	yêu_cầu	V	O	42	prp
49	bệnh_viện	N	O	48	dob
50	giải_thích	V	O	48	iob
51	rõ	A	O	50	vmod
52	nguyên_nhân	N	O	50	vmod
53	khiến	V	O	48	vmod
54	ông	Nc	O	56	sub
55	B	Np	B-PER	54	nmod
56	tử_vong	V	O	53	vmod
57	.	CH	O	3	punct
1	Người_nhà	N	O	2	sub
2	yêu_cầu	V	O	0	root
3	lãnh_đạo	V	O	2	vmod
4	bệnh_viện	N	O	3	dob
5	có	V	O	4	nmod
6	câu	N	O	5	dob
7	trả_lời	V	O	6	nmod
8	xác_đáng	A	O	6	nmod
9	trước	E	O	6	nmod
10	việc	N	O	9	pob
11	ông	Nc	O	10	nmod
12	N.V.B	Ny	B-PER	11	nmod
13	chết	V	O	10	nmod
14	bất_thường	A	O	13	vmod
15	sau	E	O	6	tmp
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	ngày	N	O	15	pob
18	mổ	V	O	17	nmod
19	ruột_thừa	N	O	18	dob
20	và	Cc	O	2	coord
21	đang	R	O	22	adv
22	uống	V	O	20	conj
23	thuốc	N	O	22	dob
24	điều_trị	V	O	23	nmod
25	tại	E	O	23	loc
26	Bệnh_viện	N	B-ORG	25	pob
27	Việt_Nam	Np	I-ORG	26	nmod
28	-	CH	O	26	punct
29	Thuỵ_Điển	Np	B-ORG	26	nmod
30	Uông_Bí	Np	I-ORG	26	nmod
31	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	người_nhà	N	O	1	dob
3	nạn_nhân	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	trước	E	O	9	tmp
6	đó	P	O	5	pob
7	bệnh_nhân	N	O	9	sub
8	B	Ny	O	7	nmod
9	vào	V	O	1	vmod
10	viện	N	O	9	loc
11	mổ	V	O	10	nmod
12	ruột_thừa	N	O	11	dob
13	,	CH	O	1	punct
14	sau	E	O	17	tmp
15	đó	P	O	14	pob
16	sức_khoẻ	N	O	17	sub
17	hồi_phục	V	O	1	dep
18	tốt	A	O	17	vmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	trong	E	O	0	root
4	quá_trình	N	O	3	pob
5	phục_hồi	V	O	4	nmod
6	bệnh_nhân	N	O	5	vmod
7	B	Ny	O	6	nmod
8	uống	V	O	4	nmod
9	thuốc	N	O	8	vmod
10	tại	E	O	8	loc
11	viện	N	O	10	pob
12	nên	C	O	8	coord
13	đã	R	O	14	adv
14	tử_vong	V	O	12	conj
15	.	CH	O	12	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	vụ_việc	N	O	1	dob
3	bệnh_nhân	N	O	2	nmod
4	tử_vong	V	O	2	nmod
5	sau	N	O	4	vmod
6	mổ	V	O	5	nmod
7	ruột_thừa	N	O	6	dob
8	,	CH	O	1	punct
9	người_nhà	N	O	11	sub
10	bệnh_nhân	N	O	9	nmod
11	kéo	V	O	1	vmod
12	đến	V	O	11	vmod
13	bệnh_viện	N	O	12	loc
14	yêu_cầu	V	O	11	prp
15	làm	V	O	14	vmod
16	rõ	A	O	15	vmod
17	,	CH	O	1	punct
18	sáng	N	O	1	tmp
19	17/5	M	O	18	det
20	,	CH	O	1	punct
21	TS.BS	Ny	O	1	sub
22	Trần_Viết_Tiệp	Np	B-PER	21	nmod
23	,	CH	O	1	punct
24	Giám_đốc	N	O	1	sub
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	24	nmod
26	Việt_Nam	Np	I-ORG	25	nmod
27	–	CH	O	24	punct
28	Thuỵ_Điển	Np	B-ORG	24	nmod
29	Uông_Bí	Np	I-ORG	24	nmod
30	cho	V	O	1	vmod
31	biết	V	O	30	vmod
32	đã	R	O	33	adv
33	nắm	V	O	30	vmod
34	được	R	O	33	adv
35	thông_tin	N	O	33	dob
36	trên	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	1	punct
1	Ông	N	O	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	biết	V	O	2	vmod
4	,	CH	O	2	punct
5	hiện_tại	N	O	8	tmp
6	bệnh_viện	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	có	V	O	2	vmod
9	tóm_tắt	V	O	8	vmod
10	quá_trình	N	O	9	dob
11	khám_chữa	V	O	10	nmod
12	bệnh	N	O	11	vmod
13	cho	E	O	11	vmod
14	người_bệnh	N	O	13	pob
15	N.V.B	Ny	O	14	nmod
16	,	CH	O	2	punct
17	sau	E	O	39	tmp
18	khi	N	O	17	pob
19	bệnh_nhân	N	O	23	sub
20	tử_vong	V	O	19	nmod
21	bệnh_viện	N	O	20	vmod
22	đã	R	O	23	adv
23	mời	V	O	18	nmod
24	cơ_quan	N	O	23	dob
25	công_an	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	24	punct
27	cơ_quan	N	O	24	nmod
28	giám_định	V	O	27	nmod
29	pháp_y	N	O	28	dob
30	về	E	O	23	iob
31	khám_nghiệm	V	O	30	vmod
32	tử_thi	N	O	31	dob
33	về	V	O	31	vmod
34	làm_việc	V	O	33	vmod
35	,	CH	O	39	punct
36	cơ_quan	N	O	39	sub
37	công_an	N	O	36	nmod
38	sẽ	R	O	39	adv
39	đưa	V	O	2	vmod
40	ra	V	O	39	adv
41	thông_báo	V	O	39	vmod
42	kết_luận	N	O	41	dob
43	cuối_cùng	A	O	42	nmod
44	về	E	O	41	vmod
45	nguyên_nhân	N	O	44	pob
46	tử_vong	N	O	45	nmod
47	của	E	O	45	nmod
48	bệnh_nhân	N	O	47	pob
49	trên	N	O	48	nmod
50	.	CH	O	2	punct
1	Về	E	O	17	tmp
2	việc	N	O	1	pob
3	người_nhà	N	O	2	nmod
4	bệnh_nhân	N	O	3	nmod
5	N.V.B	Ny	B-PER	4	nmod
6	kéo	V	O	2	nmod
7	đến	V	O	6	vmod
8	bệnh_viện	N	O	7	loc
9	yêu_cầu	V	O	6	prp
10	làm	V	O	9	vmod
11	rõ	A	O	10	vmod
12	nguyên_nhân	N	O	10	dob
13	tử_vong	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	17	punct
15	ông	Nc	O	17	sub
16	Tiệp	Np	B-PER	15	nmod
17	cho_hay	V	O	0	root
18	:	CH	O	17	punct
19	Ngay	T	O	20	dep
20	sau	E	O	25	tmp
21	đó	P	O	20	pob
22	,	CH	O	25	punct
23	bệnh_viện	N	O	25	sub
24	đã	R	O	25	adv
25	báo_cáo	V	O	17	vmod
26	lãnh_đạo	N	O	25	dob
27	TP	Ny	B-LOC	26	nmod
28	Uông_Bí	Np	I-LOC	27	nmod
29	.	CH	O	17	punct
1	Trong	E	O	10	tmp
2	chiều	N	O	1	pob
3	26/5	M	O	2	det
4	,	CH	O	10	punct
5	chính_quyền	N	O	10	sub
6	thành_phố	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	10	punct
8	lãnh_đạo	N	O	2	nmod
9	bệnh_viện	N	O	8	nmod
10	họp	V	O	0	root
11	và	Cc	O	10	coord
12	trao_đổi	V	O	11	conj
13	với	E	O	12	vmod
14	người_thân	N	O	13	pob
15	bệnh_nhân	N	O	14	nmod
16	N.V.B.	Ny	B-PER	15	nmod
17	Sau	E	O	12	tmp
18	đó	P	O	17	pob
19	,	CH	O	10	punct
20	người_nhà	N	O	22	sub
21	bệnh_nhân	N	O	20	nmod
22	trở	V	O	10	dep
23	về	R	O	22	adv
24	.	CH	O	10	punct
1	Trước_mắt	N	O	18	tmp
2	,	CH	O	18	punct
3	trong	E	O	18	tmp
4	thời_gian	N	O	3	pob
5	chờ_đợi	V	O	4	nmod
6	kết_luận	V	O	5	vmod
7	của	E	O	4	nmod
8	cơ_quan	N	O	7	pob
9	công_an	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
13	–	CH	O	4	punct
14	Thuỵ_Điển	Np	B-ORG	4	nmod
15	Uông_Bí	Np	I-ORG	4	nmod
16	đã	R	O	18	adv
17	trực_tiếp	A	O	18	vmod
18	hỗ_trợ	V	O	0	root
19	đưa	V	O	18	vmod
20	bệnh_nhân	N	O	19	dob
21	tử_vong	V	O	20	nmod
22	về	V	O	21	vmod
23	nhà	N	O	21	dob
24	đồng_thời	R	O	25	adv
25	phối_hợp	V	O	18	vmod
26	cùng	A	O	25	vmod
27	cơ_quan_chức_năng	N	O	26	amod
28	chia_sẻ	V	O	25	vmod
29	động_viên	V	O	28	vmod
30	với	E	O	29	vmod
31	người_nhà	N	O	30	pob
32	của	E	O	31	nmod
33	bệnh_nhân	N	O	32	pob
34	.	CH	O	18	punct
35	5	M	O	33	det
36	.	CH	O	18	punct
1	Quảng_Trị	Np	B-LOC	4	sub
2	:	CH	O	4	punct
3	Vừa	R	O	4	adv
4	tiêu_huỷ	V	O	0	root
5	thêm	V	O	4	vmod
6	đàn	Nc	O	4	dob
7	lợn	N	O	6	nmod
8	nhiễm	V	O	6	nmod
9	dịch_tả	N	O	8	dob
10	lợn	N	O	9	nmod
11	châu_Phi_Cơ_quan_chức	Np	O	10	nmod
12	năng	V	O	4	vmod
13	vừa	R	O	14	adv
14	tiêu_huỷ	V	O	12	vmod
15	thêm	V	O	14	vmod
16	một	M	O	17	det
17	đàn	Nc	O	14	dob
18	lợn	N	O	17	nmod
19	bị	V	O	17	nmod
20	nhiễm	V	O	19	vmod
21	dịch_tả	N	O	20	dob
22	lợn	N	O	21	nmod
23	Châu_Phi	Np	B-LOC	22	nmod
24	trên	E	O	20	loc
25	địa_bàn	N	O	24	pob
26	tỉnh	N	B-LOC	25	nmod
27	Quảng_Trị	Np	I-LOC	26	nmod
28	.	CH	O	4	punct
1	Ngày	N	O	9	tmp
2	27/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	9	punct
4	tin	N	O	9	sub
5	từ	E	O	4	loc
6	Sở	N	B-ORG	5	pob
7	NNPTNT	Y	I-ORG	6	nmod
8	Quảng_Trị	Np	I-ORG	6	nmod
9	cho	V	O	0	root
10	biết	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	vừa	R	O	13	adv
13	tiêu_huỷ	V	O	9	vmod
14	thêm	V	O	13	vmod
15	6	M	O	16	det
16	con	Nc	O	13	dob
17	lợn	N	O	16	nmod
18	bị	V	O	16	nmod
19	nhiễm	V	O	18	vmod
20	dịch_tả	N	O	19	dob
21	lợn	N	O	20	nmod
22	Châu_Phi	Np	B-LOC	21	nmod
23	.	CH	O	9	punct
1	Trước	E	O	10	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	vào	E	O	1	pmod
5	ngày	N	O	4	pob
6	19/5	M	O	5	det
7	ông	Nc	O	5	nmod
8	H.Đ.H	Ny	B-PER	7	nmod
9	(	CH	O	10	punct
10	trú	V	O	0	root
11	xã	N	B-LOC	10	loc
12	Gio_Châu	Np	I-LOC	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	Gio_Linh	Np	B-LOC	11	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	Quảng_Trị	Np	B-LOC	11	nmod
17	)	CH	O	10	punct
18	phát_hiện	V	O	10	vmod
19	đàn	N	O	18	dob
20	lợn	N	O	19	nmod
21	gia_đình	N	O	19	nmod
22	có	V	O	18	vmod
23	biểu_hiện	V	O	22	vmod
24	bỏ	V	O	23	vmod
25	ăn	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	23	punct
27	sốt	V	O	23	vmod
28	,	CH	O	23	punct
29	phân	V	O	23	vmod
30	táo_bón	N	O	29	dob
31	,	CH	O	10	punct
32	đã	R	O	33	adv
33	điều_trị	V	O	10	vmod
34	bằng	E	O	33	mnr
35	kháng_sinh	N	O	34	pob
36	nhưng	C	O	10	coord
37	không	R	O	38	adv
38	khỏi	V	O	36	conj
39	.	CH	O	10	punct
1	Ngày	N	O	6	tmp
2	22/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	ông	Nc	O	6	sub
5	H	Ny	B-PER	4	nmod
6	báo_cáo	V	O	0	root
7	sự_việc	N	O	6	dob
8	đến	E	O	6	vmod
9	cơ_quan_chức_năng	N	O	8	pob
10	xã	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	10	punct
12	huyện	N	O	10	nmod
13	.	CH	O	6	punct
1	Tại	E	O	10	loc
2	thời_điểm	N	O	1	pob
3	kiểm_tra	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	10	punct
5	đàn	Nc	O	10	sub
6	lợn	N	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	ông	Nc	O	7	pob
9	H	Ny	B-PER	8	nmod
10	có	V	O	0	root
11	6	M	O	12	det
12	con	Nc	O	10	dob
13	,	CH	O	10	punct
14	trọng_lượng	N	O	12	nmod
15	134,5	M	O	16	det
16	kg	Nu	O	14	nmod
17	.	CH	O	10	punct
1	Ngày	N	O	10	tmp
2	23/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	10	punct
4	Trạm	N	O	10	sub
5	chăn_nuôi	V	O	4	nmod
6	và	Cc	O	1	coord
7	thú_y	N	O	6	conj
8	huyện	N	B-LOC	6	conj
9	Gio_Linh	Np	I-LOC	8	nmod
10	lấy	V	O	0	root
11	mẫu	N	O	10	dob
12	xét_nghiệm	V	O	11	nmod
13	nguyên_nhân	N	O	11	nmod
14	gây	V	O	13	nmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	.	CH	O	10	punct
1	Kết_quả	N	O	3	sub
2	xét_nghiệm	V	O	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	thấy	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	đàn	Nc	O	11	sub
7	lợn	N	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	ông	Nc	O	8	pob
10	H	Ny	B-PER	9	nmod
11	nhiễm	V	O	3	vmod
12	vi_rút	N	O	11	dob
13	gây	V	O	12	nmod
14	bệnh_dịch	N	O	13	dob
15	tả	V	O	11	vmod
16	lợn	N	O	15	dob
17	Châu_Phi	Np	B-LOC	16	nmod
18	nên	C	O	3	coord
19	ngày	N	O	24	tmp
20	25/5	M	O	19	det
21	,	CH	O	24	punct
22	cơ_quan_chức_năng	N	O	24	sub
23	đã	R	O	24	adv
24	tiến_hành	V	O	18	conj
25	tiêu_huỷ	V	O	24	vmod
26	.	CH	O	3	punct
1	Như_vậy	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	luỹ	N	O	5	sub
4	kế	A	O	3	nmod
5	tính	V	O	0	root
6	đến	E	O	5	tmp
7	ngày	N	O	6	pob
8	25/5	M	O	7	det
9	,	CH	O	11	punct
10	đã	R	O	11	adv
11	phát_hiện	V	O	5	vmod
12	dịch_tả	N	O	11	dob
13	lợn	N	O	12	nmod
14	Châu_Phi	Np	B-LOC	13	nmod
15	xuất_hiện	V	O	11	vmod
16	trên	E	O	15	loc
17	6	M	O	18	det
18	hộ	N	O	16	pob
19	dân	N	O	18	nmod
20	ở	E	O	18	loc
21	huyện	N	B-LOC	20	pob
22	Hải_Lăng	Np	I-LOC	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	TP.	Ny	B-LOC	21	nmod
25	Đông_Hà	Np	I-LOC	24	nmod
26	,	CH	O	21	punct
27	Gio_Linh	Np	B-LOC	21	nmod
28	với	E	O	15	vmod
29	79	M	O	30	det
30	con	N	O	28	pob
31	,	CH	O	11	punct
32	trọng_lượng	N	O	30	nmod
33	4,1	M	O	34	det
34	tấn	Nu	O	32	nmod
35	.	CH	O	5	punct
36	6	M	O	32	det
37	.	CH	O	5	punct
1	Hà_Nội	N	O	15	sub
2	cho	E	O	1	nmod
3	trẻ	N	O	2	pob
4	uống	V	O	3	nmod
5	vitamin	N	O	4	vmod
6	A	Ny	O	5	nmod
7	miễn_phí	V	O	5	nmod
8	Theo	E	O	4	vmod
9	Sở	N	B-ORG	8	pob
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	Hà_Nội	Np	I-ORG	9	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	Thành_phố	N	O	9	nmod
14	sẽ	R	O	15	adv
15	cung_cấp	V	O	0	root
16	vitamin	N	O	15	dob
17	A	Ny	O	16	nmod
18	miễn_phí	V	O	16	nmod
19	cho	E	O	16	nmod
20	470.000	M	O	21	det
21	trẻ	N	O	19	pob
22	từ	E	O	16	nmod
23	6	M	O	26	det
24	–	CH	O	16	punct
25	36	M	O	26	det
26	tháng	N	O	16	nmod
27	tuổi	N	O	26	nmod
28	;	CH	O	15	punct
29	các	L	O	30	det
30	bà	Nc	O	33	sub
31	mẹ	N	O	30	nmod
32	sau	N	O	30	nmod
33	sinh	V	O	15	vmod
34	con	N	O	33	dob
35	1	M	O	36	det
36	tháng	N	O	33	tmp
37	;	CH	O	15	punct
38	trẻ	A	O	15	dep
39	dưới	E	O	44	sub
40	5	M	O	41	det
41	tuổi	N	O	39	pob
42	bị	V	O	15	vmod
43	suy_dinh_dưỡng	N	O	42	vmod
44	nặng	A	O	43	nmod
45	,	CH	O	15	punct
46	tiêu_chảy	N	O	47	sub
47	kéo_dài	V	O	15	dep
48	,	CH	O	15	punct
49	viêm	V	O	15	vmod
50	đường	N	O	49	dob
51	hô_hấp	N	O	50	nmod
52	,	CH	O	15	punct
53	nhiễm	V	O	15	vmod
54	sởi	A	O	53	vmod
55	và	Cc	O	15	coord
56	trẻ	A	O	55	conj
57	dưới	E	O	53	loc
58	6	M	O	59	det
59	tuổi	N	O	57	pob
60	không	R	O	61	adv
61	được	V	O	15	vmod
62	bú	V	O	61	vmod
63	sữa	N	O	62	dob
64	mẹ	N	O	63	nmod
65	,	CH	O	15	punct
66	đồng_thời	R	O	62	adv
67	,	CH	O	63	punct
68	cân	V	O	15	vmod
69	,	CH	O	68	punct
70	đo	V	O	68	vmod
71	,	CH	O	68	punct
72	đánh_giá	V	O	68	vmod
73	tỷ_lệ	N	O	72	dob
74	suy_dinh_dưỡng_thể	N	O	73	nmod
75	thiếu	A	O	73	nmod
76	cân	N	O	75	amod
77	,	CH	O	15	punct
78	thấp	A	O	15	dep
79	còi	N	O	78	amod
80	và	Cc	O	15	coord
81	thừa	V	O	80	conj
82	cân	N	O	81	dob
83	,	CH	O	15	punct
84	béo	A	O	15	dep
85	phì	N	O	84	amod
86	cho	E	O	84	amod
87	gần	A	O	89	nmod
88	650.000	M	O	89	det
89	trẻ	N	O	86	pob
90	dưới	E	O	89	nmod
91	5	M	O	92	det
92	tuổi	N	O	90	pob
93	.	CH	O	15	punct
1	Hoạt_động	V	O	0	root
2	cung_cấp	V	O	1	vmod
3	vitamin	N	O	2	dob
4	A	Ny	O	3	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	diễn	V	O	1	vmod
7	ra	R	O	6	adv
8	đến	E	O	6	tmp
9	hết	V	O	8	vmod
10	ngày	N	O	6	tmp
11	3/6	M	O	10	det
12	và	Cc	O	6	coord
13	hoạt_động	V	O	12	conj
14	cân	N	O	13	vmod
15	,	CH	O	1	punct
16	đo	V	O	1	vmod
17	cho	E	O	16	iob
18	trẻ	N	O	17	pob
19	sẽ	R	O	20	adv
20	kết_thúc	V	O	1	vmod
21	vào	E	O	20	tmp
22	ngày	N	O	21	pob
23	6/6	M	O	22	det
24	.	CH	O	1	punct
1	Bố_mẹ	N	O	3	sub
2	có_thể	R	O	3	adv
3	đưa	V	O	0	root
4	con	N	O	3	dob
5	tới	E	O	3	loc
6	các	L	O	7	det
7	trạm	N	O	5	pob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	xã	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	9	punct
11	phường	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	thị_trấn	N	O	9	nmod
14	để	E	O	3	prp
15	được	V	O	14	vmod
16	uống	V	O	15	vmod
17	vitamin	N	O	16	dob
18	A	Y	O	17	nmod
19	miễn_phí	V	O	17	nmod
20	.	CH	O	3	punct
1	Vitamin_A	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	vi_chất	N	O	2	dob
4	dinh_dưỡng	N	O	3	nmod
5	quan_trọng	A	O	3	nmod
6	với	E	O	3	nmod
7	cơ_thể	N	O	6	pob
8	.	CH	O	2	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	thiếu	A	O	8	sub
3	vi_chất	N	O	2	amod
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	2	punct
6	trẻ	A	O	9	sub
7	sẽ	R	O	8	adv
8	bị	V	O	0	root
9	chậm	A	O	8	vmod
10	lớn	A	O	9	amod
11	,	CH	O	8	punct
12	giảm	V	O	8	vmod
13	sức	N	O	12	dob
14	đề_kháng	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	dễ	A	O	8	prd
17	bị	V	O	16	vmod
18	nhiễm_trùng	N	O	17	dob
19	,	CH	O	8	punct
20	nhiễm_khuẩn	N	O	18	nmod
21	nặng	A	O	20	nmod
22	,	CH	O	8	punct
23	đặc_biệt	A	O	8	vmod
24	là	T	O	23	amod
25	các	L	O	26	det
26	nhiễm_khuẩn	N	O	23	amod
27	đường	N	O	26	nmod
28	hô_hấp	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	8	punct
30	đường	N	O	26	nmod
31	tiêu_hoá	V	O	30	nmod
32	và	Cc	O	31	coord
33	sởi	V	O	32	conj
34	.	CH	O	8	punct
1	Nhiễm_trùng	N	O	8	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	thiếu	A	O	2	conj
4	vitamin	N	O	3	amod
5	A	Y	O	4	nmod
6	thường_xuyên	A	O	8	vmod
7	sẽ	R	O	8	adv
8	trở_thành	V	O	0	root
9	vòng	N	O	8	dob
10	bệnh_lý	N	O	9	nmod
11	luẩn_quẩn	V	O	9	nmod
12	dẫn	V	O	8	vmod
13	tới	E	O	12	adv
14	nguy_cơ	N	O	13	pob
15	tử_vong	V	O	14	nmod
16	cao	A	O	15	vmod
17	.	CH	O	8	punct
1	Bên	N	O	21	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	21	punct
5	thiếu	A	O	0	root
6	vitamin	N	O	5	amod
7	A	Y	O	6	nmod
8	nặng	A	O	6	nmod
9	gây	V	O	6	nmod
10	nên	V	O	9	vmod
11	các	L	O	12	det
12	tổn_thương	N	O	21	sub
13	ở	E	O	12	loc
14	mắt	N	O	13	pob
15	,	CH	O	18	punct
16	nếu	C	O	18	dep
17	không	R	O	18	adv
18	điều_trị	V	O	23	dob
19	kịp_thời	A	O	18	vmod
20	sẽ	R	O	21	adv
21	dẫn	V	O	0	root
22	đến	E	O	21	vmod
23	mù	A	O	22	dep
24	vĩnh_viễn	A	O	23	amod
25	.	CH	O	21	punct
1	Vì_vậy	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	để	E	O	6	prp
4	giúp	V	O	3	vmod
5	trẻ	N	O	4	dob
6	có	V	O	0	root
7	đủ	A	O	6	vmod
8	vitamin	N	O	7	amod
9	A	Np	O	8	nmod
10	cho	E	O	7	iob
11	quá_trình	N	O	10	pob
12	phát_triển	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	6	punct
14	ngành	N	O	16	sub
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	áp_dụng	V	O	6	vmod
17	phương_pháp	N	O	16	dob
18	bổ_sung	V	O	17	nmod
19	vitamin	N	O	18	vmod
20	A	Ny	O	19	nmod
21	liều	N	O	19	nmod
22	cao	A	O	21	nmod
23	cho	E	O	16	iob
24	các	L	O	25	det
25	nhóm	N	O	23	pob
26	đối_tượng	N	O	25	nmod
27	nguy_cơ	N	O	25	nmod
28	định_kỳ	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	6	punct
30	thông_thường	A	O	25	nmod
31	6	M	O	32	det
32	tháng_một	N	O	45	sub
33	lần	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	6	punct
35	cho	E	O	30	amod
36	trẻ	N	O	35	pob
37	từ	E	O	32	nmod
38	6	M	O	41	det
39	-	CH	O	41	punct
40	36	M	O	41	det
41	tháng	N	O	37	pob
42	tuổi	N	O	41	nmod
43	(	CH	O	48	punct
44	có_thể	R	O	45	adv
45	mở_rộng	V	O	6	dep
46	đến	E	O	45	tmp
47	60	M	O	48	det
48	tháng	N	O	46	pob
49	tuổi	N	O	48	nmod
50	)	CH	O	6	punct
51	và	Cc	O	6	coord
52	các	L	O	53	det
53	bà	Nc	O	48	nmod
54	mẹ	N	O	53	nmod
55	trong	E	O	53	tmp
56	vòng	N	O	55	pob
57	một	M	O	58	det
58	tháng	N	O	56	nmod
59	sau	A	O	58	nmod
60	sinh	V	O	58	nmod
61	.	CH	O	6	punct
1	TP.	N	B-LOC	7	sub
2	HCM	Np	I-LOC	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	Báo_động_kiến	N	O	1	nmod
5	ba	M	O	6	det
6	khoang	N	O	4	nmod
7	tấn_công	V	O	0	root
8	Gần	A	O	10	nmod
9	một	M	O	10	det
10	tháng	N	O	7	tmp
11	nay	P	O	10	det
12	,	CH	O	7	punct
13	tại	E	O	7	loc
14	TP.	Ny	B-LOC	13	pob
15	HCM	Ny	I-LOC	14	nmod
16	có	V	O	7	vmod
17	hiện_tượng_kiến	N	O	16	dob
18	ba	M	O	19	det
19	khoang	N	O	17	nmod
20	đang	R	O	21	adv
21	tràn	V	O	19	nmod
22	vào	E	O	21	loc
23	những	L	O	24	det
24	toà	Nc	O	22	pob
25	nhà	N	O	24	nmod
26	cao_tầng	A	O	24	nmod
27	tấn_công	V	O	24	nmod
28	cư_dân	N	O	27	vmod
29	khiến	V	O	7	vmod
30	nhiều	A	O	31	nmod
31	người	N	O	32	sub
32	bị	V	O	29	vmod
33	lở_loét	V	O	32	vmod
34	cơ_thể	N	O	33	vmod
35	.	CH	O	7	punct
1	Trường_hợp	N	O	3	sub
2	đầu_tiên	A	O	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	nam	N	O	3	dob
5	sinh_viên	N	O	4	nmod
6	ngụ	V	O	4	nmod
7	tại	E	O	6	loc
8	Ký_túc_xá	N	O	7	pob
9	Đại_học	N	B-ORG	8	nmod
10	Quốc_gia	N	I-ORG	9	nmod
11	TP.	Ny	I-ORG	9	nmod
12	HCM	Np	I-ORG	11	nmod
13	phát_hiện	V	O	3	vmod
14	trên	E	O	13	loc
15	cổ	N	O	14	pob
16	có	V	O	13	vmod
17	vệt	N	O	16	dob
18	đỏ	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	3	punct
20	cảm_giác	N	O	17	nmod
21	bỏng	A	O	20	nmod
22	rát	A	O	21	amod
23	.	CH	O	3	punct
1	Một	M	O	2	det
2	ngày	N	O	6	tmp
3	sau	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	6	punct
5	vết_thương	N	O	6	sub
6	bắt_đầu	V	O	0	root
7	lan	V	O	6	vmod
8	rộng	A	O	7	vmod
9	và	Cc	O	6	coord
10	ăn	V	O	9	conj
11	sâu	A	O	10	vmod
12	gây	V	O	10	vmod
13	cảm_giác	N	O	12	dob
14	ngứa	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	6	punct
16	đau	V	O	6	vmod
17	rát	A	O	16	vmod
18	nhiều	A	O	17	amod
19	hơn	A	O	18	amod
20	.	CH	O	6	punct
1	Đến	V	O	0	root
2	gặp	V	O	1	vmod
3	bác_sĩ	N	O	2	dob
4	,	CH	O	3	punct
5	nam_sinh	N	O	3	nmod
6	được	V	O	1	vmod
7	xác_định	V	O	6	vmod
8	bị	V	O	7	vmod
9	nọc_độc	N	O	8	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	kiến	N	O	10	pob
12	ba	M	O	13	det
13	khoang	N	O	11	nmod
14	gây	V	O	13	nmod
15	viêm	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	nhiễm_trùng	V	O	13	nmod
18	da	N	O	17	vmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	14	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	14	punct
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	sinh_viên	N	O	14	sub
6	khác	A	O	5	nmod
7	tại	E	O	5	loc
8	Ký_túc_xá	N	O	7	pob
9	Đại_học	N	B-ORG	8	nmod
10	Quốc_gia	N	I-ORG	9	nmod
11	TP.	Ny	I-ORG	9	nmod
12	HCM	Np	I-ORG	11	nmod
13	cũng	R	O	14	adv
14	bị	V	O	0	root
15	kiến	V	O	14	vmod
16	ba	M	O	17	det
17	khoang	N	O	15	dob
18	tấn_công	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	14	punct
1	Tâm_lý	N	O	2	sub
2	hoang_mang	V	O	0	root
3	lo_lắng	V	O	2	vmod
4	đang	R	O	5	adv
5	bao_trùm	V	O	2	vmod
6	khiến	V	O	5	vmod
7	hàng	R	O	10	nmod
8	chục	M	O	10	det
9	nghìn	M	O	10	det
10	sinh_viên	N	O	6	dob
11	bất_an	A	O	10	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	lo	V	O	2	vmod
14	ngay_ngáy	V	O	13	vmod
15	trong	E	O	10	loc
16	cả	P	O	17	nmod
17	giấc_ngủ	N	O	15	pob
18	.	CH	O	2	punct
1	Để	E	O	51	prp
2	hạn_chế	V	O	1	vmod
3	mối	N	O	2	dob
4	nguy	A	O	3	nmod
5	do	E	O	3	prp
6	kiến	N	O	26	sub
7	ba	M	O	8	det
8	khoang	N	O	6	nmod
9	gây	V	O	8	nmod
10	ra	V	O	9	adv
11	,	CH	O	9	punct
12	ngoài	E	O	9	loc
13	những	L	O	14	det
14	khuyến_cáo	N	O	12	pob
15	về	E	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	giải_pháp	N	O	15	pob
18	phòng_ngừa	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	14	punct
20	ngày	N	O	14	nmod
21	27/5	M	O	20	det
22	,	CH	O	14	punct
23	Trung_tâm	N	B-ORG	14	nmod
24	Quản_lý	V	I-ORG	23	nmod
25	Ký_túc_xá	N	I-ORG	23	nmod
26	bắt_đầu	V	O	5	dep
27	triển_khai	V	O	26	vmod
28	chiến_dịch	N	O	27	dob
29	phun	V	O	28	nmod
30	hoá_chất	N	O	29	dob
31	diệt	V	O	28	nmod
32	kiến	N	O	31	dob
33	ba	M	O	34	det
34	khoang	N	O	32	nmod
35	tại	E	O	27	loc
36	các	L	O	37	det
37	toà	N	O	35	pob
38	nhà	N	O	37	nmod
39	và	Cc	O	26	coord
40	toàn_bộ	L	O	41	det
41	khuôn_viên	N	O	46	sub
42	ký_túc	V	O	41	nmod
43	xá.Không	N	O	41	nmod
44	chỉ	R	O	45	dep
45	ở	E	O	50	conj
46	dừng	V	O	45	vmod
47	ở	E	O	46	loc
48	các	L	O	49	det
49	ký_túc_xá	N	O	47	pob
50	,	CH	O	52	punct
51	theo	V	O	0	root
52	phản_ánh	V	O	51	vmod
53	của	E	O	52	vmod
54	nhiều	A	O	55	nmod
55	người_dân	N	O	53	pob
56	sống	V	O	55	nmod
57	ở	E	O	56	loc
58	các	L	O	59	det
59	chung_cư	N	O	57	pob
60	cao_tầng	A	O	59	nmod
61	cũng	R	O	63	dep
62	đang	R	O	63	dep
63	trong	E	O	52	vmod
64	tâm_trạng	N	O	63	pob
65	hoang_mang	V	O	64	nmod
66	khi	N	O	65	tmp
67	kiến	N	O	71	sub
68	ba	M	O	69	det
69	khoang	N	O	67	nmod
70	liên_tiếp	A	O	69	nmod
71	tấn_công	V	O	66	nmod
72	và	Cc	O	51	coord
73	rất	R	O	74	amod
74	khó	A	O	51	dep
75	diệt_trừ	V	O	74	vmod
76	.	CH	O	51	punct
1	Điển_hình	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	tại	E	O	2	loc
4	chung_cư	N	B-LOC	3	pob
5	City_Gate_Towers	Np	I-LOC	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	ngày	N	O	2	tmp
8	21/5	M	O	7	det
9	,	CH	O	2	punct
10	khi	N	O	15	tmp
11	phát_hiện	V	O	10	nmod
12	tình_trạng	N	O	15	sub
13	cư_dân	N	O	12	nmod
14	liên_tiếp	A	O	12	nmod
15	bị	V	O	2	dep
16	kiến	N	O	17	sub
17	tấn_công	V	O	15	vmod
18	,	CH	O	2	punct
19	Ban	N	O	22	sub
20	Quản_lý	V	O	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	gửi	V	O	2	dep
23	thông_báo	V	O	22	vmod
24	khuyến_cáo	N	O	23	dob
25	phòng_chống	V	O	24	nmod
26	dịch	V	O	25	vmod
27	kiến	N	O	26	dob
28	ba	M	O	29	det
29	khoang	N	O	27	nmod
30	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	để	E	O	1	prp
5	ngăn_ngừa_kiến	V	O	4	vmod
6	ba	M	O	7	det
7	khoang	N	O	5	dob
8	xâm_nhập	V	O	7	nmod
9	căn_hộ	N	O	8	dob
10	gây	V	O	9	nmod
11	tổn_thương	V	O	10	vmod
12	cho	E	O	5	iob
13	mọi	L	O	14	det
14	người	N	O	12	pob
15	,	CH	O	1	punct
16	Ban	N	O	1	sub
17	quản_lý	V	O	16	nmod
18	chung_cư	N	O	17	vmod
19	kêu_gọi	V	O	18	nmod
20	cư_dân	N	O	25	sub
21	hạn_chế	V	O	20	nmod
22	mở	V	O	21	vmod
23	rèm	N	O	22	dob
24	,	CH	O	1	punct
25	mở_cửa	V	O	1	vmod
26	sổ	N	O	25	dob
27	vào	E	O	25	vmod
28	ban_đêm	N	O	27	pob
29	,	CH	O	1	punct
30	mắc	V	O	1	vmod
31	màn	N	O	30	dob
32	khi	N	O	31	nmod
33	ngủ	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	33	punct
35	vệ_sinh	V	O	33	vmod
36	môi_trường	N	O	31	nmod
37	,	CH	O	1	punct
38	dọn_dẹp	V	O	1	vmod
39	cây_cảnh	N	O	38	dob
40	quanh	N	O	39	nmod
41	nơi	N	O	39	nmod
42	ở	V	O	41	nmod
43	.	CH	O	1	punct
1	Tránh	N	O	2	sub
2	đứng	V	O	0	root
3	dưới	E	O	2	loc
4	ánh_sáng	N	O	3	pob
5	đèn	N	O	4	nmod
6	nơi	N	O	4	nmod
7	công_cộng	A	O	6	nmod
8	;	CH	O	2	punct
9	giũ	N	O	4	nmod
10	mạnh	A	O	9	nmod
11	khăn	N	O	9	nmod
12	mặt	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	2	punct
14	áo_quần	N	O	17	sub
15	trước	E	O	9	tmp
16	khi	N	O	15	pob
17	dùng	V	O	16	nmod
18	.	CH	O	2	punct
1	Qua	E	O	16	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	16	punct
4	gần	A	O	6	nmod
5	một	M	O	6	det
6	tháng	N	O	16	tmp
7	nay	P	O	6	det
8	,	CH	O	16	punct
9	các	L	O	10	det
10	bệnh_viện	N	O	16	sub
11	trên	E	O	10	loc
12	địa_bàn	N	O	11	pob
13	TP.	Ny	B-LOC	12	nmod
14	HCM	Np	I-LOC	13	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	tiếp_nhận	V	O	0	root
17	nhiều	A	O	18	nmod
18	trường_hợp	N	O	16	dob
19	bị	V	O	18	nmod
20	kiến	V	O	19	vmod
21	ba	M	O	22	det
22	khoang	N	O	18	nmod
23	tấn_công	V	O	22	nmod
24	gây	V	O	23	vmod
25	viêm	V	O	24	vmod
26	da	N	O	25	vmod
27	nặng	A	O	26	nmod
28	.	CH	O	16	punct
1	Theo	E	O	0	root
2	Cục	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	Np	I-ORG	2	nmod
4	Dự_phòng	Np	I-ORG	2	nmod
5	(	CH	O	2	punct
6	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	)	CH	O	2	punct
9	cảnh_báo	V	O	2	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	trong	E	O	2	nmod
12	cơ_thể_kiến	N	O	11	pob
13	ba	M	O	14	det
14	khoang	N	O	12	nmod
15	có	V	O	14	nmod
16	chứa	V	O	15	vmod
17	độc_tố	N	O	16	dob
18	Pederin	Np	O	17	nmod
19	,	CH	O	2	punct
20	độc_tính	N	O	2	nmod
21	mạnh	A	O	20	nmod
22	gấp	V	O	2	nmod
23	12-15	M	O	24	det
24	lần	N	O	22	ext
25	nọc	N	O	24	nmod
26	của	E	O	24	nmod
27	rắn	N	O	26	pob
28	hổ	N	O	27	nmod
29	nhưng	C	O	33	dep
30	do	E	O	32	prp
31	lượng	N	O	26	pob
32	tiếp_xúc	V	O	31	nmod
33	nhỏ	A	O	32	vmod
34	và	Cc	O	33	coord
35	chỉ	R	O	36	dep
36	ở	E	O	34	conj
37	ngoài	N	O	36	pob
38	da	N	O	37	nmod
39	nên	C	O	43	dep
40	không	R	O	41	amod
41	đủ	A	O	31	nmod
42	gây	V	O	41	vmod
43	chết	V	O	42	vmod
44	người	N	O	43	dob
45	như	C	O	41	amod
46	nọc	N	O	41	amod
47	rắn	N	O	46	nmod
48	.	CH	O	43	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	loài	N	O	2	dob
4	côn_trùng	N	O	3	nmod
5	thường	R	O	6	adv
6	sống	V	O	3	nmod
7	ở	E	O	6	loc
8	các	L	O	9	det
9	ruộng	N	O	7	pob
10	lúa	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	cỏ	N	O	3	nmod
13	mục	A	O	3	nmod
14	,	CH	O	3	punct
15	vườn	N	O	3	nmod
16	cây	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	bãi	N	O	3	nmod
19	rác_thải	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	3	punct
21	công_trình	N	O	3	nmod
22	đang	R	O	23	adv
23	xây_dựng	V	O	3	nmod
24	và	Cc	O	23	coord
25	thường	R	O	26	adv
26	xuất_hiện	V	O	24	conj
27	nhiều	A	O	26	vmod
28	vào	E	O	26	loc
29	mùa	N	O	28	pob
30	mưa	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	2	punct
32	khi	N	O	28	pob
33	độ_ẩm	N	O	29	nmod
34	cao	A	O	33	nmod
35	.	CH	O	2	punct
1	Do_vậy	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	người_dân	N	O	4	sub
4	cần	V	O	0	root
5	đề_cao	V	O	4	vmod
6	cảnh_giác	V	O	5	vmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	có	V	O	7	conj
9	biện_pháp	N	O	8	dob
10	phòng_tránh	V	O	9	nmod
11	;	CH	O	4	punct
12	khi	N	O	23	tmp
13	bị	V	O	12	nmod
14	kiến	N	O	23	sub
15	đốt	V	O	14	nmod
16	nên	C	O	13	coord
17	có	V	O	16	conj
18	sự	N	O	17	dob
19	thăm_khám	V	O	18	nmod
20	cẩn_thận	A	O	18	nmod
21	,	CH	O	4	punct
22	không	R	O	23	adv
23	được	V	O	4	dep
24	tự_ý	A	O	25	vmod
25	xử_lý	V	O	23	vmod
26	,	CH	O	4	punct
27	để	E	O	4	prp
28	gây	V	O	27	vmod
29	nhiễm_trùng	V	O	28	vmod
30	và	Cc	O	4	coord
31	khó	A	O	27	dep
32	chữa	V	O	31	vmod
33	8	M	O	32	vmod
34	.	CH	O	4	punct
1	Kiến	V	O	0	root
2	ba	M	O	3	det
3	khoang	N	O	1	dob
4	tấn_công	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	người	Nc	O	1	sub
7	Sài_Gòn	Np	B-LOC	6	nmod
8	“	CH	O	1	punct
9	mất_ăn_mất_ngủ	X	O	1	xprd
10	”	CH	O	1	punct
11	Đầu	N	O	1	sub
12	mùa	N	O	11	nmod
13	mưa	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	kiến	N	O	11	nmod
16	ba	M	O	17	det
17	khoang	N	O	15	nmod
18	đang	R	O	19	adv
19	tràn	V	O	1	vmod
20	vào	E	O	19	loc
21	những	L	O	22	det
22	toà	Nc	O	20	pob
23	nhà	N	O	22	nmod
24	cao_tầng	A	O	22	nmod
25	tấn_công	V	O	22	nmod
26	cư_dân	N	O	25	vmod
27	khiến	V	O	19	vmod
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	người	N	O	30	sub
30	bị	V	O	27	vmod
31	lở_loét	V	O	30	vmod
32	cơ_thể	N	O	31	vmod
33	.	CH	O	1	punct
1	Bác_sĩ	N	O	2	sub
2	khuyến_cáo	V	O	0	root
3	người_dân	N	O	2	dob
4	tăng_cường	V	O	2	vmod
5	các	L	O	6	det
6	biện_pháp	N	O	4	dob
7	phòng_ngừa_kiến	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	khi	N	O	21	tmp
10	bị	V	O	9	nmod
11	đốt	V	O	10	vmod
12	cần	V	O	11	vmod
13	bình_tĩnh	A	O	12	vmod
14	thực_hiện	V	O	12	vmod
15	các	L	O	16	det
16	biện_pháp	N	O	14	dob
17	sơ_cứu	V	O	16	nmod
18	để	E	O	14	prp
19	tránh	V	O	18	vmod
20	tổn_thương	N	O	19	dob
21	lan	V	O	2	dep
22	rộng	A	O	21	vmod
23	.	CH	O	2	punct
1	Phập_phồng	N	O	6	sub
2	lo_sợ_kiến	V	O	1	nmod
3	ba	M	O	4	det
4	khoang	N	O	2	dob
5	Vừa	R	O	6	adv
6	thức	V	O	0	root
7	dậy	V	O	6	vmod
8	vào	E	O	6	tmp
9	sáng	N	O	8	pob
10	sớm	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	nam	N	O	14	sub
13	sinh_viên	N	O	12	nmod
14	ngụ	V	O	6	vmod
15	tại	E	O	14	loc
16	Ký_túc_xá	N	B-ORG	15	pob
17	Đại_học	N	I-ORG	16	nmod
18	Quốc_gia	Np	I-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	6	punct
20	TPHCM	Ny	B-LOC	21	sub
21	phát_hiện	V	O	6	dep
22	trên	E	O	21	loc
23	cổ	N	O	22	pob
24	có	V	O	21	vmod
25	vệt	N	O	24	dob
26	đỏ	A	O	25	nmod
27	,	CH	O	6	punct
28	cảm_giác	N	O	25	nmod
29	bỏng	A	O	28	nmod
30	rát	A	O	29	amod
31	.	CH	O	6	punct
1	Một	M	O	2	det
2	ngày	N	O	6	tmp
3	sau	A	O	2	nmod
4	,	CH	O	6	punct
5	vết_thương	N	O	6	sub
6	bắt_đầu	V	O	0	root
7	lan	V	O	6	vmod
8	rộng	A	O	7	vmod
9	và	Cc	O	6	coord
10	ăn	V	O	9	conj
11	sâu	A	O	10	vmod
12	gây	V	O	10	vmod
13	cảm_giác	N	O	12	dob
14	ngứa	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	6	punct
16	đau	V	O	6	vmod
17	rát	A	O	16	vmod
18	nhiều	A	O	17	amod
19	hơn	A	O	18	amod
20	.	CH	O	6	punct
1	Đến	V	O	0	root
2	gặp	V	O	1	vmod
3	bác_sĩ	N	O	2	dob
4	,	CH	O	3	punct
5	nam_sinh	N	O	3	nmod
6	được	V	O	1	vmod
7	xác_định	V	O	6	vmod
8	bị	V	O	7	vmod
9	nọc_độc	N	O	8	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	kiến	N	O	10	pob
12	ba	M	O	13	det
13	khoang	N	O	11	nmod
14	gây	V	O	13	nmod
15	viêm	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	nhiễm_trùng	V	O	13	nmod
18	da	N	O	17	vmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Cùng	A	O	15	mnr
2	tình_trạng	N	O	1	amod
3	trên	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	sinh_viên	N	O	15	sub
7	khác	A	O	6	nmod
8	tại	E	O	6	loc
9	Ký_túc_xá	N	B-ORG	8	pob
10	Đại_học	N	I-ORG	9	nmod
11	Quốc_gia	Np	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	TPHCM	Ny	B-LOC	10	nmod
14	cũng	R	O	15	adv
15	bị	V	O	0	root
16	kiến	V	O	15	vmod
17	ba	M	O	18	det
18	khoang	N	O	16	dob
19	tấn_công	V	O	18	nmod
20	.	CH	O	15	punct
1	Tâm_lý	N	O	2	sub
2	hoang_mang	V	O	0	root
3	lo_lắng	V	O	2	vmod
4	bao_trùm	V	O	3	vmod
5	khiến	V	O	4	vmod
6	hàng	R	O	9	nmod
7	chục	M	O	9	det
8	nghìn	M	O	9	det
9	sinh_viên	N	O	5	dob
10	bất_an	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	lo	V	O	2	vmod
13	ngay_ngáy	V	O	12	vmod
14	trong	E	O	9	loc
15	cả	P	O	16	nmod
16	giấc_ngủ	N	O	14	pob
17	.	CH	O	2	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	sinh_viên	N	O	5	sub
3	sau	N	O	2	nmod
4	khi	N	O	0	root
5	bị	V	O	4	nmod
6	kiến	N	O	9	sub
7	đốt	V	O	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	dùng	V	O	5	vmod
10	thuốc_tím	N	O	9	dob
11	để	E	O	9	prp
12	bôi	V	O	11	vmod
13	lên	E	O	12	dir
14	vết_thương	N	O	13	pob
15	nhưng	C	O	2	coord
16	tình_trạng	N	O	19	sub
17	viêm_nhiễm	V	O	16	nmod
18	không	R	O	19	adv
19	thuyên_giảm	V	O	15	conj
20	.	CH	O	17	punct
1	Người_dân	N	O	9	sub
2	sống	V	O	1	nmod
3	ở	E	O	2	loc
4	các	L	O	5	det
5	chung_cư	N	O	3	pob
6	cao_tầng	A	O	5	nmod
7	cũng	R	O	9	dep
8	đang	R	O	9	dep
9	trong	E	O	24	tmp
10	tâm_trạng	N	O	9	pob
11	hoang_mang	V	O	10	nmod
12	khi	N	O	11	tmp
13	kiến	N	O	17	sub
14	ba	M	O	15	det
15	khoang	N	O	13	nmod
16	liên_tiếp	A	O	15	nmod
17	tấn_công	V	O	12	nmod
18	,	CH	O	11	punct
19	diệt	V	O	11	vmod
20	kiểu	N	O	19	dob
21	gì	P	O	20	nmod
22	cũng	R	O	24	adv
23	không	R	O	24	adv
24	hết	V	O	0	root
25	.	CH	O	24	punct
1	Chị	Nc	O	4	sub
2	Lan_Phương	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	ngụ	V	O	0	root
5	tại	E	O	4	loc
6	chung_cư	N	B-LOC	5	pob
7	Tara_Residence	Np	I-LOC	6	nmod
8	(	CH	O	6	punct
9	quận	N	B-LOC	6	nmod
10	8	M	I-LOC	9	det
11	,	CH	O	9	punct
12	TPHCM	Ny	B-LOC	9	nmod
13	)	CH	O	9	punct
14	cho_hay	V	O	4	vmod
15	:	CH	O	14	punct
16	“	CH	O	4	punct
17	Gia_đình	N	O	20	sub
18	tôi	P	O	17	nmod
19	mới	R	O	20	adv
20	dọn	V	O	4	dep
21	tới	E	O	20	loc
22	đây	P	O	21	pob
23	hơn	A	O	25	nmod
24	1	M	O	25	det
25	tháng	N	O	20	tmp
26	,	CH	O	4	punct
27	khoảng	N	O	29	nmod
28	2	M	O	29	det
29	tuần	N	O	4	tmp
30	trước	A	O	29	nmod
31	,	CH	O	4	punct
32	con	Nc	O	36	sub
33	gái	N	O	32	nmod
34	tôi	P	O	32	nmod
35	bất_ngờ	A	O	36	vmod
36	bị	V	O	4	vmod
37	một	M	O	38	det
38	vệt	N	O	36	dob
39	đỏ	A	O	38	nmod
40	trên	E	O	38	loc
41	mặt	N	O	40	pob
42	nhưng	C	O	4	coord
43	không	R	O	44	amod
44	rõ	A	O	4	prd
45	nguyên_nhân	N	O	44	amod
46	,	CH	O	49	punct
47	tôi	P	O	49	sub
48	cứ	R	O	49	adv
49	nghĩ	V	O	4	dep
50	con	N	O	52	sub
51	mình	P	O	50	nmod
52	bị	V	O	49	vmod
53	giời	V	O	52	vmod
54	leo	V	O	53	vmod
55	.	CH	O	4	punct
1	Đến	E	O	9	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	chồng	N	O	5	sub
4	tôi	P	O	3	nmod
5	dọn	V	O	2	nmod
6	nhà	N	O	5	dob
7	,	CH	O	11	punct
8	anh	N	O	9	sub
9	bị	V	O	0	root
10	kiến	N	O	6	nmod
11	đốt	V	O	10	nmod
12	nổi	R	O	11	adv
13	mẩn	A	O	11	vmod
14	đỏ	A	O	13	amod
15	,	CH	O	9	punct
16	viêm	N	O	13	amod
17	loét	V	O	16	nmod
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	nơi	N	O	17	loc
20	trên	E	O	19	loc
21	cơ_thể	N	O	20	pob
22	,	CH	O	9	punct
23	gia_đình	N	O	24	sub
24	tá_hoả	V	O	9	dep
25	nhận	V	O	24	vmod
26	ra	R	O	25	adv
27	nhiều	A	O	28	nmod
28	kiến	N	O	25	dob
29	ba	M	O	30	det
30	khoang	N	O	28	nmod
31	đang	R	O	32	adv
32	ẩn_náu	V	O	30	nmod
33	trong	E	O	32	loc
34	nhà	N	O	33	pob
35	.	CH	O	9	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	ngày	N	O	6	tmp
3	qua	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	6	punct
5	tôi	P	O	6	sub
6	dùng	V	O	0	root
7	bình_xịt	N	O	6	dob
8	để	E	O	6	prp
9	diệt	V	O	8	vmod
10	nhưng	C	O	6	coord
11	hết	V	O	10	conj
12	lớp	N	O	11	dob
13	kiến	N	O	12	nmod
14	này	P	O	12	det
15	lại	R	O	16	adv
16	đến	V	O	11	vmod
17	lớp	N	O	16	dob
18	kiến	N	O	17	nmod
19	khác	A	O	17	nmod
20	bò	N	O	19	amod
21	vào	V	O	16	loc
22	nhà	N	O	21	loc
23	…	CH	O	6	punct
24	sợ	V	O	6	vmod
25	quá	R	O	24	adv
26	”	CH	O	6	punct
27	.	CH	O	6	punct
1	Ở	E	O	5	loc
2	một	M	O	3	det
3	chung_cư	N	O	1	pob
4	khác	A	O	3	nmod
5	là	V	O	0	root
6	City_Gate_Towers	Np	O	5	dob
7	(	CH	O	6	punct
8	ngày	N	O	6	nmod
9	21/5	M	O	8	det
10	)	CH	O	5	punct
11	khi	N	O	16	tmp
12	phát_hiện	V	O	11	nmod
13	tình_trạng	N	O	16	sub
14	cư_dân	N	O	13	nmod
15	liên_tiếp	A	O	13	nmod
16	bị	V	O	5	dep
17	kiến	N	O	18	sub
18	tấn_công	V	O	16	vmod
19	,	CH	O	5	punct
20	Ban	N	O	23	sub
21	Quản_lý	V	O	20	nmod
22	đã	R	O	23	adv
23	gửi	V	O	5	dep
24	thông_báo	V	O	23	vmod
25	khuyến_cáo	N	O	24	dob
26	phòng_chống	V	O	25	nmod
27	dịch	V	O	26	vmod
28	kiến	N	O	27	dob
29	ba	M	O	30	det
30	khoang	N	O	28	nmod
31	.	CH	O	5	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	để	E	O	1	prp
5	ngăn_ngừa_kiến	V	O	4	vmod
6	ba	M	O	7	det
7	khoang	N	O	5	dob
8	xâm_nhập	V	O	7	nmod
9	căn_hộ	N	O	8	dob
10	gây	V	O	9	nmod
11	tổn_thương	V	O	10	vmod
12	cho	E	O	5	iob
13	mọi	L	O	14	det
14	người	N	O	12	pob
15	,	CH	O	1	punct
16	Ban	N	O	1	sub
17	quản_lý	V	O	16	nmod
18	chung_cư	N	O	17	vmod
19	kêu_gọi	V	O	18	nmod
20	cư_dân	N	O	25	sub
21	hạn_chế	V	O	20	nmod
22	mở	V	O	21	vmod
23	rèm	N	O	22	dob
24	,	CH	O	1	punct
25	mở_cửa	V	O	1	vmod
26	sổ	N	O	25	dob
27	vào	E	O	25	vmod
28	ban_đêm	N	O	27	pob
29	;	CH	O	1	punct
30	mắc	V	O	1	vmod
31	màn	N	O	30	dob
32	khi	N	O	30	tmp
33	ngủ	V	O	32	nmod
34	;	CH	O	1	punct
35	vệ_sinh	V	O	30	vmod
36	môi_trường	N	O	20	nmod
37	,	CH	O	1	punct
38	dọn_dẹp	V	O	1	vmod
39	cây_cảnh	N	O	38	dob
40	quanh	N	O	39	nmod
41	nơi	N	O	39	nmod
42	ở	V	O	41	nmod
43	;	CH	O	1	punct
44	tránh	V	O	1	vmod
45	đứng	V	O	44	vmod
46	dưới	E	O	45	loc
47	ánh_sáng	N	O	46	pob
48	đèn	N	O	47	nmod
49	nơi	N	O	47	nmod
50	công_cộng	A	O	49	nmod
51	;	CH	O	1	punct
52	giũ	N	O	47	nmod
53	mạnh	A	O	52	nmod
54	khăn	N	O	52	nmod
55	mặt	N	O	54	nmod
56	,	CH	O	1	punct
57	áo_quần	N	O	60	sub
58	trước	E	O	52	tmp
59	khi	N	O	58	pob
60	dùng	V	O	59	nmod
61	.	CH	O	1	punct
1	Cần	V	O	0	root
2	làm	V	O	1	vmod
3	gì	P	O	2	dob
4	khi	N	O	2	tmp
5	bị	V	O	4	nmod
6	kiến	V	O	5	vmod
7	ba	M	O	8	det
8	khoang	N	O	9	sub
9	tấn_công	V	O	1	vmod
10	?	CH	O	1	punct
1	Gần	A	O	3	nmod
2	1	M	O	3	det
3	tháng	N	O	12	tmp
4	qua	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	12	punct
6	các	L	O	7	det
7	bệnh_viện	N	O	12	sub
8	trên	E	O	7	loc
9	địa_bàn	N	O	8	pob
10	TPHCM	Ny	B-LOC	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	tiếp_nhận	V	O	0	root
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	trường_hợp	N	O	12	dob
15	bị	V	O	14	nmod
16	kiến	V	O	15	vmod
17	ba	M	O	18	det
18	khoang	N	O	14	nmod
19	tấn_công	V	O	18	nmod
20	gây	V	O	19	vmod
21	viêm	V	O	20	vmod
22	da	N	O	21	vmod
23	nặng	A	O	22	nmod
24	.	CH	O	12	punct
1	Theo	E	O	21	pmod
2	Cục	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	Np	I-ORG	2	nmod
4	Dự_phòng	Np	I-ORG	2	nmod
5	(	CH	O	2	punct
6	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	)	CH	O	2	punct
9	,	CH	O	21	punct
10	trong	E	O	21	tmp
11	cơ_thể_kiến	N	O	10	pob
12	ba	M	O	13	det
13	khoang	N	O	11	nmod
14	có	V	O	13	nmod
15	chứa	V	O	14	vmod
16	độc_tố	N	O	15	dob
17	Pederin	Np	O	16	nmod
18	,	CH	O	2	punct
19	độc_tính	N	O	21	sub
20	mạnh	A	O	19	nmod
21	gấp	V	O	0	root
22	12-15	M	O	23	det
23	lần	N	O	21	ext
24	nọc	N	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	rắn	N	O	25	pob
27	hổ	N	O	26	nmod
28	nhưng	C	O	21	coord
29	do	E	O	31	prp
30	lượng	N	O	25	pob
31	tiếp_xúc	V	O	30	nmod
32	nhỏ	A	O	31	vmod
33	và	Cc	O	32	coord
34	chỉ	R	O	35	dep
35	ở	E	O	33	conj
36	ngoài	N	O	35	pob
37	da	N	O	36	nmod
38	nên	C	O	42	dep
39	không	R	O	40	amod
40	đủ	A	O	30	nmod
41	gây	V	O	40	vmod
42	chết	V	O	41	vmod
43	người	N	O	42	dob
44	như	C	O	40	amod
45	nọc	N	O	40	amod
46	rắn	N	O	45	nmod
47	.	CH	O	21	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	loài	N	O	2	dob
4	côn_trùng	N	O	3	nmod
5	thường	R	O	6	adv
6	sống	V	O	3	nmod
7	ở	E	O	6	loc
8	các	L	O	9	det
9	ruộng	N	O	7	pob
10	lúa	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	cỏ	N	O	3	nmod
13	mục	A	O	3	nmod
14	,	CH	O	3	punct
15	vườn	N	O	3	nmod
16	cây	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	bãi	N	O	3	nmod
19	rác_thải	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	3	punct
21	công_trình	N	O	3	nmod
22	đang	R	O	23	adv
23	xây_dựng	V	O	3	nmod
24	...	CH	O	2	punct
1	Chúng	P	O	2	sub
2	xuất_hiện	V	O	0	root
3	nhiều	A	O	2	vmod
4	vào	E	O	2	vmod
5	mùa	N	O	4	pob
6	mưa	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	khi	N	O	2	tmp
9	độ_ẩm	N	O	5	nmod
10	cao	A	O	9	nmod
11	.	CH	O	2	punct
1	Phân_tích	V	O	0	root
2	chuyên_môn	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	BS	Ny	O	3	pob
5	Phan_Thị_Thuỳ_Thao	Np	B-PER	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	khoa	N	B-ORG	1	sub
8	Da_liễu	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	I-ORG	7	punct
10	Bệnh_viện	N	I-ORG	7	nmod
11	Quận	Np	I-ORG	10	nmod
12	11	M	I-ORG	10	det
13	,	CH	O	7	punct
14	TPHCM	Ny	B-LOC	7	nmod
15	chỉ	R	O	16	adv
16	ra	V	O	1	vmod
17	:	CH	O	16	punct
18	Trong	E	O	16	vmod
19	nọc	N	O	18	pob
20	và	Cc	O	16	coord
21	dịch	V	O	20	conj
22	cơ_thể	N	O	21	dob
23	của	E	O	22	nmod
24	kiến	N	O	23	pob
25	ba	M	O	26	det
26	khoang	N	O	24	nmod
27	chứa	V	O	26	nmod
28	pederin	N	O	27	vmod
29	-	CH	O	26	punct
30	một	M	O	31	det
31	loại	Nc	O	33	sub
32	chất_độc	N	O	31	nmod
33	gây	V	O	28	nmod
34	rộp	V	O	33	vmod
35	,	CH	O	1	punct
36	phỏng	C	O	1	coord
37	da	N	O	1	sub
38	,	CH	O	37	punct
39	viêm	N	O	37	nmod
40	da	N	O	39	nmod
41	.	CH	O	1	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	2	sub
2	bị	V	O	0	root
3	kiến	V	O	2	vmod
4	ba	M	O	5	det
5	khoang	N	O	3	dob
6	tấn_công	V	O	5	nmod
7	thường	R	O	8	adv
8	có	V	O	6	vmod
9	các	L	O	10	det
10	tổn_thương	N	O	8	dob
11	cơ_bản	A	O	10	nmod
12	như	C	O	10	coord
13	nổi	R	O	14	amod
14	mẩn	A	O	12	conj
15	đỏ	A	O	14	amod
16	,	CH	O	2	punct
17	thành	V	O	2	vmod
18	vệt	N	O	17	dob
19	,	CH	O	2	punct
20	thành	V	O	2	vmod
21	đám	N	O	20	dob
22	,	CH	O	2	punct
23	theo	V	O	2	vmod
24	chiều	N	O	23	dob
25	tay	N	O	24	nmod
26	quệt	V	O	24	nmod
27	,	CH	O	2	punct
28	nền	N	O	33	sub
29	hơi	N	O	28	nmod
30	cộm	A	O	28	nmod
31	,	CH	O	2	punct
32	trên	E	O	33	loc
33	có	V	O	2	dep
34	mụn	N	O	33	dob
35	nước	N	O	34	nmod
36	hoặc	Cc	O	34	coord
37	mụn	N	O	36	conj
38	mủ	N	O	37	nmod
39	nhỏ	A	O	37	nmod
40	li_ti	A	O	39	amod
41	ở	E	O	34	loc
42	giữa	N	O	41	pob
43	,	CH	O	2	punct
44	có	V	O	2	vmod
45	vùng	N	O	44	dob
46	hơi	R	O	47	amod
47	lõm	A	O	45	nmod
48	màu	N	O	47	amod
49	vàng	A	O	48	nmod
50	nâu	A	O	49	amod
51	,	CH	O	45	punct
52	hình_tròn	N	O	45	nmod
53	hoặc	Cc	O	45	coord
54	bầu_dục	N	O	53	conj
55	.	CH	O	2	punct
1	Thương_tổn	N	O	3	sub
2	sẽ	R	O	3	adv
3	diễn_tiến	V	O	0	root
4	nặng	A	O	3	vmod
5	thêm	V	O	3	vmod
6	nếu	C	O	8	dep
7	người_bệnh	N	O	8	sub
8	ngứa	V	O	3	dep
9	gãi	V	O	8	vmod
10	quệt	V	O	9	vmod
11	ra	R	O	10	adv
12	vùng	N	O	10	loc
13	da	N	O	12	nmod
14	lành	A	O	12	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	đặc_biệt	A	O	3	dep
17	là	T	O	16	amod
18	các	L	O	19	det
19	vùng	N	O	16	amod
20	nếp	N	O	19	nmod
21	gấp	A	O	19	nmod
22	.	CH	O	3	punct
1	Cảm_giác	N	O	6	sub
2	rát	A	O	1	nmod
3	bỏng	A	O	2	amod
4	tại_chỗ	A	O	3	amod
5	,	CH	O	2	punct
6	thương_tổn	V	O	0	root
7	trên	E	O	6	loc
8	diện	N	O	7	pob
9	rộngcó	V	O	8	nmod
10	thể	R	O	9	adv
11	sốt	V	O	6	vmod
12	nhẹ	A	O	11	vmod
13	,	CH	O	6	punct
14	nổi	R	O	15	adv
15	hạch	V	O	6	vmod
16	vùng	N	O	15	loc
17	lân_cận	A	O	16	nmod
18	.	CH	O	6	punct
1	BS	Ny	O	3	sub
2	Thuỳ_Thao	Np	B-PER	1	nmod
3	khuyến_cáo	V	O	0	root
4	:	CH	O	3	punct
5	“	CH	O	3	punct
6	Khi	N	O	15	tmp
7	bị	V	O	6	nmod
8	kiến	V	O	7	vmod
9	ba	M	O	10	det
10	khoang	N	O	8	dob
11	đốt	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	bệnh_nhân	N	O	10	nmod
14	không	R	O	15	adv
15	nên	V	O	3	vmod
16	gãi	V	O	15	vmod
17	để	E	O	16	prp
18	tránh	V	O	17	vmod
19	tổn_thương	N	O	18	dob
20	lan	V	O	15	vmod
21	rộng	A	O	20	vmod
22	;	CH	O	3	punct
23	cần	V	O	3	vmod
24	nhanh_chóng	A	O	23	vmod
25	tiến_hành	V	O	23	vmod
26	xử_lý	V	O	25	vmod
27	vết	N	O	26	dob
28	đốt	V	O	27	nmod
29	bằng	E	O	27	mnr
30	cách	N	O	29	pob
31	dùng	V	O	30	nmod
32	cồn	N	O	31	dob
33	70	M	O	34	det
34	độ	N	O	32	nmod
35	hoặc	Cc	O	32	coord
36	xà_phòng	N	O	35	conj
37	rửa	V	O	30	nmod
38	sạch	A	O	37	vmod
39	vùng	N	O	37	loc
40	da	N	O	39	nmod
41	bị_thương	V	O	30	nmod
42	tổn	V	O	41	vmod
43	;	CH	O	3	punct
44	đến	V	O	3	vmod
45	gặp	V	O	44	vmod
46	bác_sĩ	N	O	45	dob
47	da_liễu	N	O	46	nmod
48	để	E	O	45	prp
49	được	V	O	48	vmod
50	khám	V	O	49	vmod
51	và	Cc	O	44	coord
52	điều_trị	V	O	51	conj
53	kịp_thời	A	O	52	vmod
54	tránh	V	O	51	conj
55	những	L	O	56	det
56	biến_chứng	N	O	54	dob
57	nhiễm_trùng	N	O	56	nmod
58	.	CH	O	3	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	5	sub
2	tuyệt_đối	A	O	1	nmod
3	không	R	O	4	amod
4	tự_ý	A	O	5	vmod
5	mua	V	O	0	root
6	thuốc	N	O	5	dob
7	điều_trị	V	O	6	nmod
8	theo	V	O	5	vmod
9	hướng	N	O	8	pob
10	zona	Nb	O	9	nmod
11	hoặc	Cc	O	5	coord
12	giời	V	O	11	conj
13	leo	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	5	punct
15	tự_ý	A	O	5	dep
16	bôi	V	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	thuốc	N	O	16	dob
19	màu	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	18	punct
21	lá	N	O	18	nmod
22	cây	N	O	21	nmod
23	hoặc	Cc	O	5	coord
24	sử_dụng	V	O	23	conj
25	các	L	O	26	det
26	biện_pháp	N	O	24	dob
27	dân_gian	N	O	26	nmod
28	khác	A	O	26	nmod
29	để	E	O	5	prp
30	tránh	V	O	29	vmod
31	vết_thương	N	O	30	dob
32	bị	V	O	31	nmod
33	loét	V	O	32	vmod
34	,	CH	O	5	punct
35	lan	V	O	5	vmod
36	rộng	A	O	35	vmod
37	.	CH	O	5	punct
1	Khi	N	O	26	tmp
2	phát_hiện_kiến	V	O	1	nmod
3	ba	M	O	4	det
4	khoang	N	O	2	dob
5	bám	V	O	4	nmod
6	trên	E	O	5	loc
7	người	N	O	6	pob
8	,	CH	O	4	punct
9	hay	Cc	O	1	coord
10	quần_áo	N	O	9	conj
11	,	CH	O	10	punct
12	đồ_đạc	N	O	10	nmod
13	trong	E	O	10	loc
14	nhà	N	O	13	pob
15	,	CH	O	17	punct
16	không	R	O	17	adv
17	nên	V	O	1	nmod
18	dùng	V	O	17	vmod
19	tay	N	O	18	dob
20	bắt	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	17	punct
22	giết	V	O	17	vmod
23	kiến	N	O	22	dob
24	,	CH	O	26	punct
25	không	R	O	26	adv
26	chà_xát	V	O	0	root
27	chúng	P	O	26	dob
28	trên	E	O	26	loc
29	da	N	O	28	pob
30	mà	C	O	26	coord
31	nên	C	O	26	coord
32	dùng	V	O	31	conj
33	các	L	O	34	det
34	vật_dụng	N	O	32	dob
35	để	E	O	32	prp
36	kẹp	V	O	35	vmod
37	bắt	V	O	36	vmod
38	kiến	N	O	37	dob
39	,	CH	O	26	punct
40	xua_đuổi	V	O	26	vmod
41	chúng	P	O	40	dob
42	ra	V	O	40	vmod
43	khỏi	V	O	42	vmod
44	cơ_thể	N	O	49	sub
45	,	CH	O	26	punct
46	rửa	V	O	26	vmod
47	vùng	N	O	46	dob
48	da	N	O	47	nmod
49	tiếp_xúc	V	O	46	vmod
50	với	E	O	49	vmod
51	kiến	N	O	50	pob
52	bằng	E	O	49	mnr
53	xà_bông	N	O	52	pob
54	.	CH	O	26	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	lỡ	V	O	0	root
3	tay	N	O	2	dob
4	đập	V	O	3	nmod
5	hoặc	Cc	O	2	coord
6	chà_xát	V	O	5	conj
7	xác	N	O	6	dob
8	kiến	N	O	7	nmod
9	trên	E	O	6	loc
10	da	N	O	9	pob
11	,	CH	O	2	punct
12	phải	V	O	2	vmod
13	nhanh_chóng	A	O	14	vmod
14	rửa	V	O	12	vmod
15	sạch	A	O	14	vmod
16	nơi	N	O	14	loc
17	tiếp_xúc	V	O	16	nmod
18	để	E	O	14	prp
19	hạn_chế	V	O	18	vmod
20	chất_độc	N	O	19	dob
21	gây	V	O	20	nmod
22	tổn_thương	N	O	21	dob
23	khi	N	O	19	tmp
24	tiếp_xúc	V	O	23	nmod
25	với	E	O	24	vmod
26	những	L	O	27	det
27	vùng	N	O	25	pob
28	da	N	O	27	nmod
29	lành	A	O	27	nmod
30	.	CH	O	2	punct
1	Để	E	O	9	prp
2	phòng_chống_kiến	N	O	1	pob
3	ba	M	O	4	det
4	khoang	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	4	punct
6	Cục	N	B-ORG	4	nmod
7	Y_tế	Np	I-ORG	6	nmod
8	Dự_phòng	Np	I-ORG	6	nmod
9	khuyến_cáo	V	O	0	root
10	,	CH	O	9	punct
11	nếu	C	O	12	dep
12	có	V	O	9	dep
13	sự	N	O	12	dob
14	hiện_diện	V	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	kiến	N	O	15	pob
17	ba	M	O	18	det
18	khoang	N	O	16	nmod
19	trong	E	O	18	loc
20	khu_vực	N	O	19	pob
21	,	CH	O	9	punct
22	nên	C	O	9	coord
23	thay	V	O	22	conj
24	đèn_huỳnh_quang	N	O	23	dob
25	bằng	E	O	23	mnr
26	đèn	N	O	25	pob
27	có	V	O	23	vmod
28	ánh_sáng	N	O	27	dob
29	màu	N	O	28	nmod
30	vàng	A	O	29	nmod
31	,	CH	O	9	punct
32	vì	E	O	9	prp
33	kiến	N	O	37	sub
34	ba	M	O	35	det
35	khoang	N	O	33	nmod
36	rất	R	O	37	adv
37	thích	V	O	32	dep
38	ánh_sáng	N	O	37	dob
39	đèn_huỳnh_quang	N	O	38	nmod
40	nên	C	O	37	coord
41	chúng_bay	V	O	40	conj
42	vào	E	O	41	loc
43	trong	N	O	42	pob
44	nhà	N	O	43	nmod
45	theo	V	O	41	vmod
46	ánh	Nc	O	45	dob
47	đèn	N	O	46	nmod
48	,	CH	O	37	punct
49	đậu	V	O	37	vmod
50	vào	E	O	49	loc
51	quần_áo	N	O	50	pob
52	,	CH	O	51	punct
53	khăn	N	O	51	nmod
54	mặt	N	O	53	nmod
55	,	CH	O	51	punct
56	giường	N	O	51	nmod
57	chiếu	N	O	56	nmod
58	,	CH	O	51	punct
59	chăn_màn	V	O	56	nmod
60	.	CH	O	9	punct
1	Tránh	N	O	2	sub
2	đứng	V	O	0	root
3	dưới	E	O	2	loc
4	bóng_đèn	N	O	3	pob
5	sáng	N	O	4	nmod
6	nơi	N	O	4	nmod
7	công_cộng	A	O	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	nếu	C	O	11	dep
10	bất_đắc_dĩ	A	O	11	sub
11	phải	V	O	2	dep
12	làm_việc	V	O	11	vmod
13	vào	E	O	12	loc
14	ban_đêm	N	O	13	pob
15	,	CH	O	2	punct
16	người_dân	N	O	18	sub
17	nên	C	O	2	coord
18	mang	V	O	17	conj
19	đồ	N	O	18	dob
20	bảo_hộ	V	O	19	nmod
21	khi	N	O	19	tmp
22	làm_việc	V	O	21	nmod
23	dưới	E	O	22	loc
24	ánh	Nc	O	23	pob
25	đèn	N	O	24	nmod
26	.	CH	O	2	punct
1	Sử_dụng	V	O	0	root
2	đồng_thời	R	O	1	adv
3	2	M	O	4	det
4	loại	N	O	1	dob
5	vaccine	N	O	4	nmod
6	5	M	O	4	nmod
7	trong	E	O	4	nmod
8	1	M	O	4	det
9	trong	E	O	4	nmod
10	tiêm_chủng	N	O	9	pob
11	mở_rộng	V	O	10	nmod
12	Từ	E	O	11	tmp
13	tháng	N	O	12	pob
14	5/2019	M	O	13	det
15	,	CH	O	1	punct
16	có	V	O	1	vmod
17	5	M	O	18	det
18	tỉnh	N	O	16	dob
19	,	CH	O	18	punct
20	thành_phố	N	O	18	nmod
21	gồm	V	O	18	nmod
22	Thừa_Thiên-Huế	Np	B-LOC	21	dob
23	,	CH	O	22	punct
24	Hà_Nam	Np	B-LOC	22	nmod
25	,	CH	O	22	punct
26	Hưng_Yên	Np	B-LOC	22	nmod
27	,	CH	O	22	punct
28	Nam_Định	Np	B-LOC	22	nmod
29	,	CH	O	22	punct
30	Bến_Tre	Np	B-LOC	22	nmod
31	bắt_đầu	V	O	28	conj
32	triển_khai	V	O	31	vmod
33	tiêm	V	O	32	vmod
34	vaccine	N	O	33	dob
35	DPT-VGB-Hib	Ny	O	34	nmod
36	(	CH	O	34	punct
37	SII	Ny	O	34	nmod
38	)	CH	O	34	punct
39	cho	E	O	33	iob
40	trẻ	N	O	39	pob
41	trong	E	O	40	nmod
42	Chương_trình	N	O	41	pob
43	tiêm_chủng	V	O	42	nmod
44	mở_rộng	V	O	43	vmod
45	.	CH	O	1	punct
1	Vaccine	Nc	O	6	sub
2	DPT-VGB-Hib	Np	O	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	SII	Ny	O	1	nmod
5	)	CH	O	1	punct
6	có	V	O	0	root
7	thành_phần	N	O	6	dob
8	hoàn_toàn	A	O	7	nmod
9	tương_tự	A	O	8	amod
10	như	C	O	7	coord
11	vaccine	N	O	10	conj
12	5	M	O	11	det
13	trong	E	O	7	tmp
14	1	M	O	13	dep
15	sử_dụng	V	O	7	nmod
16	trong	E	O	7	loc
17	tiêm_chủng	N	O	16	pob
18	mở_rộng	V	O	6	vmod
19	là	V	O	18	vmod
20	ComBe_Five	N	O	19	vmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	vaccine	N	O	21	conj
23	Quinvaxem	Np	O	22	nmod
24	trước_đây	N	O	22	nmod
25	.	CH	O	6	punct
1	Vaccine	N	O	13	sub
2	này	P	O	1	det
3	do	E	O	1	prp
4	Viện	N	B-ORG	10	sub
5	huyết_thanh	N	I-ORG	4	nmod
6	Ấn_độ	Np	I-ORG	4	nmod
7	(	CH	O	4	punct
8	SII	Ny	O	4	nmod
9	)	CH	O	8	punct
10	sản_xuất	V	O	3	dep
11	,	CH	O	13	punct
12	đã	R	O	13	adv
13	được	V	O	0	root
14	cấp	V	O	13	vmod
15	giấy_phép	N	O	14	dob
16	lưu_hành	V	O	15	nmod
17	tại	E	O	15	loc
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	pob
19	từ	E	O	15	tmp
20	tháng	N	O	19	pob
21	9/2018.	M	O	20	det
22	Theo	V	O	19	pmod
23	Viện	Np	B-ORG	22	pob
24	Vệ_sinh	Np	I-ORG	23	nmod
25	dịch_tễ	N	I-ORG	23	nmod
26	Trung_ương	Np	I-ORG	25	nmod
27	,	CH	O	15	punct
28	vaccine	N	O	15	nmod
29	5	M	O	28	det
30	trong	E	O	15	tmp
31	1	M	O	30	dep
32	do	E	O	15	prp
33	SII	Ny	O	36	sub
34	sản_xuất	V	O	33	nmod
35	đã	R	O	36	adv
36	được	V	O	32	dep
37	cấp	V	O	36	vmod
38	phép	N	O	37	dob
39	lưu_hành	V	O	37	vmod
40	và	Cc	O	36	coord
41	sử_dụng	V	O	40	conj
42	tại	E	O	36	loc
43	Ấn_Độ	Np	B-LOC	42	pob
44	từ	E	O	42	tmp
45	năm	N	O	44	pob
46	2010	M	O	45	det
47	,	CH	O	48	punct
48	đạt	V	O	13	vmod
49	tiêu_chuẩn	N	O	48	dob
50	tiền	N	O	49	nmod
51	thẩm_định	V	O	49	nmod
52	của	E	O	49	nmod
53	Tổ_chức	N	O	52	pob
54	WHO	Ny	B-ORG	53	nmod
55	năm	N	O	53	nmod
56	2010	M	O	55	det
57	.	CH	O	13	punct
1	Đến	E	O	6	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	vaccine	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	sử_dụng	V	O	6	vmod
8	trên	N	O	7	dob
9	600	M	O	11	det
10	triệu	M	O	11	det
11	liều	N	O	8	nmod
12	tại	E	O	7	loc
13	79	M	O	14	det
14	quốc_gia	N	O	12	pob
15	,	CH	O	6	punct
16	trong	E	O	18	loc
17	đó	P	O	16	pob
18	có	V	O	6	dep
19	Ấn_Độ	Np	B-LOC	18	dob
20	.	CH	O	6	punct
1	Trong	E	O	8	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2018	M	O	2	det
4	,	CH	O	8	punct
5	Bộ	N	B-ORG	8	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	quyết_định	V	O	0	root
9	sử_dụng	V	O	8	vmod
10	vaccine	N	O	9	dob
11	ComBe_Five	Np	O	10	nmod
12	trong	E	O	9	tmp
13	Chương_trình	N	O	12	pob
14	Tiêm_chủng	Np	O	13	nmod
15	mở_rộng	V	O	8	vmod
16	để	E	O	15	prp
17	thay_thế	V	O	16	vmod
18	vaccine	N	O	17	dob
19	Quinvaxem	Np	O	18	nmod
20	.	CH	O	8	punct
1	Đến	E	O	7	tmp
2	tháng	N	O	1	pob
3	9/2018	M	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	vaccine	N	O	7	sub
6	DPT-VGB-Hib	Np	O	5	nmod
7	được	V	O	0	root
8	cấp	V	O	7	vmod
9	giấy_phép	N	O	8	dob
10	lưu_hành	V	O	9	nmod
11	tại	E	O	9	loc
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	.	CH	O	7	punct
1	Như_vậy	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	Bộ	N	B-ORG	5	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	cho_phép	V	O	0	root
6	cung_ứng	V	O	5	vmod
7	đồng_thời	R	O	6	adv
8	2	M	O	9	det
9	loại	N	O	6	dob
10	vaccine	N	O	9	nmod
11	5	M	O	15	det
12	trong	E	O	9	nmod
13	1	M	O	15	det
14	trong	E	O	6	vmod
15	chương_trình	N	O	14	pob
16	tiêm_chủng	A	O	15	nmod
17	mở_rộng	V	O	15	nmod
18	là	V	O	17	vmod
19	vaccine	N	O	18	vmod
20	ComBe_Five	N	O	19	nmod
21	và	Cc	O	19	coord
22	vaccine	N	O	21	conj
23	DPT-VGB-Hib.	Ny	O	22	nmod
24	Theo	V	O	17	vmod
25	Bộ	N	B-ORG	24	pob
26	Y_tế	N	I-ORG	25	nmod
27	,	CH	O	5	punct
28	việc	N	O	62	sub
29	sử_dụng	V	O	28	nmod
30	đồng_thời	R	O	29	adv
31	hai	M	O	32	det
32	vaccine	N	O	29	dob
33	5	M	O	28	nmod
34	trong	E	O	33	dep
35	1	M	O	33	det
36	có	V	O	32	nmod
37	thành_phần	N	O	36	dob
38	tương_tự	A	O	37	nmod
39	trong	E	O	37	nmod
40	tiêm_chủng	N	O	39	pob
41	mở_rộng	V	O	37	nmod
42	để	E	O	29	prp
43	đảm_bảo	V	O	42	vmod
44	đáp_ứng	V	O	43	vmod
45	đầy_đủ	A	O	46	nmod
46	nhu_cầu	N	O	44	dob
47	sử_dụng	V	O	46	nmod
48	vaccine	N	O	47	dob
49	,	CH	O	5	punct
50	tránh	V	O	5	vmod
51	việc	N	O	50	dob
52	thiếu	A	O	51	nmod
53	vaccine	N	O	52	amod
54	,	CH	O	5	punct
55	đặc_biệt	A	O	51	nmod
56	là	T	O	55	amod
57	đối_với	E	O	55	amod
58	những	L	O	59	det
59	vaccine	N	O	57	pob
60	nhập_khẩu	V	O	59	nmod
61	,	CH	O	5	punct
62	cần	V	O	5	vmod
63	nhiều	A	O	64	nmod
64	thời_gian	N	O	62	tmp
65	để	E	O	62	prp
66	tiến_hành	V	O	65	vmod
67	các	L	O	68	det
68	thủ_tục	N	O	66	dob
69	mua	V	O	68	nmod
70	vaccine	N	O	69	dob
71	và	Cc	O	62	coord
72	tuân_thủ	V	O	71	conj
73	nghiêm_ngặt	A	O	72	vmod
74	quy_trình	N	O	72	dob
75	kiểm_định	V	O	74	nmod
76	chất_lượng	N	O	75	dob
77	vaccine	N	O	76	nmod
78	.	CH	O	5	punct
1	Để	E	O	12	prp
2	chuẩn_bị	V	O	1	vmod
3	cho	E	O	2	vmod
4	việc	N	O	3	pob
5	sử_dụng	V	O	4	nmod
6	vaccine	N	O	5	dob
7	DPT-VGB-Hib	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	12	punct
9	Bộ	N	B-ORG	12	sub
10	Y_tế_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	phê_duyệt	V	O	0	root
13	kế_hoạch	N	O	12	dob
14	sử_dụng	V	O	13	nmod
15	vaccine	N	O	14	dob
16	này	P	O	15	det
17	tại	E	O	13	loc
18	6	M	O	19	det
19	tỉnh	N	O	17	pob
20	gồm	V	O	19	nmod
21	:	CH	O	20	punct
22	Hà_Nam	Np	B-LOC	19	nmod
23	,	CH	O	22	punct
24	Hưng_Yên	Np	B-LOC	22	nmod
25	,	CH	O	22	punct
26	Nam_Định	Np	B-LOC	22	nmod
27	,	CH	O	22	punct
28	Thừa_Thiên-Huế	Np	B-LOC	22	nmod
29	,	CH	O	22	punct
30	Bến_Tre	Np	B-LOC	22	nmod
31	,	CH	O	22	punct
32	Kon_Tum	Np	B-LOC	22	nmod
33	,	CH	O	38	punct
34	trong	E	O	38	tpc
35	thời	N	O	34	pob
36	từ	E	O	32	tmp
37	tháng	N	O	36	pob
38	5-7/2019	M	O	37	det
39	.	CH	O	12	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	6	M	O	3	det
3	tỉnh	N	O	1	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	9	punct
6	vaccine	N	O	9	sub
7	DPT-VGB-Hib	Ny	O	6	nmod
8	sẽ	R	O	9	adv
9	được	V	O	0	root
10	sử_dụng	V	O	9	vmod
11	trong	E	O	10	tmp
12	tiêm_chủng	N	O	11	pob
13	thường_xuyên	A	O	12	nmod
14	cho	E	O	10	iob
15	trẻ	N	O	14	pob
16	từ	E	O	10	tmp
17	2	M	O	18	det
18	tháng	N	O	16	pob
19	tuổi	N	O	18	nmod
20	trở	V	O	9	vmod
21	lên	V	O	20	vmod
22	(	CH	O	20	punct
23	tiêm	V	O	20	vmod
24	mũi	N	O	23	dob
25	1	M	O	24	det
26	,	CH	O	9	punct
27	mũi	N	O	24	nmod
28	2	M	O	27	det
29	,	CH	O	9	punct
30	mũi	N	O	27	nmod
31	3	M	O	30	det
32	)	CH	O	9	punct
33	.	CH	O	9	punct
1	Trẻ	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	tiêm	V	O	0	root
4	mũi	N	O	3	dob
5	1	M	O	4	det
6	,	CH	O	3	punct
7	mũi	N	O	17	sub
8	2	M	O	9	det
9	vaccine	N	O	7	nmod
10	ComBe_Five	N	O	9	nmod
11	hoặc	Cc	O	9	coord
12	vaccine	N	O	11	conj
13	có	V	O	12	nmod
14	thành_phần	N	O	13	dob
15	tương_tự	A	O	14	nmod
16	sẽ	R	O	17	adv
17	được	V	O	3	dep
18	tiêm_chủng	V	O	17	vmod
19	các	L	O	20	det
20	liều	N	O	18	dob
21	tiếp_theo	V	O	20	nmod
22	với	E	O	18	vmod
23	vaccine	N	O	22	pob
24	mới	R	O	25	adv
25	DPT-VGB-Hib.	V	O	17	vmod
26	Trong	E	O	25	loc
27	trường_hợp	N	O	26	pob
28	tại	E	O	27	loc
29	tỉnh	N	O	28	pob
30	vẫn	R	O	31	adv
31	còn	V	O	3	dep
32	vaccine	N	O	31	dob
33	ComBe_Five	Np	O	32	nmod
34	thì	C	O	35	dep
35	tiếp_tục	V	O	31	prp
36	triển_khai	V	O	35	vmod
37	tiêm	V	O	36	vmod
38	theo	V	O	37	vmod
39	chương_trình	N	O	38	pob
40	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	11	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	tại	E	O	1	pmod
5	các	L	O	6	det
6	tỉnh	N	O	4	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	thành_phố	N	O	6	nmod
9	khác	A	O	8	nmod
10	vẫn	R	O	11	adv
11	tiếp_tục	V	O	0	root
12	sử_dụng	V	O	11	vmod
13	vaccine	N	O	12	dob
14	ComBe_Five	Np	O	13	nmod
15	như	C	O	11	coord
16	hiện_tại	N	O	11	tmp
17	.	CH	O	11	punct
1	Trước	E	O	11	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	11	punct
4	từ	E	O	11	tmp
5	ngày	N	O	4	pob
6	16/5/2019	M	O	5	det
7	,	CH	O	5	punct
8	tỉnh	N	B-LOC	5	nmod
9	Thừa_Thiên-Huế	Np	I-LOC	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	triển_khai	V	O	0	root
12	tiêm	V	O	11	vmod
13	vaccine	N	O	12	dob
14	DPT-VGB-Hib	Np	O	13	nmod
15	do	E	O	12	prp
16	SII	Ny	O	11	dob
17	sản_xuất	V	O	16	nmod
18	tại	E	O	12	loc
19	5	M	O	20	det
20	huyện	N	O	18	pob
21	.	CH	O	11	punct
1	Bốn	M	O	2	det
2	huyện	N	O	8	sub
3	còn	V	O	2	nmod
4	lại	R	O	3	adv
5	của	E	O	2	nmod
6	tỉnh	N	O	5	pob
7	vẫn	R	O	8	adv
8	tiếp_tục	V	O	0	root
9	triển_khai	V	O	8	vmod
10	vaccine	N	O	9	dob
11	ComBe_Five	Np	O	10	nmod
12	trong	E	O	9	tmp
13	tiêm_chủng	N	O	12	pob
14	thường_xuyên	A	O	13	nmod
15	.	CH	O	8	punct
1	Đến	E	O	5	tmp
2	ngày	N	O	1	pob
3	24/5/2019	M	O	2	det
4	đã	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	1.280	M	O	7	det
7	trẻ	N	O	5	dob
8	ở	E	O	7	loc
9	59/152	M	O	10	det
10	xã	N	O	8	pob
11	được	R	O	12	adv
12	tiêm	V	O	7	nmod
13	vaccine	N	O	12	dob
14	DPT-VGB-Hib	Np	O	13	nmod
15	do	E	O	12	prp
16	SII	Ny	O	20	sub
17	sản_xuất	V	O	16	nmod
18	và	Cc	O	5	coord
19	không	R	O	20	adv
20	ghi_nhận	V	O	18	conj
21	bất_kỳ	R	O	22	nmod
22	trường_hợp	N	O	20	dob
23	tai_biến	N	O	22	nmod
24	nặng	A	O	23	nmod
25	nào	P	O	23	nmod
26	trong	E	O	22	nmod
27	tiêm_chủng	N	O	26	pob
28	.	CH	O	5	punct
1	Từ	E	O	16	tmp
2	ngày	N	O	1	pob
3	25/5	M	O	2	det
4	,	CH	O	6	punct
5	4	M	O	6	det
6	tỉnh	N	O	2	nmod
7	gồm	V	O	6	nmod
8	Hà_Nam	Np	B-LOC	7	dob
9	,	CH	O	8	punct
10	Hưng_Yên	Np	B-LOC	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	Nam_Định	Np	B-LOC	8	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	Bến_Tre	Np	B-LOC	8	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	bắt_đầu	V	O	0	root
17	triển_khai	V	O	16	vmod
18	vaccine	N	O	17	dob
19	DPT-VGB-Hib	Ny	O	18	nmod
20	(	CH	O	18	punct
21	SII	Ny	O	18	nmod
22	)	CH	O	16	punct
23	và	Cc	O	16	coord
24	trong	E	O	28	tmp
25	tháng	N	O	24	pob
26	6/2019	M	O	25	det
27	sẽ	R	O	28	adv
28	triển_khai	V	O	23	conj
29	tại	E	O	28	loc
30	tỉnh	N	B-LOC	29	pob
31	Kon_Tum	Np	I-LOC	30	nmod
32	.	CH	O	16	punct
1	Dự_kiến	V	O	0	root
2	cuối	N	O	1	vmod
3	năm	N	O	2	nmod
4	2019	M	O	3	det
5	,	CH	O	11	punct
6	các	L	O	7	det
7	tỉnh_thành	N	O	11	sub
8	khác	A	O	7	nmod
9	sẽ	R	O	11	adv
10	đồng_thời	R	O	11	adv
11	sử_dụng	V	O	1	dep
12	2	M	O	13	det
13	loại	N	O	11	dob
14	vaccine	N	O	13	nmod
15	5	M	O	13	det
16	trong	E	O	13	nmod
17	1	M	O	18	det
18	này	P	O	16	pob
19	trong	E	O	13	nmod
20	chương_trình	N	O	19	pob
21	tiêm_chủng	V	O	20	nmod
22	mở_rộng	V	O	21	vmod
23	.	CH	O	1	punct
1	Hiện	N	O	7	tmp
2	,	CH	O	7	punct
3	mỗi	M	O	4	det
4	năm	N	O	7	tmp
5	nước	N	O	4	nmod
6	ta	P	O	5	nmod
7	có	V	O	0	root
8	khoảng	N	O	11	nmod
9	1,7	M	O	11	det
10	triệu	M	O	11	det
11	trẻ_em	N	O	7	dob
12	cần	V	O	11	nmod
13	tiêm	V	O	12	vmod
14	đủ	A	O	13	vmod
15	3	M	O	16	det
16	mũi	N	O	14	amod
17	vaccine	N	O	16	nmod
18	5	M	O	13	dob
19	trong	E	O	18	dep
20	1	M	O	21	det
21	phòng_bệnh	N	O	19	pob
22	bạch_hầu	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	ho_gà	N	O	21	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	uốn_ván	V	O	21	nmod
27	,	CH	O	7	punct
28	viêm	V	O	7	vmod
29	gan	N	O	28	dob
30	B	Ny	O	29	nmod
31	và	Cc	O	29	coord
32	viêm	N	O	31	conj
33	phổi	N	O	32	nmod
34	/	CH	O	32	punct
35	viêm	N	O	32	nmod
36	màng	V	O	35	nmod
37	não	N	O	36	dob
38	mủ	N	O	37	nmod
39	do	E	O	29	prp
40	vi_khuẩn	N	O	37	nmod
41	Hib	Np	O	40	nmod
42	,	CH	O	7	punct
43	tương_đương	V	O	7	vmod
44	5,1	M	O	46	det
45	triệu	M	O	46	det
46	liều	N	O	43	dob
47	vaccine	N	O	46	nmod
48	5	M	O	46	nmod
49	trong	E	O	48	dep
50	1	M	O	48	det
51	.	CH	O	7	punct
52	10	M	O	40	det
53	.	CH	O	7	punct
1	Thêm	V	O	0	root
2	vắc_xin	N	O	1	dob
3	5	M	O	2	det
4	trong	E	O	3	dep
5	1	M	O	2	det
6	dùng	V	O	1	vmod
7	trong	E	O	6	loc
8	tiêm_chủng	N	O	7	pob
9	mở_rộng	V	O	6	vmod
10	Theo	E	O	9	vmod
11	đại_diện	N	O	10	pob
12	Bộ	N	B-ORG	11	nmod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	cơ_quan	N	O	18	sub
16	này	P	O	15	det
17	đang	R	O	18	adv
18	thí_điểm	V	O	1	vmod
19	và	Cc	O	18	coord
20	sẽ	R	O	22	adv
21	chính_thức	A	O	22	vmod
22	đưa	V	O	19	conj
23	vào	E	O	22	vmod
24	Chương_trình	N	O	23	pob
25	Tiêm_chủng	Np	O	24	nmod
26	mở_rộng	V	O	22	vmod
27	thêm	V	O	26	vmod
28	một	M	O	29	det
29	loại	Nc	O	26	dob
30	vắc_xin	N	O	29	nmod
31	5	M	O	29	nmod
32	trong	E	O	29	tmp
33	1	M	O	32	dep
34	,	CH	O	26	punct
35	sử_dụng	V	O	26	vmod
36	song_song	A	O	35	vmod
37	với	E	O	35	vmod
38	vắc_xin	N	O	37	pob
39	ComBe_Five	Np	O	38	nmod
40	(	CH	O	26	punct
41	đã	R	O	42	adv
42	được	V	O	26	vmod
43	sử_dụng	V	O	42	vmod
44	trong	E	O	43	tmp
45	năm	N	O	44	pob
46	2018	M	O	45	det
47	)	CH	O	1	punct
48	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	6	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	vắc_xin	N	O	6	sub
5	mới	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	sử_dụng	V	O	6	vmod
8	trong	E	O	7	tmp
9	chương_trình	N	O	8	pob
10	tiêm_chủng	A	O	9	nmod
11	mở_rộng	V	O	9	nmod
12	là	V	O	11	vmod
13	vắc_xin	N	O	12	vmod
14	DPT-VGB-Hib	Nb	O	13	nmod
15	do	E	O	13	prp
16	Viện	Np	B-ORG	22	sub
17	Huyết_thanh	Np	I-ORG	16	nmod
18	Ấn_Độ	Np	I-ORG	16	nmod
19	(	CH	O	16	punct
20	SII	Ny	O	16	nmod
21	)	CH	O	20	punct
22	sản_xuất	V	O	15	dep
23	,	CH	O	11	punct
24	có	V	O	11	vmod
25	thành_phần	N	O	24	dob
26	,	CH	O	39	punct
27	lịch	N	O	39	sub
28	tiêm_chủng	V	O	27	nmod
29	và	Cc	O	28	coord
30	sử_dụng	V	O	29	conj
31	tương_tự	A	O	30	vmod
32	như	C	O	11	coord
33	vắc_xin	N	O	32	conj
34	Combe_Five	Np	O	33	nmod
35	và	Cc	O	11	coord
36	vắc_xin	N	O	35	conj
37	Quinvaxem	Np	O	36	nmod
38	đã	R	O	39	adv
39	được	V	O	6	dep
40	sử_dụng	V	O	39	vmod
41	trong	E	O	40	vmod
42	chương_trình	N	O	41	pob
43	tiêm_chủng	V	O	42	nmod
44	mở_rộng	V	O	43	vmod
45	.	CH	O	6	punct
1	Vắc_xin	N	O	7	sub
2	DPT-VGB-Hib	Ny	O	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	SII	Ny	O	1	nmod
5	)	CH	O	1	punct
6	đã	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	cấp	V	O	7	vmod
9	phép	N	O	8	dob
10	lưu_hành	V	O	8	vmod
11	tại	E	O	10	loc
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	từ	E	O	11	tmp
14	tháng	N	O	13	pob
15	9	M	O	14	det
16	/	CH	O	14	punct
17	2018	M	O	14	det
18	.	CH	O	7	punct
1	Tại	E	O	24	loc
2	Ấn_Độ	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	vắc_xin	N	O	2	nmod
5	5	M	O	4	det
6	trong	E	O	1	pmod
7	1	M	O	4	det
8	do	E	O	6	pob
9	SII	Ny	O	12	sub
10	sản_xuất	V	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	được	V	O	8	dep
13	cấp	V	O	12	vmod
14	phép	N	O	13	dob
15	lưu_hành	V	O	13	vmod
16	và	Cc	O	12	coord
17	sử_dụng	V	O	16	conj
18	tại	E	O	12	loc
19	Ấn_Độ	Np	B-LOC	18	pob
20	từ	E	O	18	tmp
21	năm	N	O	20	pob
22	2010	M	O	21	det
23	,	CH	O	24	punct
24	đạt	V	O	0	root
25	tiêu_chuẩn	N	O	24	dob
26	tiền	N	O	25	nmod
27	thẩm_định	V	O	25	nmod
28	của	E	O	25	nmod
29	Tổ_chức	N	B-ORG	28	pob
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	Thế_giới	Np	I-ORG	30	nmod
32	(	CH	O	30	punct
33	WHO	Ny	B-ORG	30	nmod
34	)	CH	O	24	punct
35	.	CH	O	24	punct
1	Đến	E	O	6	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	vắc_xin	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	sử_dụng	V	O	6	vmod
8	trên	N	O	7	dob
9	600	M	O	11	det
10	triệu	M	O	11	det
11	liều	N	O	8	nmod
12	tại	E	O	7	loc
13	79	M	O	14	det
14	quốc_gia	N	O	12	pob
15	trên	E	O	14	loc
16	thế_giới	N	O	15	pob
17	,	CH	O	6	punct
18	trong	E	O	20	loc
19	đó	P	O	18	pob
20	có	V	O	6	dep
21	Ấn_Độ	Np	B-LOC	20	dob
22	.	CH	O	6	punct
1	Vắc_xin	N	O	6	sub
2	DPT-VGB-Hib	Ny	O	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	SII	Ny	O	1	nmod
5	)	CH	O	1	punct
6	là	V	O	0	root
7	vắc_xin	N	O	6	dob
8	phối_hợp	V	O	7	nmod
9	có	V	O	8	vmod
10	thành_phần	N	O	9	dob
11	tương_tự	A	O	10	nmod
12	vắc_xin	N	O	10	nmod
13	Combe_Five	Np	B-PER	12	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	có	V	O	6	vmod
16	tác_dụng	N	O	15	dob
17	phòng_bệnh	V	O	16	nmod
18	bạch_hầu	N	O	17	dob
19	,	CH	O	18	punct
20	ho_gà	N	O	18	nmod
21	,	CH	O	18	punct
22	uốn_ván	V	O	16	nmod
23	,	CH	O	6	punct
24	viêm	V	O	6	vmod
25	gan	N	O	24	dob
26	B	Ny	O	25	nmod
27	và	Cc	O	25	coord
28	viêm	N	O	27	conj
29	phổi	N	O	28	nmod
30	/	CH	O	28	punct
31	viêm	N	O	28	nmod
32	màng	V	O	31	nmod
33	não	N	O	32	dob
34	mủ	N	O	33	nmod
35	do	E	O	25	prp
36	vi_khuẩn	N	O	33	nmod
37	Hib	Np	O	36	nmod
38	.	CH	O	6	punct
1	Vắc_xin	N	O	6	sub
2	DPT-VGB-Hib	Ny	O	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	SII	Ny	O	1	nmod
5	)	CH	O	1	punct
6	có	V	O	0	root
7	thành_phần	N	O	6	dob
8	ho_gà	V	O	7	nmod
9	toàn	R	O	10	nmod
10	tế_bào	N	O	8	dob
11	,	CH	O	6	punct
12	vì_thế	C	O	6	coord
13	phản_ứng	V	O	12	conj
14	sau	N	O	13	vmod
15	tiêm	V	O	13	vmod
16	vắc_xin	N	O	15	dob
17	này	P	O	16	det
18	sẽ	R	O	19	amod
19	tương_tự	A	O	20	vmod
20	phản_ứng	V	O	13	vmod
21	sau	E	O	20	tmp
22	tiêm	N	O	21	pob
23	của	E	O	22	nmod
24	vắc_xin	N	O	23	pob
25	Combe_Five	Np	O	24	nmod
26	và	Cc	O	6	coord
27	vắc_xin	N	O	26	conj
28	Quinvaxem	Np	O	27	nmod
29	.	CH	O	6	punct
1	Vắc_xin	N	O	32	sub
2	DPT-VGB-Hib	Np	O	1	nmod
3	do	E	O	1	prp
4	SII	Ny	O	7	sub
5	sản_xuất	V	O	4	nmod
6	được	R	O	5	adv
7	sử_dụng	V	O	3	dep
8	tiêm	V	O	7	vmod
9	cho	E	O	8	vmod
10	trẻ_em	N	O	9	pob
11	tại	E	O	8	loc
12	6	M	O	13	det
13	tỉnh	N	O	11	pob
14	là	V	O	13	nmod
15	Hà_Nam	Np	B-LOC	14	vmod
16	,	CH	O	15	punct
17	Hưng_Yên	Np	B-LOC	15	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	Nam_Định	Np	B-LOC	15	nmod
20	,	CH	O	15	punct
21	Thừa_Thiên-Huế	Np	B-LOC	15	nmod
22	,	CH	O	15	punct
23	Bến_Tre	Np	B-LOC	15	nmod
24	,	CH	O	15	punct
25	Kon_Tum	Np	B-LOC	15	nmod
26	từ	E	O	8	tmp
27	tháng	N	O	26	pob
28	5	M	O	27	det
29	đến	E	O	26	pmod
30	tháng	N	O	29	pob
31	7/2019.	M	O	30	det
32	Dự_kiến	V	O	0	root
33	cuối	N	O	32	tmp
34	năm	N	O	33	nmod
35	2019	M	O	34	det
36	,	CH	O	42	punct
37	các	L	O	38	det
38	tỉnh_thành	N	O	42	sub
39	khác	A	O	38	nmod
40	sẽ	R	O	42	adv
41	đồng_thời	R	O	42	adv
42	sử_dụng	V	O	32	dep
43	2	M	O	44	det
44	loại	N	O	42	dob
45	vắc_xin	N	O	44	nmod
46	5	M	O	44	det
47	trong	E	O	44	nmod
48	1	M	O	49	det
49	này	P	O	47	pob
50	trong	E	O	44	nmod
51	chương_trình	N	O	50	pob
52	tiêm_chủng	V	O	51	nmod
53	mở_rộng	V	O	52	vmod
54	.	CH	O	32	punct
1	Theo	E	O	15	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	Trần_Đắc_Phu	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Cục	Np	O	2	nmod
6	trưởng	Z	O	5	nmod
7	Cục	N	B-ORG	5	nmod
8	Y_tế	Np	I-ORG	7	nmod
9	dự_phòng	V	I-ORG	7	nmod
10	,	CH	O	15	punct
11	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	15	punct
14	đây	P	O	15	sub
15	là	V	O	0	root
16	vắc_xin	N	O	15	dob
17	có	V	O	16	nmod
18	thành_phần	N	O	17	dob
19	ho_gà	V	O	18	nmod
20	toàn	R	O	21	nmod
21	tế_bào	N	O	19	dob
22	,	CH	O	15	punct
23	do_vậy	C	O	15	coord
24	phản_ứng	N	O	26	sub
25	sau	N	O	24	nmod
26	tiêm	V	O	23	conj
27	sẽ	R	O	28	amod
28	tương_tự	A	O	26	vmod
29	như	C	O	26	coord
30	đối_với	E	O	26	vmod
31	ComBe_Five	N	O	30	pob
32	hay	C	O	31	coord
33	Quinvaxem	N	O	32	conj
34	trước_đây	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	15	punct
1	Để	E	O	7	prp
2	đảm_bảo	V	O	1	vmod
3	an_toàn	A	O	2	vmod
4	tiêm_chủng	N	O	2	dob
5	ông	Nc	O	4	nmod
6	Khuê	Np	B-PER	5	nmod
7	yêu_cầu	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	địa_phương	N	O	7	dob
10	cần	V	O	9	nmod
11	tuân_thủ	V	O	10	vmod
12	đầy_đủ	A	O	13	nmod
13	quy_trình	N	O	11	dob
14	tiêm_chủng	V	O	13	nmod
15	an_toàn	A	O	14	vmod
16	,	CH	O	7	punct
17	thực_hiện	V	O	7	vmod
18	khám	V	O	17	vmod
19	sàng_lọc	V	O	18	vmod
20	trước	E	O	19	vmod
21	tiêm_chủng	N	O	20	pob
22	,	CH	O	7	punct
23	tư_vấn	V	O	7	vmod
24	bà	N	O	23	dob
25	mẹ	N	O	24	nmod
26	theo_dõi	V	O	24	nmod
27	phát_hiện	V	O	26	vmod
28	sớm	A	O	27	vmod
29	các	L	O	30	det
30	phản_ứng	N	O	27	dob
31	sau	E	O	30	nmod
32	tiêm_chủng	N	O	31	pob
33	.	CH	O	7	punct
1	Khi	N	O	11	tmp
2	phát_hiện	V	O	1	nmod
3	các	L	O	4	det
4	dấu_hiệu	N	O	2	dob
5	bất_thường	A	O	4	nmod
6	về	E	O	4	nmod
7	sức_khoẻ	N	O	6	pob
8	cần	V	O	4	nmod
9	đưa	V	O	8	vmod
10	trẻ	N	O	9	dob
11	đến	V	O	0	root
12	ngay	T	O	14	nmod
13	các	L	O	14	det
14	cơ_sở	N	O	11	loc
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	gần	A	O	14	nmod
17	nhất	R	O	16	amod
18	để	E	O	14	prp
19	được	V	O	18	vmod
20	xử_trí	V	O	19	vmod
21	kịp_thời	A	O	20	vmod
22	.	CH	O	11	punct
1	"	CH	O	30	punct
2	Trong	E	O	30	loc
3	quá_trình	N	O	2	pob
4	tiêm_chủng	A	O	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	các	L	O	7	det
7	bậc	N	O	2	pob
8	cha_mẹ	N	O	7	nmod
9	cần	V	O	7	nmod
10	phối_hợp	V	O	9	vmod
11	chặt_chẽ	A	O	10	vmod
12	với	E	O	10	vmod
13	các	L	O	14	det
14	cán_bộ	N	O	12	pob
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	để	E	O	10	prp
17	theo_dõi	V	O	16	vmod
18	quá_trình	N	O	17	dob
19	trẻ	A	O	18	nmod
20	tiêm_chủng	V	O	18	nmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	chăm_sóc	V	O	21	conj
23	trẻ	A	O	22	vmod
24	sau	E	O	20	tmp
25	tiêm_chủng	N	O	24	pob
26	"	CH	O	31	punct
27	,	CH	O	30	punct
28	ông	Nc	O	30	sub
29	Phu	Np	B-PER	28	nmod
30	nói.Được	V	O	0	root
31	biết	V	O	30	vmod
32	,	CH	O	30	punct
33	vắc_xin	N	O	49	sub
34	5	M	O	33	det
35	trong	E	O	34	dep
36	1	M	O	37	det
37	ngừa	N	O	35	pob
38	bạch_hầu	N	O	37	nmod
39	,	CH	O	37	punct
40	ho_gà	N	O	37	nmod
41	,	CH	O	37	punct
42	uốn_ván	V	O	37	nmod
43	,	CH	O	37	punct
44	viêm	N	O	37	nmod
45	gan	N	O	44	nmod
46	B	Np	O	44	nmod
47	và	Cc	O	46	coord
48	Hib	Np	O	47	conj
49	được	V	O	30	vmod
50	sử_dụng	V	O	49	vmod
51	tại	E	O	50	loc
52	Việt_Nam	Np	B-LOC	51	pob
53	khoảng	N	O	55	nmod
54	10	M	O	55	det
55	năm	N	O	50	tmp
56	trước	A	O	55	nmod
57	,	CH	O	30	punct
58	ban_đầu	N	O	59	tmp
59	là	V	O	30	vmod
60	vắc_xin	N	O	59	vmod
61	Quinvaxem	Np	O	60	nmod
62	.	CH	O	30	punct
1	Cuối	N	O	6	tmp
2	năm	N	O	1	nmod
3	2018	M	O	2	det
4	,	CH	O	6	punct
5	Quinvaxem	Np	O	6	sub
6	được	V	O	0	root
7	thay_thế	V	O	6	vmod
8	bằng	E	O	7	mnr
9	ComBE_Five	Np	O	8	pob
10	.	CH	O	6	punct
1	Giữa	E	O	5	tmp
2	tháng	N	O	1	pob
3	4/2019	M	O	2	det
4	đã	R	O	5	adv
5	tiêm	V	O	0	root
6	gần	A	O	8	nmod
7	một_triệu	M	O	8	det
8	liều	Nc	O	5	dob
9	ComBe_Five	Np	O	8	nmod
10	cho	E	O	5	iob
11	trẻ	N	O	10	pob
12	.	CH	O	5	punct
1	Trung_bình	A	O	4	adv
2	mỗi	M	O	3	det
