1	Điểm	N	O	0	root
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	04/7/2019	M	O	4	det
6	.	CH	O	1	punct
1	THÔNG_TIN	Ny	O	6	sub
2	Y_TẾ	Ny	O	1	nmod
3	TRONG	Ny	O	1	nmod
4	NƯỚC	Ny	O	1	nmod
5	Hướng	Np	O	1	nmod
6	tới	V	O	0	root
7	toàn	R	O	8	nmod
8	dân	N	O	6	dob
9	được	V	O	8	nmod
10	chăm_sóc	V	O	9	vmod
11	sức_khoẻ	N	O	10	vmod
12	ngay	T	O	13	dep
13	từ	E	O	10	vmod
14	cơ_sở	N	O	13	pob
15	Chăm_sóc	V	O	14	nmod
16	sức_khoẻ	N	O	15	dob
17	ban_đầu	N	O	16	nmod
18	nhấn_mạnh	V	O	6	vmod
19	đến	E	O	18	vmod
20	vấn_đề	N	O	19	pob
21	sức_khoẻ	N	O	20	nmod
22	thiết_yếu	A	O	20	nmod
23	,	CH	O	18	punct
24	tăng_cường	V	O	18	vmod
25	sức_khoẻ	N	O	24	dob
26	,	CH	O	18	punct
27	phòng_bệnh	V	O	18	vmod
28	,	CH	O	18	punct
29	chữa	V	O	18	vmod
30	bệnh	N	O	29	dob
31	và	Cc	O	18	coord
32	phục_hồi	V	O	31	conj
33	sức_khoẻ	N	O	18	dob
34	cho	E	O	18	iob
35	mỗi	L	O	36	det
36	cá_nhân	N	O	34	pob
37	trong	E	O	36	loc
38	cộng_đồng	N	O	37	pob
39	.	CH	O	6	punct
1	Trong	E	O	6	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	sức_khoẻ	N	O	6	sub
5	người_dân	N	O	4	nmod
6	cần	V	O	0	root
7	được	V	O	6	vmod
8	quan_tâm	V	O	7	vmod
9	để	E	O	8	vmod
10	có_thể	R	O	11	adv
11	đạt	V	O	9	vmod
12	được	R	O	11	adv
13	mức	N	O	11	dob
14	tốt	A	O	13	nmod
15	nhất	R	O	14	amod
16	.	CH	O	6	punct
1	Vì_thế	C	O	2	dep
2	chăm_sóc	V	O	0	root
3	sức_khoẻ	N	O	2	dob
4	ban_đầu	N	O	3	nmod
5	được	V	O	2	vmod
6	xem	V	O	5	vmod
7	là	C	O	6	vmod
8	nhiệm_vụ	N	O	6	vmod
9	cần_thiết	A	O	8	nmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	cấp_bách	A	O	10	conj
12	của	E	O	8	nmod
13	ngành	N	O	12	pob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	PGS.TS	Ny	O	1	loc
3	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
6	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	Np	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	sub
10	cam_kết	V	O	1	vmod
11	đạt	V	O	10	vmod
12	được	R	O	11	adv
13	bao_phủ	V	O	11	vmod
14	chăm_sóc	V	O	13	vmod
15	sức_khoẻ	N	O	14	dob
16	toàn	R	O	17	nmod
17	dân	N	O	13	dob
18	vào	E	O	13	tmp
19	năm	N	O	18	pob
20	2030	M	O	19	det
21	.	CH	O	1	punct
1	PGS.TS	Ny	O	3	sub
2	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	5	dep
5	chăm_sóc	V	O	3	vmod
6	sức_khoẻ	N	O	5	vmod
7	ban_đầu	N	O	6	nmod
8	đang	R	O	9	adv
9	là	V	O	5	vmod
10	một	M	O	9	dob
11	trong	E	O	10	pmod
12	những	L	O	13	det
13	chiến_lược	N	O	11	pob
14	của	E	O	13	nmod
15	Y_tế	N	O	14	pob
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	nmod
17	.	CH	O	3	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	tự_hào	V	O	0	root
3	đã	R	O	4	adv
4	đạt	V	O	2	vmod
5	được	R	O	4	adv
6	các	L	O	7	det
7	Mục_tiêu	N	O	4	dob
8	Thiên_niên_kỷ	Np	O	7	nmod
9	(	CH	O	7	punct
10	MDG	Ny	O	7	nmod
11	)	CH	O	7	punct
12	và	Cc	O	7	nmod
13	bây_giờ	P	O	17	tmp
14	,	CH	O	17	punct
15	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	sub
16	đang	R	O	17	adv
17	tiến	V	O	7	nmod
18	tới	R	O	17	adv
19	để	E	O	17	prp
20	đạt	V	O	19	vmod
21	các	L	O	22	det
22	Mục_tiêu	N	O	20	dob
23	Phát_triển	V	O	22	nmod
24	Bền_vững	Np	O	22	nmod
25	(	CH	O	24	punct
26	SDG	Ny	B-ORG	22	nmod
27	)	CH	O	22	punct
28	.	CH	O	2	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	nhất_trí	V	O	0	root
3	thành_lập	V	O	2	vmod
4	Nhóm	N	O	3	dob
5	công_tác	N	O	4	nmod
6	về	V	O	2	vmod
7	Đổi_mới	V	O	6	vmod
8	chăm_sóc	V	O	7	vmod
9	sức_khoẻ	N	O	8	dob
10	ban_đầu	N	O	9	nmod
11	ở	E	O	9	loc
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	.	CH	O	2	punct
1	Những	L	O	2	det
2	ưu_tiên	N	O	12	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	pob
5	về	E	O	2	nmod
6	sức_khoẻ	N	O	5	pob
7	trên	E	O	2	loc
8	cương_vị	N	O	7	pob
9	Chủ_tịch	N	O	8	nmod
10	ASEAN	Np	B-ORG	9	nmod
11	2020	M	O	9	det
12	bao_gồm	V	O	0	root
13	chăm_sóc	V	O	12	vmod
14	sức_khoẻ	N	O	13	dob
15	ban_đầu	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	19	punct
17	dịch_bệnh	N	O	19	sub
18	mới	R	O	19	adv
19	nổi	V	O	14	nmod
20	,	CH	O	19	punct
21	bệnh	N	O	23	sub
22	không	R	O	23	adv
23	lây_nhiễm	V	O	19	dep
24	(	CH	O	19	punct
25	NCD	Ny	O	21	nmod
26	)	CH	O	19	punct
27	…	CH	O	12	punct
1	Tại	E	O	10	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	vai_trò	N	O	10	sub
5	của	E	O	4	nmod
6	chăm_sóc	V	O	5	vmod
7	sức_khoẻ	N	O	6	vmod
8	ban_đầu	N	O	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	nhận	V	O	0	root
11	được	R	O	10	adv
12	chỉ_đạo	V	O	10	vmod
13	về	E	O	12	vmod
14	chiến_lược	N	O	13	pob
15	và	Cc	O	12	coord
16	cam_kết	V	O	15	conj
17	chính_trị	N	O	16	dob
18	.	CH	O	10	punct
1	Chăm_sóc	V	O	0	root
2	sức_khoẻ	N	O	1	vmod
3	ban_đầu	N	O	2	nmod
4	có_thể	R	O	5	adv
5	coi	V	O	1	vmod
6	là	C	O	5	vmod
7	nhiệm_vụ	N	O	5	dob
8	cần_thiết	A	O	7	nmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	cấp_bách	A	O	9	conj
11	của	E	O	7	nmod
12	ngành	N	O	11	pob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	.	CH	O	1	punct
1	Nghị_quyết	N	O	8	sub
2	20	M	O	1	det
3	-	CH	O	1	punct
4	NQ	Ny	O	1	nmod
5	/	CH	O	4	punct
6	TW	Ny	O	4	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	đề	V	O	0	root
9	ra	V	O	8	vmod
10	mục_tiêu	N	O	8	dob
11	thực_hiện	V	O	10	nmod
12	bao_phủ	V	O	11	vmod
13	chăm_sóc	V	O	12	vmod
14	sức_khoẻ	N	O	12	dob
15	và	Cc	O	14	coord
16	bảo_hiểm_y_tế	N	O	15	conj
17	toàn	R	O	18	nmod
18	dân	N	O	15	conj
19	;	CH	O	8	punct
20	mọi	L	O	21	det
21	người_dân	N	O	23	sub
22	đều	R	O	23	adv
23	được	V	O	8	dep
24	quản_lý	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	24	punct
26	chăm_sóc	V	O	24	vmod
27	sức_khoẻ	N	O	26	dob
28	;	CH	O	8	punct
29	được	V	O	8	vmod
30	bảo_đảm	V	O	29	vmod
31	bình_đẳng	A	O	30	vmod
32	về	E	O	30	vmod
33	quyền	N	O	32	pob
34	và	Cc	O	33	coord
35	nghĩa_vụ	N	O	34	conj
36	trong	E	O	30	tmp
37	tham_gia	V	O	36	vmod
38	bảo_hiểm_y_tế	N	O	37	dob
39	và	Cc	O	8	coord
40	thụ_hưởng	V	O	39	conj
41	các	L	O	42	det
42	dịch_vụ	N	O	40	dob
43	y_tế	N	O	42	nmod
44	.	CH	O	8	punct
1	Đề_án	N	O	34	tmp
2	2384	M	O	1	det
3	về	E	O	1	nmod
4	xây_dựng	V	O	3	vmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	phát_triển	V	O	5	conj
7	mạng_lưới	N	O	4	dob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	cơ_sở	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	13	punct
11	và	Cc	O	1	coord
12	dự_án	N	O	25	sub
13	thí_điểm	V	O	12	nmod
14	xây_dựng	V	O	13	vmod
15	26	M	O	16	det
16	trạm	N	O	14	dob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	xã_phường	V	O	16	nmod
19	trên	E	O	16	loc
20	8	M	O	21	det
21	tỉnh	N	O	19	pob
22	,	CH	O	16	punct
23	TP	Ny	O	16	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	mang	V	O	11	conj
26	lại	R	O	25	adv
27	một_số	L	O	28	det
28	kết_quả	N	O	25	dob
29	,	CH	O	34	punct
30	tuy_nhiên	C	O	34	dep
31	thách_thức	N	O	34	sub
32	vẫn	R	O	34	adv
33	còn	R	O	34	adv
34	nhiều.Đánh	V	O	0	root
35	giá	N	O	34	dob
36	riêng	A	O	35	nmod
37	về	E	O	35	nmod
38	y_tế	N	O	37	pob
39	cơ_sở	N	O	38	nmod
40	,	CH	O	34	punct
41	Bộ_trưởng	N	O	34	sub
42	Bộ	N	B-ORG	41	nmod
43	Y_tế	N	I-ORG	42	nmod
44	từng	R	O	45	adv
45	chia_sẻ	V	O	34	vmod
46	,	CH	O	34	punct
47	trong	E	O	53	tmp
48	năm	N	O	47	pob
49	2019	M	O	48	det
50	,	CH	O	53	punct
51	ngành	N	O	53	sub
52	y_tế	N	O	51	nmod
53	tiếp_tục	V	O	34	dep
54	triển_khai	V	O	53	vmod
55	Đề_án	Np	O	54	dob
56	xây_dựng	V	O	54	prp
57	và	Cc	O	56	coord
58	phát_triển	V	O	57	conj
59	mạng_lưới	N	O	56	dob
60	y_tế	N	O	59	nmod
61	cơ_sở	N	O	59	nmod
62	trong	E	O	59	nmod
63	tình_hình	N	O	62	pob
64	mới	A	O	63	nmod
65	.	CH	O	34	punct
1	Hiện_nay	N	O	6	tmp
2	,	CH	O	6	punct
3	cả	P	O	4	nmod
4	nước	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	khoảng	N	O	9	nmod
8	90%	M	O	9	det
9	trạm	N	O	6	dob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	xã	N	O	9	nmod
12	có	V	O	9	nmod
13	bác_sĩ	N	O	12	dob
14	làm_việc	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	6	punct
16	95%	M	O	17	det
17	trạm	N	O	20	sub
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	xã	N	O	17	nmod
20	có	V	O	6	dep
21	y_sĩ	N	O	20	dob
22	sản	N	O	21	nmod
23	nhi	N	O	22	nmod
24	hoặc	Cc	O	23	coord
25	nữ	N	O	24	conj
26	hộ_sinh	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	6	punct
28	99,7%	M	O	29	det
29	xã	N	O	30	sub
30	có	V	O	6	dep
31	cơ_sở	N	O	30	dob
32	trạm	N	O	31	nmod
33	(	CH	O	6	punct
34	0,3%	M	O	42	det
35	phải	V	O	6	vmod
36	nhờ	V	O	35	vmod
37	cơ_sở	N	O	36	dob
38	khác	A	O	37	nmod
39	)	CH	O	6	punct
40	,	CH	O	6	punct
41	99%	M	O	42	det
42	thôn	N	O	47	sub
43	,	CH	O	42	punct
44	bản	N	O	42	nmod
45	,	CH	O	42	punct
46	ấp	N	O	42	nmod
47	có	V	O	6	vmod
48	nhân_viên	N	O	47	dob
49	y_tế	N	O	48	nmod
50	hoạt_động	V	O	48	nmod
51	,	CH	O	42	punct
52	76%	M	O	53	det
53	xã	N	O	42	nmod
54	đạt	V	O	53	nmod
55	tiêu_chí	N	O	54	dob
56	quốc_gia	N	O	55	nmod
57	về	E	O	55	nmod
58	y_tế	N	O	57	pob
59	xã	N	O	58	nmod
60	.	CH	O	6	punct
1	Số_lượng	N	O	18	sub
2	các	L	O	3	det
3	dịch_vụ	N	O	1	nmod
4	thực_hiện	V	O	3	nmod
5	theo	V	O	4	vmod
6	phân	N	O	5	pob
7	tuyến	N	O	6	nmod
8	kỹ_thuật	N	O	7	nmod
9	của	E	O	6	nmod
10	trung_tâm	N	O	9	pob
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	huyện	N	O	10	nmod
13	,	CH	O	1	punct
14	trạm	N	O	1	nmod
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	xã	N	O	14	nmod
17	ngày_càng	X	O	18	x
18	tăng	V	O	0	root
19	,	CH	O	18	punct
20	một_số	L	O	21	det
21	đơn_vị	N	O	23	sub
22	đã	R	O	23	adv
23	thực_hiện	V	O	18	dep
24	được	R	O	23	adv
25	một_số	L	O	26	det
26	kỹ_thuật	N	O	23	dob
27	của	E	O	26	nmod
28	tuyến	N	O	27	pob
29	trên	A	O	28	nmod
30	;	CH	O	18	punct
31	trên	E	O	27	pmod
32	70%	M	O	33	det
33	người	N	O	31	pob
34	có	V	O	33	nmod
35	thẻ	N	O	34	dob
36	BHYT	Ny	O	35	nmod
37	đăng_ký	V	O	35	nmod
38	khám_chữa	V	O	37	vmod
39	bệnh	N	O	38	dob
40	ban_đầu	N	O	39	nmod
41	tại	E	O	38	loc
42	y_tế	N	O	41	pob
43	cơ_sở	N	O	42	nmod
44	.	CH	O	18	punct
1	Gần	A	O	3	nmod
2	90%	M	O	3	det
3	trạm	N	O	0	conj
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	xã	N	O	3	nmod
6	thực_hiện	V	O	3	nmod
7	khám_chữa	V	O	6	vmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	BHYT	Ny	O	8	nmod
10	.	CH	O	6	punct
1	Số	N	O	11	sub
2	lượt	N	O	1	nmod
3	khám	V	O	1	nmod
4	,	CH	O	3	punct
5	chữa	V	O	3	vmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	BHYT	Ny	O	6	nmod
8	tại	E	O	5	loc
9	y_tế	N	O	8	pob
10	cơ_sở	N	O	9	nmod
11	chiếm	V	O	0	root
12	khoảng	N	O	16	nmod
13	70%	M	O	9	det
14	(	CH	O	11	punct
15	xã	N	O	11	dob
16	khoảng	N	O	15	nmod
17	20%	M	O	15	det
18	,	CH	O	15	punct
19	huyện	N	O	15	nmod
20	khoảng	N	O	15	nmod
21	50%	M	O	19	det
22	)	CH	O	15	punct
23	;	CH	O	11	punct
24	Xây_dựng	V	O	11	vmod
25	và	Cc	O	24	coord
26	thực_hiện	V	O	25	conj
27	mô_hình	N	O	26	dob
28	26	M	O	27	det
29	trạm	N	O	27	nmod
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	xã	N	O	29	nmod
32	điểm	N	O	31	nmod
33	theo	V	O	27	mnr
34	nguyên_lý	N	O	33	pob
35	y_học	N	O	34	nmod
36	gia_đình	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	11	punct
1	Phát_triển	V	O	0	root
2	mô_hình	N	O	1	dob
3	phòng_khám	N	O	2	nmod
4	bác_sĩ	N	O	3	nmod
5	gia_đình	N	O	3	nmod
6	ở	E	O	2	loc
7	các	L	O	8	det
8	nơi	N	O	6	pob
9	có	V	O	8	nmod
10	điều_kiện	N	O	9	dob
11	,	CH	O	1	punct
12	đã	R	O	13	adv
13	có	V	O	1	vmod
14	240	M	O	15	det
15	phòng_khám	N	O	13	dob
16	bác_sỹ	N	O	15	nmod
17	gia_đình	N	O	16	nmod
18	tại	E	O	15	loc
19	7	M	O	20	det
20	tỉnh	N	O	18	pob
21	/	CH	O	20	punct
22	TP	Ny	O	20	nmod
23	.	CH	O	1	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	địa_phương	N	O	9	sub
3	như	C	O	2	nmod
4	Hà_Nội	Np	B-LOC	2	nmod
5	,	CH	O	4	punct
6	Hà_Tĩnh	Np	B-LOC	4	nmod
7	…	CH	O	4	punct
8	đã	R	O	9	adv
9	thực_hiện	V	O	0	root
10	quản_lý	V	O	9	vmod
11	hồ_sơ	N	O	10	dob
12	sức_khoẻ	N	O	11	nmod
13	cá_nhân	N	O	11	nmod
14	cho	E	O	10	iob
15	khoảng	N	O	17	nmod
16	80%	M	O	17	det
17	dân_số	N	O	14	pob
18	.	CH	O	9	punct
1	Xây_dựng	V	O	0	root
2	và	Cc	O	1	coord
3	triển_khai	V	O	2	conj
4	hệ_thống	N	O	3	dob
5	kết_nối	V	O	4	nmod
6	y_tế	N	O	5	dob
7	từ	E	O	4	nmod
8	xa	A	O	7	dep
9	của	E	O	7	pmod
10	26	M	O	11	det
11	trạm	N	O	9	pob
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	xã	N	O	11	nmod
14	điểm	N	O	13	nmod
15	với	E	O	11	nmod
16	các	L	O	17	det
17	trung_tâm	N	O	15	pob
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	4	punct
20	BV	Ny	O	4	nmod
21	tuyến	N	O	4	nmod
22	trên	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	4	punct
24	Sở	N	O	4	nmod
25	Y_tế	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	25	coord
27	Bộ	N	B-ORG	26	conj
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	.	CH	O	1	punct
1	Nhằm	N	O	2	sub
2	nâng	V	O	0	root
3	cao	A	O	2	vmod
4	hơn_nữa	C	O	2	coord
5	năng_lực	N	O	21	sub
6	tuyến	N	O	5	nmod
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	cơ_sở	N	O	6	nmod
9	,	CH	O	2	punct
10	trong	E	O	2	tmp
11	năm	N	O	10	pob
12	2019	M	O	11	det
13	,	CH	O	18	punct
14	các	L	O	15	det
15	tỉnh	N	O	11	nmod
16	,	CH	O	15	punct
17	TP	Ny	O	15	nmod
18	đã	R	O	21	adv
19	và	Cc	O	21	vmod
20	đang	R	O	21	adv
21	đẩy	V	O	2	vmod
22	nhanh	A	O	21	vmod
23	việc	N	O	21	dob
24	thực_hiện	V	O	23	nmod
25	mô_hình	N	O	24	dob
26	trung_tâm	N	O	25	nmod
27	kiểm_soát	V	O	26	nmod
28	bệnh_tật	N	O	25	nmod
29	tỉnh	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	2	punct
31	trung_tâm	N	O	29	nmod
32	y_tế	N	O	31	nmod
33	huyện	N	O	31	nmod
34	đa	Z	O	35	nmod
35	chức_năng	N	O	33	nmod
36	và	Cc	O	2	coord
37	trực_tiếp	A	O	38	vmod
38	quản_lý	V	O	36	conj
39	trạm	N	O	38	dob
40	y_tế	N	O	39	nmod
41	.	CH	O	2	punct
1	Đối_với	C	O	3	dep
2	huyện	N	O	3	sub
3	có	V	O	0	root
4	BVĐK	Ny	O	3	dob
5	huyện	N	O	4	nmod
6	được	V	O	3	vmod
7	xếp_hạng	V	O	6	vmod
8	II	Ny	O	7	dob
9	trở	V	O	3	vmod
10	lên	R	O	9	adv
11	cũng_nên	X	O	9	x
12	thực_hiện	V	O	9	prp
13	mô_hình	N	O	12	dob
14	trung_tâm	N	O	13	nmod
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	huyện	N	O	14	nmod
17	đa	Z	O	18	nmod
18	chức_năng	N	O	16	nmod
19	,	CH	O	3	punct
20	trừ	V	O	3	vmod
21	trường_hợp	N	O	20	dob
22	đặc_thù	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	3	punct
24	theo	V	O	3	vmod
25	yêu_cầu	N	O	24	pob
26	thực_tế	N	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	địa_phương	N	O	27	pob
29	.	CH	O	3	punct
1	Tiếp_tục	V	O	0	root
2	đẩy_mạnh	V	O	1	vmod
3	cải_cách	V	O	2	vmod
4	thủ_tục	N	O	3	dob
5	hành_chính	N	O	4	nmod
6	và	Cc	O	1	coord
7	đẩy_mạnh	V	O	6	conj
8	thực_hiện	V	O	7	vmod
9	Đề_án	Np	O	8	dob
10	Xây_dựng	V	O	9	nmod
11	và	Cc	O	10	coord
12	phát_triển	V	O	11	conj
13	mạng_lưới	N	O	10	dob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	cơ_sở	N	O	13	nmod
16	trong	E	O	13	nmod
17	tình_hình	N	O	16	pob
18	mới	A	O	17	nmod
19	.	CH	O	1	punct
1	Cụ_thể	A	O	8	adv
2	,	CH	O	8	punct
3	tất_cả	P	O	5	det
4	các	L	O	5	det
5	tỉnh	N	O	8	sub
6	,	CH	O	5	punct
7	TP	Ny	O	5	nmod
8	tập_trung	V	O	0	root
9	nguồn_lực	N	O	8	dob
10	để	E	O	8	prp
11	nâng	V	O	10	vmod
12	cao	A	O	11	vmod
13	năng_lực	N	O	11	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	y_tế	N	O	14	pob
16	cơ_sở	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	8	punct
18	triển_khai	V	O	8	vmod
19	mô_hình	N	O	18	dob
20	trạm	N	O	19	nmod
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	xã	N	O	20	nmod
23	theo	V	O	18	mnr
24	nguyên_lý	N	O	23	pob
25	y_học	N	O	24	nmod
26	gia_đình	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	8	punct
28	quản_lý	V	O	8	vmod
29	sức_khoẻ	N	O	28	dob
30	đến	V	O	28	vmod
31	từng	R	O	32	nmod
32	người_dân	N	O	30	pob
33	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	tỉnh	N	O	5	sub
3	,	CH	O	2	punct
4	TP	Ny	O	2	nmod
5	thực_hiện	V	O	0	root
6	đào_tạo	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	chuyển_giao	V	O	5	vmod
9	kỹ_thuật	N	O	8	dob
10	,	CH	O	5	punct
11	luân_phiên	N	O	8	sub
12	bác_sĩ	N	O	11	nmod
13	từ	E	O	11	loc
14	trung_tâm	N	O	13	pob
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	về	E	O	13	pmod
17	trạm	N	O	16	pob
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	xã	N	O	17	nmod
20	và	Cc	O	5	coord
21	ngược_lại	X	O	25	x
22	để	E	O	5	prp
23	nâng	V	O	22	vmod
24	cao	A	O	23	vmod
25	trình_độ	N	O	23	dob
26	chuyên_môn	N	O	25	nmod
27	cho	E	O	23	iob
28	viên_chức	N	O	27	pob
29	y_tế	N	O	28	nmod
30	xã	N	O	29	nmod
31	.	CH	O	5	punct
1	Đẩy_mạnh	V	O	0	root
2	ứng_dụng	V	O	1	vmod
3	công_nghệ_thông_tin	N	O	2	dob
4	trong	E	O	3	nmod
5	quản_lý	V	O	4	vmod
6	và	Cc	O	5	coord
7	hoạt_động	V	O	6	conj
8	của	E	O	5	vmod
9	trạm	N	O	8	pob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	xã	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	khám_chữa	V	O	1	vmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	từ	E	O	13	tmp
16	xa	A	O	15	dep
17	.	CH	O	1	punct
1	Đẩy_mạnh	V	O	0	root
2	xã_hội_hoá	V	O	1	vmod
3	công_tác	N	O	2	dob
4	chăm_sóc	V	O	3	nmod
5	sức_khoẻ	N	O	3	nmod
6	ban_đầu	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	khuyến_khích	V	O	3	nmod
9	y_tế	N	O	8	dob
10	tư_nhân	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	1	punct
12	các	L	O	13	det
13	tổ_chức	N	O	1	sub
14	xã_hội	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	tôn_giáo	N	O	22	sub
17	tham_gia	V	O	1	vmod
18	các	L	O	19	det
19	hoạt_động	N	O	17	dob
20	tuyên_truyền	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	1	punct
22	vận_động	V	O	1	vmod
23	,	CH	O	1	punct
24	dự_phòng	V	O	1	vmod
25	,	CH	O	1	punct
26	nâng	V	O	1	vmod
27	cao	A	O	26	vmod
28	sức_khoẻ	N	O	26	dob
29	,	CH	O	1	punct
30	khám	V	O	1	vmod
31	sáng	N	O	30	dob
32	lọc	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	1	punct
34	phát_hiện	V	O	1	vmod
35	sớm	A	O	34	vmod
36	bệnh_tật	N	O	34	dob
37	cho	E	O	34	iob
38	nhân_dân	N	O	37	pob
39	ngay	T	O	40	dep
40	tại	E	O	34	loc
41	cộng_đồng	N	O	40	pob
42	.	CH	O	1	punct
1	Bên	N	O	4	sub
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	là	V	O	0	root
5	việc	N	O	4	dob
6	củng_cố	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	nâng	V	O	4	vmod
9	cao	A	O	8	vmod
10	năng_lực	N	O	8	dob
11	hệ_thống	N	O	10	nmod
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	dự_phòng	V	O	11	nmod
14	và	Cc	O	8	coord
15	tăng_cường	V	O	14	conj
16	năng_lực	N	O	15	dob
17	giám_sát	V	O	16	nmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	không	R	O	20	adv
20	lây_nhiễm	V	O	14	conj
21	.	CH	O	4	punct
1	Tiếp_tục	V	O	0	root
2	nâng	V	O	1	vmod
3	cao	A	O	2	vmod
4	tỉ_lệ	N	O	2	dob
5	và	Cc	O	4	coord
6	chất_lượng	N	O	5	conj
7	tiêm_chủng	V	O	4	nmod
8	mở_rộng	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	2	punct
10	bảo_đảm	V	O	2	vmod
11	vắc-xin	N	O	10	dob
12	cho	E	O	10	vmod
13	tiêm_chủng	N	O	12	pob
14	mở_rộng	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	14	punct
16	phát_triển	V	O	14	vmod
17	các	L	O	18	det
18	loại_hình	N	O	16	dob
19	tiêm_chủng	V	O	18	nmod
20	dịch_vụ	N	O	19	dob
21	để	E	O	10	prp
22	người_dân	N	O	25	sub
23	tiếp_cận	V	O	22	nmod
24	ngày_càng	X	O	25	x
25	nhiều	A	O	21	dep
26	với	E	O	25	amod
27	các	L	O	28	det
28	loại	N	O	26	pob
29	vắc-xin	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	2	punct
31	đảm_bảo	V	O	2	vmod
32	tiêm_chủng	N	O	31	dob
33	an_toàn	A	O	32	nmod
34	hiệu_quả	N	O	33	amod
35	nhằm	V	O	2	prp
36	thực_hiện	V	O	35	vmod
37	mục_tiêu	N	O	36	dob
38	tỷ_lệ	N	O	37	nmod
39	tiêm_chủng	N	O	38	nmod
40	đạt	V	O	37	nmod
41	trên	E	O	40	loc
42	95%	M	O	37	det
43	...	CH	O	1	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	5	sub
2	bao_phủ	V	O	1	nmod
3	BHYT	Ny	O	2	dob
4	không	R	O	5	adv
5	ngừng	V	O	0	root
6	tăng	V	O	5	vmod
7	lên	V	O	6	adv
8	Bộ	N	B-ORG	6	dob
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	và	Cc	O	5	coord
11	BHXH	Ny	B-ORG	14	sub
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
13	vừa	R	O	14	adv
14	tổ_chức	V	O	10	conj
15	hội_nghị	N	O	14	dob
16	giao_ban	N	O	15	nmod
17	thực_hiện	V	O	15	nmod
18	chính_sách	N	O	17	dob
19	BHYT	Ny	O	18	nmod
20	quý	N	O	18	nmod
21	I	M	O	20	det
22	/	CH	O	24	punct
23	2019	M	O	24	det
24	ngày	N	O	18	tmp
25	14/5/2019	M	O	24	det
26	.	CH	O	5	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	hội_nghị	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	bộ_trưởng	N	O	9	sub
6	bộ	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	7	nmod
9	đánh_giá	V	O	0	root
10	cao	A	O	9	vmod
11	những	L	O	12	det
12	kết_quả	N	O	9	dob
13	đạt	V	O	12	nmod
14	được	R	O	13	adv
15	trong	E	O	13	vmod
16	lĩnh_vực	N	O	15	pob
17	BHYT	Ny	O	16	nmod
18	thời_gian	N	O	16	nmod
19	qua	V	O	18	nmod
20	.	CH	O	9	punct
1	Tại	E	O	6	loc
2	cuộc	Nc	O	1	pob
3	họp	V	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	,	CH	O	6	punct
6	ộb	V	O	0	root
7	Y_tế	N	O	6	dob
8	thông_tin	N	O	7	nmod
9	về	E	O	7	nmod
10	việc	N	O	9	pob
11	,	CH	O	6	punct
12	trong	E	O	9	pmod
13	quý	N	O	12	pob
14	I	M	O	13	det
15	/	CH	O	13	punct
16	2019	M	O	13	det
17	,	CH	O	21	punct
18	bộ	Nc	B-ORG	21	sub
19	Y_tế	Np	I-ORG	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	ban_hành	V	O	6	dep
22	04	M	O	23	det
23	Thông_tư	N	O	21	dob
24	về	E	O	23	nmod
25	BHYT	Ny	O	24	pob
26	.	CH	O	6	punct
1	Về	E	O	12	pmod
2	nội_dung	N	O	1	pob
3	dự_thảo	N	O	2	nmod
4	Đề_án	Np	O	3	nmod
5	sửa_đổi	V	O	2	nmod
6	Luật	N	O	5	dob
7	BHYT	Ny	O	6	nmod
8	,	CH	O	12	punct
9	Bộ	N	B-ORG	12	sub
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	đang	R	O	12	adv
12	hoàn_thiện	V	O	0	root
13	báo_cáo	N	O	12	dob
14	đánh_giá	V	O	13	nmod
15	thực_hiện	V	O	14	vmod
16	Luật	N	O	15	dob
17	BHYT	Ny	O	16	nmod
18	và	Cc	O	12	coord
19	phối_hợp	V	O	18	conj
20	với	E	O	19	vmod
21	BHXH	Ny	B-ORG	20	pob
22	Việt_Nam	Np	I-ORG	21	nmod
23	tổ_chức	V	O	19	prp
24	hội_thảo	N	O	23	dob
25	đánh_giá	V	O	24	nmod
26	thực_hiện	V	O	25	vmod
27	Luật	N	O	26	dob
28	và	Cc	O	27	coord
29	khuyến_nghị	N	O	28	conj
30	định_hướng	V	O	29	nmod
31	sửa	V	O	30	vmod
32	Luật	N	O	31	dob
33	BHYT	Ny	O	32	nmod
34	và	Cc	O	12	coord
35	03	M	O	36	det
36	Thông_tư	N	O	34	conj
37	đang	R	O	38	dep
38	trong	E	O	36	nmod
39	quá_trình	N	O	38	pob
40	đánh_giá	V	O	39	nmod
41	xây_dựng	V	O	40	vmod
42	.	CH	O	12	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thống_kê	V	O	1	vmod
3	của	E	O	2	vmod
4	BHXH	Ny	B-ORG	3	pob
5	Việt_Nam	Np	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Quý	Np	O	1	sub
8	I	M	O	7	det
9	/	CH	O	1	punct
10	2019	M	O	1	dep
11	,	CH	O	1	punct
12	có	V	O	1	vmod
13	trên	A	O	16	nmod
14	83,4	M	O	16	det
15	triệu	M	O	16	det
16	người	N	O	12	dob
17	tham_gia	V	O	16	nmod
18	BHYT	Ny	O	17	dob
19	,	CH	O	1	punct
20	đạt	V	O	1	vmod
21	98,0%	M	O	20	dob
22	so	V	O	20	vmod
23	với	E	O	22	vmod
24	kế_hoạch	N	O	23	pob
25	giao	V	O	24	nmod
26	;	CH	O	1	punct
27	trên	E	O	23	pmod
28	41.756	M	O	30	det
29	triệu	M	O	30	det
30	lượt	N	O	27	pob
31	người	N	O	30	nmod
32	khám	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	1	punct
34	chữa	V	O	32	vmod
35	bệnh	N	O	34	dob
36	BHYT	Ny	O	35	nmod
37	,	CH	O	1	punct
38	với	E	O	1	vmod
39	tổng_số	N	O	38	pob
40	chi	P	O	39	nmod
41	là	V	O	39	nmod
42	22.697	M	O	44	det
43	tỷ	M	O	44	det
44	đồng	Nu	O	41	vmod
45	.	CH	O	1	punct
1	Về	V	O	0	root
2	đấu_thầu	V	O	1	vmod
3	thuốc	N	O	2	dob
4	tập_trung	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	BHXH	Ny	B-ORG	8	sub
7	Việt_Nam	Np	I-ORG	6	nmod
8	tổ_chức	V	O	1	vmod
9	thực_hiện	V	O	8	vmod
10	thí_điểm	V	O	9	vmod
11	lần	N	O	10	tmp
12	2	M	O	11	det
13	đấu_thầu	N	O	11	nmod
14	thuốc	N	O	13	nmod
15	tập_trung	V	O	11	nmod
16	quốc_gia	N	O	15	dob
17	theo	V	O	15	mnr
18	Nghị_quyết	N	O	17	dob
19	số	N	O	18	nmod
20	59	M	O	19	det
21	/	CH	O	19	punct
22	NQ-CP	N	O	19	nmod
23	của	E	O	19	nmod
24	Chính_phủ	N	O	23	pob
25	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	6	loc
2	BHXH	Ny	O	1	pob
3	các	L	O	4	det
4	tỉnh	N	O	2	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	tham_gia	V	O	0	root
7	hơn	R	O	6	adv
8	350	M	O	9	det
9	hội_đồng	N	O	6	dob
10	đấu_thầu	V	O	9	nmod
11	trên	E	O	10	loc
12	toàn_quốc	N	O	11	pob
13	,	CH	O	6	punct
14	nhân_lực	N	O	15	sub
15	tham_gia	V	O	6	dep
16	khoảng	A	O	18	nmod
17	600	M	O	18	det
18	cán_bộ	N	O	15	dob
19	,	CH	O	6	punct
20	góp_phần	V	O	6	vmod
21	giảm_giá	V	O	20	vmod
22	thuốc	N	O	21	dob
23	khoảng	N	O	22	nmod
24	22,4%	M	O	22	det
25	so	V	O	21	vmod
26	với	E	O	25	vmod
27	giá	N	O	26	pob
28	trúng_thầu	V	O	27	nmod
29	năm	N	O	28	tmp
30	2018	M	O	29	det
31	.	CH	O	6	punct
1	Bên	N	O	17	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	17	punct
5	việc	N	O	17	sub
6	liên_thông	V	O	5	nmod
7	dữ_liệu	N	O	6	dob
8	chi_phí	N	O	7	nmod
9	khám	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	chữa	V	O	6	vmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	BHYT	Ny	O	12	nmod
14	đến	E	O	17	tmp
15	nay	P	O	14	pob
16	toàn_quốc	N	O	17	sub
17	đạt	V	O	0	root
18	97,82%	M	O	17	dob
19	;	CH	O	17	punct
20	hồ_sơ	N	O	21	sub
21	gửi	V	O	17	dep
22	lên	V	O	21	vmod
23	hệ_thống	N	O	21	dob
24	đúng	A	O	23	nmod
25	ngày	N	O	24	amod
26	đạt	V	O	25	nmod
27	79,3%	M	O	26	vmod
28	,	CH	O	17	punct
29	tăng	V	O	17	vmod
30	1,6	M	O	31	det
31	lần	N	O	29	ext
32	so	V	O	29	vmod
33	với	E	O	32	vmod
34	cùng	A	O	33	dep
35	kỳ	N	O	34	amod
36	năm	N	O	35	nmod
37	trước	A	O	36	nmod
38	.	CH	O	17	punct
1	Năm	N	O	10	sub
2	2018	M	O	1	det
3	và	Cc	O	1	coord
4	Quý	N	O	3	conj
5	I	M	O	4	det
6	năm	N	O	10	tmp
7	2019	M	O	6	det
8	chính_sách	N	O	6	nmod
9	BHYT	Ny	O	8	nmod
10	có	V	O	0	root
11	nhiều	A	O	16	nmod
12	thay_đổi	V	O	10	vmod
13	Nghị_định	N	O	12	dob
14	146/2018/NĐ-CP	M	O	13	det
15	của	E	O	13	nmod
16	Chính_phủ	N	O	15	pob
17	hướng_dẫn	V	O	16	nmod
18	chi_tiết	N	O	16	nmod
19	và	Cc	O	16	coord
20	biện_pháp	N	O	19	conj
21	thi_hành	V	O	20	nmod
22	một_số	L	O	23	det
23	điều	N	O	21	dob
24	của	E	O	23	nmod
25	Luật	N	O	24	pob
26	BHYT	Ny	O	25	nmod
27	;	CH	O	10	punct
28	Thông_tư	N	O	34	sub
29	số	N	O	28	nmod
30	48/2017/TT-BYT	M	O	29	det
31	của	E	O	28	nmod
32	Bộ	N	B-ORG	31	pob
33	Y_tế	N	I-ORG	32	nmod
34	quy_định	V	O	10	dep
35	trích	V	O	34	vmod
36	chuyển	V	O	35	vmod
37	dữ_liệu	N	O	36	dob
38	điện_tử	N	O	37	nmod
39	trong	E	O	37	nmod
40	quản_lý	V	O	39	vmod
41	chi_phí	N	O	40	dob
42	khám	V	O	41	nmod
43	,	CH	O	40	punct
44	chữa	V	O	40	vmod
45	bệnh	N	O	44	dob
46	BHYT	Ny	O	45	nmod
47	;	CH	O	10	punct
48	Thông_tư	N	O	76	sub
49	số	N	O	48	nmod
50	15/2018/TT-BYT	M	O	49	det
51	và	Cc	O	10	coord
52	Thông_tư	N	O	51	conj
53	số	N	O	52	nmod
54	39/2018/TT-BYT	N	O	53	nmod
55	của	E	O	52	nmod
56	Bộ	N	B-ORG	55	pob
57	Y_tế	N	I-ORG	56	nmod
58	quy_định	V	O	48	nmod
59	thống_nhất	V	O	58	vmod
60	giá	N	O	59	dob
61	dịch_vụ	N	O	60	nmod
62	khám	V	O	61	nmod
63	,	CH	O	58	punct
64	chữa	V	O	62	vmod
65	bệnh	N	O	64	dob
66	BHYT	Ny	O	65	nmod
67	giữa	N	O	65	nmod
68	các	L	O	69	det
69	bệnh_viện	N	O	67	pob
70	cùng	A	O	69	nmod
71	hạng	N	O	70	amod
72	trên	E	O	69	loc
73	toàn_quốc	N	O	72	pob
74	...	CH	O	10	punct
75	đã	R	O	76	adv
76	tác_động	V	O	10	dep
77	đến	E	O	76	vmod
78	việc	N	O	77	pob
79	quản_lý	V	O	78	nmod
80	,	CH	O	79	punct
81	sử_dụng	V	O	79	vmod
82	quỹ	N	O	81	dob
83	BHYT	Ny	O	82	nmod
84	thời_gian	N	O	82	nmod
85	qua	V	O	84	nmod
86	.	CH	O	10	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	tại	E	O	14	tmp
3	cuộc	N	O	2	pob
4	họp	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	14	punct
6	các	L	O	7	det
7	đơn_vị	N	O	14	sub
8	trực_thuộc	V	O	7	nmod
9	bộ	N	B-ORG	8	vmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	và	Cc	O	7	coord
12	BHXH	Ny	B-ORG	14	sub
13	Việt_Nam	Np	I-ORG	12	nmod
14	tập_trung	V	O	0	root
15	thảo_luận	V	O	14	vmod
16	một_số	L	O	17	det
17	khó_khăn	N	O	15	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	vướng_mắc	N	O	17	nmod
20	trong	E	O	17	nmod
21	triển_khai	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	14	punct
23	thực_hiện	V	O	14	vmod
24	chính_sách	N	O	23	dob
25	BHYT	Ny	O	24	nmod
26	hiện_nay	N	O	24	nmod
27	.	CH	O	14	punct
1	Trong	E	O	4	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	tập_trung	V	O	0	root
5	vào	E	O	4	loc
6	những	L	O	7	det
7	vướng_mắc	N	O	5	pob
8	trong	E	O	7	nmod
9	thực_hiện	V	O	8	vmod
10	Nghị_định	N	O	9	dob
11	146/2018/NĐ-CP	M	O	10	det
12	và	Cc	O	8	coord
13	Thông_tư	N	O	12	conj
14	số	N	O	13	nmod
15	39/2018/TT-BYT.	Ny	O	14	nmod
16	Phó	Z	O	17	nmod
17	Tổng_Giám_đốc	Np	O	14	nmod
18	BHXH	Ny	B-ORG	17	nmod
19	Việt_Nam	Np	I-ORG	18	nmod
20	Phạm_Lương_Sơn	Np	B-PER	13	nmod
21	nhấn_mạnh	V	O	4	vmod
22	:	CH	O	21	punct
23	“	CH	O	21	punct
24	Quá_trình	N	O	31	sub
25	triển_khai	V	O	24	nmod
26	thực_tế	N	O	25	vmod
27	,	CH	O	31	punct
28	BHXH	Ny	B-ORG	31	sub
29	Việt_Nam	Np	I-ORG	28	nmod
30	đã	R	O	31	adv
31	phát_hiện	V	O	21	vmod
32	một_số	L	O	33	det
33	tồn_tại	N	O	31	dob
34	,	CH	O	33	punct
35	vướng_mắc	N	O	33	nmod
36	và	Cc	O	31	coord
37	luôn	R	O	38	amod
38	kịp_thời	A	O	36	conj
39	kiến_nghị	V	O	38	vmod
40	bộ	N	B-ORG	39	dob
41	Y_tế	N	I-ORG	40	nmod
42	và	Cc	O	40	coord
43	các	L	O	44	det
44	đơn_vị	N	O	42	conj
45	liên_quan	V	O	44	nmod
46	để	E	O	39	prp
47	tìm	V	O	46	vmod
48	cách	N	O	47	dob
49	khắc_phục	V	O	48	nmod
50	,	CH	O	39	punct
51	tháo_gỡ	V	O	39	vmod
52	.	CH	O	4	punct
1	Với	E	O	0	root
2	những	L	O	3	det
3	khó_khăn	N	O	1	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	vướng_mắc	N	O	3	nmod
6	hiện_nay	N	O	3	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	BHXH	Ny	B-ORG	3	nmod
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	8	nmod
10	mong_muốn	V	O	3	nmod
11	bộ	N	B-ORG	10	vmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	sớm	A	O	11	nmod
14	chỉ_đạo	V	O	10	vmod
15	,	CH	O	10	punct
16	phối_hợp	V	O	10	vmod
17	cùng	A	O	18	vmod
18	giải_quyết	V	O	16	vmod
19	kịp_thời	A	O	18	vmod
20	.	CH	O	18	punct
1	Cụ_thể	A	O	19	dep
2	,	CH	O	19	punct
3	trên	E	O	19	loc
4	cơ_sở	N	O	3	pob
5	các	L	O	6	det
6	văn_bản	N	O	4	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	ý_kiến	N	O	4	nmod
9	thảo_luận	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	trao_đổi	V	O	4	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	thống_nhất	V	O	11	vmod
14	giữa	N	O	13	vmod
15	2	M	O	16	det
16	ngành	N	O	14	nmod
17	cần	V	O	16	nmod
18	sớm	A	O	17	vmod
19	có	V	O	0	root
20	văn_bản	N	O	19	dob
21	hướng_dẫn	V	O	20	nmod
22	để	E	O	20	prp
23	các	L	O	24	det
24	địa_phương	N	O	22	pob
25	,	CH	O	19	punct
26	cơ_sở	N	O	28	sub
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	thực_hiện	V	O	19	dep
29	.	CH	O	19	punct
1	Các	L	O	2	det
2	phương_án	N	O	0	root
3	xử_lý	V	O	2	nmod
4	cần	V	O	3	vmod
5	cần	V	O	4	vmod
6	linh_hoạt	A	O	5	vmod
7	,	CH	O	6	punct
8	nhất_quán	A	O	6	amod
9	,	CH	O	6	punct
10	khả_thi	A	O	6	amod
11	cao	A	O	10	amod
12	,	CH	O	5	punct
13	đảm_bảo	V	O	5	vmod
14	quyền_lợi	N	O	13	dob
15	cho	E	O	13	iob
16	người_bệnh	N	O	15	pob
17	và	Cc	O	5	coord
18	quản_lý	V	O	17	conj
19	an_toàn	A	O	18	vmod
20	,	CH	O	18	punct
21	hiệu_quả	N	O	19	amod
22	quỹ	N	O	21	nmod
23	BHYT	Ny	O	22	nmod
24	”	CH	O	22	punct
25	.	CH	O	21	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	hội_nghị	N	O	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	bộ_trưởng	N	O	2	nmod
5	bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	6	nmod
8	đánh_giá	V	O	0	root
9	cao	A	O	8	vmod
10	những	L	O	11	det
11	kết_quả	N	O	8	dob
12	đạt	V	O	11	nmod
13	được	R	O	12	adv
14	trong	E	O	12	vmod
15	lĩnh_vực	N	O	14	pob
16	BHYT	Ny	O	15	nmod
17	thời_gian	N	O	15	nmod
18	qua	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	8	punct
1	Đặc_biệt	A	O	3	adv
2	,	CH	O	3	punct
3	là	V	O	0	root
4	tỷ_lệ	N	O	3	dob
5	bao_phủ	N	O	4	nmod
6	BHYT	Ny	O	5	nmod
7	không	R	O	8	adv
8	ngừng	V	O	3	vmod
9	tăng	V	O	8	vmod
10	lên	V	O	9	adv
11	,	CH	O	8	punct
12	vượt	V	O	8	vmod
13	chỉ_tiêu	N	O	12	dob
14	do	E	O	8	prp
15	Thủ_tướng	N	O	17	sub
16	Chính_phủ	N	O	15	nmod
17	giao	V	O	14	dep
18	;	CH	O	3	punct
19	chất_lượng	N	O	25	sub
20	khám	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	20	punct
22	chữa	V	O	20	vmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	BHYT	Ny	O	23	nmod
25	được	V	O	3	dep
26	cải_thiện	V	O	25	vmod
27	với	E	O	26	vmod
28	danh_mục	N	O	27	pob
29	thuốc	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	28	punct
31	dịch_vụ	N	O	28	nmod
32	kỹ_thuật	N	O	31	nmod
33	được	V	O	28	nmod
34	mở_rộng	V	O	33	vmod
35	,	CH	O	33	punct
36	bảo_đảm	V	O	33	vmod
37	tốt	A	O	36	vmod
38	quyền_lợi	N	O	36	dob
39	người	N	O	38	nmod
40	có	V	O	39	nmod
41	thẻ	N	O	40	dob
42	BHYT.Với	Np	O	41	nmod
43	những	L	O	44	det
44	khó_khăn	N	O	38	nmod
45	,	CH	O	44	punct
46	vướng_mắc	N	O	44	nmod
47	trong	E	O	36	tmp
48	thực_hiện	V	O	47	vmod
49	chính_sách	N	O	48	dob
50	BHYT	Ny	O	49	nmod
51	thời_gian	N	O	49	nmod
52	qua	V	O	51	nmod
53	,	CH	O	57	punct
54	Bộ_trưởng	N	O	57	sub
55	bộ	N	B-ORG	54	nmod
56	Y_tế	Np	I-ORG	55	nmod
57	yêu_cầu	V	O	3	dep
58	các	L	O	59	det
59	Vụ	N	O	57	dob
60	,	CH	O	57	punct
61	Cục	N	O	65	sub
62	của	E	O	61	nmod
63	Bộ	Np	O	62	pob
64	khẩn_trương	A	O	65	vmod
65	phối	V	O	57	vmod
66	với	E	O	65	vmod
67	các	L	O	68	det
68	đơn_vị	N	O	66	pob
69	liên_quan	V	O	68	nmod
70	của	E	O	68	nmod
71	BHXH	Ny	B-ORG	70	pob
72	Việt_Nam	Np	I-ORG	71	nmod
73	rà_soát	V	O	65	vmod
74	,	CH	O	57	punct
75	từng	P	O	76	det
76	bước	N	O	86	sub
77	giải_quyết	V	O	76	nmod
78	các	L	O	79	det
79	vấn_đề	N	O	77	dob
80	đang	R	O	82	adv
81	còn	R	O	82	adv
82	tồn_tại	V	O	79	nmod
83	;	CH	O	3	punct
84	Vụ	N	O	86	sub
85	BHYT	Ny	O	84	nmod
86	làm	V	O	3	dep
87	đầu_mối	N	O	86	dob
88	đôn_đốc	N	O	87	nmod
89	,	CH	O	3	punct
90	tổng_hợp	V	O	3	vmod
91	tiến_độ	N	O	90	dob
92	giải_quyết	V	O	91	nmod
93	,	CH	O	3	punct
94	báo_cáo	V	O	3	vmod
95	lãnh_đạo	N	O	94	dob
96	hai	M	O	97	det
97	Ngành	N	O	95	nmod
98	.	CH	O	3	punct
1	Cộng_đồng	N	O	3	sub
2	nên	C	O	3	dep
3	chung	V	O	0	root
4	tay	N	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	thúc_đẩy	V	O	3	vmod
7	thực_hiện	V	O	6	vmod
8	chăm_sóc	V	O	7	vmod
9	sức_khoẻ	N	O	8	dob
10	ban_đầu	N	O	9	nmod
11	Chăm_sóc	V	O	9	nmod
12	sức_khoẻ	N	O	11	vmod
13	ban_đầu	N	O	12	nmod
14	(	CH	O	12	punct
15	CSSKBĐ	Ny	O	12	nmod
16	)	CH	O	3	punct
17	và	Cc	O	3	coord
18	bao_phủ	V	O	17	conj
19	sức_khoẻ	N	O	18	dob
20	toàn	R	O	21	nmod
21	dân	N	O	26	sub
22	(	CH	O	21	punct
23	SKTD	Ny	O	21	nmod
24	)	CH	O	21	punct
25	nếu	C	O	26	dep
26	được	V	O	31	conj
27	thực_hiện	V	O	26	vmod
28	tốt	A	O	27	vmod
29	sẽ	R	O	30	adv
30	giúp	V	O	3	vmod
31	Việt_Nam	Np	B-LOC	30	dob
32	có_thể	R	O	34	adv
33	song_song	A	O	34	vmod
34	tăng_trưởng	V	O	30	vmod
35	kinh_tế	N	O	34	dob
36	xã_hội	N	O	35	nmod
37	mạnh_mẽ	A	O	35	nmod
38	và	Cc	O	37	coord
39	công_bằng	A	O	38	conj
40	.	CH	O	3	punct
1	Ngày	N	O	19	tmp
2	16/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	8	punct
4	tại	E	O	1	det
5	một	M	O	6	det
6	hội_thảo	N	O	4	pob
7	về	E	O	6	nmod
8	chăm_sóc	V	O	7	vmod
9	sức_khoẻ	N	O	8	dob
10	ban_đầu	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	PGS.TS.	Ny	O	9	nmod
13	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	12	nmod
14	-	CH	O	1	punct
15	Thứ_trưởng	N	O	19	sub
16	Bộ	N	B-ORG	15	nmod
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	19	punct
19	nhận_định	V	O	0	root
20	:	CH	O	19	punct
21	Chăm_sóc	V	O	19	vmod
22	sức_khoẻ	N	O	21	dob
23	ban_đầu	N	O	22	nmod
24	(	CH	O	19	punct
25	CSSKBĐ	Ny	O	27	sub
26	)	CH	O	25	punct
27	là	V	O	21	vmod
28	nền_tảng	N	O	27	dob
29	thực_hiện	V	O	28	nmod
30	bao_phủ	N	O	29	dob
31	sức_khoẻ	N	O	30	nmod
32	toàn	R	O	33	nmod
33	dân	N	O	28	nmod
34	(	CH	O	33	punct
35	SKTD	Ny	O	33	nmod
36	)	CH	O	19	punct
37	và	Cc	O	33	coord
38	tiền_đề	N	O	37	conj
39	cho	E	O	19	vmod
40	phát_triển	V	O	39	vmod
41	kinh_tế	N	O	40	dob
42	-	CH	O	41	punct
43	xã_hội	N	O	41	nmod
44	đất_nước	N	O	43	nmod
45	.	CH	O	19	punct
1	Vì_vậy	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	CSSKBĐ	Ny	O	4	sub
4	là	V	O	0	root
5	vấn_đề	N	O	4	dob
6	mà	C	O	5	coord
7	chính_phủ	N	O	10	sub
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
9	cũng	R	O	12	nmod
10	như	C	O	5	nmod
11	toàn	R	O	12	nmod
12	nhân_dân	N	O	13	sub
13	cần	V	O	5	nmod
14	chú_trọng	V	O	13	vmod
15	và	Cc	O	13	coord
16	có	V	O	15	conj
17	lộ_trình	N	O	16	dob
18	rõ_ràng	A	O	17	nmod
19	.	CH	O	4	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Phan_Lê_Thu_Hằng	Np	B-PER	13	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Vụ	N	O	1	nmod
5	trưởng	Z	O	4	nmod
6	Vụ	N	B-ORG	4	nmod
7	Kế_hoạch	Np	I-ORG	6	nmod
8	-	CH	I-ORG	7	punct
9	Tài_chính	Np	I-ORG	7	nmod
10	,	CH	O	13	punct
11	Bộ	N	B-ORG	13	sub
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	13	punct
16	thực_trạng	N	O	24	sub
17	bao_phủ	N	O	16	nmod
18	CSSK	Ny	O	17	nmod
19	toàn	R	O	20	nmod
20	dân	N	O	16	nmod
21	ở	E	O	16	loc
22	Việt_Nam	Np	B-LOC	21	pob
23	đã	R	O	24	adv
24	có	V	O	13	vmod
25	những	L	O	26	det
26	thành_tựu	N	O	24	dob
27	nhất_định	A	O	26	nmod
28	,	CH	O	13	punct
29	nhưng	C	O	13	coord
30	vẫn	R	O	32	adv
31	còn	R	O	32	adv
32	tồn_tại	V	O	29	conj
33	những	L	O	34	det
34	hạn_chế	N	O	32	dob
35	không	R	O	36	adv
36	đáng	V	O	34	nmod
37	có	V	O	36	vmod
38	.	CH	O	13	punct
1	Vì_vậy	C	O	14	dep
2	,	CH	O	14	punct
3	để	E	O	14	prp
4	khắc_phục	V	O	3	vmod
5	được	R	O	4	adv
6	nhược_điểm	N	O	4	dob
7	và	Cc	O	4	coord
8	hoàn_thành	V	O	7	conj
9	mục_tiêu	N	O	8	dob
10	đề	V	O	9	nmod
11	ra	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	14	punct
13	chúng_ta	P	O	14	sub
14	cần	V	O	0	root
15	phải	V	O	14	vmod
16	ưu_tiên	V	O	15	vmod
17	tăng_cường	V	O	16	vmod
18	CSSKBĐ	Ny	O	17	dob
19	gắn	V	O	18	nmod
20	với	E	O	19	vmod
21	đổi_mới	N	O	20	pob
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	cơ_sở	N	O	21	nmod
24	như	C	O	21	nmod
25	:	CH	O	15	punct
26	Đổi_mới	V	O	15	vmod
27	về	E	O	26	vmod
28	tài_chính	N	O	27	pob
29	;	CH	O	14	punct
30	củng_cố	V	O	14	vmod
31	tổ_chức	V	O	30	vmod
32	;	CH	O	14	punct
33	đảm_bảo	V	O	14	vmod
34	nguồn_lực	N	O	33	dob
35	cho	E	O	33	iob
36	mạng_lưới	N	O	35	pob
37	y_tế	N	O	36	nmod
38	cơ_sở	N	O	36	nmod
39	;	CH	O	14	punct
40	chú_trọng	V	O	14	vmod
41	truyền_thông	N	O	40	dob
42	.	CH	O	14	punct
1	Theo	E	O	0	root
2	PGS	Ny	O	1	pob
3	.	CH	O	1	punct
1	Andrew_Ellner	Np	B-PER	20	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	Chương_trình	N	O	3	nmod
5	Chăm_sóc	V	O	3	nmod
6	Sức_khoẻ	N	O	5	vmod
7	Ban_đầu	N	O	6	nmod
8	Toàn_cầu	N	O	6	nmod
9	và	Cc	O	5	coord
10	Thay_đổi	V	O	9	conj
11	Xã_hội	N	O	10	dob
12	,	CH	O	1	punct
13	Đại_học	N	B-ORG	1	nmod
14	Y	Ny	I-ORG	13	nmod
15	Harvard	Np	I-ORG	13	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	năm	N	O	1	nmod
18	2018	M	O	17	det
19	đã	R	O	20	adv
20	có	V	O	0	root
21	87,7%	M	O	22	det
22	người_dân	N	O	20	dob
23	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	nmod
24	có	V	O	22	nmod
25	bảo_hiểm_y_tế	N	O	24	dob
26	,	CH	O	20	punct
27	đây	P	O	28	sub
28	là	V	O	20	dep
29	một	M	O	30	det
30	điều	N	O	28	dob
31	đáng	V	O	30	nmod
32	mừng	V	O	31	vmod
33	hướng	N	O	31	vmod
34	tới	E	O	31	vmod
35	mục_tiêu	N	O	34	pob
36	thực_hiện	V	O	35	nmod
37	CSSKBĐ	Ny	O	36	dob
38	.	CH	O	20	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	lệ_phí	N	O	8	sub
4	và	Cc	O	8	dep
5	chia_sẻ	V	O	4	conj
6	chi_phí	N	O	5	dob
7	vẫn	R	O	8	adv
8	là	V	O	0	root
9	một	M	O	10	det
10	rào_cản	N	O	8	dob
11	lớn	A	O	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	các	L	O	14	det
14	dịch_vụ	N	O	10	nmod
15	được	V	O	14	nmod
16	bảo_hiểm	N	O	20	sub
17	chi_trả	V	O	16	nmod
18	vẫn	R	O	20	adv
19	còn	R	O	20	adv
20	hạn_chế	V	O	10	nmod
21	.	CH	O	8	punct
1	Đặc_biệt	A	O	10	adv
2	,	CH	O	10	punct
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	sub
4	đang	R	O	5	dep
5	trong	E	O	10	tmp
6	giai_đoạn	N	O	5	pob
7	chuyển_tiếp	V	O	6	nmod
8	từ	E	O	7	loc
9	nước	N	O	8	pob
10	có	V	O	0	root
11	thu_nhập	N	O	10	dob
12	thấp	A	O	11	nmod
13	sang	V	O	11	nmod
14	thu_nhập	N	O	13	vmod
15	trung_bình	A	O	14	nmod
16	thấp	A	O	15	amod
17	,	CH	O	10	punct
18	vì_vậy	C	O	10	coord
19	việc	N	O	24	sub
20	CSSKBĐ	Ny	O	19	nmod
21	và	Cc	O	19	coord
22	bao_phủ	N	O	21	conj
23	SKTD	Ny	O	22	nmod
24	là	V	O	18	conj
25	rất	R	O	26	amod
26	cần_thiết	A	O	24	vmod
27	để	E	O	24	prp
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	31	sub
29	có_thể	R	O	31	adv
30	song_song	A	O	31	vmod
31	tăng_trưởng	V	O	27	dep
32	kinh_tế	N	O	31	dob
33	xã_hội	N	O	32	nmod
34	mạnh_mẽ	A	O	32	nmod
35	và	Cc	O	34	coord
36	công_bằng	A	O	35	conj
37	.	CH	O	10	punct
1	PGS.TS.	Ny	O	3	sub
2	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	1	nmod
3	nhấn_mạnh	V	O	0	root
4	kêu_gọi	V	O	3	vmod
5	toàn	R	O	6	nmod
6	cộng_đồng	N	O	4	dob
7	hành_động	V	O	6	nmod
8	cùng	A	O	7	vmod
9	nhau	N	O	8	amod
10	chung	V	O	8	vmod
11	tay	N	O	10	vmod
12	,	CH	O	3	punct
13	thúc_đẩy	V	O	3	vmod
14	thực_hiện	V	O	13	vmod
15	CSSKBĐ	Ny	O	14	dob
16	nhằm	V	O	14	prp
17	hướng	V	O	16	vmod
18	tới	E	O	17	dir
19	mục_tiêu	N	O	18	pob
20	bao_phủ	V	O	19	nmod
21	y_tế	N	O	20	dob
22	toàn_cầu	N	O	21	nmod
23	vào	E	O	20	tmp
24	năm	N	O	23	pob
25	2030	M	O	24	det
26	.	CH	O	3	punct
1	Giảm_giá	V	O	0	root
2	thuốc	N	O	1	dob
3	thông_qua	V	O	1	vmod
4	đàm_phán	V	O	3	vmod
5	giá	N	O	4	dob
6	Trong	E	O	5	loc
7	báo_cáo	N	O	6	pob
8	gửi	V	O	1	vmod
9	các	L	O	10	det
10	ĐBQH	Ny	O	8	dob
11	,	CH	O	1	punct
12	Bộ	N	B-ORG	14	sub
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	cho	V	O	1	vmod
15	biết	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	nhiệm_vụ	N	O	25	sub
18	trọng_tâm	A	O	17	nmod
19	công_tác	V	O	17	nmod
20	trong	E	O	19	tmp
21	thời_gian	N	O	20	pob
22	tới	V	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	bộ	N	O	23	pob
25	là	V	O	14	vmod
26	tiếp_tục	V	O	25	vmod
27	phát_huy	V	O	26	vmod
28	hiệu_quả	N	O	27	dob
29	giảm_giá	V	O	27	prp
30	thuốc	N	O	29	dob
31	thông_qua	V	O	29	mnr
32	đấu_thầu	V	O	31	vmod
33	tập_trung	V	O	32	vmod
34	cấp	N	O	33	dob
35	quốc_gia	N	O	34	nmod
36	và	Cc	O	25	coord
37	đàm_phán	V	O	36	conj
38	giá	N	O	37	dob
39	.	CH	O	1	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	bộ	N	O	9	sub
7	này	P	O	6	det
8	đã	R	O	9	adv
9	triển_khai	V	O	3	vmod
10	công_tác	N	O	9	dob
11	đấu_thầu	V	O	10	nmod
12	tập_trung	V	O	10	nmod
13	cấp	N	O	12	dob
14	quốc_gia	N	O	13	nmod
15	trong	E	O	12	tmp
16	năm	N	O	15	pob
17	2017	M	O	16	det
18	và	Cc	O	10	coord
19	năm	N	O	18	conj
20	2018	M	O	19	det
21	giúp	V	O	10	nmod
22	giảm_giá	V	O	21	vmod
23	thuốc	N	O	22	dob
24	và	Cc	O	9	coord
25	tiếp_tục	V	O	24	conj
26	sẽ	R	O	27	adv
27	tạo	V	O	25	vmod
28	dư_địa	N	O	27	dob
29	bù_đắp	V	O	28	nmod
30	cho	E	O	27	iob
31	việc	N	O	30	pob
32	tăng_giá	V	O	31	nmod
33	viện_phí	N	O	32	vmod
34	trong	E	O	27	tmp
35	năm	N	O	34	pob
36	2019	M	O	35	det
37	và	Cc	O	9	coord
38	năm	N	O	37	conj
39	2020	M	O	38	det
40	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	trong	E	O	1	tmp
4	năm	N	O	3	pob
5	2018	M	O	4	det
6	-	CH	O	4	punct
7	năm	N	O	4	nmod
8	đầu_tiên	A	O	7	nmod
9	bộ	N	O	10	sub
10	triển_khai	V	O	7	nmod
11	đàm_phán	V	O	10	vmod
12	giá	N	O	11	dob
13	đối_với	E	O	11	vmod
14	các	L	O	15	det
15	thuốc	N	O	13	pob
16	biệt_dược	N	O	15	nmod
17	gốc	N	O	15	nmod
18	Cerebrolysin	Np	O	17	nmod
19	,	CH	O	13	punct
20	Tienam	Np	B-PER	13	pob
21	,	CH	O	13	punct
22	Nexavar	Np	B-PER	13	pob
23	và	Cc	O	13	dep
24	Mabthera	Np	B-PER	13	pob
25	đã	R	O	26	adv
26	tiết_giảm	V	O	1	vmod
27	được	R	O	26	adv
28	551	M	O	30	det
29	tỷ	M	O	30	det
30	đồng	Nu	O	26	dob
31	(	CH	O	26	punct
32	giảm	V	O	26	vmod
33	18,55%	M	O	28	det
34	so	V	O	32	vmod
35	với	E	O	34	vmod
36	giá	N	O	35	pob
37	trúng_thầu	V	O	36	nmod
38	hiện_tại	N	O	37	vmod
39	)	CH	O	1	punct
40	và	Cc	O	1	coord
41	các	L	O	42	det
42	thuốc	N	O	45	sub
43	trên	A	O	42	nmod
44	sẽ	R	O	45	adv
45	được	V	O	40	conj
46	cung_ứng	V	O	45	vmod
47	theo	V	O	46	vmod
48	giá	N	O	47	pob
49	đã	R	O	50	adv
50	đàm_phán	V	O	48	nmod
51	tại	E	O	50	loc
52	các	L	O	53	det
53	cơ_sở	N	O	51	pob
54	y_tế	N	O	53	nmod
55	trong	E	O	53	nmod
56	năm	N	O	55	pob
57	2019	M	O	56	det
58	,	CH	O	56	punct
59	2020	M	O	56	det
60	.	CH	O	1	punct
1	Đề_cập	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	việc	N	O	2	pob
4	giảm_giá	V	O	3	nmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	trong	E	O	1	tmp
7	thời_gian	N	O	6	pob
8	tới	V	O	7	nmod
9	theo	V	O	8	vmod
10	Bộ	N	B-ORG	9	pob
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	bộ	N	O	16	sub
14	này	P	O	13	det
15	đang	R	O	16	adv
16	mở_rộng	V	O	1	vmod
17	tiến_hành	V	O	16	vmod
18	triển_khai	V	O	17	vmod
19	đấu_thầu	V	O	18	vmod
20	thuốc	N	O	19	dob
21	tập_trung	V	O	16	vmod
22	cấp	N	O	21	dob
23	quốc_gia	N	O	22	nmod
24	thông_qua	V	O	21	mnr
25	việc	N	O	24	dob
26	ban_hành	V	O	25	nmod
27	Danh_mục	N	O	26	dob
28	thuốc	N	O	27	nmod
29	đấu_thầu	V	O	27	nmod
30	tập_trung	V	O	29	vmod
31	cấp	N	O	30	dob
32	quốc_gia	N	O	31	nmod
33	năm	N	O	31	nmod
34	2018	M	O	33	det
35	do	E	O	30	prp
36	Trung_tâm	N	B-ORG	38	sub
37	Mua_sắm	Np	I-ORG	36	nmod
38	tập_trung	V	I-ORG	35	dep
39	thuốc	N	I-ORG	38	dob
40	Quốc_gia	Np	I-ORG	39	nmod
41	thực_hiện	V	O	38	vmod
42	và	Cc	O	38	coord
43	Danh_mục	N	O	46	sub
44	thuốc	N	O	43	nmod
45	đấu_thầu	V	O	43	nmod
46	tập_trung	V	O	42	conj
47	cấp	N	O	46	dob
48	quốc_gia	N	O	47	nmod
49	năm	N	O	47	tmp
50	2018	M	O	49	det
51	do	E	O	46	prp
52	Bảo_hiểm_Xã_hội	N	B-ORG	54	sub
53	Việt_Nam	Np	I-ORG	52	nmod
54	thực_hiện	V	O	51	dep
55	.	CH	O	1	punct
1	Đối_với	E	O	15	loc
2	thuốc	N	O	1	pob
3	biệt_dược	N	O	2	nmod
4	gốc	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	7	punct
6	thuốc	N	O	15	sub
7	còn	V	O	6	nmod
8	bảo_hộ	V	O	7	vmod
9	và	Cc	O	7	coord
10	những	L	O	11	det
11	thuốc	N	O	9	conj
12	có	V	O	11	nmod
13	nguy_cơ	N	O	12	dob
14	độc_quyền	A	O	13	nmod
15	có	V	O	0	root
16	1-2	M	O	17	det
17	cơ_sở	N	O	15	dob
18	sản_xuất	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	15	punct
20	thực_hiện	V	O	15	vmod
21	cơ_chế	N	O	20	dob
22	quản_lý	V	O	21	nmod
23	giá	N	O	22	dob
24	thuốc	N	O	23	nmod
25	bằng	E	O	23	mnr
26	hình_thức	N	O	25	pob
27	đàm_phán	V	O	26	nmod
28	giá	N	O	27	dob
29	thuốc	N	O	28	nmod
30	theo	V	O	28	nmod
31	quy_định	V	O	30	vmod
32	Luật	N	O	31	dob
33	Đấu_thầu	Np	O	32	nmod
34	năm	N	O	32	tmp
35	2013	M	O	34	det
36	và	Cc	O	32	coord
37	Luật	N	O	36	conj
38	Dược	Np	O	37	nmod
39	năm	N	O	37	tmp
40	2016	M	O	39	det
41	.	CH	O	15	punct
1	Đối_với	C	O	30	dep
2	thuốc	N	O	30	sub
3	phục_vụ	V	O	2	nmod
4	nhu_cầu	N	O	3	dob
5	khám	V	O	4	nmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	,	CH	O	8	punct
8	chữa	V	O	5	vmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	bệnh_nhân	N	O	10	pob
12	ngoại_trú	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	14	punct
14	theo	V	O	18	adv
15	Bộ	N	B-ORG	14	pob
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	,	CH	O	14	punct
18	Nghị_định	N	O	2	nmod
19	số	N	O	18	nmod
20	54/2017/NĐ-CP	Ny	O	19	nmod
21	ngày	N	O	18	tmp
22	08/5/2017	M	O	21	det
23	và	Cc	O	2	coord
24	Nghị_định	N	O	23	conj
25	số	N	O	24	nmod
26	155/2018/NĐ-CP	M	O	27	det
27	ngày	N	O	24	tmp
28	12/11/2018	M	O	27	det
29	đã	R	O	30	adv
30	sửa_đổi	V	O	0	root
31	quy_định	V	O	30	dob
32	thống_nhất	V	O	31	vmod
33	mức	N	O	32	dob
34	thặng	V	O	33	nmod
35	số	N	O	34	dob
36	bán_lẻ	V	O	35	nmod
37	của	E	O	35	nmod
38	nhà_thuốc	N	O	37	pob
39	trong	E	O	35	loc
40	khuôn_viên	N	O	39	pob
41	bệnh_viện	N	O	40	nmod
42	công_lập	A	O	40	nmod
43	(	CH	O	33	punct
44	2%-15%	M	O	33	det
45	)	CH	O	30	punct
46	tuỳ	V	O	30	vmod
47	theo	V	O	46	vmod
48	giá_trị	N	O	47	pob
49	thuốc	N	O	48	nmod
50	mua	V	O	46	vmod
51	vào	E	O	50	dir
52	tính	N	O	51	pob
53	theo	E	O	50	vmod
54	đơn_vị	N	O	53	pob
55	đóng_gói	N	O	54	nmod
56	nhỏ	A	O	54	nmod
57	nhất	R	O	56	amod
58	và	Cc	O	30	coord
59	quản_lý	V	O	58	conj
60	danh_mục	N	O	59	dob
61	thuốc	N	O	60	nmod
62	,	CH	O	30	punct
63	giá	N	O	64	sub
64	mua	V	O	30	dep
65	vào	R	O	64	adv
66	tại	E	O	64	loc
67	cơ_sở	N	O	66	pob
68	bán_lẻ	V	O	67	nmod
69	thuốc	N	O	68	vmod
70	trong	E	O	67	loc
71	khuôn_viên	N	O	70	pob
72	cơ_sở	N	O	71	nmod
73	khám	V	O	72	nmod
74	bệnh	N	O	73	dob
75	,	CH	O	30	punct
76	chữa	V	O	30	vmod
77	bệnh	N	O	76	dob
78	công_lập	V	O	77	nmod
79	theo	V	O	78	vmod
80	danh_mục	N	O	79	pob
81	,	CH	O	30	punct
82	giá	N	O	99	sub
83	trúng_thầu	V	O	82	nmod
84	của	E	O	82	nmod
85	chính	T	O	86	nmod
86	cơ_sở	N	O	84	pob
87	khám	V	O	86	nmod
88	bệnh	N	O	87	dob
89	,	CH	O	30	punct
90	chữa	V	O	30	vmod
91	bệnh	N	O	90	dob
92	và	Cc	O	30	coord
93	của	E	O	92	conj
94	các	L	O	95	det
95	cơ_sở	N	O	93	pob
96	y_tế	N	O	95	nmod
97	tuyến	N	O	95	nmod
98	tỉnh	N	O	95	nmod
99	trở	V	O	30	dep
100	lên	V	O	99	vmod
101	.	CH	O	30	punct
1	Còn	C	O	12	dep
2	về	E	O	12	loc
3	thuốc	N	O	2	pob
4	lưu_hành	V	O	3	nmod
5	trên	E	O	3	loc
6	thị_trường	N	O	5	pob
7	,	CH	O	12	punct
8	hiện	N	O	12	tmp
9	trên	E	O	12	loc
10	cả	P	O	11	nmod
11	nước	N	O	9	pob
12	có	V	O	0	root
13	khoảng	N	O	12	dob
14	trên	N	O	13	nmod
15	63	M	O	17	det
16	nghìn	M	O	17	det
17	cơ_sở	N	O	13	nmod
18	bán_lẻ	V	O	17	nmod
19	thuốc	N	O	18	vmod
20	cạnh_tranh	V	O	19	nmod
21	theo	V	O	20	vmod
22	cơ_chế_thị_trường	N	O	21	pob
23	.	CH	O	12	punct
1	Chủ_động	V	O	0	root
2	tháo_gỡ	V	O	1	vmod
3	những	L	O	4	det
4	khó_khăn	N	O	2	dob
5	về	E	O	4	nmod
6	chính_sách	N	O	5	pob
7	Bảo_hiểm_Y_tế	N	O	6	nmod
8	Đây	P	O	9	sub
9	là	V	O	1	dep
10	những	L	O	11	det
11	vấn_đề	N	O	9	dob
12	được	V	O	11	nmod
13	đặt	V	O	12	vmod
14	ra	V	O	13	adv
15	tại	E	O	13	loc
16	hội_nghị	N	O	15	pob
17	giao_ban	N	O	16	nmod
18	thực_hiện	V	O	16	nmod
19	chính_sách	N	O	18	dob
20	BHYT	Ny	O	19	nmod
21	quý	N	O	19	nmod
22	I	M	O	21	det
23	/	CH	O	19	punct
24	2019	M	O	19	det
25	do	E	O	18	prp
26	BHXH	Ny	B-ORG	31	sub
27	Việt_Nam	Np	I-ORG	26	nmod
28	và	Cc	O	27	coord
29	Bộ	Np	B-ORG	28	conj
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	tổ_chức	V	O	25	dep
32	mới_đây	X	O	31	x
33	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	BHXH	Ny	B-ORG	1	vmod
3	Việt_Nam	Np	I-ORG	2	nmod
4	việc	N	O	1	dob
5	liên_thông	V	O	4	nmod
6	dữ_liệu	N	O	5	dob
7	chi_phí	N	O	6	nmod
8	khám	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	chữa	V	O	5	vmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	BHYT	Ny	O	11	nmod
13	đến	E	O	16	tmp
14	nay	P	O	13	pob
15	toàn_quốc	N	O	16	sub
16	đạt	V	O	1	dep
17	97,82%	M	O	16	vmod
18	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thống_kê	V	O	1	vmod
3	của	E	O	2	vmod
4	BHXH	Ny	B-ORG	3	pob
5	Việt_Nam	Np	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	năm	N	O	1	tmp
8	2018	M	O	7	det
9	,	CH	O	1	punct
10	có	V	O	1	vmod
11	trên	A	O	14	nmod
12	83,5	M	O	14	det
13	triệu	M	O	14	det
14	người	N	O	10	dob
15	tham_gia	V	O	14	nmod
16	BHYT	Ny	O	15	dob
17	,	CH	O	1	punct
18	đạt	V	O	1	vmod
19	88,5%	M	O	20	det
20	dân_số	N	O	18	dob
21	,	CH	O	1	punct
22	vượt	V	O	1	vmod
23	chỉ_tiêu	N	O	22	dob
24	Thủ_tướng	N	O	23	nmod
25	giao	V	O	22	vmod
26	tại	E	O	25	loc
27	Quyết_định	N	O	26	pob
28	số	N	O	27	nmod
29	1167	M	O	28	det
30	/	CH	O	27	punct
31	QĐ-TTg	Ny	O	27	nmod
32	là	V	O	1	vmod
33	3,3%	M	O	32	vmod
34	.	CH	O	1	punct
1	Quý	N	O	5	sub
2	I	M	O	1	det
3	/	CH	O	1	punct
4	2019	M	O	1	det
5	có	V	O	0	root
6	trên	A	O	9	nmod
7	41.756	M	O	9	det
8	triệu	M	O	9	det
9	lượt	N	O	5	dob
10	người	N	O	9	nmod
11	khám	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	chữa	V	O	5	vmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	BHYT	Ny	O	14	nmod
16	,	CH	O	5	punct
17	với	E	O	5	vmod
18	tổng_số	N	O	17	pob
19	chi	P	O	18	nmod
20	là	V	O	18	nmod
21	22.697	M	O	23	det
22	tỷ	M	O	23	det
23	đồng_bằng	N	O	20	vmod
24	23,53%	M	O	25	det
25	dự_toán	N	O	23	nmod
26	giao	V	O	25	nmod
27	toàn_quốc	N	O	26	dob
28	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	8	tmp
2	đấu_thầu	N	O	1	pob
3	thuốc	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	BHXH	Ny	B-ORG	8	sub
6	Việt_Nam	Np	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	cử	V	O	0	root
9	cán_bộ	N	O	8	dob
10	tham_gia	V	O	9	nmod
11	Tổ	Np	O	10	dob
12	thẩm_định	V	O	8	vmod
13	,	CH	O	12	punct
14	tổ_chức	V	O	12	vmod
15	thực_hiện	V	O	14	vmod
16	thí_điểm	V	O	15	vmod
17	lần	N	O	16	tmp
18	2	M	O	17	det
19	đấu_thầu	N	O	17	nmod
20	thuốc	N	O	19	nmod
21	tập_trung	V	O	17	nmod
22	quốc_gia	N	O	21	dob
23	.	CH	O	8	punct
1	Qua	E	O	5	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	giá	N	O	5	sub
4	thuốc	N	O	3	nmod
5	giảm	V	O	0	root
6	khoảng	N	O	3	nmod
7	22,4%	M	O	6	det
8	so	V	O	5	vmod
9	với	E	O	8	vmod
10	giá	N	O	9	pob
11	trúng_thầu	V	O	10	nmod
12	năm	N	O	11	tmp
13	2018	M	O	12	det
14	.	CH	O	5	punct
15	3	M	O	16	det
16	tháng	N	O	23	tmp
17	đầu	N	O	16	nmod
18	năm	N	O	17	nmod
19	2019	M	O	18	det
20	,	CH	O	23	punct
21	chi_phí	N	O	23	sub
22	thuốc	N	O	21	nmod
23	là	V	O	5	dep
24	9.729	M	O	29	det
25	tỷ	M	O	24	det
26	,	CH	O	5	punct
27	chiếm	V	O	5	vmod
28	37,7%	M	O	29	det
29	tổng_số	N	O	27	dob
30	chi_phí	N	O	29	nmod
31	khám	V	O	30	nmod
32	,	CH	O	29	punct
33	chữa	V	O	29	nmod
34	bệnh	N	O	33	dob
35	BHYT	Ny	O	34	nmod
36	.	CH	O	5	punct
1	Bên	N	O	17	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	17	punct
5	việc	N	O	17	sub
6	liên_thông	V	O	5	nmod
7	dữ_liệu	N	O	6	dob
8	chi_phí	N	O	7	nmod
9	khám	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	chữa	V	O	6	vmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	BHYT	Ny	O	12	nmod
14	đến	E	O	17	tmp
15	nay	P	O	14	pob
16	toàn_quốc	N	O	17	sub
17	đạt	V	O	0	root
18	97,82%	M	O	17	dob
19	;	CH	O	17	punct
20	hồ_sơ	N	O	21	sub
21	gửi	V	O	17	dep
22	lên	V	O	21	vmod
23	hệ_thống	N	O	21	dob
24	đúng	A	O	23	nmod
25	ngày	N	O	24	amod
26	đạt	V	O	25	nmod
27	79,3%	M	O	26	vmod
28	,	CH	O	17	punct
29	tăng	V	O	17	vmod
30	1,6	M	O	31	det
31	lần	N	O	29	ext
32	so	V	O	29	vmod
33	với	E	O	32	vmod
34	cùng	A	O	33	dep
35	kỳ	N	O	34	amod
36	năm	N	O	35	nmod
37	trước	A	O	36	nmod
38	.	CH	O	17	punct
1	Đối_với	C	O	20	dep
2	tình_hình	N	O	20	sub
3	thực_hiện	V	O	2	nmod
4	dự_toán	N	O	3	dob
5	chi	P	O	4	nmod
6	năm	N	O	4	tmp
7	2019	M	O	6	det
8	,	CH	O	20	punct
9	ông	Nc	O	20	sub
10	Nguyễn_Tá_Tỉnh	Np	B-PER	9	nmod
11	-	CH	O	9	punct
12	Trưởng	N	O	9	nmod
13	ban	N	O	12	nmod
14	Thực_hiện	V	O	13	nmod
15	chính_sách	N	O	14	dob
16	BHYT	Ny	O	15	nmod
17	,	CH	O	9	punct
18	BHXH	Ny	B-ORG	9	nmod
19	Việt_Nam	Np	I-ORG	18	nmod
20	cho	V	O	0	root
21	biết	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	20	punct
23	BHXH	Ny	B-ORG	26	sub
24	Việt_Nam	Np	I-ORG	23	nmod
25	đã	R	O	26	adv
26	có	V	O	20	vmod
27	nhiều	A	O	28	nmod
28	văn_bản	N	O	26	dob
29	chỉ_đạo	V	O	28	nmod
30	BHXH	Ny	O	29	vmod
31	các	L	O	32	det
32	tỉnh	N	O	30	nmod
33	,	CH	O	32	punct
34	thành_phố	N	O	32	nmod
35	chủ_động	V	O	29	vmod
36	báo_cáo	V	O	35	vmod
37	UBND	Ny	O	36	dob
38	tỉnh	N	O	37	nmod
39	thông_báo	V	O	38	nmod
40	số	N	O	39	dob
41	tạm	A	O	40	nmod
42	giao	V	O	36	vmod
43	kinh_phí	N	O	42	dob
44	KCB	Ny	O	43	nmod
45	BHYT	Ny	O	44	nmod
46	cho	E	O	42	iob
47	từng	P	O	48	nmod
48	cơ_sở	N	O	46	pob
49	KCB	Ny	O	48	nmod
50	ngay	T	O	51	dep
51	từ	E	O	48	tmp
52	tháng	N	O	51	pob
53	1/2019	M	O	52	det
54	,	CH	O	20	punct
55	để	E	O	20	prp
56	các	L	O	57	det
57	cơ_sở	N	O	52	nmod
58	chủ_động	V	O	57	nmod
59	sử_dụng	V	O	58	vmod
60	hiệu_quả	N	O	59	dob
61	.	CH	O	20	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	phối_hợp	V	O	0	root
4	với	E	O	3	vmod
5	Sở	N	B-ORG	4	pob
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	ban_hành	V	O	5	nmod
8	kế_hoạch	N	O	7	dob
9	chỉ_đạo	V	O	8	nmod
10	cơ_sở	N	O	9	dob
11	KCB	Ny	O	10	nmod
12	nâng	V	O	3	vmod
13	cao	A	O	12	vmod
14	hiệu_quả	N	O	12	dob
15	sử_dụng	V	O	14	nmod
16	nguồn	N	O	15	dob
17	kinh_phí	N	O	16	nmod
18	theo	V	O	16	nmod
19	dự_toán	N	O	18	dob
20	đã	R	O	21	adv
21	được	V	O	3	vmod
22	Thủ_tướng	N	O	24	sub
23	Chính_phủ	N	O	22	nmod
24	giao	V	O	21	vmod
25	…	CH	O	3	punct
26	dù_vậy	C	O	3	coord
27	vẫn	R	O	28	adv
28	còn	V	O	26	conj
29	những	L	O	30	det
30	tồn_tại	V	O	28	vmod
31	,	CH	O	30	punct
32	khó_khăn	A	O	30	vmod
33	,	CH	O	3	punct
34	vướng_mắc	N	O	3	sub
35	trong	E	O	34	nmod
36	thanh_toán	V	O	35	vmod
37	chi_phí	N	O	36	dob
38	KCB	Ny	O	37	nmod
39	BHYT	Ny	O	38	nmod
40	.	CH	O	3	punct
1	Cụ_thể	A	O	2	vmod
2	là	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	vướng_mắc	N	O	2	dob
5	trong	E	O	4	nmod
6	thực_hiện	V	O	5	vmod
7	Nghị_định	N	O	6	dob
8	146/2018/NĐ-CP	M	O	7	det
9	và	Cc	O	5	coord
10	Thông_tư	N	O	9	conj
11	số	N	O	10	nmod
12	39/2018/TT-BYT	M	O	11	det
13	như	C	O	4	nmod
14	:	CH	O	4	punct
15	chưa	R	O	16	adv
16	thống_nhất	V	O	4	nmod
17	giữa	N	O	16	dob
18	2	M	O	19	det
19	mẫu	Nu	O	4	nmod
20	giấy	N	O	19	nmod
21	chuyển	V	O	19	nmod
22	tuyến	N	O	21	vmod
23	khám	V	O	22	nmod
24	,	CH	O	4	punct
25	chữa	V	O	4	nmod
26	bệnh	N	O	25	dob
27	BHYT	Ny	O	26	nmod
28	theo	V	O	4	nmod
29	quy_định	V	O	28	vmod
30	cũ	A	O	29	vmod
31	và	Cc	O	30	coord
32	mới	A	O	31	conj
33	;	CH	O	2	punct
34	chưa	R	O	35	amod
35	rõ	A	O	2	dep
36	trong	E	O	35	amod
37	việc	N	O	36	pob
38	xác_định	V	O	37	nmod
39	tiêu_chí	N	O	38	dob
40	khám	V	O	39	nmod
41	,	CH	O	38	punct
42	chữa	V	O	38	vmod
43	bệnh	N	O	42	dob
44	theo	V	O	42	vmod
45	yêu_cầu	N	O	44	pob
46	tại	E	O	45	nmod
47	cơ_sở	N	O	46	pob
48	y_tế	N	O	47	nmod
49	tư_nhân	N	O	48	nmod
50	;	CH	O	2	punct
51	khó_khăn	N	O	47	nmod
52	trong	E	O	51	nmod
53	xác_định	V	O	52	vmod
54	tổng	N	O	53	vmod
55	mức	N	O	54	nmod
56	thanh_toán	V	O	55	nmod
57	khám	V	O	56	vmod
58	,	CH	O	53	punct
59	chữa	V	O	53	vmod
60	bệnh	N	O	59	dob
61	BHYT	Ny	O	60	nmod
62	;	CH	O	2	punct
63	còn	C	O	2	coord
64	tình_trạng	N	O	60	nmod
65	thu_gom	V	O	64	nmod
66	người_bệnh	N	O	65	dob
67	,	CH	O	2	punct
68	nhất_là	X	O	69	x
69	tại	E	O	65	loc
70	các	L	O	71	det
71	cơ_sở	N	O	69	pob
72	KCB	Ny	O	71	nmod
73	y_dược	N	O	71	nmod
74	dân_tộc	N	O	73	nmod
75	,	CH	O	71	punct
76	phục_hồi	V	O	71	nmod
77	chức_năng	N	O	76	dob
78	…	CH	O	2	punct
1	Chia_sẻ	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	việc	N	O	2	pob
4	triển_khai	V	O	3	nmod
5	chính_sách	N	O	4	dob
6	BHYT	Ny	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	ông	Nc	O	1	sub
9	Lê_Văn_Khảm	Np	B-PER	8	nmod
10	-	CH	O	8	punct
11	Vụ	N	O	8	nmod
12	trưởng	N	O	11	nmod
13	Vụ	N	B-ORG	11	nmod
14	BHYT	Ny	I-ORG	13	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	cho	V	O	1	vmod
19	biết	V	O	18	vmod
20	:	CH	O	18	punct
21	Trong	E	O	18	vmod
22	Quý	N	O	21	pob
23	I	M	O	22	det
24	,	CH	O	27	punct
25	Bộ	N	B-ORG	57	sub
26	Tài_chính	N	I-ORG	25	nmod
27	cùng	A	O	25	nmod
28	với	E	O	27	amod
29	Bộ	N	B-ORG	28	pob
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	và	Cc	O	18	coord
32	BHXH	Ny	B-ORG	29	nmod
33	Việt_Nam	Np	I-ORG	32	nmod
34	đã	R	O	35	adv
35	thống_nhất	V	O	31	conj
36	trình	V	O	35	vmod
37	Chính_phủ	N	O	38	sub
38	ban_hành	V	O	36	vmod
39	Quyết_định	N	O	38	dob
40	22	M	O	39	det
41	/	CH	O	39	punct
42	QĐ-TTg	Ny	O	39	nmod
43	về	E	O	38	vmod
44	dự_toán	N	O	43	pob
45	chi	V	O	44	nmod
46	KCB	Ny	O	45	vmod
47	BHYT	Ny	O	46	nmod
48	năm	N	O	44	nmod
49	2019	M	O	48	det
50	;	CH	O	18	punct
51	đồng_thời	R	O	18	adv
52	,	CH	O	18	punct
53	Bộ	N	B-ORG	57	sub
54	Y_tế	N	I-ORG	53	nmod
55	cũng	R	O	57	adv
56	đã	R	O	57	adv
57	ban_hành	V	O	18	vmod
58	Thông_tư	Np	O	57	dob
59	01	M	O	58	det
60	/	CH	O	58	punct
61	TT-BYT	Ny	O	58	nmod
62	quy_định	V	O	57	dob
63	việc	N	O	62	dob
64	điều_trị	V	O	63	nmod
65	nội_trú	V	O	64	vmod
66	ban_ngày	N	O	63	nmod
67	tại	E	O	63	loc
68	cơ_sở	N	O	67	pob
69	KCB	Ny	O	68	nmod
70	BHYT	Ny	O	69	nmod
71	.	CH	O	1	punct
1	Về	V	O	0	root
2	Đề_án	Np	O	1	loc
3	sửa_đổi	V	O	1	prp
4	Luật	N	O	3	dob
5	BHYT	Ny	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Bộ	N	B-ORG	10	sub
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	đang	R	O	10	adv
10	hoàn_thiện	V	O	1	vmod
11	báo_cáo	V	O	10	vmod
12	và	Cc	O	10	coord
13	phối_hợp	V	O	12	conj
14	với	E	O	13	vmod
15	BHXH	Ny	B-ORG	14	pob
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	15	nmod
17	tổ_chức	V	O	12	conj
18	Hội_thảo	N	O	17	dob
19	đánh_giá	V	O	18	nmod
20	thực_hiện	V	O	19	vmod
21	luật	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	21	coord
23	khuyến_nghị	N	O	22	conj
24	,	CH	O	17	punct
25	định_hướng	V	O	17	vmod
26	sửa_đổi	V	O	25	vmod
27	Luật	N	O	26	dob
28	BHYT	Ny	O	27	nmod
29	.	CH	O	1	punct
1	Bên	N	O	8	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	8	punct
5	Bộ	N	B-ORG	8	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	cũng	R	O	8	amod
8	kịp_thời	A	O	0	root
9	ban_hành	V	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	văn_bản	N	O	9	dob
12	chỉ_đạo	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	12	punct
14	hướng_dẫn	V	O	12	vmod
15	,	CH	O	12	punct
16	giải_đáp	V	O	9	vmod
17	các	L	O	18	det
18	vướng_mắc	N	O	16	dob
19	trong	E	O	18	nmod
20	thực_hiện	V	O	19	vmod
21	pháp_luật	N	O	20	dob
22	về	E	O	20	vmod
23	BHYT	Ny	O	22	pob
24	.	CH	O	8	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	10	dep
2	,	CH	O	10	punct
3	theo	E	O	10	adv
4	ông	Nc	O	3	pob
5	Khảm	Np	B-PER	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	hiện_nay	N	O	10	tmp
8	vẫn	R	O	10	adv
9	còn	R	O	10	adv
10	tồn_tại	V	O	0	root
11	một_số	L	O	12	det
12	vướng_mắc	N	O	10	dob
13	trong	E	O	12	nmod
14	thực_hiện	V	O	13	vmod
15	chính_sách	N	O	14	dob
16	BHYT	Ny	O	15	nmod
17	,	CH	O	10	punct
18	rất	R	O	19	adv
19	cần	V	O	10	vmod
20	sự	Nc	O	19	dob
21	thống_nhất	V	O	20	nmod
22	giải_quyết	V	O	20	nmod
23	,	CH	O	20	punct
24	phối_hợp	V	O	20	nmod
25	giữa	N	O	24	vmod
26	Bộ	N	B-ORG	25	nmod
27	Y_tế	N	I-ORG	26	nmod
28	và	Cc	O	20	nmod
29	BHXH	Ny	B-ORG	20	nmod
30	Việt_Nam	Np	I-ORG	29	nmod
31	.	CH	O	10	punct
1	Đứng	V	O	0	root
2	trước	E	O	1	vmod
3	thực_tế	N	O	2	pob
4	trên	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	tại	E	O	1	loc
7	Hội_nghị	N	O	6	pob
8	giao_ban	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	các	L	O	11	det
11	đại_diện	N	O	7	nmod
12	Bộ	N	B-ORG	11	nmod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	và	Cc	O	1	coord
15	BHXH	Ny	B-ORG	12	nmod
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	15	nmod
17	đều	R	O	18	adv
18	thống_nhất	V	O	14	conj
19	cho	V	O	18	vmod
20	rằng	C	O	22	dep
21	,	CH	O	26	punct
22	các	L	O	23	det
23	đơn_vị	N	O	18	dob
24	của	E	O	23	nmod
25	Bộ	N	B-ORG	24	pob
26	Y_tế	N	I-ORG	25	nmod
27	và	Cc	O	1	coord
28	BHXH	Ny	B-ORG	30	sub
29	Việt_Nam	Np	I-ORG	28	nmod
30	cần	V	O	27	conj
31	thống_nhất	V	O	30	vmod
32	triển_khai	V	O	31	vmod
33	mô_hình	N	O	32	dob
34	giám_định	V	O	33	nmod
35	BHYT	Ny	O	33	nmod
36	theo	V	O	31	mnr
37	tỉ_lệ	N	O	36	pob
38	,	CH	O	30	punct
39	theo	V	O	30	vmod
40	chuyên_đề	N	O	39	dob
41	để	E	O	39	prp
42	vừa	R	O	43	adv
43	phù_hợp	V	O	41	vmod
44	thực_tiễn	N	O	43	dob
45	,	CH	O	30	punct
46	vừa	R	O	47	adv
47	nhằm	V	O	30	vmod
48	hạn_chế	V	O	47	vmod
49	trục_lợi	V	O	48	vmod
50	quỹ	N	O	49	dob
51	.	CH	O	1	punct
1	Bên	N	O	6	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	6	punct
5	cùng	A	O	6	vmod
6	đồng_hành	V	O	0	root
7	và	Cc	O	6	coord
8	phối_hợp	V	O	7	conj
9	chặt_chẽ	A	O	8	vmod
10	trong	E	O	6	vmod
11	việc	N	O	10	pob
12	thẩm_định	V	O	11	nmod
13	nguyên_nhân	N	O	12	vmod
14	vượt	V	O	13	nmod
15	trần	N	O	14	dob
16	,	CH	O	12	punct
17	vượt	V	O	12	vmod
18	quỹ	N	O	17	dob
19	KCB	Ny	O	18	nmod
20	BHYT	Ny	O	19	nmod
21	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	7	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	Bộ	N	B-ORG	7	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	sẽ	R	O	7	amod
7	cùng	A	O	0	root
8	với	E	O	7	amod
9	BHXH	Ny	B-ORG	8	pob
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
11	tiếp_tục	V	O	7	vmod
12	nghiên_cứu	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	12	punct
14	thống_nhất	V	O	12	vmod
15	giải_quyết	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	12	punct
17	tháo_gỡ	V	O	12	vmod
18	những	L	O	19	det
19	tồn_tại	V	O	17	vmod
20	,	CH	O	19	punct
21	khó_khăn	A	O	19	vmod
22	,	CH	O	7	punct
23	vướng_mắc	N	O	7	amod
24	xoay	V	O	23	nmod
25	quanh	N	O	24	vmod
26	các	L	O	27	det
27	vấn_đề	N	O	24	dob
28	:	CH	O	27	punct
29	Xây_dựng	V	O	27	nmod
30	văn_bản	N	O	29	dob
31	quy_phạm_pháp_luật	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	30	punct
33	danh_mục	N	O	30	nmod
34	thuốc	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	30	punct
36	vật_tư	N	O	30	nmod
37	y_tế	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	29	punct
39	đấu_thầu	V	O	29	vmod
40	thuốc	N	O	39	dob
41	tập_trung	V	O	39	mnr
42	,	CH	O	29	punct
43	điều_trị	V	O	29	vmod
44	nội_trú	N	O	43	dob
45	,	CH	O	27	punct
46	tổ_chức	V	O	27	nmod
47	hoạt_động	V	O	46	vmod
48	của	E	O	44	nmod
49	các	L	O	50	det
50	phòng_khám	N	O	48	pob
51	đa_khoa	N	O	50	nmod
52	khu_vực	N	O	50	nmod
53	…	CH	O	27	punct
1	Bên	N	O	5	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	5	punct
5	thống_nhất	V	O	0	root
6	với	E	O	5	vmod
7	BHXH	Ny	B-ORG	6	pob
8	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
9	về	E	O	5	vmod
10	hướng_dẫn	V	O	9	vmod
11	cách	N	O	10	dob
12	tính	V	O	5	vmod
13	hệ_số	N	O	12	dob
14	k	N	O	13	nmod
15	;	CH	O	5	punct
16	tăng_cường	V	O	5	vmod
17	công_tác	N	O	16	dob
18	thanh_tra	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	5	punct
20	kiểm_tra	V	O	5	vmod
21	việc	N	O	20	dob
22	thực_hiện	V	O	21	nmod
23	chính_sách	N	O	22	dob
24	BHYT	Ny	O	23	nmod
25	để	E	O	20	prp
26	hướng	V	O	25	vmod
27	tới	E	O	26	dir
28	mục_tiêu	N	O	27	pob
29	bao_phủ	V	O	28	nmod
30	BHYT	Ny	O	29	dob
31	toàn	L	O	32	det
32	dân	N	O	29	dob
33	.	CH	O	5	punct
1	Khám	V	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	tư_vấn	V	O	1	vmod
4	sức_khoẻ	N	O	3	dob
5	và	Cc	O	4	coord
6	cấp	N	O	5	conj
7	thuốc	N	O	6	nmod
8	miễn_phí	V	O	6	nmod
9	cho	E	O	3	iob
10	gần	A	O	9	dep
11	hàng	R	O	13	nmod
12	ngàn	M	O	13	det
13	CNLĐ	Ny	O	10	amod
14	Ngày	N	O	10	amod
15	18.5	M	O	14	det
16	,	CH	O	1	punct
17	LĐLĐ	Ny	B-ORG	1	sub
18	An_Giang	Np	I-ORG	17	nmod
19	phối_hợp	V	O	1	vmod
20	với	E	O	19	vmod
21	Sở	N	O	20	pob
22	Y_tế	N	O	21	nmod
23	và	Cc	O	21	coord
24	Cty	N	B-ORG	23	conj
25	CP	Ny	I-ORG	24	nmod
26	dược_phẩm	N	I-ORG	24	nmod
27	An_Giang	Np	I-ORG	24	nmod
28	tổ_chức	V	O	19	vmod
29	khám	V	O	28	vmod
30	,	CH	O	28	punct
31	tư_vấn	V	O	28	vmod
32	sức_khoẻ	N	O	31	dob
33	và	Cc	O	32	coord
34	cấp	N	O	33	conj
35	thuốc	N	O	34	nmod
36	miễn_phí	V	O	34	nmod
37	cho	E	O	31	iob
38	CNLĐ	Ny	O	37	pob
39	,	CH	O	19	punct
40	mở_đầu	V	O	19	vmod
41	chuỗi	N	O	40	dob
42	hoạt_động	V	O	41	nmod
43	khám	V	O	42	vmod
44	,	CH	O	40	punct
45	tư_vấn	V	O	40	vmod
46	sức_khoẻ	N	O	45	dob
47	,	CH	O	40	punct
48	cấp	V	O	40	vmod
49	thuốc	N	O	48	dob
50	miễn_phí	V	O	49	nmod
51	cho	E	O	48	iob
52	hàng	R	O	54	nmod
53	ngàn	M	O	54	det
54	CNLĐ	Ny	O	51	pob
55	toàn	L	O	56	det
56	tỉnh	N	O	54	nmod
57	trong	E	O	56	loc
58	Tháng	N	O	57	pob
59	công_nhân	N	O	58	nmod
60	2019	M	O	59	det
61	.	CH	O	1	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	trong	E	O	17	tmp
3	đợt	N	O	2	pob
4	khám	V	O	3	nmod
5	đầu_tiên	A	O	3	nmod
6	,	CH	O	8	punct
7	đoàn	N	O	3	nmod
8	cùng	A	O	7	nmod
9	đội_ngũ	N	O	8	amod
10	y	P	O	9	nmod
11	,	CH	O	17	punct
12	bác_sĩ	N	O	17	sub
13	trường	N	B-ORG	12	nmod
14	Cao_đẳng	N	I-ORG	13	nmod
15	y_tế	N	I-ORG	13	nmod
16	An_Giang	Np	I-ORG	12	nmod
17	đến	V	O	0	root
18	khám	V	O	17	vmod
19	,	CH	O	17	punct
20	cấp	V	O	17	vmod
21	thuốc	N	O	20	dob
22	miễn_phí	V	O	21	nmod
23	nhiều	A	O	24	nmod
24	bệnh	N	O	20	dob
25	thông_thường	A	O	24	nmod
26	cho	E	O	20	iob
27	hơn	A	O	29	nmod
28	300	M	O	29	det
29	CNLĐ	Ny	O	26	pob
30	đang	R	O	31	adv
31	làm_việc	V	O	29	nmod
32	tại	E	O	31	loc
33	Cty	N	B-ORG	32	pob
34	xuất_nhập_khẩu	V	I-ORG	33	nmod
35	thuỷ_sản	N	I-ORG	33	nmod
36	An_Mỹ	Np	I-ORG	35	nmod
37	(	CH	O	35	punct
38	huyện	N	B-LOC	35	nmod
39	Thoại_Sơn	Np	I-LOC	38	nmod
40	)	CH	O	17	punct
41	.	CH	O	17	punct
1	Dịp	N	O	6	tmp
2	này	P	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	đoàn	N	O	6	sub
5	cũng	R	O	6	adv
6	mời	V	O	0	root
7	đại_diện	N	O	6	dob
8	ngành	N	O	7	nmod
9	Công_an	N	O	8	nmod
10	đến	E	O	6	tmp
11	tuyên_truyền	V	O	10	vmod
12	kiến_thức	N	O	11	dob
13	cơ_bản	A	O	12	nmod
14	về	E	O	12	nmod
15	an_toàn	A	O	14	dep
16	giao_thông	N	O	15	amod
17	,	CH	O	15	punct
18	an_ninh	N	O	15	amod
19	trật_tự	N	O	18	nmod
20	xã_hội	N	O	19	nmod
21	...	CH	O	6	punct
22	và	Cc	O	6	coord
23	chuyên_gia	N	O	28	sub
24	của	E	O	23	nmod
25	Trung_tâm	N	O	24	pob
26	Chăm_sóc	V	O	25	nmod
27	sức_khoẻ	N	O	26	dob
28	sinh_sản	V	O	22	conj
29	nói	V	O	28	vmod
30	về	E	O	29	vmod
31	kỹ_năng	N	O	30	pob
32	làm	V	O	31	nmod
33	cha	N	O	32	dob
34	,	CH	O	32	punct
35	làm	V	O	32	vmod
36	mẹ	N	O	35	dob
37	...	CH	O	6	punct
38	cho	E	O	35	iob
39	hàng	R	O	41	nmod
40	ngàn	M	O	41	det
41	lượt	N	O	38	pob
42	CNLĐ	Ny	O	41	nmod
43	.	CH	O	6	punct
1	Song_song	A	O	5	nmod
2	đó	P	O	1	amod
3	,	CH	O	1	punct
4	LĐLĐ	Ny	O	0	root
5	tỉnh	N	O	4	nmod
6	và	Cc	O	5	coord
7	LĐLĐ	Ny	B-ORG	11	sub
8	huyện	N	I-ORG	7	nmod
9	Thoại_Sơn	Np	I-ORG	8	nmod
10	còn	R	O	11	adv
11	tổ_chức	V	O	6	conj
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	hoạt_động	N	O	11	dob
14	vui_chơi	V	O	13	nmod
15	có	V	O	13	nmod
16	thưởng	V	O	15	vmod
17	như	C	O	13	nmod
18	chạy	V	O	13	nmod
19	xe_đạp	N	O	18	dob
20	chậm	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	22	punct
22	trả_lời	V	O	18	loc
23	câu	N	O	22	dob
24	hỏi	V	O	23	nmod
25	kiến_thức	N	O	24	dob
26	Công_đoàn	N	O	25	nmod
27	...	CH	O	11	punct
28	giúp	V	O	11	vmod
29	cho	E	O	28	iob
30	hàng	R	O	32	nmod
31	ngàn	M	O	32	det
32	lượt	N	O	29	pob
33	CNLĐ	Ny	O	32	nmod
34	có	V	O	22	vmod
35	được	R	O	34	adv
36	thời_gian	N	O	34	dob
37	thư	N	O	36	nmod
38	giản	A	O	36	nmod
39	,	CH	O	34	punct
40	sảng_khoái	A	O	34	vmod
41	đầy	A	O	42	nmod
42	ý_nghĩa	N	O	40	amod
43	...	CH	O	1	punct
1	Được	V	O	0	root
2	biết	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	theo	E	O	1	vmod
5	kế_hoạch	N	O	4	pob
6	,	CH	O	1	punct
7	trong	E	O	40	tmp
8	Tháng	N	O	7	pob
9	công_nhân	N	O	8	nmod
10	2019	M	O	9	det
11	,	CH	O	1	punct
12	LĐLĐ	Ny	B-ORG	14	sub
13	An_Giang	Np	I-ORG	12	nmod
14	phối_hợp	V	O	1	vmod
15	tổ_chức	V	O	14	vmod
16	tư_vấn	V	O	15	vmod
17	sức_khoẻ	N	O	16	dob
18	cho	E	O	16	iob
19	hàng	R	O	21	nmod
20	ngàn	M	O	21	det
21	CNLĐ	Ny	O	18	pob
22	,	CH	O	1	punct
23	và	Cc	O	1	coord
24	khám	V	O	23	conj
25	,	CH	O	1	punct
26	cấp	V	O	1	vmod
27	thuốc	N	O	26	dob
28	miễn_phí	V	O	27	nmod
29	cho	E	O	26	iob
30	gần	A	O	29	dep
31	1.500	M	O	32	det
32	CNLĐ	Ny	O	30	amod
33	đang	R	O	34	adv
34	làm_việc	V	O	32	nmod
35	tại	E	O	34	loc
36	Khu	N	O	35	pob
37	công_nghiệp	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	1	punct
39	doanh_nghiệp	N	O	40	sub
40	thu_hút	V	O	1	vmod
41	nhiều	A	O	42	nmod
42	lao_động	N	O	40	dob
43	trên	E	O	40	loc
44	địa_bàn	N	O	43	pob
45	tỉnh	N	O	44	nmod
46	.	CH	O	1	punct
1	Liên_kết	V	O	0	root
2	Trường	Np	O	1	dob
3	-	CH	O	2	punct
4	Bệnh_viện	Np	O	2	nmod
5	-	CH	O	2	punct
6	Cộng_đồng	N	O	2	nmod
7	:	CH	O	2	punct
8	Mô_hình	N	O	2	nmod
9	phát_triển	V	O	8	nmod
10	công_tác	N	O	9	dob
11	xã_hội	N	O	10	nmod
12	bệnh_viện	N	O	10	nmod
13	hiệu_quả	N	O	12	nmod
14	và	Cc	O	1	coord
15	bền_vững	A	O	10	nmod
16	Ngày	N	O	15	tmp
17	17/5	M	O	16	det
18	,	CH	O	1	punct
19	Bệnh_viện	N	B-ORG	27	sub
20	Đại_học	N	I-ORG	19	nmod
21	Y_Dược	Np	I-ORG	20	nmod
22	TPHCM	Ny	I-ORG	20	nmod
23	(	CH	O	19	punct
24	BV	Ny	B-ORG	19	nmod
25	ĐHYD	Ny	I-ORG	19	nmod
26	)	CH	O	1	punct
27	tổ_chức	V	O	1	vmod
28	chương_trình	N	O	27	dob
29	đào_tạo	V	O	28	nmod
30	Công_tác	N	O	28	nmod
31	xã_hội	N	O	30	nmod
32	(	CH	O	30	punct
33	CTXH	Ny	O	30	nmod
34	)	CH	O	1	punct
35	với	E	O	1	vmod
36	chủ_đề	N	O	35	pob
37	“	M	O	36	det
38	Liên_kết	Np	O	36	nmod
39	Trường	Np	O	36	nmod
40	-	CH	O	39	punct
41	Bệnh_viện	Np	O	39	nmod
42	-	CH	O	39	punct
43	Cộng_đồng	N	O	39	nmod
44	:	CH	O	36	punct
45	Mô_hình	N	O	36	nmod
46	phát_triển	V	O	45	nmod
47	công_tác	N	O	46	dob
48	xã_hội	N	O	47	nmod
49	hiệu_quả	A	O	47	nmod
50	và	Cc	O	49	coord
51	bền_vững	A	O	50	conj
52	”	CH	O	1	punct
53	.	CH	O	1	punct
1	Với	E	O	24	pmod
2	mục_tiêu	N	O	1	pob
3	hướng	N	O	2	nmod
4	đến	E	O	2	nmod
5	mô_hình	N	O	4	pob
6	chăm_sóc	V	O	5	nmod
7	toàn_diện	A	O	6	vmod
8	cho	E	O	6	vmod
9	người_bệnh	N	O	8	pob
10	bằng	E	O	6	mnr
11	việc	N	O	10	pob
12	đẩy_mạnh	V	O	11	nmod
13	kết_nối	V	O	12	vmod
14	giữa	E	O	13	loc
15	Trường	N	O	14	pob
16	-	CH	O	15	punct
17	Bệnh_viện	N	O	15	nmod
18	và	Cc	O	11	coord
19	Cộng_đồng	N	O	18	conj
20	cũng	R	O	11	nmod
21	như	C	O	22	vmod
22	trao_đổi	V	O	11	nmod
23	,	CH	O	6	punct
24	chia_sẻ	V	O	0	root
25	những	L	O	26	det
26	kinh_nghiệm	N	O	24	dob
27	thực_tiễn	N	O	26	nmod
28	trong	E	O	26	nmod
29	việc	N	O	28	pob
30	triển_khai	V	O	29	nmod
31	CTXH	Ny	O	30	vmod
32	y_tế	N	O	31	nmod
33	.	CH	O	24	punct
1	Chương_trình	N	O	4	sub
2	lần	N	O	1	nmod
3	này	P	O	2	det
4	quy_tụ	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	chuyên_gia	N	O	4	dob
7	đầu	N	O	6	nmod
8	ngành	N	O	6	nmod
9	về	E	O	6	nmod
10	CTXH	Ny	O	9	pob
11	như	C	O	6	nmod
12	:	CH	O	4	punct
13	TS	Ny	O	9	pob
14	ĐD	Ny	O	13	nmod
15	.	CH	O	4	punct
1	Peggy_Ann_Landrum	Np	B-PER	2	sub
2	đến	V	O	0	root
3	từ	E	O	2	loc
4	Texas_Woman	Np	O	3	pob
5	’	CH	O	2	punct
6	s	N	O	4	nmod
7	University	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	Hoa_Kỳ	Np	B-LOC	6	nmod
10	;	CH	O	6	punct
11	GS	Ny	O	6	nmod
12	TS	Ny	O	11	nmod
13	.	CH	O	2	punct
1	Bùi_Thị_Thu_Hà	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Hiệu_trưởng	N	O	1	nmod
4	Trường	N	B-ORG	3	nmod
5	Đại_học	N	I-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Công_cộng	Np	I-ORG	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	Hà_Nội	Np	B-LOC	4	nmod
10	;	CH	O	1	punct
11	TS	Ny	O	1	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Phạm_Tiến_Nam	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ_môn	N	O	3	nmod
5	CTXH	Ny	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Trường	N	B-ORG	1	nmod
8	Đại_học	N	I-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	Công_cộng	Np	I-ORG	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	Hà_Nội	Np	B-LOC	7	nmod
13	;	CH	O	1	punct
14	TS	Ny	O	1	nmod
15	BS	Ny	O	14	nmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Thân_Hà_Ngọc_Thể	N	B-PER	6	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Trưởng	N	O	1	nmod
4	khoa	N	O	3	nmod
5	Lão	Np	B-PER	4	nmod
6	chăm_sóc	V	O	0	root
7	giảm	V	O	6	vmod
8	nhẹ	A	O	7	vmod
9	BV	Ny	O	8	amod
10	ĐHYD	Ny	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	Ông	N	O	9	nmod
13	.	CH	O	6	punct
1	Trần_Văn_Hùng	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Trưởng	N	O	1	nmod
4	Phòng	N	B-ORG	3	nmod
5	CTXH	Ny	I-ORG	4	nmod
6	BVĐHYD	Ny	I-ORG	4	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	PGS	Ny	O	1	nmod
9	TS	Ny	O	1	nmod
10	BS	Ny	O	9	nmod
11	.	CH	O	1	punct
1	Lâm_Vĩnh_Niên	N	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Trưởng	N	O	1	nmod
4	khoa	N	O	3	nmod
5	Dinh_dưỡng	V	O	3	nmod
6	Tiết_chế	N	O	1	nmod
7	BV	Ny	O	6	nmod
8	ĐHYD	Ny	O	7	nmod
9	.	CH	O	7	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	cơ_hội	N	O	3	dob
5	gặp_gỡ	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	giao_lưu	V	O	3	vmod
8	và	Cc	O	3	coord
9	trao_đổi	V	O	8	conj
10	kinh_nghiệm	N	O	9	dob
11	dành	V	O	10	nmod
12	cho	E	O	9	iob
13	hơn	A	O	15	nmod
14	350	M	O	15	det
15	cán_bộ	N	O	12	pob
16	hoạt_động	V	O	15	nmod
17	chuyên_sâu	A	O	16	vmod
18	trong	E	O	16	vmod
19	lĩnh_vực	N	O	18	pob
20	CTXH	Ny	O	19	nmod
21	tại	E	O	16	loc
22	các	L	O	23	det
23	trường_học	N	O	21	pob
24	,	CH	O	23	punct
25	bệnh_viện	N	O	23	nmod
26	trên	E	O	23	loc
27	cả	P	O	28	nmod
28	nước	N	O	26	pob
29	,	CH	O	3	punct
30	thông_qua	V	O	3	vmod
31	các	L	O	32	det
32	chủ_đề	N	O	30	dob
33	thực_tế	N	O	32	nmod
34	đang	R	O	35	adv
35	được	V	O	32	nmod
36	quan_tâm	V	O	35	vmod
37	:	CH	O	36	punct
38	Mạng_lưới	N	O	36	vmod
39	CTXH	Ny	O	38	nmod
40	:	CH	O	38	punct
41	Xây_dựng	V	O	38	nmod
42	các	L	O	43	det
43	mối	N	O	41	dob
44	quan_hệ	N	O	43	nmod
45	;	CH	O	3	punct
46	Kết_nối	V	O	3	dep
47	Trường	N	O	46	dob
48	–	CH	O	3	punct
49	Bệnh_viện	N	O	47	nmod
50	:	CH	O	49	punct
51	Cơ_hội	N	O	49	nmod
52	,	CH	O	49	punct
53	thách_thức	N	O	49	nmod
54	và	Cc	O	3	coord
55	giải_pháp	N	O	54	conj
56	trong	E	O	55	loc
57	đào_tạo	V	O	56	vmod
58	CTXH	Ny	O	57	vmod
59	chuyên_nghiệp	A	O	58	nmod
60	;	CH	O	3	punct
61	Mạng_lưới	N	O	56	pob
62	CTXH	Ny	O	61	nmod
63	tại	E	O	61	loc
64	BV	Ny	O	63	pob
65	ĐHYD	Ny	O	64	nmod
66	dưới	E	O	61	loc
67	góc	N	O	66	pob
68	nhìn	V	O	67	nmod
69	thực_tiễn	N	O	68	dob
70	;	CH	O	3	punct
71	Vai_trò	N	O	67	nmod
72	của	E	O	71	nmod
73	CTXH	Ny	O	72	pob
74	đối_với	E	O	61	nmod
75	kết_quả	N	O	74	pob
76	điều_trị	V	O	75	nmod
77	của	E	O	75	nmod
78	người_bệnh	N	O	77	pob
79	:	CH	O	3	punct
80	Sự	N	O	78	nmod
81	khác_biệt	A	O	80	nmod
82	từ	E	O	80	nmod
83	công_tác	N	O	82	pob
84	huấn_luyện	V	O	83	nmod
85	;	CH	O	3	punct
86	Mối	N	O	83	nmod
87	liên_kết	V	O	86	nmod
88	giữa	E	O	86	nmod
89	nhân_viên	N	O	88	pob
90	CTXH	Ny	O	89	nmod
91	và	Cc	O	89	coord
92	nhân_viên	N	O	91	conj
93	y_tế	N	O	92	nmod
94	trong	E	O	86	nmod
95	điều_trị	V	O	94	vmod
96	người_bệnh	N	O	95	dob
97	nội_trú	N	O	96	nmod
98	,	CH	O	3	punct
99	…	CH	O	3	punct
1	Theo	E	O	0	root
2	TS	Ny	O	1	pob
3	.	CH	O	1	punct
1	Phạm_Tiến_Nam	Np	B-PER	6	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	CTXH	Ny	O	1	nmod
4	trong	E	O	1	loc
5	bệnh_viện	N	O	4	pob
6	xem_xét	V	O	0	root
7	các	L	O	8	det
8	vấn_đề	N	O	6	dob
9	tâm_lý	N	O	8	nmod
10	–	CH	O	9	punct
11	xã_hội	N	O	9	nmod
12	và	Cc	O	8	coord
13	những	L	O	14	det
14	khó_khăn	N	O	12	conj
15	của	E	O	14	nmod
16	người_bệnh	N	O	15	pob
17	/	CH	O	16	punct
18	người_nhà	N	O	16	nmod
19	người_bệnh	N	O	18	nmod
20	/	CH	O	16	punct
21	nhân_viên	N	O	16	nmod
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	trong	E	O	21	nmod
24	việc	N	O	23	pob
25	tiếp_cận	V	O	24	nmod
26	các	L	O	27	det
27	nguồn_lực	N	O	25	dob
28	hoặc	Cc	O	27	coord
29	dịch_vụ	N	O	28	conj
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	nhằm	V	O	25	prp
32	giúp	V	O	31	vmod
33	họ	P	O	32	dob
34	vượt	V	O	32	dob
35	qua	V	O	34	adv
36	khó_khăn	N	O	34	dob
37	,	CH	O	25	punct
38	khơi	V	O	25	vmod
39	dậy	V	O	38	vmod
40	/	CH	O	25	punct
41	phát_huy	V	O	25	vmod
42	năng_lực	N	O	41	dob
43	của	E	O	42	nmod
44	bản_thân	N	O	43	pob
45	trong	E	O	42	nmod
46	quá_trình	N	O	45	pob
47	điều_trị	V	O	46	nmod
48	bệnh	N	O	47	vmod
49	,	CH	O	47	punct
50	chăm_sóc	V	O	47	vmod
51	người_bệnh	N	O	50	dob
52	,	CH	O	25	punct
53	hướng	V	O	25	vmod
54	tới	E	O	53	dir
55	sự	N	O	54	pob
56	hài_lòng	V	O	55	nmod
57	và	Cc	O	25	coord
58	hỗ_trợ	V	O	57	conj
59	nâng	V	O	58	vmod
60	cao	A	O	59	vmod
61	chất_lượng	N	O	59	dob
62	khám_chữa	V	O	58	prp
63	bệnh	N	O	62	dob
64	.	CH	O	6	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	một_số	L	O	4	det
4	thách_thức	N	O	7	sub
5	thực_tế	N	O	4	nmod
6	đang	R	O	7	adv
7	đặt	V	O	0	root
8	ra	V	O	7	adv
9	như	C	O	7	vmod
10	:	CH	O	7	punct
11	Nguồn	N	O	13	sub
12	nhân_lực	N	O	11	nmod
13	được	V	O	7	vmod
14	đào_tạo	V	O	13	vmod
15	chuyên_sâu	A	O	14	vmod
16	về	E	O	14	vmod
17	CTXH	Ny	O	16	pob
18	trong	E	O	14	vmod
19	bệnh_viện	N	O	18	pob
20	còn	R	O	21	adv
21	hạn_chế	V	O	7	vmod
22	ở	E	O	21	loc
23	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	pob
24	;	CH	O	7	punct
25	Chưa	R	O	26	adv
26	có	V	O	7	vmod
27	chuẩn	N	O	26	dob
28	về	E	O	27	nmod
29	năng_lực	N	O	28	pob
30	của	E	O	29	nmod
31	nhân_viên	N	O	30	pob
32	CTXH	Ny	O	31	nmod
33	trong	E	O	27	loc
34	bệnh_viện	N	O	33	pob
35	;	CH	O	7	punct
36	Chưa	R	O	37	adv
37	có	V	O	7	vmod
38	chương_trình	N	O	37	dob
39	đào_tạo	V	O	38	nmod
40	tập_huấn	V	O	39	vmod
41	CTXH	Ny	O	40	vmod
42	trong	E	O	40	loc
43	bệnh_viện	N	O	42	pob
44	một_cách	N	O	43	nmod
45	chính_thống	A	O	44	nmod
46	&	Ny	O	43	nmod
47	được	V	O	44	nmod
48	xây_dựng	V	O	47	vmod
49	bởi	E	O	48	prp
50	nhóm	N	O	52	sub
51	chuyên_gia	N	O	50	nmod
52	có	V	O	49	dep
53	kinh_nghiệm	N	O	52	dob
54	;	CH	O	7	punct
55	Tài_liệu	N	O	60	sub
56	CTXH	Ny	O	55	nmod
57	trong	E	O	55	nmod
58	bệnh_viện	N	O	57	pob
59	còn	R	O	60	amod
60	khan_hiếm	A	O	7	dep
61	.	CH	O	7	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	tài_liệu	N	O	3	sub
3	được	V	O	0	root
4	xuất_bản	V	O	3	vmod
5	còn	R	O	6	amod
6	nặng	A	O	4	vmod
7	lý_thuyết	N	O	6	amod
8	,	CH	O	3	punct
9	không	R	O	10	adv
10	mang	V	O	3	vmod
11	tính_chất	N	O	10	dob
12	cầm	V	O	11	nmod
13	tay	N	O	12	vmod
14	chỉ	V	O	12	vmod
15	việc	N	O	14	dob
16	.	CH	O	3	punct
1	Về	E	O	0	root
2	phía	N	O	1	pob
3	cơ	N	O	2	nmod
4	sơ	N	O	2	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	việc	N	O	10	sub
8	đào_tạo	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	8	punct
10	tập_huấn	V	O	15	loc
11	cho	E	O	10	vmod
12	người	N	O	11	pob
13	làm	V	O	12	nmod
14	CTXH	Ny	O	13	vmod
15	chưa	R	O	16	amod
16	thực_sự	A	O	17	vmod
17	được	V	O	19	vmod
18	quan_tâm	V	O	17	vmod
19	…	CH	O	0	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	chương_trình	N	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	PGS	Ny	O	1	sub
6	TS	Ny	O	5	nmod
7	BS	Ny	O	5	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Trương_Quang_Bình	Np	B-PER	7	sub
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	BV	Ny	B-ORG	4	nmod
6	ĐHYD	Ny	I-ORG	5	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	biết	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	“	CH	O	7	punct
11	Trong	E	O	21	tmp
12	lĩnh_vực	N	O	11	pob
13	chăm_sóc	V	O	12	nmod
14	y_tế	N	O	13	dob
15	những	L	O	16	det
16	năm	N	O	13	tmp
17	gần	A	O	16	nmod
18	đây	P	O	17	det
19	,	CH	O	21	punct
20	mô_hình	N	O	21	sub
21	tổ_chức	V	O	7	vmod
22	hoạt_động	V	O	21	vmod
23	CTXH	Ny	O	22	vmod
24	tại	E	O	22	loc
25	các	L	O	26	det
26	cơ_sở	N	O	24	pob
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	đã	R	O	29	adv
29	được	V	O	7	vmod
30	hình_thành	V	O	29	vmod
31	và	Cc	O	30	coord
32	phát_triển	V	O	31	conj
33	như	C	O	30	vmod
34	Phòng	N	O	30	dob
35	CTXH	Ny	O	34	nmod
36	,	CH	O	7	punct
37	phòng	N	O	34	nmod
38	Chăm_sóc	V	O	37	nmod
39	khách_hàng	N	O	38	dob
40	,	CH	O	7	punct
41	tổ	N	O	38	vmod
42	Từ_thiện	V	O	41	nmod
43	xã_hội	N	O	42	dob
44	,	CH	O	7	punct
45	...	CH	O	7	punct
1	Ngành	Nc	O	4	sub
2	CTXH	Ny	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	khuyến_khích	V	O	4	vmod
6	đưa	V	O	5	vmod
7	vào	E	O	6	vmod
8	lĩnh_vực	N	O	7	pob
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	giúp	V	O	4	vmod
11	nâng	V	O	10	vmod
12	cao	A	O	11	vmod
13	“	CH	O	4	punct
14	liều	V	O	4	vmod
15	thuốc	N	O	14	dob
16	tinh_thần	N	O	15	nmod
17	”	CH	O	4	punct
18	cần	V	O	4	vmod
19	có	V	O	18	vmod
20	cho	E	O	19	iob
21	người_bệnh	N	O	20	pob
22	,	CH	O	18	punct
23	hỗ_trợ	V	O	18	vmod
24	thầy_thuốc	N	O	23	dob
25	giảm	V	O	24	nmod
26	bớt	V	O	25	vmod
27	áp_lực	N	O	26	dob
28	công_việc	N	O	27	nmod
29	cũng	R	O	31	adv
30	như	C	O	26	coord
31	nâng	V	O	30	conj
32	cao	A	O	31	vmod
33	hiệu_quả	N	O	31	dob
34	điều_trị	V	O	33	nmod
35	.	CH	O	4	punct
1	Nhu_cầu	N	O	9	sub
2	về	E	O	1	nmod
3	nhân_lực	N	O	2	pob
4	CTXH	Ny	O	3	nmod
5	trong	E	O	2	pmod
6	lĩnh_vực	N	O	5	pob
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	hiện_nay	N	O	6	tmp
9	là	V	O	0	root
10	rất	R	O	11	amod
11	lớn	A	O	9	vmod
12	.	CH	O	9	punct
1	Để	E	O	36	prp
2	có	V	O	1	vmod
3	nguồn	N	O	2	dob
4	nhân_lực	N	O	3	nmod
5	CTXH	Ny	O	4	nmod
6	chất_lượng	N	O	3	nmod
7	cao	A	O	3	nmod
8	giỏi	A	O	7	amod
9	lý_thuyết	N	O	7	amod
10	–	CH	O	2	punct
11	vững	A	O	12	vmod
12	thực_hành	V	O	2	vmod
13	đòi_hỏi	V	O	12	vmod
14	sự	N	O	13	dob
15	liên_kết	V	O	14	nmod
16	chặt_chẽ	A	O	14	nmod
17	giữa	N	O	14	nmod
18	Trường	N	O	17	nmod
19	–	CH	O	17	punct
20	Bệnh_viện	N	O	17	nmod
21	–	CH	O	17	punct
22	Cộng_đồng	N	O	17	nmod
23	trong	E	O	14	nmod
24	việc	N	O	23	pob
25	xây_dựng	V	O	24	nmod
26	chương_trình	N	O	25	dob
27	đào_tạo	V	O	26	nmod
28	phù_hợp	V	O	24	nmod
29	với	E	O	28	vmod
30	môi_trường	N	O	29	pob
31	bệnh_viện	N	O	30	nmod
32	và	Cc	O	30	coord
33	hệ_thống	N	O	32	conj
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	;	CH	O	38	punct
36	xây_dựng	V	O	0	root
37	tài_liệu	N	O	36	dob
38	chuyên_sâu	A	O	37	nmod
39	về	E	O	37	nmod
40	CTXH	Ny	O	39	pob
41	,	CH	O	36	punct
42	tổ_chức	V	O	36	vmod
43	các	L	O	44	det
44	khoá	N	O	42	dob
45	đào_tạo	V	O	44	nmod
46	&	Ny	O	44	nmod
47	hướng_dẫn	V	O	44	nmod
48	sinh_viên	N	O	47	dob
49	thực_hành	V	O	48	nmod
50	,	CH	O	36	punct
51	chuẩn_hoá	V	O	36	vmod
52	quy_trình	N	O	51	dob
53	hướng_dẫn	V	O	52	nmod
54	thực_hành	V	O	53	vmod
55	sinh_viên	N	O	54	dob
56	CTXH	Ny	O	55	nmod
57	.	CH	O	36	punct
1	BV	Ny	B-ORG	3	sub
2	ĐHYD	Ny	I-ORG	1	nmod
3	hi_vọng	V	O	0	root
4	thông_qua	V	O	3	vmod
5	chương_trình	N	O	4	dob
6	này	P	O	5	det
7	sẽ	R	O	8	adv
8	góp_phần	V	O	3	vmod
9	đẩy_mạnh	V	O	8	vmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	chuyên_nghiệp_hoá	V	O	10	conj
12	hơn_nữa	R	O	11	adv
13	nguồn	N	O	11	dob
14	nhân_lực	N	O	13	nmod
15	thực_hành	V	O	13	nmod
16	CTXH	Ny	O	15	dob
17	trong	E	O	13	loc
18	Bệnh_viện	N	O	17	pob
19	,	CH	O	3	punct
20	hướng	V	O	3	vmod
21	đến	E	O	20	dir
22	mô_hình	N	O	21	pob
23	chăm_sóc	V	O	22	nmod
24	toàn_diện	A	O	23	vmod
25	và	Cc	O	3	coord
26	sự	N	O	22	nmod
27	hài_lòng	V	O	26	nmod
28	cao	A	O	26	nmod
29	nhất	R	O	28	amod
30	cho	E	O	3	iob
31	người_bệnh	N	O	30	pob
32	.	CH	O	3	punct
1	"	CH	O	2	punct
2	Chăm_sóc	V	O	0	root
3	sức_khoẻ	N	O	2	dob
4	người	N	O	3	nmod
5	cao_tuổi	A	O	3	nmod
6	bằng	E	O	3	mnr
7	BHYT	Ny	O	6	pob
8	Chiếm	Np	O	7	nmod
9	trên	E	O	6	pmod
10	11%	M	O	13	det
11	trong	E	O	2	vmod
12	tổng_số	N	O	11	pob
13	đối_tượng	N	O	12	nmod
14	tham_gia	V	O	12	nmod
15	bảo_hiểm_y_tế	N	O	14	vmod
16	(	CH	O	15	punct
17	BHYT	Ny	O	15	nmod
18	)	CH	O	2	punct
19	,	CH	O	2	punct
20	người	N	O	22	sub
21	cao_tuổi	A	O	20	nmod
22	được	V	O	2	vmod
23	Nhà_nước	N	O	24	sub
24	quan_tâm	V	O	22	vmod
25	chăm_sóc	V	O	24	vmod
26	sức_khoẻ	N	O	25	vmod
27	thông_qua	V	O	22	vmod
28	việc	N	O	27	dob
29	cấp	V	O	28	nmod
30	thẻ	N	O	29	dob
31	BHYT	Ny	O	30	nmod
32	cho	E	O	29	iob
33	đối_tượng	N	O	32	pob
34	từ	E	O	29	tmp
35	80	M	O	36	det
36	tuổi	N	O	34	pob
37	trở	V	O	36	nmod
38	lên	V	O	37	vmod
39	.	CH	O	2	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	14	sub
2	đang	R	O	3	dep
3	trong	E	O	14	tmp
4	giai_đoạn	N	O	3	pob
5	cuối	N	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	thời_kỳ	N	O	6	pob
8	dân_số	N	O	7	nmod
9	vàng	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	14	punct
11	tỷ_lệ	N	O	14	sub
12	người	N	O	11	nmod
13	cao_tuổi	A	O	12	nmod
14	gia_tăng	V	O	0	root
15	nhanh	A	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	bối_cảnh	N	O	19	sub
18	già	A	O	17	nmod
19	hoá	V	O	14	vmod
20	dân_số	N	O	19	dob
21	đang	R	O	22	adv
22	diễn	V	O	19	vmod
23	ra	R	O	22	adv
24	với	E	O	22	vmod
25	tốc_độ	N	O	24	pob
26	rất	R	O	27	amod
27	nhanh	A	O	25	nmod
28	.	CH	O	14	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	tỷ_lệ	N	O	1	sub
5	người	N	O	4	nmod
6	cao_tuổi	A	O	5	nmod
7	tham_gia	V	O	4	nmod
8	BHYT	Ny	O	7	dob
9	trên	E	O	4	loc
10	tổng_số	N	O	9	pob
11	đối_tượng	N	O	10	nmod
12	chiếm	V	O	10	nmod
13	trên	E	O	9	pmod
14	11%	M	O	10	det
15	và	Cc	O	12	coord
16	tăng	V	O	15	conj
17	dần	R	O	16	adv
18	qua	E	O	16	mnr
19	các	L	O	20	det
20	năm	N	O	18	pob
21	.	CH	O	1	punct
1	Năm	N	O	5	tmp
2	2016	M	O	1	det
3	cơ_quan	N	O	5	sub
4	BHXH	Ny	O	3	nmod
5	cấp	V	O	0	root
6	thẻ	N	O	5	dob
7	BHYT	Ny	O	6	nmod
8	cho	E	O	5	iob
9	người	N	O	8	pob
10	cao_tuổi	A	O	9	nmod
11	là	V	O	5	vmod
12	8,8	M	O	14	det
13	triệu	M	O	14	det
14	người	N	O	11	dob
15	;	CH	O	5	punct
16	năm	N	O	18	tmp
17	2017	M	O	16	det
18	là	V	O	5	dep
19	9,8	M	O	21	det
20	triệu	M	O	21	det
21	người	N	O	18	dob
22	và	Cc	O	21	coord
23	năm	N	O	22	conj
24	2018	M	O	23	det
25	là	V	O	18	vmod
26	trên	E	O	25	loc
27	11	M	O	29	det
28	triệu	M	O	29	det
29	người	N	O	26	pob
30	(	CH	O	18	punct
31	con_số	N	O	34	sub
32	này	P	O	31	det
33	chưa	R	O	34	adv
34	bao_gồm	V	O	18	dep
35	đối_tượng	N	O	34	dob
36	người	N	O	35	nmod
37	cao_tuổi	A	O	36	nmod
38	là	V	O	35	nmod
39	thân_nhân	N	O	38	dob
40	quân_nhân	N	O	39	nmod
41	do	E	O	39	nmod
42	BHXH	Ny	O	45	sub
43	Bộ	Np	B-ORG	42	nmod
44	Quốc_phòng	Np	I-ORG	43	nmod
45	cấp	V	O	41	dep
46	thẻ	N	O	45	dob
47	BHYT	Ny	O	46	nmod
48	)	CH	O	5	punct
49	.	CH	O	5	punct
1	Là	V	O	0	root
2	nhóm	N	O	1	vmod
3	đối_tượng	N	O	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	suy_giảm	V	O	1	vmod
6	nhiều	A	O	5	vmod
7	về	E	O	5	vmod
8	thể_lực	N	O	7	pob
9	sau	E	O	7	tmp
10	thời_gian	N	O	9	pob
11	dài	A	O	10	nmod
12	lao_động	N	O	11	amod
13	và	Cc	O	10	coord
14	cống_hiến	N	O	13	conj
15	,	CH	O	1	punct
16	người	N	O	20	sub
17	cao_tuổi	A	O	16	nmod
18	là	C	O	1	coord
19	nhóm	N	O	18	conj
20	có	V	O	19	nmod
21	tần_suất	N	O	20	dob
22	khám_chữa	V	O	21	nmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	(	CH	O	21	punct
25	KCB	Ny	O	21	nmod
26	)	CH	O	21	punct
27	và	Cc	O	21	coord
28	chi_phí	N	O	27	conj
29	KCB	Ny	O	28	nmod
30	bình_quân	A	O	28	nmod
31	cao	A	O	28	nmod
32	hơn	A	O	31	amod
33	các	L	O	34	det
34	nhóm	N	O	31	amod
35	đối_tượng	N	O	34	nmod
36	khác	A	O	34	nmod
37	do	E	O	31	prp
38	bệnh	N	O	43	sub
39	ở	E	O	38	nmod
40	tuổi	N	O	39	pob
41	già	A	O	40	nmod
42	chủ_yếu	A	O	40	nmod
43	là	V	O	37	dep
44	các	L	O	45	det
45	bệnh	N	O	43	dob
46	mạn_tính	N	O	45	nmod
47	(	CH	O	1	punct
48	như	C	O	1	coord
49	tim_mạch	N	O	48	conj
50	,	CH	O	49	punct
51	huyết_áp	N	O	49	nmod
52	,	CH	O	49	punct
53	đột_quỵ	N	O	49	nmod
54	,	CH	O	49	punct
55	tiểu_đường	N	O	49	nmod
56	,	CH	O	1	punct
57	thoái_hoá	V	O	1	vmod
58	khớp	N	O	57	dob
59	…	CH	O	1	punct
60	)	CH	O	1	punct
61	phải	V	O	1	vmod
62	điều_trị	V	O	61	vmod
63	suốt	A	O	64	nmod
64	đời	N	O	62	dob
65	và	Cc	O	61	coord
66	điều_trị	V	O	65	conj
67	nhiều	A	O	68	nmod
68	bệnh	N	O	66	dob
69	cùng	A	O	68	nmod
70	lúc	N	O	69	amod
71	;	CH	O	1	punct
72	tính_chất	N	O	68	nmod
73	bệnh	N	O	72	nmod
74	nặng	A	O	73	nmod
75	...	CH	O	1	punct
1	Thời_gian	N	O	11	tmp
2	qua	V	O	1	nmod
3	,	CH	O	11	punct
4	quỹ	N	O	11	sub
5	khám	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	11	punct
7	chữa	V	O	5	vmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	BHYT	Ny	O	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	bảo_đảm	V	O	0	root
12	tốt	A	O	11	vmod
13	quyền_lợi	N	O	12	amod
14	cho	E	O	11	vmod
15	người	N	O	14	pob
16	cao_tuổi	A	O	15	nmod
17	có	V	O	15	nmod
18	BHYT	Ny	O	17	dob
19	.	CH	O	11	punct
1	Cụ_thể	A	O	6	adv
2	,	CH	O	6	punct
3	năm	N	O	6	tmp
4	2017	M	O	3	det
5	,	CH	O	6	punct
6	có	V	O	0	root
7	52,8	M	O	9	det
8	triệu	M	O	9	det
9	lượt	N	O	6	dob
10	KCB	Ny	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	người	N	O	11	pob
13	cao_tuổi	A	O	12	nmod
14	(	CH	O	6	punct
15	chiếm	V	O	6	vmod
16	tỷ_lệ	N	O	15	dob
17	31,4%	M	O	18	det
18	số	N	O	16	nmod
19	lượt	N	O	18	nmod
20	KCB	Ny	O	18	nmod
21	trên	E	O	18	loc
22	toàn_quốc	N	O	21	pob
23	)	CH	O	6	punct
24	,	CH	O	6	punct
25	với	E	O	27	tpc
26	chi_phí	N	O	25	pob
27	là	V	O	6	dep
28	35.500	M	O	30	det
29	tỷ	M	O	30	det
30	đồng	Nu	O	27	dob
31	(	CH	O	27	punct
32	chiếm	V	O	27	vmod
33	tỷ_lệ	N	O	32	dob
34	40,2%	M	O	35	det
35	tổng_chi	N	O	33	nmod
36	toàn_quốc	N	O	35	nmod
37	)	CH	O	6	punct
38	.	CH	O	6	punct
1	Năm	N	O	4	tmp
2	2018	M	O	1	det
3	,	CH	O	4	punct
4	ước_tính	V	O	0	root
5	có	V	O	4	vmod
6	khoảng	N	O	4	vmod
7	57	M	O	9	det
8	triệu	M	O	9	det
9	lượt	N	O	6	nmod
10	KCB	Ny	O	9	nmod
11	của	E	O	6	nmod
12	người	N	O	11	pob
13	cao_tuổi	A	O	12	nmod
14	(	CH	O	15	punct
15	chiếm	V	O	5	vmod
16	tỷ_lệ	N	O	15	dob
17	khoảng	N	O	16	nmod
18	34%	M	O	19	det
19	số	N	O	15	dob
20	lượt	N	O	19	nmod
21	KCB	Ny	O	19	nmod
22	trên	E	O	19	loc
23	toàn_quốc	N	O	22	pob
24	)	CH	O	4	punct
25	.	CH	O	4	punct
1	Với	E	O	7	pmod
2	đặc_điểm	N	O	1	pob
3	thể_chất	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	người	N	O	2	nmod
6	cao_tuổi	A	O	5	nmod
7	cần	V	O	0	root
8	có	V	O	7	vmod
9	những	L	O	10	det
10	dịch_vụ	N	O	8	dob
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	đặc_thù	A	O	10	nmod
13	phù_hợp	V	O	10	nmod
14	với	E	O	13	vmod
15	mô_hình	N	O	14	pob
16	bệnh_tật	N	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	người	N	O	17	pob
19	cao_tuổi	A	O	18	nmod
20	là	V	O	7	vmod
21	các	L	O	22	det
22	bệnh	N	O	20	dob
23	mạn_tính	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	20	punct
25	cần	V	O	20	vmod
26	được	V	O	25	vmod
27	điều_trị	V	O	26	vmod
28	theo_dõi	V	O	27	vmod
29	tại	E	O	28	loc
30	tuyến	N	O	29	pob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	gần	A	O	30	nmod
33	nơi	N	O	32	amod
34	cư_trú	V	O	33	nmod
35	đó	P	O	33	det
36	là	V	O	7	vmod
37	các	L	O	38	det
38	trạm	N	O	36	vmod
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	xã_phường	A	O	38	nmod
41	.	CH	O	7	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	cần	V	O	0	root
4	có	V	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	chuyên_ngành	N	O	4	dob
7	riêng	A	O	6	nmod
8	điều_trị	V	O	6	nmod
9	các	L	O	10	det
10	bệnh_lý	N	O	8	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	người	N	O	11	pob
13	cao_tuổi	A	O	12	nmod
14	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	hiện_nay	N	O	8	tmp
4	,	CH	O	8	punct
5	tại	E	O	8	loc
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	mới	R	O	8	adv
8	có	V	O	0	root
9	duy_nhất	A	O	11	nmod
10	1	M	O	11	det
11	bệnh_viện	N	O	8	dob
12	chuyên_khoa	N	O	11	nmod
13	khám_chữa	V	O	11	nmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	cho	E	O	13	iob
16	người	N	O	15	pob
17	cao_tuổi	A	O	16	nmod
18	là	V	O	8	vmod
19	Bệnh_viện	N	B-ORG	18	vmod
20	Lão_khoa	Np	I-ORG	19	nmod
21	Trung_ương	Np	I-ORG	19	nmod
22	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	cơ_sở	N	O	7	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	tuyến	N	O	2	nmod
5	dưới	A	O	4	nmod
6	chưa	R	O	7	adv
7	phát_triển	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	dịch_vụ	N	O	7	dob
10	theo	V	O	9	nmod
11	hướng	N	O	10	pob
12	chuyên_sâu	A	O	11	nmod
13	cho	E	O	7	iob
14	người	N	O	13	pob
15	cao_tuổi	A	O	14	nmod
16	mà	C	O	7	coord
17	cùng	A	O	14	nmod
18	chung	A	O	17	amod
19	với	E	O	17	amod
20	các	L	O	21	det
21	bệnh_nhân	N	O	19	pob
22	mắc	V	O	21	nmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	nội_khoa	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	23	punct
26	ngoại_khoa	N	O	23	nmod
27	,	CH	O	7	punct
28	các	L	O	29	det
29	chuyên_khoa	N	O	17	amod
30	khác	A	O	29	nmod
31	.	CH	O	7	punct
1	Vừa_qua	X	O	5	xmdp
2	Bộ	N	B-ORG	5	sub
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	triển_khai	V	O	0	root
6	gói	V	O	5	vmod
7	dịch_vụ	N	O	6	dob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	cơ_bản	A	O	7	nmod
10	tại	E	O	6	loc
11	Trạm	N	O	10	pob
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	xã	N	O	11	nmod
14	theo	V	O	11	nmod
15	Thông_tư	Np	O	14	vmod
16	39	M	O	15	det
17	,	CH	O	27	punct
18	Danh_mục	N	O	27	sub
19	thuốc	N	O	18	nmod
20	điều_trị	V	O	18	nmod
21	các	L	O	22	det
22	bệnh	N	O	20	dob
23	tại	E	O	22	loc
24	tuyến	N	O	23	pob
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	cơ_sở	N	O	24	nmod
27	được	V	O	5	dep
28	mở_rộng	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	27	punct
30	theo	V	O	27	vmod
31	đó	P	O	30	pob
32	các	L	O	33	det
33	bệnh	N	O	36	sub
34	mạn_tính	N	O	33	nmod
35	được	R	O	36	adv
36	quản_lý	V	O	41	vmod
37	theo_dõi	V	O	36	vmod
38	tại	E	O	36	loc
39	đây	P	O	38	pob
40	,	CH	O	27	punct
41	tạo	V	O	27	vmod
42	thuận_lợi	N	O	41	dob
43	cho	E	O	41	iob
44	người	N	O	43	pob
45	cao_tuổi	A	O	44	nmod
46	trong	E	O	44	nmod
47	khám	V	O	46	vmod
48	và	Cc	O	47	coord
49	điều_trị	V	O	48	conj
50	các	L	O	51	det
51	bệnh	N	O	49	dob
52	mạn_tính	N	O	51	nmod
53	tại	E	O	51	loc
54	Trạm	N	O	53	pob
55	y_tế	N	O	54	nmod
56	xã	N	O	54	nmod
57	,	CH	O	56	punct
58	phường	N	O	56	nmod
59	,	CH	O	56	punct
60	thị_trấn	N	O	56	nmod
61	.	CH	O	5	punct
1	Bộ	N	B-ORG	5	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	cũng	R	O	5	adv
4	đang	R	O	5	adv
5	triển_khai	V	O	0	root
6	mô_hình	N	O	5	dob
7	bác_sỹ	N	O	6	nmod
8	gia_đình	N	O	7	nmod
9	sẽ	R	O	10	adv
10	giúp	V	O	5	vmod
11	cho	E	O	10	iob
12	việc	N	O	11	pob
13	theo_dõi	V	O	12	nmod
14	điều_trị	V	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	bệnh	N	O	13	dob
17	của	E	O	16	nmod
18	người	N	O	17	pob
19	cao_tuổi	A	O	18	nmod
20	tại	E	O	13	loc
21	nhà	N	O	20	pob
22	được	V	O	10	dob
23	tốt	A	O	22	vmod
24	hơn	A	O	23	amod
25	.	CH	O	5	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	bệnh_viện	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	triển_khai	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	Khoa	Np	O	4	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	các	L	O	9	det
9	Trung_tâm	N	O	6	nmod
10	điều_trị	V	O	9	nmod
11	các	L	O	12	det
12	bệnh	N	O	10	dob
13	liên_quan	V	O	12	nmod
14	đến	E	O	13	vmod
15	người	N	O	14	pob
16	cao_tuổi	A	O	15	nmod
17	:	CH	O	12	punct
18	đột_quỵ	N	O	12	nmod
19	,	CH	O	4	punct
20	Anzeimer	Np	B-PER	15	nmod
21	…	CH	O	4	punct
1	Như_vậy	C	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	dịch_vụ	N	O	13	sub
4	khám_chữa	V	O	3	nmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	BHYT	Ny	O	5	nmod
7	đối_với	E	O	4	vmod
8	người	N	O	7	pob
9	cao_tuổi	A	O	8	nmod
10	ở	E	O	8	loc
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	pob
12	đã	R	O	13	adv
13	được	V	O	0	root
14	quan_tâm	V	O	13	vmod
15	hơn	R	O	14	adv
16	nhưng	C	O	13	coord
17	vẫn	R	O	18	adv
18	còn	V	O	16	conj
19	những	L	O	20	det
20	hạn_chế	N	O	18	dob
21	cần	V	O	20	nmod
22	phải	V	O	21	vmod
23	được	V	O	22	vmod
24	nghiên_cứu	V	O	23	vmod
25	khắc_phục	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	13	punct
27	tạo	V	O	13	vmod
28	thuận_lợi	N	O	27	dob
29	hơn_nữa	C	O	13	coord
30	cho	E	O	29	conj
31	người_bệnh	N	O	30	pob
32	cao_tuổi	A	O	31	nmod
33	,	CH	O	13	punct
34	nhất_là	X	O	35	x
35	tuyến	N	O	31	nmod
36	y_tế	N	O	35	nmod
37	cơ_sở	N	O	35	nmod
38	tại	E	O	35	loc
39	các	L	O	40	det
40	vùng	N	O	38	pob
41	nông_thôn	N	O	40	nmod
42	.	CH	O	13	punct
1	Hiện	N	O	7	tmp
2	các	L	O	3	det
3	bệnh	N	O	7	sub
4	mạn_tính	N	O	3	nmod
5	cũng	R	O	7	adv
6	đã	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	triển_khai	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	tập_huấn	V	O	7	vmod
11	chuyển_giao	V	O	10	vmod
12	từ	E	O	11	loc
13	các	L	O	14	det
14	bệnh_viện	N	O	12	pob
15	,	CH	O	7	punct
16	thực_hiện	V	O	7	vmod
17	cung_ứng	V	O	16	vmod
18	thuốc	N	O	17	dob
19	theo	V	O	17	vmod
20	gói	Nc	O	19	dob
21	DVYT	Ny	O	20	nmod
22	cơ_bản	A	O	20	nmod
23	tại	E	O	20	loc
24	TYT	Ny	O	23	pob
25	xã	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	7	punct
27	giúp	V	O	7	vmod
28	người	N	O	27	dob
29	cao_tuổi	A	O	28	nmod
30	thuận_lợi	A	O	28	nmod
31	hơn	R	O	30	amod
32	trong	E	O	28	loc
33	KCB	Ny	O	32	pob
34	,	CH	O	7	punct
35	kịp_thời	A	O	36	vmod
36	điều_trị	V	O	7	vmod
37	các	L	O	38	det
38	bệnh	N	O	36	dob
39	mạn_tính	N	O	38	nmod
40	cũng	R	O	36	adv
41	như	C	O	36	vmod
42	các	L	O	43	det
43	bệnh	N	O	36	dob
44	của	E	O	43	nmod
45	người	N	O	44	pob
46	cao_tuổi	A	O	45	nmod
47	gần	A	O	45	nmod
48	nơi	N	O	47	amod
49	cư_trú	V	O	48	nmod
50	,	CH	O	7	punct
51	đồng_thời	R	O	52	adv
52	giúp	V	O	7	vmod
53	giảm	V	O	52	vmod
54	chi_phí	N	O	53	dob
55	cơ_hội	N	O	54	nmod
56	do	E	O	53	prp
57	đi_lại	V	O	56	vmod
58	,	CH	O	57	punct
59	vận_chuyển	V	O	57	vmod
60	…	CH	O	7	punct
61	cho	E	O	7	vmod
62	người	N	O	61	pob
63	cao_tuổi	A	O	62	nmod
64	và	Cc	O	62	coord
65	gia_đình	N	O	64	conj
66	.	CH	O	7	punct
1	Để	E	O	16	prp
2	bảo_đảm	V	O	1	vmod
3	tốt	A	O	2	vmod
4	nhất	R	O	3	amod
5	việc	N	O	2	dob
6	chăm_sóc	V	O	5	nmod
7	sức_khoẻ	N	O	6	dob
8	cho	E	O	6	vmod
9	người	N	O	8	pob
10	cao_tuổi	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	16	punct
12	việc	N	O	16	sub
13	mở_rộng	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	16	punct
15	sớm	A	O	16	vmod
16	hoàn_thành	V	O	0	root
17	tỷ_lệ	N	O	16	dob
18	bao_phủ	V	O	17	nmod
19	BHYT	Ny	O	18	dob
20	đến	E	O	16	tmp
21	100%	M	O	22	det
22	đối_tượng	N	O	20	pob
23	này	P	O	22	det
24	có	V	O	16	vmod
25	ý_nghĩa	N	O	24	dob
26	quan_trọng	A	O	25	nmod
27	.	CH	O	16	punct
1	Hiện	N	O	5	tmp
2	người	N	O	5	sub
3	cao_tuổi	A	O	2	nmod
4	đang	R	O	5	adv
5	tham_gia	V	O	0	root
6	BHYT	Ny	O	5	dob
7	theo	V	O	5	vmod
8	các	L	O	9	det
9	đối_tượng	N	O	13	sub
10	:	CH	O	9	punct
11	Người	N	O	9	nmod
12	cao_tuổi	A	O	11	nmod
13	là	V	O	5	vmod
14	người	N	O	13	vmod
15	trên	E	O	14	nmod
16	60	M	O	17	det
17	tuổi	N	O	15	pob
18	,	CH	O	5	punct
19	vẫn	R	O	21	adv
20	đang	R	O	21	adv
21	làm_việc	V	O	5	vmod
22	tại	E	O	21	loc
23	các	L	O	24	det
24	đơn_vị	N	O	22	pob
25	,	CH	O	24	punct
26	tổ_chức	V	O	21	vmod
27	,	CH	O	21	punct
28	doanh_nghiệp	N	O	24	nmod
29	:	CH	O	21	punct
30	người	N	O	73	sub
31	lao_động	V	O	30	nmod
32	và	Cc	O	21	coord
33	người	N	O	36	sub
34	sử_dụng	V	O	33	nmod
35	lao_động	N	O	34	dob
36	phải	V	O	32	conj
37	đóng	V	O	36	vmod
38	BHYT	Ny	O	37	dob
39	cho	E	O	37	iob
40	người	N	O	39	pob
41	cao_tuổi	A	O	40	nmod
42	;	CH	O	5	punct
43	Người	N	O	45	sub
44	cao_tuổi	A	O	43	nmod
45	thuộc	V	O	30	nmod
46	hộ	N	O	45	dob
47	gia_đình	N	O	46	nmod
48	cận	A	O	46	nmod
49	nghèo	A	O	48	amod
50	,	CH	O	45	punct
51	hộ	N	O	56	sub
52	gia_đình	N	O	51	nmod
53	nông_lâm	N	O	52	nmod
54	ngư	N	O	53	nmod
55	diêm_nghiệp	N	O	51	nmod
56	có	V	O	45	dep
57	mức_sống	N	O	56	dob
58	trung_bình	A	O	57	nmod
59	...	CH	O	45	punct
60	tham_gia	V	O	45	vmod
61	BHYT	Ny	O	60	dob
62	theo	V	O	60	vmod
63	nhóm	N	O	62	dob
64	đối_tượng	N	O	63	nmod
65	hộ	N	O	63	nmod
66	gia_đình	N	O	65	nmod
67	;	CH	O	5	punct
68	Người	N	O	73	sub
69	cao_tuổi	A	O	68	nmod
70	từ	E	O	68	nmod
71	80	M	O	72	det
72	tuổi	N	O	70	pob
73	trở	V	O	5	dep
74	lên	V	O	73	vmod
75	được	R	O	74	adv
76	ngân_sách	N	O	74	dob
77	nhà_nước	N	O	76	nmod
78	cấp	V	O	76	nmod
79	thẻ	N	O	78	dob
80	BHYT	Ny	O	79	nmod
81	.	CH	O	5	punct
1	Tại	E	O	0	dob
2	một_số	L	O	3	det
3	địa_phương	N	O	1	pob
4	đã	R	O	5	adv
5	cấp	V	O	3	nmod
6	ngân_sách	N	O	5	dob
7	mua	V	O	5	iob
8	thẻ	N	O	7	dob
9	BHYT	Ny	O	8	nmod
10	cho	E	O	7	iob
11	người	N	O	10	pob
12	cao_tuổi	A	O	11	nmod
13	từ	E	O	7	tmp
14	75	M	O	13	dep
15	đến	E	O	13	pmod
16	dưới	N	O	15	pob
17	80	M	O	18	det
18	tuổi	N	O	16	nmod
19	.	CH	O	16	punct
1	Thời_gian	N	O	5	sub
2	tới	V	O	1	nmod
3	,	CH	O	5	punct
4	để	E	O	0	root
5	tăng	V	O	4	vmod
6	tỷ_lệ	N	O	5	dob
7	bao_phủ	V	O	6	nmod
8	BHYT	Ny	O	7	dob
9	đối_với	E	O	7	vmod
10	người	N	O	9	pob
11	cao_tuổi	A	O	10	nmod
12	cần	V	O	10	nmod
13	có	V	O	12	vmod
14	giải_pháp	N	O	13	dob
15	huy_động	V	O	14	nmod
16	sự	N	O	15	dob
17	hỗ_trợ	V	O	16	nmod
18	từ	E	O	16	nmod
19	các	L	O	20	det
20	nguồn	N	O	18	pob
21	khác	A	O	20	nmod
22	hoặc	Cc	O	5	coord
23	có	V	O	22	conj
24	lộ_trình	N	O	23	dob
25	giảm	V	O	24	nmod
26	dần	R	O	25	adv
27	độ	N	O	25	dob
28	tuổi	N	O	27	nmod
29	được	V	O	27	nmod
30	cấp	V	O	29	vmod
31	thẻ	N	O	30	dob
32	BHYT	Ny	O	31	nmod
33	miễn_phí	V	O	31	nmod
34	cho	E	O	30	iob
35	người	N	O	34	pob
36	cao_tuổi	A	O	35	nmod
37	…	CH	O	1	punct
1	Để	E	O	22	prp
2	thuận_tiện	A	O	1	dep
3	khi	N	O	2	amod
4	khám	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	chữa	V	O	4	vmod
7	bệnh	N	O	6	dob
8	BHYT	Ny	O	7	nmod
9	và	Cc	O	1	dep
10	được	V	O	9	conj
11	chăm_sóc	V	O	10	vmod
12	sức_khoẻ	N	O	11	dob
13	tốt	A	O	12	nmod
14	hơn	A	O	13	amod
15	đối_với	E	O	11	vmod
16	người	N	O	15	pob
17	cao_tuổi	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	22	punct
19	hiện	N	O	22	tmp
20	đối_tượng	N	O	22	sub
21	này	P	O	20	det
22	được	V	O	0	root
23	đăng_ký	V	O	22	vmod
24	KCB	Ny	O	23	dob
25	ban_đầu	N	O	24	nmod
26	tại	E	O	23	loc
27	cơ_sở	N	O	26	pob
28	KCB	Ny	O	27	nmod
29	tuyến	N	O	27	nmod
30	xã	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	27	punct
32	tuyến	N	O	27	nmod
33	huyện	N	O	32	nmod
34	thuận_tiện	A	O	32	nmod
35	với	E	O	23	vmod
36	nơi	N	O	35	pob
37	cư_trú	V	O	36	nmod
38	và	Cc	O	22	coord
39	khả_năng	N	O	36	nmod
40	đáp_ứng	V	O	39	nmod
41	của	E	O	39	nmod
42	cơ_sở	N	O	41	pob
43	KCB	Ny	O	42	nmod
44	.	CH	O	22	punct
1	Người	N	O	3	sub
2	cao_tuổi	A	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	đăng_ký	V	O	3	vmod
5	KCB	Ny	O	4	dob
6	ban_đầu	N	O	5	nmod
7	tại	E	O	4	loc
8	các	L	O	9	det
9	cơ_sở	N	O	7	pob
10	KCB	Ny	O	9	nmod
11	tuyến	N	O	9	nmod
12	tỉnh	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	tuyến	N	O	9	nmod
15	trung_ương	N	O	14	nmod
16	khi	N	O	9	nmod
17	có	V	O	16	nmod
18	khả_năng	N	O	17	dob
19	đáp_ứng	V	O	18	nmod
20	được	R	O	19	adv
21	việc	N	O	19	dob
22	tiếp_nhận	V	O	21	nmod
23	đăng_ký	V	O	22	vmod
24	KCB	Ny	O	23	vmod
25	ban_đầu	N	O	24	nmod
26	.	CH	O	3	punct
1	Riêng	T	O	2	dep
2	đối_với	E	O	0	dep
3	người	N	O	2	pob
4	cao_tuổi	A	O	3	nmod
5	trên	E	O	3	loc
6	80	M	O	7	det
7	tuổi	N	O	5	pob
8	được	V	O	3	nmod
9	đăng_ký	V	O	8	vmod
10	KCB	Ny	O	9	vmod
11	ban_đầu	N	O	10	nmod
12	tại	E	O	9	loc
13	bệnh_viện	N	O	12	pob
14	tuyến	N	O	13	nmod
15	tỉnh	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	13	punct
17	tuyến	N	O	13	nmod
18	trung_ương	N	O	17	nmod
19	.	CH	O	18	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	theo	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	chuyên_gia	N	O	3	dob
6	,	CH	O	5	punct
7	hiệu_quả	N	O	5	nmod
8	hơn	A	O	9	nmod
9	khi	N	O	5	tmp
10	chăm_sóc	V	O	9	nmod
11	sức_khoẻ	N	O	10	vmod
12	người	N	O	11	nmod
13	cao_tuổi	A	O	12	nmod
14	phải	V	O	9	nmod
15	sớm	A	O	16	vmod
16	triển_khai	V	O	14	vmod
17	các	L	O	18	det
18	chuyên_ngành	N	O	16	dob
19	điều_trị	V	O	18	nmod
20	các	L	O	21	det
21	bệnh	N	O	19	dob
22	đặc_thù	N	O	21	nmod
23	tại	E	O	19	loc
24	các	L	O	25	det
25	bệnh_viện	N	O	23	pob
26	tuyến	N	O	25	nmod
27	tỉnh	N	O	25	nmod
28	,	CH	O	27	punct
29	huyện	N	O	27	nmod
30	.	CH	O	3	punct
1	Đối_với	E	O	0	root
2	một_số	L	O	3	det
3	bệnh	N	O	1	pob
4	mãn_tính	N	O	3	nmod
5	như	C	O	3	nmod
6	huyết_áp	N	O	3	nmod
7	,	CH	O	6	punct
8	tim_mạch	N	O	6	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	tiểu_đường	N	O	6	nmod
11	…	CH	O	3	punct
12	thì	C	O	3	nmod
13	tập_huấn	V	O	3	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	chuẩn_bị	V	O	13	vmod
16	đầy_đủ	A	O	15	vmod
17	điều_kiện	N	O	15	dob
18	triển_khai	V	O	17	nmod
19	chương_trình	N	O	18	dob
20	quản_lý	V	O	19	nmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	mãn_tính	N	O	21	nmod
23	tại	E	O	20	loc
24	tuyến	N	O	23	pob
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	cơ_sở	N	O	24	nmod
27	tất_cả	P	O	29	det
28	các	L	O	29	det
29	địa_phương	N	O	24	nmod
30	.	CH	O	27	punct
1	Đồng_thời	R	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	Bộ	N	B-ORG	6	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	sớm	A	O	3	nmod
6	có	V	O	0	root
7	quy_định	V	O	6	vmod
8	pháp_lý	N	O	7	dob
9	về	E	O	7	vmod
10	hoạt_động	N	O	9	pob
11	của	E	O	10	nmod
12	mô_hình	N	O	11	pob
13	bác_sỹ	N	O	12	nmod
14	gia_đình	N	O	12	nmod
15	giúp	V	O	6	vmod
16	quản_lý	V	O	15	vmod
17	điều_trị	V	O	16	vmod
18	hiệu_quả	N	O	17	dob
19	các	L	O	20	det
20	bệnh	N	O	16	dob
21	thông_thường	A	O	20	nmod
22	,	CH	O	6	punct
23	các	L	O	24	det
24	bệnh	N	O	20	nmod
25	mạn_tính	N	O	24	nmod
26	cho	E	O	6	vmod
27	người_dân	N	O	26	pob
28	nói_chung	X	O	26	x
29	và	Cc	O	6	coord
30	người	N	O	26	pob
31	cao_tuổi	A	O	30	nmod
32	nói_riêng	X	O	30	x
33	.	CH	O	6	punct
1	Vòng_tay	N	O	3	sub
2	Nhân_ái	Np	O	1	nmod
3	kết_nối	V	O	0	root
4	đưa	V	O	3	vmod
5	5	M	O	6	det
6	bé	N	O	4	dob
7	từ	E	O	4	dir
8	biên_giới	N	O	7	pob
9	Hà_Giang	Np	B-LOC	8	nmod
10	về	E	O	7	pmod
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	10	pob
12	hữu_nghị	A	I-ORG	11	nmod
13	Việt_Đức	Np	I-ORG	11	nmod
14	siêu_âm	V	O	3	vmod
15	khám	V	O	14	vmod
16	miễn_phí	V	O	15	vmod
17	5	M	O	18	det
18	bé	N	O	15	dob
19	nhà	N	O	18	nmod
20	nghèo	A	O	18	nmod
21	,	CH	O	3	punct
22	có	V	O	3	vmod
23	bệnh_lý	N	O	22	dob
24	về	E	O	23	nmod
25	tiết_niệu	N	O	24	pob
26	,	CH	O	25	punct
27	sinh_dục	N	O	25	nmod
28	,	CH	O	25	punct
29	dị_tật	N	O	25	nmod
30	bẩm_sinh	A	O	29	nmod
31	…	CH	O	3	punct
32	nên	C	O	3	coord
33	không	R	O	34	adv
34	có	V	O	32	conj
35	điều_kiện	N	O	34	dob
36	được	V	O	35	nmod
37	chữa_trị	V	O	36	vmod
38	đã	R	O	39	adv
39	được	V	O	32	conj
40	chương_trình	N	O	39	dob
41	Vòng_tay	Np	O	40	nmod
42	Nhân_ái	Np	O	40	nmod
43	(	CH	O	40	punct
44	Báo	N	B-ORG	40	nmod
45	Gia_đình	N	I-ORG	44	nmod
46	&	Y	I-ORG	44	nmod
47	Xã_hội	Np	I-ORG	44	nmod
48	)	CH	O	3	punct
49	kết_nối	V	O	3	vmod
50	giúp	V	O	49	vmod
51	về	E	O	49	vmod
52	Hà_Nội	Np	B-LOC	51	pob
53	siêu_âm	V	O	49	vmod
54	,	CH	O	3	punct
55	khám	V	O	3	vmod
56	bệnh	N	O	55	dob
57	.	CH	O	3	punct
1	Ngày	N	O	13	tmp
2	18/5/2019	M	O	1	det
3	,	CH	O	13	punct
4	chương_trình	N	O	13	sub
5	Vòng_tay	V	O	4	nmod
6	Nhân_ái	N	O	4	nmod
7	của	E	O	4	nmod
8	Báo	N	B-ORG	7	pob
9	Gia_đình	N	I-ORG	8	nmod
10	&	Ny	I-ORG	8	nmod
11	Xã_hội	Np	I-ORG	8	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	liên_hệ	V	O	0	root
14	với	E	O	13	vmod
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	14	pob
16	hữu_nghị	A	I-ORG	15	nmod
17	Việt_Đức	Np	I-ORG	15	nmod
18	đưa	V	O	13	vmod
19	được	R	O	18	adv
20	5	M	O	21	det
21	cháu	N	O	18	dob
22	bé	N	O	21	nmod
23	mắc	V	O	21	nmod
24	bệnh	N	O	23	dob
25	về	E	O	23	dir
26	Hà_Nội	Np	B-LOC	25	pob
27	khám	V	O	23	vmod
28	bệnh	N	O	27	dob
29	miễn_phí	V	O	28	nmod
30	.	CH	O	13	punct
31	5	M	O	32	det
32	bé	N	O	35	sub
33	này	P	O	32	det
34	từng	R	O	35	adv
35	được	V	O	13	dep
36	Bệnh_viện	N	B-ORG	39	sub
37	đa_khoa	N	I-ORG	36	nmod
38	Hà_Giang	Np	I-ORG	37	nmod
39	khám	V	O	35	vmod
40	và	Cc	O	39	coord
41	phát_hiện	V	O	40	conj
42	bệnh	N	O	41	dob
43	.	CH	O	13	punct
1	Nhưng	C	O	6	dep
2	do	E	O	0	root
3	tuyến	N	O	6	sub
4	tỉnh	N	O	3	nmod
5	không	R	O	6	amod
6	đủ	A	O	2	dep
7	điều_kiện	N	O	6	dob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	chữa_trị	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	12	punct
11	gia_đình	N	O	16	sub
12	các	L	O	13	det
13	bé	N	O	11	nmod
14	lại	R	O	16	amod
15	quá	R	O	16	amod
16	nghèo	A	O	2	dep
17	,	CH	O	16	punct
18	đường_sá	N	O	16	amod
19	núi_non	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	16	punct
21	đi_lại	V	O	16	dep
22	xa_xôi	A	O	21	vmod
23	nên	C	O	28	dep
24	các	L	O	25	det
25	bé	N	O	28	sub
26	hầu_hết	X	O	28	x
27	không	R	O	28	adv
28	được	V	O	16	dep
29	chữa_trị	V	O	28	vmod
30	.	CH	O	25	punct
1	Tại	E	O	26	loc
2	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	pob
3	Hữu_nghị	A	I-ORG	2	nmod
4	Việt_Đức	Np	I-ORG	2	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	bé	N	O	2	nmod
7	Giàng_Đức_Minh	Np	B-PER	6	nmod
8	(	CH	O	2	punct
9	sinh	V	O	2	nmod
10	năm	N	O	9	tmp
11	2017	M	O	10	det
12	,	CH	O	2	punct
13	dân_tộc	N	O	2	nmod
14	Mông	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	2	punct
16	ở	E	O	2	loc
17	xã	N	B-LOC	16	pob
18	Đông_Hà	Np	I-LOC	17	nmod
19	,	CH	O	17	punct
20	huyện	N	B-LOC	17	nmod
21	Quản_Bạ	Np	I-LOC	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	Hà_Giang	Np	B-LOC	20	nmod
24	)	CH	O	20	punct
25	người_nhà	N	O	20	nmod
26	cho	V	O	0	root
27	biết	V	O	26	vmod
28	cháu	N	O	29	sub
29	bị	V	O	26	vmod
30	teo	V	O	29	vmod
31	mạch_máu	N	O	30	vmod
32	bẩm_sinh	A	O	31	nmod
33	,	CH	O	26	punct
34	biến_chứng	N	O	36	sub
35	sau	N	O	34	nmod
36	mổ	V	O	26	vmod
37	,	CH	O	36	punct
38	xơ_gan	V	O	36	vmod
39	.	CH	O	26	punct
1	Bé	N	O	4	sub
2	Minh	Np	B-PER	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	bác_sĩ	N	O	6	sub
6	kiểm_tra	V	O	4	vmod
7	,	CH	O	4	punct
8	do	E	O	17	prp
9	bé	N	O	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	mổ	V	O	8	dep
12	,	CH	O	4	punct
13	đang	R	O	14	dep
14	trong	E	O	17	tmp
15	giai_đoạn	N	O	14	pob
16	xơ_gan	V	O	15	nmod
17	phải	V	O	4	dep
18	chờ	V	O	17	vmod
19	ghép	V	O	18	vmod
20	gan	N	O	19	dob
21	nên	C	O	17	coord
22	được	V	O	21	conj
23	hỗ_trợ	V	O	22	vmod
24	và	Cc	O	22	coord
25	cho	V	O	24	conj
26	về	V	O	25	vmod
27	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bé	N	O	6	sub
3	còn	V	O	2	nmod
4	lại	R	O	3	adv
5	đều	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	dị_tật	N	O	6	dob
8	bẩm_sinh	A	O	7	nmod
9	.	CH	O	6	punct
10	1	M	O	11	det
11	bé	N	O	13	sub
12	không	R	O	13	adv
13	lộn	V	O	6	dep
14	được	R	O	13	adv
15	bao	L	O	16	det
16	quy	N	O	13	dob
17	đầu	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	13	punct
19	lún	V	O	13	vmod
20	dương_vật	N	O	19	dob
21	,	CH	O	13	punct
22	lạc	V	O	13	vmod
23	tinh_hoàn	A	O	22	vmod
24	…	CH	O	6	punct
25	được	V	O	6	vmod
26	bác_sĩ	N	O	27	sub
27	khám	V	O	25	vmod
28	và	Cc	O	27	coord
29	tư_vấn	V	O	28	conj
30	,	CH	O	6	punct
31	cho	V	O	6	vmod
32	thuốc	N	O	31	dob
33	về	V	O	31	vmod
34	để	E	O	32	prp
35	bố_mẹ	N	O	36	sub
36	bôi	V	O	34	dep
37	và	Cc	O	36	coord
38	lộn	V	O	37	conj
39	giúp	V	O	38	vmod
40	con	Nc	O	39	dob
41	hàng	N	O	40	nmod
42	ngày	N	O	40	nmod
43	,	CH	O	6	punct
44	hẹn	V	O	6	vmod
45	một	M	O	46	det
46	thời_gian	N	O	44	tmp
47	nữa	R	O	46	nmod
48	lộn	V	O	46	nmod
49	được	R	O	48	adv
50	mới	R	O	51	adv
51	trở_lại	V	O	44	vmod
52	phẫu_thuật	V	O	51	vmod
53	.	CH	O	6	punct
1	Đặc_biệt	A	O	13	adv
2	có	V	O	1	vmod
3	bé	N	O	2	dob
4	Vàng	Np	O	3	nmod
5	Thìn_Thượng	Np	O	3	nmod
6	(	CH	O	3	punct
7	mã_số	N	O	3	nmod
8	193	M	O	7	det
9	)	CH	O	3	punct
10	của	E	O	3	nmod
11	VTNA	Ny	O	10	pob
12	–	CH	O	3	punct
13	là	V	O	0	root
14	chú	Nc	O	13	dob
15	bé	N	O	14	nmod
16	hàng	R	O	17	nmod
17	ngày	N	O	14	nmod
18	cõng	V	O	17	nmod
19	cục	Nc	O	18	vmod
20	u	N	O	19	nmod
21	to	A	O	19	nmod
22	như	C	O	21	amod
23	cái	Nc	O	21	amod
24	bát	N	O	23	nmod
25	con	N	O	23	nmod
26	xuống	V	O	13	vmod
27	núi	N	O	26	loc
28	đi	V	O	26	vmod
29	học	V	O	28	vmod
30	ở	E	O	29	loc
