1	Điểm	N	O	0	root
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	07/7/2019	M	O	4	det
6	.	CH	O	1	punct
1	Công_đoàn	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	Việt_Nam	Np	I-ORG	1	nmod
4	phối_hợp	V	O	0	root
5	phát_động	V	O	4	vmod
6	đi	V	O	5	vmod
7	bộ	N	O	6	vmod
8	vì	E	O	6	prp
9	sức_khoẻ	N	O	8	pob
10	Công_đoàn	N	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	4	punct
14	Hội	N	B-ORG	9	nmod
15	Liên_hiệp	N	I-ORG	14	nmod
16	Thanh_niên	N	I-ORG	15	nmod
17	Việt_Nam	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	4	punct
19	Hội	N	B-ORG	14	nmod
20	Thầy_thuốc	N	I-ORG	19	nmod
21	trẻ	A	I-ORG	19	nmod
22	Việt_Nam	Np	I-ORG	19	nmod
23	và	Cc	O	22	coord
24	Bộ	Np	B-ORG	23	conj
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	,	CH	O	4	punct
27	Tổ_chức	V	B-ORG	4	vmod
28	Y_tế	N	I-ORG	27	dob
29	thế_giới	N	I-ORG	28	nmod
30	tổ_chức	V	O	27	vmod
31	phát_động	V	O	30	vmod
32	"	CH	O	33	punct
33	Hành_trình	N	O	31	dob
34	Thầy_thuốc	N	O	33	nmod
35	trẻ	A	O	34	nmod
36	làm	V	O	33	nmod
37	theo	E	O	36	vmod
38	lời	N	O	37	pob
39	Bác	Np	O	38	nmod
40	-	CH	O	38	punct
41	tình_nguyện	V	O	38	nmod
42	vì	E	O	36	prp
43	sức_khoẻ	N	O	42	pob
44	cộng_đồng	N	O	43	nmod
45	"	CH	O	43	punct
46	năm	N	O	43	nmod
47	2019	M	O	46	det
48	và	Cc	O	4	coord
49	cuộc	Nc	O	48	conj
50	thi	V	O	49	nmod
51	"	CH	O	49	punct
52	Đi	V	O	49	nmod
53	bộ	N	O	52	vmod
54	vì	E	O	49	prp
55	sức_khoẻ	N	O	54	pob
56	-	CH	O	4	punct
57	Walk	Np	O	19	nmod
58	for	Nb	O	19	nmod
59	your	N	O	19	nmod
60	health	A	O	19	nmod
61	"	CH	O	4	punct
62	.	CH	O	4	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	lễ	N	O	2	pob
4	phát_động	V	O	3	nmod
5	tại	E	O	3	loc
6	Hà_Nội	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
9	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	8	nmod
12	ghi_nhận	V	O	1	vmod
13	và	Cc	O	12	coord
14	đánh_giá	V	O	13	conj
15	cao	A	O	14	vmod
16	những	L	O	17	det
17	nỗ_lực	N	O	14	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	cống_hiến	N	O	17	nmod
20	của	E	O	17	nmod
21	Hội	N	B-ORG	20	pob
22	Thầy_thuốc	N	I-ORG	21	nmod
23	trẻ	N	I-ORG	22	nmod
24	Việt_Nam	Np	I-ORG	23	nmod
25	,	CH	O	17	punct
26	Công_đoàn	N	B-ORG	17	nmod
27	Y_tế	N	I-ORG	26	nmod
28	Việt_Nam	Np	I-ORG	27	nmod
29	và	Cc	O	17	coord
30	Tổ_chức	V	B-ORG	29	conj
31	Y_tế	N	I-ORG	30	dob
32	thế_giới	N	I-ORG	31	nmod
33	(	CH	O	31	punct
34	WHO	Ny	B-ORG	31	nmod
35	)	CH	O	17	punct
36	đã	R	O	37	adv
37	tổ_chức	V	O	1	vmod
38	một	M	O	39	det
39	chương_trình	N	O	37	dob
40	hết_sức	R	O	41	nmod
41	ý_nghĩa	N	O	39	nmod
42	nhân	E	O	39	nmod
43	ngày	N	O	42	pob
44	sinh_nhật	N	O	43	nmod
45	Bác_Hồ	Np	B-PER	44	nmod
46	,	CH	O	1	punct
47	đồng_thời	R	O	48	adv
48	thực_hiện	V	O	1	vmod
49	Quyết_định	N	O	48	dob
50	số	N	O	49	nmod
51	1092	M	O	50	det
52	/	CH	O	50	punct
53	QĐ-TTg	Ny	O	50	nmod
54	về	E	O	49	nmod
55	việc	N	O	54	pob
56	phê_duyệt	V	O	55	nmod
57	Chương_trình	N	O	56	dob
58	Sức_khoẻ	N	O	57	nmod
59	Việt_Nam	Np	B-LOC	58	nmod
60	,	CH	O	1	punct
61	trong	E	O	65	pmod
62	đó	P	O	61	pob
63	vận_động	V	O	61	vmod
64	thể_lực	N	O	63	dob
65	là	V	O	1	vmod
66	một	M	O	65	vmod
67	trong	E	O	66	pmod
68	những	L	O	69	det
69	lĩnh_vực	N	O	67	pob
70	ưu_tiên	V	O	69	nmod
71	.	CH	O	1	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	4	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	chỉ_đạo	V	O	0	root
5	cán_bộ	N	O	4	dob
6	ngành	N	O	5	nmod
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	lại	R	O	10	adv
9	càng	R	O	10	adv
10	phải	V	O	4	vmod
11	gương_mẫu	N	O	10	dob
12	tiên_phong	A	O	11	nmod
13	thực_hiện	V	O	11	nmod
14	để	E	O	10	prp
15	tạo	V	O	14	vmod
16	hành_động	N	O	15	dob
17	lan_toả	V	O	16	nmod
18	đến	E	O	17	vmod
19	từng	P	O	20	det
20	người_dân	N	O	18	pob
21	,	CH	O	20	punct
22	cộng_đồng	N	O	20	nmod
23	và	Cc	O	4	coord
24	toàn	R	O	25	nmod
25	xã_hội	N	O	23	conj
26	.	CH	O	4	punct
1	Chương_trình	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	nằm	V	O	0	root
4	trong	E	O	3	loc
5	chuỗi	N	O	4	pob
6	hoạt_động	V	O	5	nmod
7	“	Nc	O	6	vmod
8	Walk	Np	O	7	nmod
9	your	V	O	3	vmod
10	talk	N	O	9	dob
11	”	CH	O	3	punct
12	do	E	O	3	prp
13	Tổ_chức	N	B-ORG	16	sub
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	thế_giới	N	I-ORG	14	nmod
16	phát_động	V	O	12	dep
17	trên	E	O	16	loc
18	toàn_cầu	N	O	17	pob
19	.	CH	O	3	punct
1	Ông	Nc	O	13	sub
2	Kidong_Park	Np	B-PER	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	đại_diện	V	O	4	nmod
6	văn_phòng	N	O	4	nmod
7	Tổ_chức	V	B-ORG	4	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	dob
9	thế_giới	N	I-ORG	8	nmod
10	tại	E	O	7	loc
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	pob
12	-	CH	O	13	punct
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	13	punct
16	thiếu	A	O	13	vmod
17	vận_động	V	O	16	vmod
18	thể_lực	N	O	17	dob
19	là	V	O	13	vmod
20	một	M	O	23	det
21	trong	E	O	23	nmod
22	bốn	M	O	23	det
23	yếu_tố	N	O	19	vmod
24	nguy_cơ	N	O	23	nmod
25	hàng_đầu	N	O	24	nmod
26	gây	V	O	23	nmod
27	tử_vong	V	O	26	vmod
28	trên	E	O	27	loc
29	toàn_cầu	N	O	28	pob
30	.	CH	O	13	punct
1	Vận_động	V	O	0	root
2	thể_lực	N	O	1	dob
3	đầy_đủ	A	O	2	nmod
4	sẽ	R	O	5	adv
5	giảm	V	O	1	vmod
6	30%	M	O	7	det
7	nguy_cơ	N	O	5	dob
8	tử_vong	V	O	7	nmod
9	do	E	O	7	nmod
10	mọi	L	O	11	det
11	nguyên_nhân	N	O	9	pob
12	;	CH	O	1	punct
13	giảm	V	O	1	vmod
14	từ	E	O	13	tmp
15	20	M	O	18	det
16	-	CH	O	18	punct
17	40%	M	O	18	det
18	nguy_cơ	N	O	14	pob
19	mắc	V	O	18	nmod
20	các	L	O	21	det
21	bệnh	N	O	19	dob
22	tim_mạch	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	đái_tháo_đường	N	O	21	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	ung_thư	N	O	21	nmod
27	đại	Z	O	28	amod
28	trực_tràng	A	O	26	nmod
29	và	Cc	O	21	coord
30	ung_thư	N	O	29	conj
31	vú	N	O	30	nmod
32	ở	E	O	21	loc
33	phụ_nữ	N	O	32	pob
34	;	CH	O	1	punct
35	giảm	V	O	1	vmod
36	nguy_cơ	N	O	35	dob
37	mắc	V	O	36	nmod
38	trầm_cảm	A	O	37	vmod
39	,	CH	O	1	punct
40	phòng_ngừa	V	O	1	vmod
41	bệnh	N	O	40	dob
42	loãng_xương	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	1	punct
44	cải_thiện	V	O	1	vmod
45	trí_nhớ	N	O	44	dob
46	và	Cc	O	1	coord
47	giúp	V	O	46	conj
48	kiểm_soát	V	O	47	vmod
49	cân	N	O	48	dob
50	nặng	A	O	49	nmod
51	.	CH	O	1	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	sau	E	O	14	tmp
3	lễ	N	O	2	pob
4	phát_động	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	8	punct
6	các	L	O	7	det
7	đại_biểu	N	O	14	sub
8	tham_gia	V	O	7	nmod
9	đi	V	O	8	vmod
10	bộ	N	O	9	vmod
11	hưởng_ứng	V	O	9	vmod
12	chương_trình	N	O	11	dob
13	“	CH	O	9	punct
14	Đi	V	O	0	root
15	bộ	N	O	14	vmod
16	10.000	M	O	17	det
17	bước	N	O	12	nmod
18	chân	N	O	17	nmod
19	mỗi	M	O	20	det
20	ngày	N	O	14	tmp
21	”	CH	O	14	punct
22	.	CH	O	14	punct
1	Đồng_thời	R	O	12	dep
2	,	CH	O	12	punct
3	100	M	O	4	det
4	thầy_thuốc	N	O	12	sub
5	trẻ	A	O	4	nmod
6	cùng	A	O	4	coord
7	đoàn_viên	N	O	6	conj
8	,	CH	O	4	punct
9	thanh_niên	N	O	12	sub
10	thủ_đô	N	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	triển_khai	V	O	0	root
13	các	L	O	14	det
14	hoạt_động	N	O	12	dob
15	khám	V	O	14	nmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	,	CH	O	12	punct
18	cấp_phát	V	O	12	vmod
19	thuốc	N	O	18	dob
20	miễn_phí	V	O	19	nmod
21	cho	E	O	18	iob
22	1.000	M	O	23	det
23	người_dân	N	O	21	pob
24	…	CH	O	12	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	cảnh_báo	V	O	0	root
4	tình_trạng	N	O	3	dob
5	cố_tình	V	O	4	nmod
6	đưa	V	O	5	vmod
7	'	CH	O	8	punct
8	chất	N	O	23	sub
9	cấm	V	O	8	nmod
10	'	CH	O	8	punct
11	vào	E	O	8	loc
12	thực_phẩm	N	O	11	pob
13	giảm	V	O	12	nmod
14	cân	N	O	13	dob
15	,	CH	O	14	punct
16	sinh_lý	N	O	14	nmod
17	nam	N	O	16	nmod
18	Báo_cáo	N	O	14	nmod
19	của	E	O	14	nmod
20	Bộ	N	B-ORG	19	pob
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	chỉ	R	O	23	adv
23	ra	V	O	3	vmod
24	tình_trạng	N	O	23	loc
25	có	V	O	24	nmod
26	các	L	O	27	det
27	đơn_vị	N	O	25	dob
28	sản_xuất	V	O	27	nmod
29	đưa	V	O	23	vmod
30	thêm	V	O	29	adv
31	các	L	O	32	det
32	chất	N	O	29	dob
33	cấm	V	O	32	nmod
34	trong	E	O	32	loc
35	thực_phẩm	N	O	34	pob
36	bảo_vệ	V	O	35	nmod
37	sức_khoẻ	N	O	35	nmod
38	(	CH	O	3	punct
39	sản_phẩm	N	O	37	nmod
40	giảm	V	O	39	nmod
41	cân	N	O	40	dob
42	,	CH	O	41	punct
43	sinh_lý	N	O	41	nmod
44	nam	N	O	43	nmod
45	,	CH	O	41	punct
46	ăn	V	O	41	nmod
47	ngon	A	O	46	vmod
48	,	CH	O	41	punct
49	ngủ	V	O	40	vmod
50	ngon	A	O	49	vmod
51	...	CH	O	3	punct
52	)	CH	O	3	punct
53	.	CH	O	3	punct
1	Bộ	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	vừa	R	O	4	adv
4	gửi	V	O	0	root
5	Quốc_hội	N	O	4	dob
6	và	Cc	O	5	coord
7	các	L	O	8	det
8	Đại_biểu	N	O	6	conj
9	Quốc_hội	N	O	8	nmod
10	báo_cáo	V	O	4	vmod
11	“	M	O	12	det
12	Kết_quả	N	O	10	dob
13	triển_khai	V	O	12	nmod
14	Nghị_quyết	N	O	13	dob
15	số	N	O	14	nmod
16	113/2015/QH13	M	O	15	det
17	của	E	O	14	nmod
18	Quốc_hội	N	O	17	pob
19	về	E	O	14	nmod
20	hoạt_động	N	O	19	pob
21	giám_sát	V	O	20	nmod
22	chuyên_đề	N	O	21	dob
23	,	CH	O	10	punct
24	hoạt_động	V	O	10	vmod
25	chấn	N	O	24	vmod
26	vấn	V	O	25	nmod
27	liên_quan	V	O	25	nmod
28	đến	E	O	27	vmod
29	lĩnh_vực	N	O	28	pob
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	”	CH	O	4	punct
32	.	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	18	adv
2	báo_cáo	N	O	1	dob
3	,	CH	O	1	punct
4	trong	E	O	1	pmod
5	năm	N	O	4	pob
6	2018	M	O	5	det
7	,	CH	O	18	punct
8	Bộ	N	B-ORG	18	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	và	Cc	O	1	coord
11	Sở	N	O	10	conj
12	Y_tế	N	O	11	nmod
13	63	M	O	14	det
14	tỉnh	N	O	11	nmod
15	/	CH	O	14	punct
16	thành_phố	N	O	14	nmod
17	đã	R	O	18	adv
18	xử_phạt	V	O	0	root
19	vi_phạm	V	O	18	vmod
20	hành_chính	A	O	19	vmod
21	lĩnh_vực	N	O	19	dob
22	an_toàn	A	O	21	nmod
23	thực_phẩm	N	O	22	amod
24	(	CH	O	21	punct
25	ATTP	Ny	O	21	nmod
26	)	CH	O	21	punct
27	là	V	O	18	vmod
28	hơn	A	O	31	nmod
29	88,6	M	O	31	det
30	tỷ	M	O	31	det
31	đồng	Nu	O	27	vmod
32	,	CH	O	18	punct
33	tăng	V	O	18	vmod
34	1,4	M	O	35	det
35	lần	N	O	33	ext
36	so	V	O	33	vmod
37	với	E	O	36	vmod
38	cùng	A	O	37	dep
39	kỳ	N	O	38	amod
40	năm	N	O	39	nmod
41	2017	M	O	40	det
42	(	CH	O	18	punct
43	năm	N	O	18	tmp
44	2017	M	O	43	det
45	tổng_số	N	O	43	nmod
46	tiền	N	O	45	nmod
47	phạt	V	O	45	nmod
48	63	M	O	50	det
49	tỷ	M	O	50	det
50	đồng	Nu	O	47	dob
51	)	CH	O	18	punct
52	.	CH	O	18	punct
1	Báo_cáo	N	O	7	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	Bộ	N	B-ORG	2	pob
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	cũng	R	O	7	adv
6	chỉ	R	O	7	adv
7	ra	V	O	0	root
8	tình_trạng	N	O	7	dob
9	cá_nhân	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	tổ_chức	V	O	7	vmod
12	vì	E	O	11	prp
13	lợi_nhuận	N	O	11	dob
14	cố_tình	V	O	13	nmod
15	vi_phạm	V	O	14	vmod
16	về	E	O	15	vmod
17	sản_xuất	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	15	punct
19	kinh_doanh	V	O	15	vmod
20	,	CH	O	15	punct
21	quảng_cáo	V	O	15	vmod
22	thực_phẩm	N	O	21	dob
23	bảo_vệ	V	O	22	nmod
24	sức_khoẻ	N	O	23	dob
25	.	CH	O	7	punct
1	Cụ_thể	A	O	3	adv
2	,	CH	O	3	punct
3	có	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	đơn_vị	N	O	3	dob
6	sản_xuất	V	O	5	nmod
7	mà	C	O	3	coord
8	không	R	O	9	adv
9	công_bố	V	O	7	conj
10	sản_phẩm	N	O	9	dob
11	,	CH	O	3	punct
12	đưa	V	O	3	vmod
13	thêm	V	O	12	vmod
14	các	L	O	15	det
15	chất	N	O	12	dob
16	không	R	O	17	adv
17	được	V	O	15	nmod
18	phép	N	O	17	vmod
19	sử_dụng	V	O	17	vmod
20	trong	E	O	19	tmp
21	thực_phẩm	N	O	20	pob
22	bảo_vệ	V	O	21	nmod
23	sức_khoẻ	N	O	21	nmod
24	(	CH	O	3	punct
25	sản_phẩm	N	O	20	pob
26	giảm	V	O	25	nmod
27	cân	N	O	26	dob
28	,	CH	O	27	punct
29	sinh_lý	N	O	27	nmod
30	nam	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	27	punct
32	ăn	V	O	27	nmod
33	ngon	A	O	32	vmod
34	,	CH	O	27	punct
35	ngủ	V	O	26	vmod
36	ngon	A	O	35	vmod
37	...	CH	O	3	punct
38	)	CH	O	3	punct
39	;	CH	O	3	punct
40	quảng_cáo	V	O	3	vmod
41	quá	R	O	40	adv
42	mức	N	O	40	dob
43	,	CH	O	40	punct
44	quảng_cáo	V	O	40	vmod
45	mà	C	O	40	coord
46	không	R	O	47	adv
47	được	V	O	45	conj
48	cơ_quan	N	O	49	sub
49	có	V	O	47	vmod
50	thẩm_quyền	N	O	49	dob
51	xác_nhận	V	O	50	nmod
52	nội_dung	N	O	51	dob
53	,	CH	O	40	punct
54	quảng_cáo	V	O	40	vmod
55	như	C	O	54	vmod
56	thuốc	N	O	54	dob
57	chữa	V	O	56	nmod
58	bệnh	N	O	57	dob
59	,	CH	O	40	punct
60	sử_dụng	V	O	40	vmod
61	hình	N	O	60	dob
62	hình	N	O	61	nmod
63	,	CH	O	61	punct
64	uy_tín	N	O	61	nmod
65	cơ_sở	N	O	64	nmod
66	y_tế	N	O	65	nmod
67	,	CH	O	61	punct
68	nhân_viên	N	O	61	nmod
69	y_tế	N	O	68	nmod
70	...	CH	O	3	punct
1	Trước	E	O	11	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	11	punct
4	Cục	N	B-ORG	11	sub
5	An_toàn	A	I-ORG	4	nmod
6	thực_phẩm	N	I-ORG	5	amod
7	(	CH	O	4	punct
8	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	)	CH	O	4	punct
11	cho_hay	V	O	0	root
12	,	CH	O	11	punct
13	ngày	N	O	11	tmp
14	23/10/2018	M	O	13	det
15	,	CH	O	11	punct
16	Cơ_quan	N	B-ORG	11	sub
17	Khoa_học	Np	I-ORG	16	nmod
18	Y_tế	Np	I-ORG	16	nmod
19	Singapore	Np	I-ORG	16	nmod
20	(	CH	O	16	punct
21	The_Health_Sciences_Authority	Np	B-PER	16	nmod
22	-	CH	O	16	punct
23	Has	Np	B-PER	16	nmod
24	)	CH	O	11	punct
25	thông_báo	V	O	11	vmod
26	thu_giữ	V	O	25	vmod
27	một_số	L	O	28	det
28	sản_phẩm	N	O	26	dob
29	giảm	V	O	28	nmod
30	cân	N	O	28	nmod
31	có	V	O	28	nmod
32	chứa	V	O	31	vmod
33	chất	N	O	32	dob
34	cấm	V	O	33	nmod
35	Sibutramine	Np	O	34	dob
36	được	V	O	25	vmod
37	bán	V	O	36	vmod
38	trực_tuyến	A	O	37	vmod
39	tại	E	O	37	loc
40	Singapore	Np	B-LOC	39	pob
41	.	CH	O	11	punct
1	Theo	E	O	6	adv
2	thông_báo	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	trong	E	O	0	pmod
6	các	L	O	7	det
7	sản_phẩm	N	O	5	pob
8	bị	V	O	7	nmod
9	tịch_thu	V	O	8	vmod
10	có	V	O	9	vmod
11	Golean_Detox	Np	B-PER	10	dob
12	được	V	O	10	vmod
13	sản_xuất	V	O	12	vmod
14	tại	E	O	12	loc
15	Công_ty	N	B-ORG	14	pob
16	Matxi	Np	I-ORG	15	nmod
17	S.g	Np	I-ORG	15	nmod
18	Co.	Np	I-ORG	15	nmod
19	Ltd	Np	I-ORG	15	nmod
20	có	V	O	12	vmod
21	trụ_sở	N	O	20	dob
22	tại	E	O	21	loc
23	129	M	O	24	det
24	đường	N	B-LOC	22	pob
25	Võ_Thị_Sáu	Np	I-LOC	24	nmod
26	,	CH	O	24	punct
27	quận	N	B-LOC	24	nmod
28	Thống_Nhất	Np	I-LOC	27	nmod
29	,	CH	O	27	punct
30	thành_phố	N	B-LOC	27	nmod
31	Biên_Hoà	Np	I-LOC	30	nmod
32	,	CH	O	27	punct
33	tỉnh	N	B-LOC	27	nmod
34	Đồng_Nai	Np	I-LOC	33	nmod
35	.	CH	O	34	punct
1	Nhà_máy	N	O	3	sub
2	sản_xuất	V	O	1	nmod
3	có	V	O	0	root
4	địa_chỉ	N	O	3	dob
5	tại	E	O	4	loc
6	148/9	M	O	7	det
7	Đường	N	O	5	pob
8	Tân_Tiến	Np	O	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	thành_phố	N	B-LOC	7	nmod
11	Biên_Hoà	Np	I-LOC	10	nmod
12	,	CH	O	7	punct
13	tỉnh	N	B-LOC	7	nmod
14	Đồng_Nai	Np	I-LOC	13	nmod
15	.	CH	O	3	punct
1	Cục	N	B-ORG	5	sub
2	Quản_lý	V	I-ORG	1	nmod
3	Dược	Np	I-ORG	1	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	ban_hành	V	O	0	root
6	công_văn	N	O	5	dob
7	thông_báo	V	O	6	nmod
8	đình_chỉ	V	O	7	vmod
9	lưu_hành	V	O	8	vmod
10	và	Cc	O	5	coord
11	thu_hồi	V	O	10	conj
12	các	L	O	13	det
13	thuốc	N	O	11	dob
14	chứa	V	O	13	nmod
15	hoạt_chất	N	O	14	dob
16	Sibutramine	Np	O	15	nmod
17	do	E	O	5	prp
18	có	V	O	17	vmod
19	tác_dụng	N	O	18	dob
20	không	R	O	21	adv
21	mong_muốn	V	O	19	nmod
22	và	Cc	O	21	coord
23	quyết_định	V	O	22	conj
24	về	E	O	23	vmod
25	việc	N	O	24	pob
26	rút	V	O	25	nmod
27	số	N	O	26	dob
28	đăng_ký	V	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	tất_cả	P	O	31	det
31	thuốc	N	O	29	pob
32	có	V	O	31	nmod
33	chứa	V	O	32	vmod
34	hoạt_chất	N	O	33	dob
35	Sibutramine	Np	O	34	nmod
36	ra	V	O	18	adv
37	khỏi	V	O	18	vmod
38	Danh_mục	Np	O	18	dob
39	các	L	O	40	det
40	thuốc	N	O	38	nmod
41	được	V	O	38	nmod
42	cấp	V	O	41	vmod
43	số	N	O	42	dob
44	đăng_ký	V	O	43	nmod
45	lưu_hành	V	O	44	vmod
46	trên	E	O	44	loc
47	thị_trường	N	O	46	pob
48	Việt_Nam	Np	B-LOC	47	nmod
49	.	CH	O	5	punct
1	Tháng	N	O	12	tmp
2	3/2019	M	O	1	det
3	,	CH	O	12	punct
4	Cục	N	B-ORG	12	sub
5	An_toàn	A	I-ORG	4	nmod
6	Thực_phẩm	N	I-ORG	5	amod
7	(	CH	O	4	punct
8	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	)	CH	O	4	punct
11	đã	R	O	12	adv
12	ra	V	O	0	root
13	quyết_định	N	O	12	dob
14	tạm	A	O	13	nmod
15	dừng	V	O	14	vmod
16	lưu_thông	V	O	15	vmod
17	và	Cc	O	15	coord
18	thu_hồi	V	O	17	conj
19	đối_với	E	O	18	vmod
20	lô	N	O	19	pob
21	sản_phẩm	N	O	20	nmod
22	thực_phẩm	N	O	21	nmod
23	bảo_vệ	V	O	20	nmod
24	sức_khoẻ	N	O	23	dob
25	trà	N	O	24	nmod
26	thảo_mộc	N	O	24	nmod
27	Vy	Np	B-PER	26	nmod
28	&	CH	O	33	punct
29	Tea	Np	O	20	nmod
30	của	E	O	20	nmod
31	Công_ty	N	B-ORG	30	pob
32	TNHH	Ny	I-ORG	31	nmod
33	một	M	I-ORG	34	det
34	thành_viên	N	I-ORG	31	nmod
35	dịch_vụ	N	I-ORG	34	nmod
36	thương_mại	N	I-ORG	35	nmod
37	Hà_Vy	Np	I-ORG	36	nmod
38	(	CH	O	36	punct
39	xã	N	B-LOC	36	nmod
40	Thọ_Sơn	Np	I-LOC	39	nmod
41	,	CH	O	39	punct
42	huyện	N	B-LOC	39	nmod
43	Bù_Đăng	Np	I-LOC	42	nmod
44	,	CH	O	42	punct
45	tỉnh	N	B-LOC	42	nmod
46	Bình_Phước	Np	I-LOC	45	nmod
47	)	CH	O	12	punct
48	.	CH	O	12	punct
1	Sản_phẩm	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	bị	V	O	0	root
4	phát_hiện	V	O	3	vmod
5	có	V	O	4	vmod
6	chất	N	O	5	dob
7	Sibutramine	Np	O	6	nmod
8	và	Cc	O	6	nmod
9	Phenolphthalein	Np	B-PER	6	nmod
10	bị	V	O	6	nmod
11	cấm	V	O	10	vmod
12	sử_dụng	V	O	11	vmod
13	trong	E	O	12	tmp
14	thực_phẩm	N	O	13	pob
15	,	CH	O	3	punct
16	theo	V	O	3	vmod
17	Zing	Np	O	16	pob
18	news	V	O	16	prp
19	.	CH	O	3	punct
1	Trả_lời	V	O	0	root
2	Zing	Np	O	1	dob
3	news	V	O	1	vmod
4	,	CH	O	1	punct
5	PGS.TS	Ny	O	1	sub
6	Nguyễn_Duy_Thịnh	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	Viện	N	B-ORG	1	sub
9	Công_nghệ_sinh_học	N	I-ORG	8	nmod
10	và	Cc	I-ORG	8	coord
11	Thực_phẩm	N	I-ORG	10	conj
12	(	CH	O	1	punct
13	Đại_học	N	B-ORG	1	sub
14	Bách_Khoa	Np	I-ORG	13	nmod
15	Hà_Nội	Np	I-ORG	13	nmod
16	)	CH	O	1	punct
17	chia_sẻ	V	O	1	vmod
18	Sibutramine	Np	O	17	dob
19	từng	R	O	20	adv
20	được	V	O	17	vmod
21	sử_dụng	V	O	20	vmod
22	là	C	O	1	vmod
23	chất	N	O	1	sub
24	giảm	V	O	23	nmod
25	béo	A	O	23	nmod
26	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	chất	N	O	5	sub
4	này	P	O	3	det
5	tác_động	V	O	0	root
6	vào	E	O	5	vmod
7	hệ	N	O	6	pob
8	thần_kinh_trung_ương	N	O	7	nmod
9	nên	C	O	5	coord
10	cũng	R	O	11	adv
11	có	V	O	9	conj
12	tác_động	N	O	11	dob
13	ngược_lại	X	O	12	x
14	,	CH	O	5	punct
15	làm	V	O	5	vmod
16	tê_liệt	A	O	15	vmod
17	hệ_thống	N	O	15	dob
18	thần_kinh_trung_ương	N	O	17	nmod
19	ở	E	O	17	nmod
20	khu_vực	N	O	19	pob
21	dẫn	V	O	20	nmod
22	tới	E	O	21	dir
23	phản_tác_dụng	N	O	22	pob
24	.	CH	O	5	punct
1	Điều	N	O	4	sub
2	đó	P	O	1	det
3	có_thể	R	O	4	adv
4	khiến	V	O	0	root
5	người	N	O	4	dob
6	sử_dụng	V	O	5	nmod
7	bị	V	O	5	nmod
8	hoang_tưởng	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	4	punct
10	bị	V	O	4	vmod
11	bệnh_tâm_thần	N	O	10	dob
12	,	CH	O	11	punct
13	tim_mạch	N	O	11	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	cao	A	O	4	dep
16	huyết_áp	N	O	15	amod
17	…	CH	O	4	punct
1	Về	E	O	6	loc
2	Phenolphthalein	Np	B-ORG	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	chuyên_gia	N	O	6	sub
5	này	P	O	4	det
6	cho_hay	V	O	0	root
7	,	CH	O	6	punct
8	bản_thân	N	O	9	sub
9	là	V	O	6	vmod
10	hoá_chất	N	O	9	dob
11	chỉ_thị	V	O	10	nmod
12	màu	N	O	11	vmod
13	,	CH	O	6	punct
14	định	V	O	6	vmod
15	phân	N	O	12	nmod
16	axit	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	6	punct
18	kiềm	N	O	14	vmod
19	.	CH	O	6	punct
1	Nhưng	C	O	6	dep
2	trong	E	O	6	loc
3	ngành	N	O	2	pob
4	dược	N	O	3	nmod
5	Phenolphthalein	Np	O	3	nmod
6	được	V	O	0	root
7	dùng	V	O	6	vmod
8	bổ_sung	V	O	7	vmod
9	vào	E	O	8	vmod
10	sản_phẩm	N	O	9	pob
11	cũng	R	O	12	adv
12	có	V	O	6	vmod
13	tác_dụng	N	O	12	dob
14	giảm	V	O	13	nmod
15	béo	A	O	14	vmod
16	,	CH	O	12	punct
17	phân_giải	V	O	12	vmod
18	chất_béo	N	O	17	dob
19	.	CH	O	6	punct
1	Tuy_vậy	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	các	L	O	4	det
4	nghiên_cứu	N	O	6	sub
5	đều	R	O	6	adv
6	cho	V	O	0	root
7	thấy	V	O	6	vmod
8	sự	Nc	O	6	dob
9	độc_hại	A	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	Phenolphthalein	Np	B-ORG	10	pob
12	,	CH	O	6	punct
13	nên	C	O	6	coord
14	cơ_quan_chức_năng	N	O	16	sub
15	đã	R	O	16	amod
16	sớm	A	O	6	dep
17	có	V	O	16	vmod
18	lệnh	N	O	17	dob
19	cấm	V	O	18	nmod
20	sử_dụng	V	O	19	vmod
21	.	CH	O	6	punct
1	Kỳ	N	O	28	sub
2	cuối	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	2	punct
4	Tránh	N	O	2	nmod
5	“	CH	O	1	punct
6	đánh	V	O	1	nmod
7	rắn	N	O	6	dob
8	giữa	E	O	6	loc
9	khúc	N	O	8	pob
10	”	CH	O	1	punct
11	khi	N	O	1	nmod
12	hạn_chế	V	O	11	nmod
13	tác_hại	N	O	12	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	rượu_bia	N	O	14	pob
16	Rượu	Np	O	15	nmod
17	,	CH	O	1	punct
18	bia	N	O	1	nmod
19	mang	V	O	1	nmod
20	lại	R	O	19	adv
21	những	L	O	22	det
22	hậu_quả	N	O	19	dob
23	vô_cùng	R	O	24	amod
24	thảm_khốc	A	O	22	nmod
25	mà	C	O	22	nmod
26	TNGT	Ny	O	28	sub
27	chỉ	R	O	28	adv
28	là	V	O	0	root
29	phần	N	O	28	dob
30	nổi	V	O	29	nmod
31	của	E	O	29	nmod
32	tảng	Nc	O	31	pob
33	băng	N	O	32	nmod
34	chìm	V	O	32	nmod
35	.	CH	O	28	punct
1	Vì_thế	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	để	E	O	0	root
4	hạn_chế	V	O	3	vmod
5	những	L	O	6	det
6	tác_hại	N	O	4	dob
7	của	E	O	6	nmod
8	đồ	N	O	7	pob
9	uống	V	O	8	nmod
10	có	V	O	6	nmod
11	cồn	N	O	10	dob
12	không_chỉ	C	O	8	nmod
13	dừng	V	O	12	conj
14	ở	E	O	13	loc
15	việc	N	O	14	pob
16	kêu_gọi	V	O	15	nmod
17	“	CH	O	20	punct
18	Đã	R	O	19	adv
19	uống	V	O	3	vmod
20	rượu_bia	N	O	19	dob
21	-	CH	O	19	punct
22	không	R	O	23	adv
23	lái_xe	V	O	19	vmod
24	”	CH	O	28	punct
25	mà	C	O	23	coord
26	cần	V	O	25	conj
27	giải_quyết	V	O	26	vmod
28	căn_bản	A	O	27	vmod
29	,	CH	O	26	punct
30	tận	E	O	26	loc
31	gốc	N	O	30	pob
32	,	CH	O	26	punct
33	tránh	V	O	26	vmod
34	“	CH	O	38	punct
35	đánh	V	O	26	vmod
36	rắn	N	O	35	dob
37	giữa	E	O	35	loc
38	khúc	N	O	37	pob
39	”	CH	O	38	punct
40	.	CH	O	37	punct
1	Dự_thảo	V	O	0	root
2	Luật	N	O	1	dob
3	PCTHCRB	Ny	O	2	nmod
4	có	V	O	2	nmod
5	tính	N	O	4	dob
6	hình_thức	N	O	5	nmod
7	?	CH	O	1	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	ý_kiến	N	O	2	dob
5	đầy	A	O	4	nmod
6	trăn_trở	V	O	5	amod
7	của	E	O	4	nmod
8	Bác_sỹ	Np	O	7	pob
9	Trần_Tuấn	Np	B-PER	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	GĐ	Ny	O	8	nmod
12	Trung_tâm	Np	O	11	nmod
13	nghiên_cứu	V	O	4	nmod
14	và	Cc	O	13	coord
15	đào_tạo	V	O	14	conj
16	phát_triển	V	O	15	vmod
17	cộng	V	O	4	nmod
18	đồng-MTV	N	O	17	dob
19	của	E	O	18	nmod
20	Liên_minh	Np	O	19	pob
21	Phòng_chống	V	O	17	vmod
22	các	L	O	23	det
23	bệnh	N	O	21	dob
24	không	R	O	25	adv
25	lây_nhiễm	V	O	23	nmod
26	Việt_Nam	Np	B-LOC	25	loc
27	(	CH	O	23	punct
28	NCDs-VN	Np	B-LOC	23	nmod
29	)	CH	O	2	punct
30	.	CH	O	2	punct
1	Bác_sỹ	N	O	3	sub
2	Trần_Tuấn	Np	B-PER	1	nmod
3	bày_tỏ	V	O	0	root
4	:	CH	O	3	punct
5	Rượu_bia	N	O	6	sub
6	là	V	O	3	vmod
7	nguyên_nhân	N	O	6	vmod
8	gây	V	O	7	nmod
9	ra	V	O	8	adv
10	tai_nạn	N	O	8	dob
11	giao_thông	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	tội_phạm	N	O	10	nmod
14	tình_dục	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	bạo_hành	V	O	8	vmod
17	gia_đình	N	O	16	dob
18	,	CH	O	8	punct
19	bạo_lực	N	O	17	nmod
20	xã_hội	N	O	19	nmod
21	!	CH	O	3	punct
1	Hơn	A	O	4	nmod
2	70%	M	O	4	det
3	các	L	O	4	det
4	vụ	N	O	13	sub
5	mâu_thuẫn	V	O	4	nmod
6	đâm_chém	V	O	5	vmod
7	nhau	N	O	6	vmod
8	ở	E	O	6	loc
9	nơi	N	O	8	pob
10	công_cộng	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	13	punct
12	có	V	O	13	adv
13	liên_quan	V	O	0	root
14	trực_tiếp	A	O	13	vmod
15	với	E	O	13	vmod
16	rượu_bia	N	O	15	pob
17	…	CH	O	13	punct
1	Xét	V	O	0	root
2	hậu_quả	N	O	1	dob
3	rượu_bia	N	O	2	nmod
4	gây	V	O	1	vmod
5	tác_hại	V	O	4	vmod
6	cấp_tính	N	O	5	dob
7	phổ	N	O	6	nmod
8	rộng	A	O	6	nmod
9	như_vậy	X	O	6	x
10	,	CH	O	1	punct
11	chắc_chắn	A	O	1	dep
12	không_thể	R	O	13	dep
13	bằng	E	O	11	mnr
14	câu	N	O	13	pob
15	nhắc_nhở	V	O	14	nmod
16	“	CH	O	18	punct
17	uống	V	O	15	vmod
18	đi	V	O	17	vmod
19	"	CH	O	1	punct
20	,	CH	O	1	punct
21	nhưng	C	O	1	coord
22	“	CH	O	28	punct
23	nhớ	V	O	21	conj
24	là	C	O	23	vmod
25	sau	E	O	28	tmp
26	đó	P	O	25	pob
27	...	CH	O	1	punct
28	đừng	V	O	1	vmod
29	lái_xe	V	O	28	vmod
30	,	CH	O	1	punct
31	đừng	V	O	1	vmod
32	nhìn	V	O	31	vmod
33	phụ_nữ	N	O	32	dob
34	,	CH	O	1	punct
35	đừng	R	O	36	adv
36	tranh_luận	V	O	1	vmod
37	hơn	R	O	36	adv
38	thua	V	O	36	vmod
39	với	E	O	38	vmod
40	người	N	O	39	pob
41	khác	A	O	40	nmod
42	…	CH	O	1	punct
43	là	V	O	1	vmod
44	tránh	V	O	43	vmod
45	được	R	O	44	adv
46	các	L	O	47	det
47	hệ_quả	N	O	44	dob
48	xấu	A	O	47	nmod
49	.	CH	O	1	punct
1	Bởi	C	O	3	dep
2	đã	R	O	3	adv
3	uống	V	O	0	root
4	là	V	O	3	vmod
5	bập	V	O	4	vmod
6	vào	E	O	5	adv
7	chất	N	O	5	dob
8	gây	V	O	7	nmod
9	nghiện	V	O	8	vmod
10	!	CH	O	3	punct
1	Bởi	C	O	6	dep
2	sự_thật	N	O	4	sub
3	khoa_học	N	O	2	nmod
4	là	C	O	0	root
5	không	R	O	6	adv
6	có	V	O	4	vmod
7	ngưỡng	N	O	6	dob
8	an_toàn	A	O	7	nmod
9	cho	E	O	6	iob
10	rượu_bia	N	O	9	pob
11	!	CH	O	9	punct
1	Một_khi	X	O	4	dep
2	alcohol	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	vào	V	O	0	root
5	người	N	O	4	dob
6	,	CH	O	4	punct
7	sẽ	R	O	8	adv
8	tác_động	V	O	4	vmod
9	lên	R	O	8	adv
10	hệ	N	O	8	dob
11	thần_kinh_trung_ương	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	gây	V	O	4	vmod
14	biến_đổi	V	O	13	vmod
15	trạng_thái	N	O	14	dob
16	tâm_lý	N	O	15	nmod
17	tình_cảm	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	17	punct
19	hành_vi	N	O	17	nmod
20	.	CH	O	4	punct
1	Khi	N	O	15	tmp
2	người	N	O	3	sub
3	uống	V	O	1	nmod
4	rơi	V	O	3	vmod
5	vào	E	O	4	vmod
6	trạng_thái	N	O	5	pob
7	“	CH	O	8	punct
8	được	V	O	6	nmod
9	thay	V	O	8	vmod
10	máu	N	O	9	dob
11	”	CH	O	13	punct
12	,	CH	O	15	punct
13	thì	C	O	15	dep
14	mọi	L	O	15	det
15	suy_nghĩ	V	O	0	root
16	,	CH	O	15	punct
17	hành_động	V	O	15	vmod
18	đều	R	O	19	adv
19	được	V	O	15	vmod
20	“	CH	O	15	punct
21	điều_khiển	V	O	19	vmod
22	”	CH	O	15	punct
23	bởi	E	O	21	prp
24	“	M	O	25	det
25	ma_men	N	O	23	pob
26	alcohol	N	O	25	nmod
27	”	CH	O	15	punct
28	!	CH	O	15	punct
1	Làm_sao	X	O	2	x
2	tránh	V	O	0	root
3	được	R	O	2	adv
4	những	L	O	5	det
5	hậu_quả	N	O	2	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	rượu_bia	N	O	6	pob
8	gây	V	O	7	nmod
9	ra	V	O	8	adv
10	?	CH	O	2	punct
1	Thực_chất	N	O	4	adv
2	,	CH	O	4	punct
3	chỉ	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	gây	V	O	4	vmod
6	thêm	V	O	5	vmod
7	hậu_quả	N	O	5	dob
8	mà	C	O	4	coord
9	thôi	T	O	4	vmod
10	!	CH	O	4	punct
1	Muốn	V	O	0	root
2	"	CH	O	1	punct
3	đánh	V	O	1	vmod
4	rắn	N	O	3	dob
5	giập	N	O	1	sub
6	đầu	N	O	5	nmod
7	"	CH	O	8	punct
8	giải_quyết	V	O	1	vmod
9	căn_nguyên	N	O	8	dob
10	thực_sự	A	O	9	nmod
11	gây	V	O	9	nmod
12	TNGT	Ny	O	11	dob
13	kinh_hoàng	V	O	8	vmod
14	cùng	A	O	13	vmod
15	bao	L	O	16	det
16	tác_hại	N	O	14	amod
17	cấp_tính	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	8	coord
19	lâu_dài	A	O	18	conj
20	do	E	O	8	prp
21	rượu_bia	N	O	22	sub
22	gây	V	O	20	dep
23	ra	V	O	22	adv
24	trên	E	O	22	loc
25	đất_nước	N	O	24	pob
26	ta	P	O	25	nmod
27	,	CH	O	8	punct
28	phải	V	O	8	vmod
29	tranh_đấu	V	O	28	vmod
30	cho	E	O	28	vmod
31	một	M	O	32	det
32	dự_luật	N	O	30	pob
33	tuân_thủ	V	O	32	nmod
34	theo	V	O	33	vmod
35	đúng	A	O	36	nmod
36	cơ_sở	N	O	34	pob
37	khoa_học	N	O	36	nmod
38	quản_lý	V	O	36	nmod
39	chất	N	O	38	dob
40	gây	V	O	39	nmod
41	nghiện	V	O	40	vmod
42	,	CH	O	8	punct
43	gây	V	O	8	vmod
44	ung_thư	N	O	43	dob
45	như	C	O	8	coord
46	Tổ_chức	N	B-ORG	45	conj
47	Y_tế	N	I-ORG	46	nmod
48	thế_giới	N	I-ORG	47	nmod
49	đã	R	O	50	adv
50	khuyến_cáo	V	O	8	vmod
51	!	CH	O	1	punct
1	“	Nc	O	3	sub
2	Đau_đớn	Np	O	1	nmod
3	thay	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	Dự_luật	V	O	3	vmod
6	Phòng	N	O	5	dob
7	,	CH	O	3	punct
8	chống	V	O	3	vmod
9	tác_hại	N	O	8	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	rượu_bia	N	O	10	pob
12	(	CH	O	3	punct
13	PCTHCRB	Ny	O	3	dob
14	)	CH	O	3	punct
15	được	V	O	3	vmod
16	phát_triển	V	O	15	vmod
17	trong	E	O	16	tmp
18	2	M	O	19	det
19	năm	N	O	17	pob
20	qua	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	23	punct
22	tốn	V	O	15	vmod
23	không	R	O	25	nmod
24	biết_bao_nhiêu	R	O	25	nmod
25	sức	N	O	22	dob
26	người	N	O	25	nmod
27	sức	N	O	26	nmod
28	của	E	O	25	nmod
29	cả	P	O	30	nmod
30	nguồn_lực	N	O	28	pob
31	trong	E	O	30	loc
32	nước	N	O	31	pob
33	và	Cc	O	30	coord
34	quốc_tế	N	O	33	conj
35	,	CH	O	3	punct
36	vậy_mà	X	O	3	x
37	"	CH	O	39	punct
38	càng_ngày_càng	X	O	39	x
39	xa	A	O	3	dep
40	khoa_học	N	O	39	amod
41	và	Cc	O	39	coord
42	kinh_nghiệm	N	O	41	conj
43	quốc_tế	A	O	42	nmod
44	"	CH	O	39	punct
45	,	CH	O	3	punct
46	tới	E	O	52	loc
47	độ	N	O	46	pob
48	phiên_bản	N	O	47	nmod
49	hiện_tại	N	O	47	nmod
50	thực_chất	N	O	47	nmod
51	chỉ	R	O	52	adv
52	còn	V	O	3	dep
53	hình_thức	N	O	52	dob
54	có	V	O	53	nmod
55	luật	N	O	54	dob
56	mà	T	O	52	vmod
57	thôi	T	O	52	vmod
58	.	CH	O	3	punct
1	Không	R	O	2	adv
2	có	V	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	điều_khoản	N	O	2	dob
5	cụ_thể	A	O	4	nmod
6	nào	P	O	4	nmod
7	trong	E	O	4	loc
8	luật	N	O	7	pob
9	giống	A	O	8	nmod
10	như	C	O	9	amod
11	quốc_tế	N	O	9	amod
12	khắc	V	O	11	nmod
13	chế	V	O	12	vmod
14	hữu_hiệu	A	O	13	vmod
15	tai_nạn	N	O	13	dob
16	giao_thông	N	O	15	nmod
17	do	E	O	13	prp
18	rượu_bia	N	O	19	sub
19	gây	V	O	17	dep
20	ra	V	O	19	adv
21	:	CH	O	19	punct
22	Cấm	N	O	26	sub
23	và	Cc	O	19	coord
24	phạt	V	O	23	conj
25	thật	T	O	26	amod
26	nặng	A	O	24	vmod
27	!	CH	O	2	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	khoảng	N	O	5	tmp
3	trống	A	O	2	nmod
4	pháp_luật	N	O	5	sub
5	Chia_sẻ	V	O	0	root
6	về	E	O	5	vmod
7	tiến_trình	N	O	6	pob
8	xây_dựng	V	O	7	nmod
9	Dự_thảo	V	O	8	vmod
10	Luật	N	O	9	dob
11	PCTHCRB	Ny	O	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	TS	Ny	O	10	nmod
14	.	CH	O	5	punct
1	Nguyễn_Huy_Quang	Np	B-PER	18	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Vụ	N	O	1	nmod
4	trưởng	Z	O	3	nmod
5	Vụ	N	B-ORG	3	nmod
6	Pháp	Np	I-ORG	5	nmod
7	chế-Bộ	V	I-ORG	3	nmod
8	Y_tế	Np	I-ORG	7	dob
9	(	CH	O	1	punct
10	thành_viên	N	O	1	nmod
11	Ban	N	O	10	nmod
12	soạn_thảo	V	O	11	nmod
13	Dự_án	N	O	12	dob
14	Luật	N	O	13	nmod
15	PCTHCRB	Ny	O	14	nmod
16	)	CH	O	1	punct
17	cũng	R	O	18	adv
18	trăn_trở	V	O	0	root
19	:	CH	O	18	punct
20	Trải	V	O	18	vmod
21	qua	V	O	20	vmod
22	nhiều	A	O	23	nmod
23	lần	N	O	20	ext
24	chỉnh_sửa	V	O	23	nmod
25	,	CH	O	18	punct
26	đến	E	O	18	vmod
27	nay	P	O	26	pob
28	Dự_thảo	V	O	18	vmod
29	Luật-một	Np	O	28	vmod
30	công_cụ	N	O	28	dob
31	pháp_lý	N	O	30	nmod
32	quan_trọng	A	O	30	nmod
33	đang	R	O	34	adv
34	bị	V	O	30	nmod
35	làm	V	O	34	vmod
36	yếu	A	O	35	vmod
37	đi	R	O	35	adv
38	.	CH	O	18	punct
1	Đầu_tiên	N	O	9	sub
2	về	E	O	1	nmod
3	tên	N	O	2	pob
4	gọi	V	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	Luật	N	O	5	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	không	R	O	9	amod
9	rõ	A	O	0	root
10	vì	E	O	9	prp
11	lý_do	N	O	10	pob
12	nào	P	O	11	nmod
13	mà	C	O	9	dep
14	đến	E	O	17	tmp
15	nay	P	O	14	pob
16	đã	R	O	17	adv
17	có	V	O	9	dep
18	thêm	V	O	17	vmod
19	phương_án	N	O	17	dob
20	chuyển	V	O	19	nmod
21	thành	V	O	20	vmod
22	tên	N	O	21	dob
23	gọi	V	O	22	nmod
24	Luật	N	O	23	dob
25	Phòng	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	17	punct
27	chống	V	O	17	vmod
28	tác_động	N	O	27	dob
29	có	V	O	28	nmod
30	hại	V	O	29	vmod
31	và	Cc	O	17	coord
32	kiểm_soát	V	O	31	conj
33	rượu_bia	N	O	32	dob
34	vì	E	O	17	prp
35	sức_khoẻ	N	O	34	pob
36	con_người	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	9	punct
1	“	CH	O	16	punct
2	Với	E	O	16	pmod
3	tên	N	O	2	pob
4	gọi	V	O	3	nmod
5	ban_đầu	N	O	4	dob
6	ngắn_gọn	A	O	3	nmod
7	,	CH	O	6	punct
8	đơn_giản	A	O	6	amod
9	,	CH	O	6	punct
10	dễ	A	O	6	amod
11	hiểu	V	O	10	vmod
12	Luật	N	O	11	dob
13	PCTHCRB	Ny	O	12	nmod
14	thì	C	O	16	dep
15	không	R	O	16	adv
16	phải	V	O	0	root
17	tuyên_truyền	V	O	16	vmod
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	người_dân	N	O	17	dob
20	cũng	R	O	21	adv
21	hiểu	V	O	16	vmod
22	.	CH	O	16	punct
1	Còn	C	O	13	dep
2	tên	N	O	13	sub
3	gọi	V	O	2	nmod
4	hiện_tại	N	O	3	dob
5	của	E	O	2	nmod
6	Luật	N	O	5	pob
7	,	CH	O	2	punct
8	ngay	T	O	11	nmod
9	cả	T	O	11	nmod
10	các	L	O	11	det
11	chuyên_gia	N	O	2	nmod
12	cũng	R	O	13	amod
13	khó	A	O	0	root
14	có_thể	R	O	13	amod
15	nói	V	O	13	vmod
16	đầy_đủ	A	O	15	vmod
17	được	R	O	15	adv
18	mà	C	O	15	coord
19	không	R	O	21	adv
20	…	CH	O	15	punct
21	nhìn	V	O	15	vmod
22	vào	E	O	21	vmod
23	văn_bản	N	O	22	pob
24	.	CH	O	13	punct
1	Vì_thế	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	Ban	N	O	5	sub
4	soạn_thảo	V	O	3	nmod
5	mong_muốn	V	O	0	root
6	được	R	O	5	adv
7	giữ	V	O	5	vmod
8	nguyên	A	O	7	vmod
9	tên	N	O	7	dob
10	gọi	V	O	9	nmod
11	ban_đầu	N	O	10	dob
12	của	E	O	9	nmod
13	Luật	N	O	12	pob
14	.	CH	O	5	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	theo	E	O	0	pmod
3	TS	Ny	O	2	pob
4	.	CH	O	2	punct
1	Nguyễn_Huy_Quang	Np	B-PER	3	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	so	V	O	0	root
4	với	E	O	3	vmod
5	nội_dung	N	O	4	pob
6	Dự_thảo	V	O	5	nmod
7	Luật	N	O	6	dob
8	PCTHCRB	Ny	O	7	nmod
9	ban_đầu	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	3	punct
11	đến	E	O	17	tmp
12	nay	P	O	11	pob
13	bản	Nc	O	17	sub
14	dự_thảo	N	O	13	nmod
15	này	P	O	13	det
16	đã	R	O	17	adv
17	có	V	O	3	vmod
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	nội_dung	N	O	17	dob
20	bị	V	O	19	nmod
21	làm	V	O	20	vmod
22	yếu	A	O	21	vmod
23	đi	R	O	22	amod
24	,	CH	O	3	punct
25	tạo	V	O	3	vmod
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	khoảng	N	O	25	dob
28	trống	A	O	27	nmod
29	về	E	O	27	nmod
30	pháp_luật	N	O	29	pob
31	như	C	O	25	vmod
32	:	CH	O	25	punct
33	Quy_định	N	O	43	sub
34	cấm	V	O	33	nmod
35	quảng_cáo	V	O	34	vmod
36	rượu_bia	N	O	35	dob
37	từ	E	O	34	tmp
38	15	M	O	39	det
39	độ	Nu	O	37	pob
40	trở	V	O	39	nmod
41	lên	R	O	40	adv
42	đã	R	O	43	adv
43	bị	V	O	25	vmod
44	thay_thế	V	O	43	vmod
45	bằng	E	O	44	mnr
46	chỉ	R	O	47	adv
47	cấm	V	O	45	vmod
48	quảng_cáo	V	O	47	vmod
49	,	CH	O	47	punct
50	khuyến_mại	V	O	47	vmod
51	rượu	N	O	50	dob
52	từ	E	O	50	tmp
53	15	M	O	54	det
54	độ	N	O	52	pob
55	cồn	N	O	54	nmod
56	trở	V	O	54	nmod
57	lên	V	O	56	vmod
58	,	CH	O	3	punct
59	không	R	O	60	adv
60	cấm	V	O	3	vmod
61	đối_với	E	O	60	vmod
62	bia	N	O	61	pob
63	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	bia	N	O	7	sub
6	cũng	R	O	7	adv
7	là	V	O	0	root
8	sản_phẩm	N	O	7	vmod
9	có	V	O	8	nmod
10	cồn	N	O	9	dob
11	,	CH	O	7	punct
12	gây	V	O	7	vmod
13	nghiện	V	O	12	vmod
14	.	CH	O	7	punct
1	Uống	N	O	0	root
2	1	M	O	3	det
3	lon	N	O	1	nmod
4	/	CH	O	1	punct
5	cốc	N	O	1	nmod
6	bia	N	O	5	nmod
7	tương_đương	A	O	5	nmod
8	1	M	O	9	det
9	chén	N	O	7	dob
10	nhỏ	A	O	9	nmod
11	rượu	N	O	9	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Tác_hại	V	O	0	root
2	của	E	O	1	vmod
3	rượu	N	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	bia	N	O	1	sub
6	là	V	O	1	vmod
7	như	C	O	6	vmod
8	nhau	N	O	6	vmod
9	.	CH	O	1	punct
1	Đồng_thời	R	O	12	dep
2	,	CH	O	12	punct
3	95%	M	O	4	det
4	lượng	N	O	12	sub
5	tiêu_thụ	V	O	4	nmod
6	đồ	N	O	5	vmod
7	uống	V	O	6	nmod
8	có	V	O	7	vmod
9	cồn	N	O	8	dob
10	tại	E	O	4	loc
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	pob
12	là	V	O	0	root
13	bia	N	O	12	dob
14	.	CH	O	12	punct
1	Bên	N	O	12	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	12	punct
5	việc	N	O	12	sub
6	kiểm_soát	V	O	5	nmod
7	quảng_cáo	V	O	6	vmod
8	rượu_bia	N	O	7	dob
9	trên	E	O	7	loc
10	internet	N	O	9	pob
11	quá	R	O	12	amod
12	yếu	A	O	0	root
13	,	CH	O	12	punct
14	chỉ	R	O	15	adv
15	mang	V	O	12	dep
16	tính	N	O	15	dob
17	hình_thức	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	12	punct
1	Dự_thảo	V	O	0	root
2	chỉ	R	O	3	adv
3	quy_định	V	O	1	vmod
4	kiểm_soát	V	O	3	vmod
5	quảng_cáo	N	O	4	dob
6	trên	E	O	4	loc
7	báo_điện_tử	N	O	6	pob
8	,	CH	O	1	punct
9	trang	N	O	7	nmod
10	thông_tin	N	O	9	nmod
11	điện_tử	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	phương_tiện	N	O	10	nmod
14	điện_tử	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	thiết_bị_đầu_cuối	N	O	22	sub
17	và	Cc	O	1	coord
18	các	L	O	19	det
19	thiết_bị	N	O	17	conj
20	viễn_thông	N	O	19	nmod
21	khác	A	O	19	nmod
22	phải	V	O	1	vmod
23	có	V	O	22	vmod
24	hệ_thống	N	O	23	dob
25	công_nghệ	N	O	24	nmod
26	chặn	V	O	24	nmod
27	lọc	V	O	26	vmod
28	,	CH	O	24	punct
29	phần_mềm	N	O	24	nmod
30	kiểm_soát	V	O	29	nmod
31	tuổi	N	O	30	dob
32	của	E	O	29	nmod
33	người	N	O	32	pob
34	chưa	R	O	35	amod
35	đủ	A	O	24	nmod
36	18	M	O	37	det
37	tuổi	N	O	35	amod
38	tiếp_cận	V	O	37	nmod
39	,	CH	O	38	punct
40	truy_cập	V	O	38	vmod
41	,	CH	O	38	punct
42	tìm_kiếm	V	O	22	vmod
43	”	CH	O	1	punct
44	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	6	punct
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	sub
6	có	V	O	0	root
7	tới	T	O	10	nmod
8	40	M	O	10	det
9	triệu	M	O	10	det
10	dân_số	N	O	6	dob
11	sử_dụng	V	O	10	nmod
12	internet	N	O	11	dob
13	;	CH	O	6	punct
14	28	M	O	15	det
15	người	N	O	10	nmod
16	sử_dụng	V	O	15	nmod
17	mạng	N	O	16	dob
18	xã_hội	N	O	17	nmod
19	và	Cc	O	16	coord
20	dành	V	O	19	conj
21	trung_bình	A	O	20	vmod
22	3	M	O	23	det
23	giờ	Nu	O	21	amod
24	mỗi	M	O	25	det
25	ngày	N	O	23	nmod
26	cho	E	O	20	iob
27	mạng	N	O	26	pob
28	xã_hội	N	O	27	nmod
29	;	CH	O	6	punct
30	80%	M	O	31	det
31	người	N	O	32	sub
32	dùng	V	O	6	dep
33	điện_thoại	N	O	32	dob
34	thông_minh	A	O	33	nmod
35	sử_dụng	V	O	32	vmod
36	để	E	O	35	prp
37	truy_cập	V	O	36	vmod
38	mạng	N	O	37	dob
39	xã_hội	N	O	38	nmod
40	.	CH	O	6	punct
1	Ông	Nc	O	3	sub
2	Nguyễn_Huy_Quang	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	các	L	O	7	det
7	nghiên_cứu	N	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	chỉ	V	O	3	vmod
10	ra	V	O	9	vmod
11	rằng	C	O	13	dep
12	:	CH	O	13	punct
13	Quảng_cáo	V	O	10	vmod
14	rượu_bia	N	O	13	dob
15	thúc_đẩy	V	O	13	vmod
16	quyết_định	V	O	15	vmod
17	sử_dụng	V	O	16	vmod
18	rượu_bia	N	O	17	dob
19	ở	E	O	15	loc
20	thanh_thiếu_niên	N	O	19	pob
21	và	Cc	O	13	coord
22	làm	V	O	21	conj
23	tăng	V	O	22	vmod
24	mức_độ	N	O	23	dob
25	tiêu_thụ	V	O	24	nmod
26	rượu_bia	N	O	25	dob
27	ở	E	O	23	loc
28	những	L	O	29	det
29	người	N	O	27	pob
30	đang	R	O	31	adv
31	sử_dụng	V	O	29	nmod
32	rượu_bia	N	O	31	dob
33	.	CH	O	3	punct
1	Hạn_chế	V	O	0	root
2	quảng_cáo	V	O	1	vmod
3	rượu_bia	N	O	2	dob
4	làm	V	O	1	vmod
5	giảm	V	O	4	vmod
6	tiêu_thụ	V	O	5	vmod
7	rượu_bia	N	O	6	dob
8	,	CH	O	1	punct
9	giảm	V	O	1	vmod
10	TNGT	Ny	O	9	dob
11	và	Cc	O	1	coord
12	gánh	N	O	11	conj
13	nặng	A	O	12	nmod
14	bệnh_tật	N	O	12	nmod
15	do	E	O	10	prp
16	rượu_bia	N	O	15	pob
17	.	CH	O	1	punct
1	Những	L	O	2	det
2	nước	N	O	13	sub
3	cấm	V	O	2	nmod
4	quảng_cáo	V	O	3	vmod
5	cả	P	O	6	nmod
6	bia	N	O	4	dob
7	và	Cc	O	6	coord
8	rượu	N	O	7	conj
9	trên	E	O	6	loc
10	truyền_hình	N	O	9	pob
11	và	Cc	O	2	nmod
12	radio	Nb	O	2	nmod
13	có	V	O	0	root
14	tỷ_lệ	N	O	13	dob
15	tiêu	V	O	14	nmod
16	thị	N	O	15	dob
17	rượu_bia	N	O	16	nmod
18	thấp	A	O	16	nmod
19	hơn	A	O	18	amod
20	11%	M	O	16	det
21	và	Cc	O	14	coord
22	tỷ_lệ	N	O	21	conj
23	tử_vong	V	O	22	nmod
24	do	E	O	22	prp
25	TNGT	Ny	O	26	sub
26	thấp	A	O	24	dep
27	hơn	A	O	26	amod
28	23%	M	O	32	det
29	so	V	O	26	vmod
30	với	E	O	29	vmod
31	những	L	O	32	det
32	nước	N	O	30	pob
33	chỉ	R	O	34	adv
34	cấm	V	O	32	nmod
35	quảng_cáo	V	O	34	vmod
36	rượu_mạnh	N	O	35	dob
37	;	CH	O	13	punct
38	gia_tăng	V	O	13	dep
39	mỗi	L	O	40	det
40	lệnh	N	O	38	dob
41	cấm	V	O	40	nmod
42	cả	P	O	43	nmod
43	bia	N	O	41	dob
44	và	Cc	O	43	coord
45	rượu	N	O	44	conj
46	trên	E	O	43	loc
47	truyền_hình	N	O	46	pob
48	,	CH	O	40	punct
49	radio	Nb	O	40	nmod
50	hoặc	Cc	O	47	coord
51	báo	N	O	50	conj
52	in	V	O	51	nmod
53	làm	V	O	40	nmod
54	giảm	V	O	53	vmod
55	8%	M	O	57	det
56	tiêu_thụ	V	O	54	vmod
57	rượu_bia	N	O	56	dob
58	.	CH	O	13	punct
1	Chiến_lược	N	O	25	sub
2	toàn_cầu	N	O	1	nmod
3	về	E	O	1	nmod
4	kiểm_soát	V	O	3	vmod
5	đồ	N	O	4	dob
6	uống	V	O	5	nmod
7	có	V	O	6	vmod
8	cồn	N	O	7	dob
9	ở	E	O	1	loc
10	mức	N	O	9	pob
11	có	V	O	10	nmod
12	hại	V	O	11	vmod
13	đưa	V	O	12	vmod
14	ra	V	O	13	adv
15	các	L	O	16	det
16	khuyến_nghị	N	O	13	dob
17	về	E	O	16	nmod
18	biện_pháp	N	O	17	pob
19	kiểm_soát	V	O	18	nmod
20	tiếp_thị	V	O	19	vmod
21	và	Cc	O	11	coord
22	quảng_cáo	V	O	21	conj
23	rượu	N	O	22	dob
24	ba	M	O	28	det
25	gồm	V	O	0	root
26	:	CH	O	25	punct
27	Kiểm_soát	V	O	25	vmod
28	nội_dung	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	28	coord
30	mức_độ	N	O	29	conj
31	quảng_cáo	V	O	30	nmod
32	;	CH	O	25	punct
33	kiểm_soát	V	O	25	vmod
34	quảng_cáo	N	O	33	dob
35	trên	E	O	33	loc
36	một_số	L	O	39	det
37	hay	C	O	34	coord
38	toàn_bộ	L	O	39	det
39	phương_tiện	N	O	37	conj
40	truyền_thông	N	O	39	nmod
41	đại_chúng	A	O	39	nmod
42	;	CH	O	25	punct
43	kiểm_soát	V	O	25	vmod
44	các	L	O	45	det
45	hoạt_động	N	O	43	dob
46	tài_trợ	V	O	45	nmod
47	có	V	O	43	vmod
48	tác_động	N	O	47	dob
49	khuyến_khích	V	O	48	nmod
50	tiêu_dùng	V	O	49	vmod
51	(	CH	O	48	punct
52	văn_hoá	N	O	48	nmod
53	,	CH	O	48	punct
54	thể_thao	N	O	48	nmod
55	,	CH	O	48	punct
56	nghệ_thuật	N	O	48	nmod
57	,	CH	O	48	punct
58	âm_nhạc	N	O	48	nmod
59	…	CH	O	48	punct
60	)	CH	O	25	punct
61	;	CH	O	25	punct
62	kiểm_soát	V	O	25	vmod
63	các	L	O	64	det
64	hình_thức	N	O	62	dob
65	tiếp_thị	V	O	64	nmod
66	mới	R	O	64	nmod
67	như	C	O	64	coord
68	mạng	N	O	67	conj
69	xã_hội	N	O	68	nmod
70	…	CH	O	25	punct
1	Dự_thảo	V	O	0	root
2	Luật	N	O	1	dob
3	PCTHCRB	Ny	O	2	nmod
4	hiện_nay	N	O	6	tmp
5	không	R	O	6	adv
6	quy_định	V	O	1	vmod
7	việc	N	O	6	dob
8	cấm	V	O	7	nmod
9	tài_trợ	V	O	8	vmod
10	trong	E	O	9	loc
11	một_số	L	O	12	det
12	hoạt_động	N	O	10	pob
13	như	C	O	12	nmod
14	y_tế	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	14	punct
16	giáo_dục	N	O	14	nmod
17	;	CH	O	1	punct
18	không	R	O	19	adv
19	quy_định	V	O	1	vmod
20	cấm	V	O	19	vmod
21	tài_trợ	V	O	20	vmod
22	của	E	O	18	nmod
23	rượu_bia	N	O	22	pob
24	với	E	O	20	vmod
25	rượu	N	O	24	pob
26	trên	E	O	21	tmp
27	15	M	O	28	det
28	độ	Nu	O	26	pob
29	.	CH	O	1	punct
1	Cách_thức	N	O	6	sub
2	quy_định	V	O	1	nmod
3	tại	E	O	2	loc
4	Dự_thảo	Np	O	3	pob
5	Luật	Np	O	4	nmod
6	tạo	V	O	0	root
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	kẽ	N	O	6	dob
9	hở	A	O	8	nmod
10	để	E	O	6	prp
11	các	L	O	12	det
12	tổ_chức	N	O	17	sub
13	,	CH	O	6	punct
14	cá_nhân	N	O	12	nmod
15	kinh_doanh	V	O	14	nmod
16	bia	N	O	15	dob
17	sử_dụng	V	O	6	vmod
18	để	E	O	6	prp
19	quảng	V	O	18	vmod
20	cảo	N	O	19	dob
21	rượu_bia	N	O	20	nmod
22	vì	E	O	6	prp
23	:	CH	O	22	punct
24	Chi_phí	N	O	47	sub
25	quảng_cáo	V	O	24	nmod
26	trên	E	O	24	loc
27	các	L	O	28	det
28	phương_tiện	N	O	26	pob
29	thông_tin_đại_chúng	V	O	28	nmod
30	quá	R	O	31	amod
31	lớn	A	O	28	nmod
32	nên	C	O	6	coord
33	tài_trợ	V	O	32	conj
34	trở_thành	V	O	33	vmod
35	phương_thức	N	O	34	dob
36	quảng_cáo	V	O	35	nmod
37	sản_phẩm	N	O	36	dob
38	hiệu_quả	N	O	37	nmod
39	và	Cc	O	33	coord
40	tiết_kiệm	V	O	39	conj
41	cho	E	O	40	iob
42	DN	Ny	O	41	pob
43	nên	C	O	6	coord
44	không	R	O	45	adv
45	quản_lý	V	O	43	conj
46	sẽ	R	O	47	adv
47	trở_thành	V	O	6	dep
48	phương_thức	N	O	47	dob
49	nhiều	A	O	48	nmod
50	trong	E	O	48	loc
51	tương	N	O	50	pob
52	lai-TS.	Nc	O	51	nmod
53	Nguyễn_Huy_Quang	Np	B-PER	52	nmod
54	bày_tỏ	V	O	47	prp
55	.	CH	O	6	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	giữ	V	O	0	root
4	quan_điểm	N	O	3	dob
5	hạn_chế	V	O	4	nmod
6	quảng_cáo	N	O	5	dob
7	rượu	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	bia	N	O	6	nmod
10	trên	E	O	5	loc
11	5,5	M	O	12	det
12	độ	N	O	10	pob
13	TPO	Ny	O	12	nmod
14	-	CH	O	12	punct
15	Tại	E	O	12	loc
16	Toạ_đàm	N	O	15	pob
17	công_bố	V	O	16	nmod
18	Báo_cáo	N	O	17	dob
19	đánh_giá	V	O	18	nmod
20	tác_động	N	O	18	nmod
21	của	E	O	20	nmod
22	dự_án	N	O	21	pob
23	Luật	N	O	22	nmod
24	Phòng	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	3	punct
26	chống	V	O	3	vmod
27	tác_hại	N	O	26	dob
28	của	E	O	27	nmod
29	rượu	N	O	28	pob
30	,	CH	O	29	punct
31	bia	N	O	29	nmod
32	và	Cc	O	29	coord
33	Quy_chế	N	O	32	conj
34	tự_quản	V	O	33	nmod
35	của	E	O	33	nmod
36	doanh_nghiệp	N	O	35	pob
37	đồ	N	O	36	nmod
38	uống	V	O	3	vmod
39	có	V	O	38	vmod
40	cồn	N	O	39	dob
41	diễn	V	O	3	vmod
42	ra	R	O	41	adv
43	hôm_nay	N	O	41	tmp
44	21/5	M	O	39	vmod
45	,	CH	O	56	punct
46	bà	Nc	O	56	sub
47	Trần_Thị_Trang	Np	B-PER	46	nmod
48	,	CH	O	46	punct
49	Phó	Z	O	50	nmod
50	Vụ	N	O	46	nmod
51	trưởng	Z	O	50	nmod
52	Vụ	N	O	50	nmod
53	Pháp_chế	Np	O	52	nmod
54	Bộ	Np	B-ORG	52	nmod
55	Y_tế	Np	I-ORG	54	nmod
56	cho	V	O	0	root
57	biết	V	O	56	vmod
58	,	CH	O	56	punct
59	các	L	O	60	det
60	quy_định	V	O	56	dob
61	hạn_chế	V	O	60	vmod
62	quảng_cáo	N	O	61	dob
63	rượu	N	O	62	nmod
64	,	CH	O	56	punct
65	bia	N	O	66	sub
66	là	V	O	56	vmod
67	cần_thiết	A	O	66	vmod
68	để	E	O	66	prp
69	giảm	V	O	68	vmod
70	nhu_cầu	N	O	69	dob
71	sử_dụng	V	O	70	nmod
72	.	CH	O	56	punct
1	Theo	E	O	6	adv
2	bà	Nc	O	1	pob
3	Trang	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	6	punct
5	không	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	giới_hạn	N	O	6	dob
8	an_toàn	A	O	7	nmod
9	cho	E	O	6	vmod
10	việc	N	O	9	pob
11	sử_dụng	V	O	10	nmod
12	rượu_bia	N	O	11	dob
13	,	CH	O	6	punct
14	việc	N	O	16	sub
15	sử_dụng	V	O	14	nmod
16	phải	V	O	6	vmod
17	thận_trọng	A	O	16	vmod
18	bởi	E	O	16	prp
19	tác_động	V	O	18	vmod
20	đến	E	O	19	vmod
21	hệ	N	O	20	pob
22	thần_kinh	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	6	punct
1	Do_vậy	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	cần	V	O	0	root
4	thận_trọng	N	O	3	dob
5	khi	N	O	3	tmp
6	tuyên_truyền	V	O	5	nmod
7	.	CH	O	3	punct
1	Cần	V	O	0	root
2	có	V	O	1	vmod
3	biện_pháp	N	O	2	dob
4	để	E	O	2	prp
5	kiểm_soát	V	O	4	vmod
6	việc	N	O	5	dob
7	tiêu_dùng	V	O	6	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Ba	M	O	2	det
2	nhóm	N	O	6	sub
3	giải_pháp	N	O	2	nmod
4	thế_giới	N	O	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	làm	V	O	0	root
7	là	C	O	6	coord
8	:	CH	O	6	punct
9	Kiểm_soát	V	O	6	vmod
10	giảm	V	O	9	vmod
11	cung	N	O	10	dob
12	;	CH	O	6	punct
13	kiểm_soát	V	O	6	dep
14	việc	N	O	13	dob
15	tính	V	O	14	nmod
16	sẵn	A	O	15	vmod
17	có	V	O	13	vmod
18	,	CH	O	6	punct
19	tính	N	O	24	sub
20	dễ	A	O	21	vmod
21	tiếp_cận	V	O	19	nmod
22	và	Cc	O	6	coord
23	việc	N	O	22	conj
24	kiểm_soát	V	O	23	nmod
25	quảng_cáo	N	O	24	dob
26	.	CH	O	6	punct
1	Về	E	O	10	mnr
2	nội_dung	N	O	1	pob
3	quảng_cáo	V	O	2	nmod
4	trong	E	O	2	nmod
5	dự_thảo	N	O	4	pob
6	luật	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	10	punct
8	bà	Nc	O	10	sub
9	Trang	Np	B-PER	8	nmod
10	cho	V	O	0	root
11	rằng	C	O	13	dep
12	,	CH	O	10	punct
13	cho_phép	V	O	10	vmod
14	quảng_cáo	N	O	13	vmod
15	thoải_mái	A	O	13	vmod
16	là	C	O	13	coord
17	tăng	V	O	16	conj
18	tiêu_thụ	V	O	17	vmod
19	.	CH	O	10	punct
1	Bởi	E	O	4	prp
2	quảng_cáo	N	O	1	pob
3	là	V	O	0	root
4	thúc_đẩy	V	O	3	vmod
5	việc	N	O	4	dob
6	tiếp_thị	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	tiêu_dùng	V	O	7	conj
9	sản_phẩm	N	O	4	vmod
10	.	CH	O	6	punct
1	Giảm	V	O	0	root
2	quảng_cáo	N	O	1	dob
3	sẽ	R	O	4	adv
4	giúp	V	O	1	vmod
5	giảm	V	O	4	dob
6	tiêu_dùng	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	đặc_biệt	A	O	6	vmod
9	trong	E	O	1	loc
10	giới	Nc	O	9	pob
11	trẻ	N	O	10	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Bà	Nc	O	3	sub
2	Trang	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	7	dep
5	,	CH	O	7	punct
6	các	L	O	7	det
7	quy_định	V	O	3	dob
8	về	E	O	7	vmod
9	quảng_cáo	N	O	8	pob
10	trong	E	O	8	pmod
11	dự_thảo	N	O	10	pob
12	luật	N	O	11	nmod
13	là	C	O	7	coord
14	phù_hợp	V	O	13	conj
15	,	CH	O	3	punct
16	như	C	O	3	coord
17	không	R	O	18	adv
18	hạn_chế	V	O	16	conj
19	đối_với	E	O	18	vmod
20	sản_phẩm	N	O	19	pob
21	dưới	E	O	18	vmod
22	5,5	M	O	23	det
23	độ	N	O	21	pob
24	cồn	N	O	23	nmod
25	;	CH	O	3	punct
26	hạn_chế	V	O	3	vmod
27	nhất_định	A	O	26	vmod
28	với	E	O	26	vmod
29	sản_phẩm	N	O	28	pob
30	từ	E	O	29	nmod
31	5,5	M	O	34	det
32	đến	E	O	30	pmod
33	15	M	O	34	det
34	đô	Nu	O	32	pob
35	cồn	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	3	punct
37	và	Cc	O	3	coord
38	cấm	V	O	37	conj
39	hoàn_toàn	A	O	40	vmod
40	quảng_cáo	V	O	38	vmod
41	với	E	O	40	vmod
42	sản_phẩm	N	O	41	pob
43	trên	E	O	40	tmp
44	15	M	O	45	det
45	độ	N	O	43	pob
46	cồn	N	O	45	nmod
47	.	CH	O	3	punct
1	Quy_định	N	O	4	sub
2	này	P	O	1	det
3	không	R	O	4	adv
4	ảnh_hưởng	V	O	0	root
5	gì	P	O	4	dob
6	đến	E	O	4	vmod
7	doanh_thu	N	O	6	pob
8	của	E	O	7	nmod
9	ngành	N	O	8	pob
10	quảng_cáo	V	O	9	nmod
11	.	CH	O	4	punct
1	Mục_tiêu	N	O	4	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	Luật	N	O	2	pob
4	đưa	V	O	0	root
5	ra	V	O	4	adv
6	là	V	O	4	vmod
7	giảm	V	O	6	vmod
8	tiếp_cận	V	O	7	vmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	đảm_bảo	V	O	9	conj
11	an_toàn	A	O	10	vmod
12	xã_hội	N	O	11	amod
13	.	CH	O	4	punct
1	Trước	E	O	8	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	một_số	L	O	5	det
5	ý_kiến	N	O	8	sub
6	trong	E	O	5	loc
7	toạ_đàm	N	O	6	pob
8	cho	V	O	0	root
9	rằng	C	O	11	dep
10	,	CH	O	11	punct
11	quy_định	V	O	8	vmod
12	hạn_chế	V	O	11	vmod
13	quảng_cáo	N	O	12	dob
14	rượu_bia	N	O	13	nmod
15	sẽ	R	O	16	adv
16	ảnh_hưởng	V	O	11	vmod
17	đến	E	O	16	vmod
18	ngành	N	O	17	pob
19	quảng_cáo	V	O	18	nmod
20	với	E	O	16	vmod
21	doanh_thu	N	O	20	pob
22	hàng	N	O	21	nmod
23	nghìn	M	O	25	det
24	tỷ	M	O	25	det
25	đồng	Nu	O	21	nmod
26	.	CH	O	8	punct
1	TS	Ny	O	7	sub
2	Phan_Đức_Hiếu	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Viện	N	O	1	nmod
6	trưởng_Viên	N	O	5	nmod
7	Nghiên_cứu	V	O	0	root
8	quản_lý	V	O	7	vmod
9	kinh_tế	N	O	8	dob
10	Trung_ương	Np	O	9	nmod
11	(	CH	O	9	punct
12	CIEM	Ny	B-ORG	9	nmod
13	)	CH	O	9	punct
14	cho	V	O	7	vmod
15	rằng	C	O	22	dep
16	,	CH	O	22	punct
17	việc	N	O	22	sub
18	cấm	V	O	17	nmod
19	quảng_cáo	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	7	punct
21	có_thể	R	O	22	adv
22	dẫn	V	O	7	vmod
23	đến	E	O	22	vmod
24	hậu_quả	N	O	23	pob
25	là	V	O	22	vmod
26	,	CH	O	7	punct
27	không_chỉ	C	O	7	coord
28	tự_do	A	O	29	vmod
29	kinh_doanh	V	O	27	conj
30	bị	V	O	29	vmod
31	ảnh_hưởng	V	O	30	vmod
32	mà	C	O	31	vmod
33	quyền	N	O	39	sub
34	tự_quyết	V	O	33	nmod
35	của	E	O	33	nmod
36	người	N	O	35	pob
37	tiêu_dùng	V	O	36	nmod
38	cũng	R	O	39	adv
39	bị	V	O	27	conj
40	hạn_chế	V	O	39	vmod
41	.	CH	O	7	punct
1	Theo	E	O	11	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	Hiếu	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	việc	N	O	2	nmod
6	quản_lý	V	O	5	nmod
7	đồ	N	O	6	dob
8	uống	V	O	7	nmod
9	có	V	O	5	nmod
10	cồn	N	O	9	dob
11	là	V	O	0	root
12	cần_thiết	A	O	11	vmod
13	,	CH	O	11	punct
14	nhưng	C	O	11	coord
15	cần	V	O	14	conj
16	xác_định	V	O	15	vmod
17	đúng	A	O	16	vmod
18	đối_tượng	N	O	17	amod
19	,	CH	O	17	punct
20	đúng	A	O	17	amod
21	phạm_vi	N	O	20	amod
22	và	Cc	O	17	amod
23	với	E	O	17	amod
24	biện_pháp	N	O	23	pob
25	phù_hợp	V	O	24	nmod
26	;	CH	O	11	punct
27	cần	V	O	11	vmod
28	phải	V	O	27	vmod
29	cân_bằng	A	O	28	vmod
30	giữa	E	O	28	loc
31	lợi_ích	N	O	30	pob
32	kinh_tế	N	O	31	nmod
33	và	Cc	O	31	coord
34	lợi_ích	N	O	33	conj
35	xã_hội	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	11	punct
37	tính	N	O	34	nmod
38	khả_thi	A	O	37	nmod
39	của	E	O	37	nmod
40	các	L	O	41	det
41	biện_pháp	N	O	39	pob
42	.	CH	O	11	punct
1	Ông	Nc	O	3	sub
2	Hiếu	Np	B-PER	1	nmod
3	đề_xuất	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	quy_định	V	O	3	vmod
6	cấm	V	O	5	vmod
7	tuyệt_đối	A	O	6	vmod
8	việc	N	O	6	dob
9	quảng_cáo	V	O	8	nmod
10	rượu	N	O	9	dob
11	5,5	M	O	14	det
12	-	CH	O	14	punct
13	15	M	O	14	det
14	độ	N	O	8	nmod
15	cồn	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	14	coord
17	bia	N	O	16	conj
18	trên	E	O	8	loc
19	5,5	M	O	20	det
20	độ	N	O	18	pob
21	trong	E	O	8	loc
22	chương_trình	N	O	21	pob
23	,	CH	O	5	punct
24	hoạt_động	V	O	5	vmod
25	thể_thao	N	O	24	vmod
26	,	CH	O	5	punct
27	văn_hoá	N	O	22	nmod
28	,	CH	O	5	punct
29	sân_khấu	N	O	33	sub
30	,	CH	O	5	punct
31	điện_ảnh	N	O	36	sub
32	nên	C	O	5	coord
33	thay	V	O	32	conj
34	bằng	E	O	33	mnr
35	biện_pháp	N	O	34	pob
36	hạn_chế	V	O	35	nmod
37	.	CH	O	3	punct
1	Ví_dụ	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	cấm	V	O	0	root
4	đối_với	E	O	3	vmod
5	chương_trình	N	O	4	pob
6	có	V	O	5	nmod
7	trẻ_em	N	O	6	dob
8	dưới	E	O	3	vmod
9	18	M	O	10	det
10	tuổi	N	O	8	pob
11	tham_gia	V	O	10	nmod
12	;	CH	O	3	punct
13	chương_trình	N	O	14	sub
14	được	V	O	3	vmod
15	xây_dựng	V	O	14	vmod
16	cho	E	O	15	vmod
17	nhóm	N	O	16	pob
18	đối_tượng	N	O	17	nmod
19	là	V	O	3	vmod
20	trẻ_em	N	O	19	vmod
21	dưới	E	O	17	nmod
22	18	M	O	23	det
23	tuổi	N	O	21	pob
24	.	CH	O	3	punct
1	Việc	N	O	6	sub
2	cấm	V	O	1	nmod
3	quảng_cáo	V	O	2	vmod
4	trên	E	O	2	loc
5	báo	N	O	4	pob
6	nói	V	O	0	root
7	,	CH	O	6	punct
8	báo_hình	N	O	5	nmod
9	trong	E	O	5	nmod
10	thời_gian	N	O	9	pob
11	từ	E	O	6	tmp
12	18	M	O	13	det
13	giờ	Nu	O	11	pob
14	đến	E	O	11	pmod
15	21	M	O	16	det
16	giờ	N	O	14	pob
17	hằng	R	O	18	nmod
18	ngày	N	O	13	nmod
19	,	CH	O	6	punct
20	ngay	T	O	21	nmod
21	trước	N	O	11	pob
22	,	CH	O	6	punct
23	trong	E	O	28	tpc
24	và	Cc	O	6	coord
25	sau	E	O	24	conj
26	các	L	O	27	det
27	chương_trình	N	O	25	pob
28	dành	V	O	27	nmod
29	cho	E	O	28	vmod
30	trẻ_em	N	O	29	pob
31	nên	C	O	6	coord
32	thay	V	O	31	conj
33	bằng	E	O	32	mnr
34	cấm	V	O	33	vmod
35	…	CH	O	6	punct
1	.	CH	O	4	punct
2	từ	E	O	0	root
3	18	M	O	4	det
4	giời	N	O	2	pob
5	đến	E	O	2	pmod
6	20	M	O	7	det
7	giờ	Nu	O	5	pob
8	.	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Hiệp_hội	N	B-ORG	1	vmod
3	Bia	Np	I-ORG	2	nmod
4	-	CH	I-ORG	2	punct
5	Rượu	Np	I-ORG	2	nmod
6	-	CH	I-ORG	2	punct
7	Nước	N	I-ORG	2	nmod
8	giải_khát	N	I-ORG	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	các	L	O	12	det
12	thành_viên	N	O	2	nmod
13	trong	E	O	12	nmod
14	hiệu	N	O	13	pob
15	hội	N	O	14	nmod
16	đều	R	O	17	adv
17	tuân_thủ	V	O	1	vmod
18	truyền_thông	N	O	17	dob
19	thương_mại	N	O	18	nmod
20	phải	V	O	17	vmod
21	hợp_pháp	A	O	20	vmod
22	và	Cc	O	21	coord
23	đúng	A	O	22	conj
24	quy_định	V	O	20	vmod
25	về	V	O	24	vmod
26	cạnh_tranh	V	O	25	vmod
27	công_bằng	A	O	26	vmod
28	và	Cc	O	1	coord
29	thông_lệ	N	O	28	conj
30	kinh_doanh	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Truyền_thông	N	O	3	sub
2	quảng_cáo	V	O	1	nmod
3	thực_hiện	V	O	0	root
4	nhằm	V	O	3	vmod
5	mục_đích	N	O	4	dob
6	giúp	V	O	5	nmod
7	cho	E	O	6	iob
8	người	N	O	7	pob
9	đủ	A	O	8	nmod
10	tuổi	N	O	9	amod
11	uống	V	O	6	dob
12	bia	N	O	11	dob
13	có	V	O	11	mnr
14	đủ	A	O	13	vmod
15	hiểu_biết	N	O	14	amod
16	để	E	O	14	prp
17	lựa_chọn	V	O	16	vmod
18	sản_phẩm	N	O	17	dob
19	.	CH	O	3	punct
1	Tất_cả	P	O	3	det
2	các	L	O	3	det
3	hoạt_động	N	O	7	sub
4	truyền_thông	N	O	3	nmod
5	về	E	O	3	nmod
6	thương_mại	N	O	5	pob
7	phải	V	O	0	root
8	tuân_thủ	V	O	7	vmod
9	luật_pháp	N	O	8	dob
10	hiện_hành	V	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	,	CH	O	7	punct
14	các	L	O	15	det
15	quy_định	V	O	7	dep
16	về	E	O	15	nmod
17	quảng_cáo	N	O	16	pob
18	và	Cc	O	7	coord
19	các	L	O	20	det
20	quy_chế	N	O	22	sub
21	tự	P	O	22	vmod
22	điều_chỉnh	V	O	18	conj
23	.	CH	O	7	punct
1	Trong	E	O	4	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	có	V	O	0	root
5	việc	N	O	4	dob
6	,	CH	O	4	punct
7	tất_cả	P	O	9	det
8	các	L	O	9	det
9	hình_thức	N	O	14	sub
10	truyền_thông	N	O	9	nmod
11	thương_mại	N	O	10	nmod
12	không	R	O	13	nmod
13	bao_giờ	P	O	14	tmp
14	được	V	O	4	dep
15	nhằm	V	O	14	vmod
16	vào	E	O	15	vmod
17	những	L	O	18	det
18	người	N	O	16	pob
19	vị_thành_niên	A	O	18	nmod
20	hoặc	Cc	O	14	coord
21	khách_hàng	N	O	20	conj
22	dưới	E	O	18	nmod
23	độ	N	O	22	pob
24	tuổi	N	O	23	nmod
25	uống	V	O	14	vmod
26	bia	N	O	25	dob
27	.	CH	O	4	punct
1	Nội_dung	N	O	15	sub
2	quảng_cáo	V	O	1	nmod
3	trên	E	O	1	loc
4	mạng	N	O	3	pob
5	internet	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	tin	N	O	1	nmod
8	nhắn	V	O	7	nmod
9	SMS	Ny	O	7	nmod
10	hoặc	Cc	O	1	nmod
11	bất_kỳ	R	O	12	nmod
12	công_nghệ	N	O	1	nmod
13	trên	E	O	12	loc
14	Web	Np	O	13	pob
15	phải	V	O	0	root
16	có	V	O	15	vmod
17	khuynh	N	O	16	dob
18	huớng	V	O	17	nmod
19	rõ_ràng	A	O	18	vmod
20	là	C	O	15	coord
21	dành	V	O	20	conj
22	cho	E	O	21	vmod
23	người	N	O	22	pob
24	trên	E	O	21	loc
25	18	M	O	26	det
26	tuổi	N	O	24	pob
27	.	CH	O	15	punct
1	Các	L	O	2	det
2	hoạt_động	N	O	4	sub
3	truyền_thông	N	O	2	nmod
4	phải	V	O	0	root
5	được	V	O	4	vmod
6	thực_hiện	V	O	5	vmod
7	ở	E	O	6	loc
8	một	M	O	9	det
9	nơi	N	O	7	pob
10	có	V	O	9	nmod
11	khoảng_cách	N	O	10	dob
12	hợp_lý	A	O	11	nmod
13	xa	A	O	12	amod
14	trường_học	N	O	13	amod
15	,	CH	O	4	punct
16	những	L	O	17	det
17	nơi	N	O	12	loc
18	thờ_phụng	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	4	punct
20	các	L	O	21	det
21	sân_chơi	N	O	17	nmod
22	công_cộng	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	4	punct
1	Tranh_luận	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	quảng_cáo	N	O	2	pob
4	đối_với	E	O	1	vmod
5	rượu	N	O	4	pob
6	,	CH	O	1	punct
7	bia	N	O	1	sub
8	TS	Ny	O	7	nmod
9	Phan_Đức_Hiếu	Np	B-PER	7	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Phó	Z	O	12	nmod
12	Viện	N	O	1	sub
13	trưởng	N	O	12	nmod
14	Viện	N	B-ORG	12	nmod
15	Nghiên_cứu	N	I-ORG	14	nmod
16	quản_lý	V	I-ORG	12	nmod
17	kinh_tế	N	I-ORG	16	dob
18	Trung_ương	Np	I-ORG	17	nmod
19	(	CH	O	17	punct
20	CIEM	Ny	B-ORG	17	nmod
21	)	CH	O	1	punct
22	nói	V	O	1	vmod
23	như	C	O	22	vmod
24	trên	N	O	51	sub
25	tại	E	O	24	loc
26	Toạ_đàm	Np	O	25	pob
27	công_bố	V	O	22	vmod
28	Báo_cáo	N	O	27	dob
29	đánh_giá	V	O	28	nmod
30	tác_động	N	O	28	nmod
31	của	E	O	30	nmod
32	dự_án	N	O	31	pob
33	Luật	N	O	32	nmod
34	Phòng	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	22	punct
36	chống	V	O	22	vmod
37	tác_hại	N	O	36	dob
38	của	E	O	37	nmod
39	rượu	N	O	38	pob
40	,	CH	O	39	punct
41	bia	N	O	39	nmod
42	và	Cc	O	39	coord
43	Quy_chế	N	O	42	conj
44	tự_quản	V	O	43	nmod
45	của	E	O	43	nmod
46	doanh_nghiệp	N	O	45	pob
47	đồ	N	O	46	nmod
48	uống	V	O	22	vmod
49	có	V	O	48	vmod
50	cồn	N	O	49	dob
51	diễn	V	O	1	vmod
52	ra	R	O	51	adv
53	ngày	N	O	51	tmp
54	21-5	M	O	53	det
55	tại	E	O	51	loc
56	Hà_Nội	Np	B-LOC	55	pob
57	.	CH	O	1	punct
1	Theo	E	O	8	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	Hiếu	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	quy_định	V	O	2	nmod
6	này	P	O	5	det
7	không	R	O	8	amod
8	cẩn_thận	A	O	0	root
9	thì	C	O	8	coord
10	lợi_ích	N	O	8	prd
11	chuyển	V	O	10	nmod
12	sang	V	O	11	vmod
13	doanh_nghiệp	N	O	11	dob
14	ở	E	O	13	loc
15	nước_ngoài	N	O	14	pob
16	.	CH	O	8	punct
1	Ông	Nc	O	3	sub
2	Hiếu	Np	B-PER	1	nmod
3	lấy	V	O	0	root
4	dẫn_chứng	N	O	3	dob
5	từ	E	O	3	loc
6	ngành	N	O	5	pob
7	in	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	khi	N	O	4	tmp
10	chúng_ta	P	O	12	sub
11	càng	R	O	12	adv
12	siết	V	O	9	nmod
13	chặt	A	O	12	vmod
14	ngành	N	O	12	dob
15	in	V	O	14	nmod
16	thì	C	O	12	coord
17	chúng_ta	P	O	18	sub
18	nhìn	V	O	16	conj
19	thấy	V	O	18	vmod
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	bao_bì	N	O	18	dob
22	hiện_nay	N	O	24	tmp
23	lại	R	O	24	adv
24	được	V	O	21	nmod
25	chuyển	V	O	24	vmod
26	ngược	A	O	25	vmod
27	về	E	O	25	dir
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	pob
29	,	CH	O	12	punct
30	họ	P	O	31	sub
31	in	V	O	12	dep
32	ở	E	O	31	loc
33	nước_ngoài	N	O	32	pob
34	sau	E	O	31	tmp
35	đó	P	O	34	pob
36	chuyển	V	O	31	vmod
37	về	E	O	36	dir
38	Việt_Nam	Np	B-LOC	37	pob
39	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	5	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	5	punct
5	cấm	V	O	0	root
6	quảng_cáo	V	O	5	vmod
7	bia	N	O	6	dob
8	,	CH	O	5	punct
9	rượu	N	O	5	dob
10	trong	E	O	5	tmp
11	các	L	O	12	det
12	hoạt_động	N	O	10	pob
13	văn_hoá	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	thể_thao	N	O	12	nmod
16	,	CH	O	5	punct
17	du_lịch	V	O	5	vmod
18	thì	C	O	5	coord
19	thiệt_hại	A	O	5	prd
20	rất	R	O	21	amod
21	lớn	A	O	19	amod
22	bởi	E	O	19	prp
23	thông_qua	V	O	22	vmod
24	nhiều	A	O	25	nmod
25	sự_kiện	N	O	23	vmod
26	văn_hoá	N	O	25	nmod
27	thể_thao	N	O	26	nmod
28	mà	C	O	5	coord
29	chúng_ta	P	O	30	sub
30	phát_hiện	V	O	28	conj
31	ra	V	O	30	vmod
32	các	L	O	33	det
33	tài_năng	N	O	30	dob
34	.	CH	O	5	punct
1	Về	E	O	26	mnr
2	việc	N	O	1	pob
3	cấm	V	O	2	nmod
4	tuyệt_đối	A	O	5	vmod
5	quảng_cáo	V	O	3	vmod
6	rượu	N	O	5	dob
7	từ	E	O	5	tmp
8	5	M	O	11	det
9	đến	E	O	7	pmod
10	15	M	O	11	det
11	độ	N	O	9	pob
12	và	Cc	O	11	coord
13	bia	N	O	12	conj
14	trong	E	O	11	nmod
15	các	L	O	16	det
16	chương_trình	N	O	14	pob
17	thể_thao	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	văn_hoá	N	O	16	nmod
20	,	CH	O	16	punct
21	sân_khấu	N	O	16	nmod
22	điện_ảnh	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	26	punct
24	ông	Nc	O	26	sub
25	Hiếu	Np	B-PER	24	nmod
26	cho	V	O	0	root
27	rằng	C	O	31	dep
28	việc	N	O	31	sub
29	này	P	O	28	det
30	nên	C	O	26	coord
31	thay	V	O	30	conj
32	bằng	E	O	31	mnr
33	các	L	O	34	det
34	biện_pháp	N	O	32	pob
35	hạn_chế	V	O	34	nmod
36	.	CH	O	26	punct
1	“	CH	O	2	punct
2	Theo	V	O	0	root
3	tôi	P	O	2	sub
4	chỉ	R	O	5	adv
5	nên	V	O	2	vmod
6	hạn_chế	V	O	5	vmod
7	với	E	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	chương_trình	N	O	7	pob
10	hoạt_động	V	O	9	nmod
11	thể_thao	N	O	10	vmod
12	văn_hoá	N	O	11	nmod
13	này	P	O	9	det
14	mà	C	O	15	dep
15	có	V	O	20	adv
16	trẻ_em	N	O	15	dob
17	tham_gia	V	O	16	nmod
18	và	Cc	O	15	coord
19	biểu_diễn	V	O	18	conj
20	dưới	E	O	25	tmp
21	18	M	O	22	det
22	tuổi	N	O	20	pob
23	,	CH	O	2	punct
24	chương_trình	N	O	26	sub
25	này	P	O	24	det
26	được	V	O	2	dep
27	xây_dựng	V	O	26	vmod
28	dành	V	O	27	vmod
29	riêng	A	O	28	vmod
30	cho	E	O	28	vmod
31	trẻ_em	N	O	30	pob
32	”	CH	O	2	punct
33	,	CH	O	2	punct
34	ông	Nc	O	36	sub
35	Hiếu	Np	B-PER	34	nmod
36	nói	V	O	2	dep
37	.	CH	O	2	punct
1	Bà	Nc	O	12	sub
2	Trần_Thị_Trang	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Vụ	N	O	1	nmod
6	trưởng	Z	O	5	nmod
7	Vụ	N	O	5	nmod
8	Pháp_chế	Np	O	7	nmod
9	Bộ	Np	B-ORG	7	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	lại	R	O	12	adv
12	cho	V	O	0	root
13	rằng	C	O	16	dep
14	,	CH	O	16	punct
15	các	L	O	16	det
16	quy_định	V	O	12	dob
17	hạn_chế	V	O	16	vmod
18	quảng_cáo	N	O	17	dob
19	rượu	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	16	punct
21	bia	N	O	22	sub
22	là	V	O	16	dep
23	cần_thiết	A	O	22	vmod
24	để	E	O	16	prp
25	giảm	V	O	24	vmod
26	nhu_cầu	N	O	25	dob
27	sử_dụng	V	O	26	nmod
28	.	CH	O	12	punct
1	Bởi	E	O	4	prp
2	quảng_cáo	N	O	1	pob
3	là	V	O	0	root
4	thúc_đẩy	V	O	3	vmod
5	việc	N	O	4	dob
6	tiếp_thị	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	tiêu_dùng	V	O	7	conj
9	sản_phẩm	N	O	4	vmod
10	.	CH	O	6	punct
1	Giảm	V	O	0	root
2	quảng_cáo	N	O	1	dob
3	sẽ	R	O	4	adv
4	giúp	V	O	1	vmod
5	giảm	V	O	4	dob
6	tiêu_dùng	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	1	punct
8	đặc_biệt	A	O	6	vmod
9	trong	E	O	1	loc
10	giới	Nc	O	9	pob
11	trẻ	N	O	10	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	theo	E	O	26	adv
3	bà	Nc	O	2	pob
4	Trang	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	các	L	O	7	det
7	quy_định	V	O	2	vmod
8	về	E	O	7	vmod
9	quảng_cáo	N	O	8	pob
10	trong	E	O	8	tmp
11	dự_thảo	N	O	10	pob
12	luật	N	O	11	nmod
13	là	C	O	7	coord
14	phù_hợp	V	O	13	conj
15	,	CH	O	2	punct
16	như	C	O	2	coord
17	không	R	O	18	adv
18	hạn_chế	V	O	16	conj
19	đối_với	E	O	18	vmod
20	sản_phẩm	N	O	19	pob
21	dưới	E	O	18	vmod
22	5,5	M	O	23	det
23	độ	N	O	21	pob
24	cồn	N	O	23	nmod
25	;	CH	O	2	punct
26	hạn_chế	V	O	0	root
27	nhất_định	A	O	26	vmod
28	với	E	O	26	vmod
29	sản_phẩm	N	O	28	pob
30	từ	E	O	29	nmod
31	5,5	M	O	34	det
32	đến	E	O	30	pmod
33	15	M	O	34	det
34	đô	Nu	O	32	pob
35	cồn	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	26	punct
37	cấm	V	O	26	vmod
38	hoàn_toàn	A	O	39	vmod
39	quảng_cáo	V	O	37	vmod
40	với	E	O	39	vmod
41	sản_phẩm	N	O	40	pob
42	trên	E	O	41	nmod
43	15	M	O	44	det
44	độ	N	O	42	pob
45	cồn	N	O	44	nmod
46	.	CH	O	26	punct
1	Quy_định	N	O	4	sub
2	này	P	O	1	det
3	không	R	O	4	adv
4	ảnh_hưởng	V	O	0	root
5	gì	P	O	4	dob
6	đến	E	O	4	vmod
7	doanh_thu	N	O	6	pob
8	của	E	O	7	nmod
9	ngành	N	O	8	pob
10	quảng_cáo	V	O	9	nmod
11	.	CH	O	4	punct
1	Về	E	O	14	loc
2	phía	N	O	1	pob
3	Hiệp_hội	N	B-ORG	2	nmod
4	Bia	Np	I-ORG	3	nmod
5	-	CH	I-ORG	4	punct
6	Rượu	Np	I-ORG	3	nmod
7	-	CH	I-ORG	3	punct
8	Nước	N	I-ORG	3	nmod
9	giải_khát	N	I-ORG	8	nmod
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	đơn_vị	N	O	14	sub
13	này	P	O	12	det
14	cho_hay	V	O	0	root
15	,	CH	O	14	punct
16	các	L	O	17	det
17	thành_viên	N	O	22	sub
18	trong	E	O	17	nmod
19	hiệu	N	O	18	pob
20	hội	N	O	19	nmod
21	đều	R	O	22	adv
22	tuân_thủ	V	O	14	dep
23	truyền_thông	N	O	22	dob
24	thương_mại	N	O	23	nmod
25	phải	V	O	22	vmod
26	hợp_pháp	A	O	25	vmod
27	.	CH	O	14	punct
1	Trong	E	O	4	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	có	V	O	0	root
5	việc	N	O	4	dob
6	,	CH	O	4	punct
7	tất_cả	P	O	9	det
8	các	L	O	9	det
9	hình_thức	N	O	14	sub
10	truyền_thông	N	O	9	nmod
11	thương_mại	N	O	10	nmod
12	không	R	O	13	nmod
13	bao_giờ	P	O	14	tmp
14	được	V	O	4	dep
15	nhằm	V	O	14	vmod
16	vào	E	O	15	vmod
17	những	L	O	18	det
18	người	N	O	16	pob
19	vị_thành_niên	A	O	18	nmod
20	hoặc	Cc	O	14	coord
21	khách_hàng	N	O	20	conj
22	dưới	E	O	18	nmod
23	độ	N	O	22	pob
24	tuổi	N	O	23	nmod
25	uống	V	O	14	vmod
26	bia	N	O	25	dob
27	.	CH	O	4	punct
1	Truyền_thông	N	O	3	sub
2	quảng_cáo	V	O	1	nmod
3	thực_hiện	V	O	0	root
4	nhằm	V	O	3	vmod
5	mục_đích	N	O	4	dob
6	giúp	V	O	5	nmod
7	cho	E	O	6	iob
8	người	N	O	7	pob
9	đủ	A	O	8	nmod
10	tuổi	N	O	9	amod
11	uống	V	O	6	dob
12	bia	N	O	11	dob
13	có	V	O	11	mnr
14	đủ	A	O	13	vmod
15	hiểu_biết	N	O	14	amod
16	để	E	O	14	prp
17	lựa_chọn	V	O	16	vmod
18	sản_phẩm	N	O	17	dob
19	.	CH	O	3	punct
1	Đừng	V	O	0	root
2	để	E	O	1	prp
3	có	V	O	2	vmod
4	luật	N	O	3	dob
5	cũng	R	O	14	adv
6	như	C	O	3	coord
7	không	R	O	8	nmod
8	Luật	N	O	6	conj
9	Phòng_chống	V	O	8	nmod
10	tác_hại	N	O	9	vmod
11	của	E	O	8	nmod
12	rượu_bia	N	O	11	pob
13	sẽ	R	O	14	adv
14	được	V	O	1	vmod
15	trình	V	O	14	vmod
16	Quốc_hội	N	O	15	dob
17	cho	E	O	15	vmod
18	ý_kiến	N	O	17	pob
19	lần	N	O	18	nmod
20	2	M	O	19	det
21	tại	E	O	17	pmod
22	kỳ	N	O	21	pob
23	họp	V	O	22	nmod
24	thứ	N	O	22	nmod
25	7	M	O	24	det
26	Quốc_hội	N	O	22	nmod
27	khoá	N	O	26	nmod
28	XIV	M	O	27	det
29	.	CH	O	1	punct
1	Để	E	O	5	prp
2	dự_án	N	O	1	pob
3	luật	N	O	2	nmod
4	này	P	O	3	det
5	trình	V	O	0	root
6	Quốc_hội	N	O	5	dob
7	tiếp_tục	V	O	5	vmod
8	cho	V	O	7	vmod
9	ý_kiến	N	O	8	dob
10	đóng_góp	V	O	8	prp
11	hoàn_chỉnh	A	O	10	vmod
12	hơn	A	O	11	amod
13	,	CH	O	5	punct
14	thời_gian	N	O	22	tmp
15	qua	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	22	punct
17	ban	N	O	22	sub
18	soạn_thảo	V	O	17	nmod
19	đã	R	O	21	nmod
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	lần	N	O	22	tmp
22	đưa	V	O	5	dep
23	dự_thảo	N	O	22	dob
24	Luật	N	O	23	nmod
25	Phòng_chống	V	O	24	nmod
26	tác_hại	N	O	25	vmod
27	của	E	O	23	nmod
28	rượu_bia	N	O	27	pob
29	ra	V	O	22	adv
30	lấy	V	O	22	prp
31	ý_kiến	N	O	30	dob
32	các	L	O	33	det
33	cơ_quan_chức_năng	N	O	31	nmod
34	.	CH	O	5	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	vấn_đề	N	O	8	sub
4	mà	C	O	8	dep
5	dư_luận	N	O	8	sub
6	đang	R	O	8	amod
7	rất	R	O	8	amod
8	băn_khoăn	A	O	0	root
9	và	Cc	O	8	coord
10	quan_tâm	V	O	9	conj
11	là	V	O	10	vmod
12	sau	E	O	10	vmod
13	những	L	O	14	det
14	lần	N	O	12	pob
15	lấy	V	O	14	nmod
16	ý_kiến	N	O	15	dob
17	đóng_góp	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	8	punct
19	không	R	O	20	amod
20	ít	A	O	17	vmod
21	nội_dung	N	O	20	amod
22	trong	E	O	21	nmod
23	dự_thảo	N	O	22	pob
24	luật	N	O	23	nmod
25	này	P	O	24	det
26	có	V	O	8	dep
27	quy_định	V	O	26	vmod
28	theo	V	O	27	vmod
29	chiều_hướng	N	O	28	dob
30	lỏng_lẻo	A	O	29	nmod
31	hơn	R	O	30	amod
32	,	CH	O	8	punct
33	thậm_chí	R	O	34	adv
34	bị	V	O	8	dep
35	làm	V	O	34	vmod
36	yếu	A	O	35	vmod
37	đi	R	O	35	adv
38	.	CH	O	8	punct
1	Trong	E	O	6	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	nội_dung	N	O	6	sub
5	quan_trọng	A	O	4	nmod
6	là	V	O	0	root
7	quy_định	V	O	6	vmod
8	về	E	O	7	vmod
9	quản_lý	V	O	8	vmod
10	quảng_cáo	N	O	9	dob
11	và	Cc	O	6	coord
12	giờ	N	O	11	conj
13	bán	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	điểm	N	O	13	dob
16	bán	V	O	15	nmod
17	rượu	N	O	16	dob
18	,	CH	O	6	punct
19	bia	N	O	21	sub
20	đã	R	O	21	adv
21	được	V	O	6	dep
22	đưa	V	O	21	vmod
23	ra	V	O	22	adv
24	khỏi	V	O	22	vmod
25	dự_thảo	N	O	22	dob
26	Luật	N	O	25	nmod
27	Phòng_chống	V	O	26	nmod
28	tác_hại	N	O	27	vmod
29	của	E	O	25	nmod
30	rượu_bia	N	O	29	pob
31	.	CH	O	6	punct
1	Theo	E	O	13	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	Nguyễn_Huy_Quang	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Vụ	N	O	2	nmod
6	trưởng	Z	O	5	nmod
7	Vụ	N	O	5	nmod
8	Pháp_chế	Np	O	7	nmod
9	,	CH	O	2	punct
10	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	dự_thảo	V	O	0	root
14	Luật	N	O	13	dob
15	Phòng_chống	V	O	14	nmod
16	tác_hại	N	O	15	vmod
17	của	E	O	14	nmod
18	rượu_bia	N	O	17	pob
19	từng	P	O	20	det
20	đưa	V	O	13	vmod
21	đề_xuất	V	O	20	vmod
22	giờ	N	O	21	dob
23	bán	V	O	22	nmod
24	rượu_bia	N	O	23	dob
25	là	V	O	20	vmod
26	từ	E	O	25	vmod
27	11	M	O	30	det
28	-	CH	O	30	punct
29	14	M	O	30	det
30	giờ	Nu	O	26	pob
31	và	Cc	O	13	coord
32	17	M	O	35	det
33	-	CH	O	35	punct
34	22	M	O	35	det
35	giờ	Nu	O	30	nmod
36	hàng	N	O	37	nmod
37	ngày	N	O	35	nmod
38	;	CH	O	13	punct
39	trừ	V	O	13	vmod
40	trường_hợp	N	O	39	dob
41	bán	V	O	40	nmod
42	rượu_bia	N	O	41	dob
43	tại	E	O	41	loc
44	khu_vực	N	O	43	pob
45	bay	V	O	44	nmod
46	quốc_tế	N	O	45	vmod
47	và	Cc	O	40	coord
48	khu_vực	N	O	47	conj
49	,	CH	O	13	punct
50	tuyến	N	O	35	nmod
51	phố	N	O	50	nmod
52	chuyên	A	O	53	vmod
53	kinh_doanh	V	O	50	nmod
54	ẩm_thực	V	O	53	vmod
55	,	CH	O	53	punct
56	giải_trí	V	O	53	vmod
57	,	CH	O	53	punct
58	du_lịch	V	O	53	vmod
59	.	CH	O	13	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	đề_xuất	V	O	0	root
4	này	P	O	3	det
5	bị	V	O	3	vmod
6	phản_đối	V	O	5	vmod
7	và	Cc	O	5	coord
8	buộc	V	O	7	conj
9	Bộ	N	B-ORG	8	dob
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	phải	V	O	3	vmod
12	đưa	V	O	11	vmod
13	ra	V	O	12	adv
14	khỏi	V	O	12	vmod
15	dự_thảo	N	O	12	dob
16	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	6	sub
2	khi	N	O	1	pob
3	để	E	O	0	root
4	hạn_chế	V	O	3	vmod
5	lạm_dụng	V	O	4	vmod
6	rượu_bia	N	O	5	vmod
7	thì	C	O	12	dep
8	một	M	O	11	det
9	trong	E	O	5	tmp
10	những	L	O	11	det
11	biện_pháp	N	O	9	pob
12	hữu_hiệu	A	O	11	nmod
13	là	C	O	11	nmod
14	cần	V	O	11	nmod
15	có	V	O	14	vmod
16	quy_định	V	O	15	dob
17	về	E	O	16	nmod
18	số_lượng	N	O	17	pob
19	,	CH	O	18	punct
20	thời_gian	N	O	18	nmod
21	,	CH	O	18	punct
22	địa_điểm	N	O	18	nmod
23	các	L	O	24	det
24	cửa_hàng	N	O	22	nmod
25	bán	V	O	24	nmod
26	bia	N	O	25	dob
27	rượu	N	O	26	nmod
28	cho	E	O	25	iob
29	người	N	O	28	pob
30	uống	V	O	29	nmod
31	tại_chỗ	A	O	29	nmod
32	hoặc	Cc	O	14	coord
33	mua	V	O	32	conj
34	về	V	O	33	vmod
35	.	CH	O	34	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Tổ_chức	N	B-ORG	1	dob
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Thế_giới	Np	I-ORG	3	nmod
5	(	CH	O	3	punct
6	WHO	Ny	B-ORG	3	nmod
7	)	CH	O	1	punct
8	,	CH	O	1	punct
9	thiệt_hại	N	O	1	sub
10	kinh_tế	N	O	9	nmod
11	do	E	O	9	prp
12	rượu_bia	N	O	13	sub
13	chiếm	V	O	11	dep
14	1,3%	M	O	17	det
15	-	CH	O	14	punct
16	12%	M	O	14	det
17	GDP	Ny	O	13	dob
18	của	E	O	17	nmod
19	mỗi	L	O	20	det
20	quốc	N	O	18	pob
21	gia.Giả	N	O	20	nmod
22	sử	N	O	20	nmod
23	tại	E	O	20	loc
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	23	pob
25	,	CH	O	1	punct
26	nếu	C	O	27	dep
27	tổn_thất	V	O	1	vmod
28	kinh_tế	N	O	27	dob
29	do	E	O	27	prp
30	rượu_bia	N	O	36	sub
31	ở	E	O	27	vmod
32	mức	N	O	31	pob
33	thấp	A	O	32	nmod
34	nhất	R	O	33	amod
35	thế_giới	N	O	33	amod
36	là	V	O	29	dep
37	1,3%	M	O	36	vmod
38	,	CH	O	1	punct
39	GDP	Ny	O	41	sub
40	cũng	R	O	41	adv
41	mất	V	O	1	dep
42	đứt	R	O	41	adv
43	65.000	M	O	45	det
44	tỷ	M	O	45	det
45	đồng	Nu	O	41	dob
46	/	CH	O	45	punct
47	năm	N	O	45	nmod
48	.	CH	O	1	punct
1	Tệ	N	O	5	sub
2	hơn	A	O	1	amod
3	,	CH	O	1	punct
4	rượu_bia	N	O	5	sub
5	là	V	O	0	root
6	nguyên_nhân	N	O	5	vmod
7	trực_tiếp	A	O	6	nmod
8	và	Cc	O	7	coord
9	gián_tiếp	A	O	8	conj
10	của	E	O	6	nmod
11	hơn	A	O	13	nmod
12	200	M	O	13	det
13	loại	N	O	10	pob
14	bệnh	N	O	13	nmod
15	và	Cc	O	10	dep
16	chấn_thương	N	O	10	pob
17	khác	A	O	16	nmod
18	nhau	N	O	17	amod
19	.	CH	O	5	punct
1	“	CH	O	5	punct
2	Còn	C	O	5	dep
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	khoảng	N	O	0	root
5	trống	A	O	4	nmod
6	mà	C	O	10	dep
7	dự_án	N	O	10	sub
8	luật	N	O	7	nmod
9	chưa	R	O	10	adv
10	điều_chỉnh	V	O	13	conj
11	,	CH	O	15	punct
12	đặc_biệt	A	O	0	root
13	là	T	O	12	amod
14	3	M	O	15	det
15	biện_pháp	N	O	12	amod
16	hiệu_quả	A	O	15	nmod
17	nhất	A	O	16	amod
18	mà	C	O	15	nmod
19	WHO	Ny	B-ORG	20	sub
20	khuyến_cáo	V	O	15	nmod
21	:	CH	O	20	punct
22	kiểm_soát	V	O	20	vmod
23	sự	N	O	22	dob
24	sẵn	A	O	23	nmod
25	có	V	O	23	nmod
26	của	E	O	23	nmod
27	rượu_bia	N	O	26	pob
28	,	CH	O	25	punct
29	kiểm_soát	V	O	20	vmod
30	quảng_cáo	N	O	29	dob
31	rượu_bia	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	30	punct
33	chính_sách	N	O	30	nmod
34	thuế	N	O	33	nmod
35	và	Cc	O	30	coord
36	giá	N	O	35	conj
37	.	CH	O	35	punct
1	Nếu	C	O	3	dep
2	không	R	O	3	adv
3	quy_định	V	O	0	root
4	hoàn_chỉnh	V	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	biện_pháp	N	O	4	dob
7	theo	V	O	6	nmod
8	khuyến_cáo	N	O	7	dob
9	của	E	O	8	nmod
10	WHO	Ny	B-ORG	9	pob
11	thì	C	O	3	coord
12	luật	N	O	9	pob
13	khó	A	O	12	nmod
14	đạt	V	O	13	vmod
15	được	R	O	14	adv
16	mục_tiêu	N	O	14	dob
17	”	M	O	16	det
18	,	CH	O	21	punct
19	ông	Nc	O	21	sub
20	Nguyễn_Huy_Quang	Np	B-PER	19	nmod
21	nhấn_mạnh	V	O	11	conj
22	.	CH	O	3	punct
1	Viêm	N	O	4	sub
2	não	N	O	1	nmod
3	Nhật_Bản	Np	B-LOC	2	nmod
4	vào	E	O	0	root
5	mùa	N	O	4	pob
6	,	CH	O	4	punct
7	12	M	O	8	det
8	trẻ	N	O	4	pob
9	nhập_viện	V	O	8	nmod
10	cấp_cứu	V	O	9	vmod
11	Mới	Np	O	8	nmod
12	bắt_đầu	V	O	4	vmod
13	vào	V	O	12	vmod
14	"	CH	O	15	punct
15	mùa	Nc	O	12	tmp
16	"	CH	O	15	punct
17	dịch_bệnh	N	O	15	nmod
18	viêm_não	N	O	17	nmod
19	Nhật_Bản	Np	B-LOC	18	nmod
20	,	CH	O	15	punct
21	đã	R	O	22	adv
22	có	V	O	0	root
23	12	M	O	24	det
24	bé	N	O	22	dob
25	phải	V	O	24	nmod
26	cấp_cứu	V	O	25	vmod
27	tại	E	O	26	loc
28	Bệnh_viện	N	B-ORG	27	pob
29	Nhi_Trung	Np	I-ORG	28	nmod
30	ương	A	I-ORG	24	nmod
31	.	CH	O	22	punct
1	Đặc_biệt	A	O	6	adv
2	,	CH	O	6	punct
3	Hà_Nội	Np	B-LOC	6	sub
4	cũng	R	O	6	adv
5	đã	R	O	6	adv
6	phát_hiện	V	O	0	root
7	ra	R	O	6	adv
8	trường_hợp	N	O	6	dob
9	bị	V	O	8	nmod
10	viêm	N	O	8	nmod
11	não	N	O	10	nmod
12	Nhật_Bản	Np	B-LOC	11	nmod
13	đầu_tiên	A	O	10	nmod
14	.	CH	O	6	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	điều	N	O	2	dob
4	đáng	V	O	3	nmod
5	lo_ngại	V	O	4	vmod
6	khi	N	O	2	tmp
7	viêm	V	O	6	nmod
8	não	N	O	7	dob
9	Nhật_Bản	Np	B-LOC	8	nmod
10	là	V	O	2	vmod
11	căn_bệnh	N	O	10	dob
12	nguy_hiểm	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	2	punct
14	tỷ_lệ	N	O	11	nmod
15	tử_vong	V	O	14	nmod
16	cao	A	O	15	vmod
17	,	CH	O	2	punct
18	nếu	C	O	19	dep
19	qua	V	O	2	dep
20	khỏi	R	O	19	adv
21	cũng	R	O	22	amod
22	dễ	A	O	19	prd
23	để	V	O	22	vmod
24	lại	R	O	23	adv
25	di_chứng	N	O	23	dob
26	nặng_nề	A	O	25	nmod
27	.	CH	O	2	punct
1	Theo	E	O	9	mnr
2	Sở	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Hà_Nội	Np	I-ORG	2	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	trên	E	O	9	loc
7	địa_bàn	N	O	6	pob
8	đã	R	O	9	adv
9	xuất_hiện	V	O	0	root
10	trường_hợp	N	O	9	dob
11	đầu_tiên	A	O	10	nmod
12	mắc	V	O	10	nmod
13	viêm	N	O	12	dob
14	não	N	O	13	nmod
15	Nhật_Bản	Np	B-LOC	14	nmod
16	tại	E	O	12	loc
17	xã	N	B-LOC	16	pob
18	Hồng_Phong	Np	I-LOC	17	nmod
19	,	CH	O	17	punct
20	huyện	N	B-LOC	17	nmod
21	Chương_Mỹ	Np	I-LOC	20	nmod
22	.	CH	O	9	punct
1	Bệnh_nhi	N	O	6	sub
2	mới	R	O	4	nmod
3	4	M	O	4	det
4	tuổi	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	được	V	O	0	root
7	đưa	V	O	6	vmod
8	tới	E	O	7	dir
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	pob
10	Nhi_Trung	Np	I-ORG	9	nmod
11	ương	A	I-ORG	9	nmod
12	cấp_cứu	V	O	9	nmod
13	trong	E	O	7	vmod
14	tình_trạng	N	O	13	pob
15	sốt	V	O	14	nmod
16	cao	A	O	15	vmod
17	,	CH	O	14	punct
18	li_bì	A	O	14	nmod
19	,	CH	O	15	punct
20	co_giật	V	O	14	nmod
21	.	CH	O	6	punct
1	Rất	R	O	2	amod
2	may_mắn	A	O	7	dep
3	,	CH	O	7	punct
4	em	N	O	7	sub
5	bé	N	O	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	cứu	V	O	7	vmod
9	sống	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	7	punct
11	hiện	N	O	13	tmp
12	đã	R	O	13	adv
13	hồi_phục	V	O	7	dep
14	và	Cc	O	13	coord
15	đang	R	O	16	adv
16	tiếp_tục	V	O	14	conj
17	được	V	O	16	vmod
18	chăm_sóc	V	O	17	vmod
19	tại	E	O	18	loc
20	Trung_tâm	N	O	19	pob
21	Y_học	N	O	20	nmod
22	lâm_sàng	A	O	20	nmod
23	các	L	O	24	det
24	bệnh	N	O	22	amod
25	nhiệt_đới	N	O	24	nmod
26	của	E	O	24	nmod
27	Bệnh_viện	N	O	26	pob
28	.	CH	O	7	punct
1	Bên	N	O	10	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	10	punct
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	10	sub
6	Nhi_Trung	Np	I-ORG	5	nmod
7	ương	A	I-ORG	5	nmod
8	cũng	R	O	10	adv
9	đang	R	O	10	adv
10	điều_trị	V	O	0	root
11	cho	E	O	10	vmod
12	11	M	O	13	det
13	trẻ	N	O	11	pob
14	khác	A	O	13	nmod
15	cũng	R	O	16	adv
16	mắc	V	O	10	vmod
17	viêm	N	O	16	dob
18	não	N	O	17	nmod
19	Nhật_Bản	Np	B-LOC	18	nmod
20	.	CH	O	10	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bé	N	O	3	sub
3	phải	V	O	0	root
4	vào	V	O	3	vmod
5	điều_trị	V	O	4	vmod
6	tại	E	O	5	loc
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	pob
8	Nhi_Trung	Np	I-ORG	7	nmod
9	ương	V	I-ORG	3	vmod
10	đều	R	O	11	dep
11	ở	E	O	9	loc
12	trong	E	O	11	dep
13	tình_trạng	N	O	12	pob
14	bệnh	N	O	13	nmod
15	nặng	A	O	14	vmod
16	,	CH	O	3	punct
17	thậm_chí	R	O	19	dep
18	,	CH	O	3	punct
19	có	V	O	3	vmod
20	nguy_cơ	N	O	19	dob
21	tử_vong	V	O	20	nmod
22	cao	A	O	21	vmod
23	.	CH	O	3	punct
1	Đáng	V	O	0	root
2	lưu_ý	V	O	1	vmod
3	khi	N	O	1	tmp
4	trong	E	O	6	sub
5	đó	P	O	4	pob
6	có	V	O	3	nmod
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	trường_hợp	N	O	6	dob
9	chưa	R	O	10	adv
10	được	V	O	8	nmod
11	tiêm	V	O	10	vmod
12	vaccine	N	O	11	dob
13	phòng_bệnh	V	O	12	nmod
14	-	CH	O	18	punct
15	theo	V	O	13	vmod
16	thông_tin	N	O	15	pob
17	của	E	O	16	nmod
18	Bệnh_viện	N	O	17	pob
19	sáng	N	O	18	nmod
20	21/5	M	O	19	det
21	.	CH	O	1	punct
1	Viêm	N	O	4	sub
2	não	N	O	1	nmod
3	Nhật_Bản	Np	B-LOC	1	nmod
4	là	V	O	0	root
5	căn_bệnh	N	O	4	dob
6	rất	R	O	7	amod
7	nguy_hiểm	A	O	5	nmod
8	.	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	PGS.TS.	Ny	O	1	loc
3	Trần_Đắc_Phu	Np	B-PER	2	nmod
4	–	CH	O	1	punct
5	Cục	N	O	1	sub
6	trưởng	Z	O	5	nmod
7	Cục	N	B-ORG	5	nmod
8	Y_tế	Np	I-ORG	7	nmod
9	dự_phòng	V	I-ORG	5	nmod
10	(	CH	O	5	punct
11	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	)	CH	O	5	punct
14	,	CH	O	1	punct
15	bệnh	N	O	11	nmod
16	khó	A	O	15	nmod
17	phát_hiện	V	O	16	vmod
18	do	E	O	15	prp
19	các	L	O	20	det
20	triệu_chứng	N	O	23	sub
21	ban_đầu	N	O	20	nmod
22	rất	R	O	23	amod
23	giống	A	O	18	dep
24	với	E	O	23	amod
25	các	L	O	26	det
26	bệnh	N	O	24	pob
27	viêm_nhiễm	N	O	26	nmod
28	khác	A	O	26	nmod
29	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	11	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	11	punct
5	khi	N	O	11	tmp
6	khởi_phát	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	11	punct
8	bệnh	N	O	11	sub
9	diễn_biến	V	O	8	nmod
10	rất	R	O	11	amod
11	nhanh	A	O	0	root
12	,	CH	O	11	punct
13	khiến	V	O	11	dep
14	trẻ	N	O	13	dob
15	đột_ngột	A	O	14	nmod
16	sốt	V	O	13	vmod
17	cao	A	O	16	vmod
18	,	CH	O	11	punct
19	nhức	V	O	11	dep
20	đầu	N	O	19	dob
21	,	CH	O	20	punct
22	nôn_mửa	N	O	20	nmod
23	;	CH	O	11	punct
24	rối_loạn	V	O	11	dep
25	tinh_thần	N	O	24	dob
26	ở	E	O	24	loc
27	nhiều	A	O	28	nmod
28	mức_độ	N	O	26	pob
29	,	CH	O	11	punct
30	như	C	O	11	dep
31	vật_vã	V	O	11	dep
32	mê_sảng	V	O	31	vmod
33	hoặc	Cc	O	28	coord
34	ly	N	O	33	conj
35	bì	A	O	34	nmod
36	,	CH	O	34	punct
37	lú_lẫn	A	O	34	nmod
38	,	CH	O	11	punct
39	hôn_mê	V	O	11	dep
40	kèm	V	O	39	vmod
41	theo	V	O	40	vmod
42	co_giật	V	O	41	vmod
43	,	CH	O	11	punct
44	cử_động	N	O	47	sub
45	bất_thường	A	O	44	nmod
46	hoặc	Cc	O	42	coord
47	bị	V	O	46	conj
48	liệt	A	O	47	vmod
49	.	CH	O	11	punct
1	Nếu	C	O	3	dep
2	không	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	phát_hiện	V	O	3	vmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	điều_trị	V	O	5	conj
7	kịp_thời	A	O	6	vmod
8	,	CH	O	3	punct
9	bệnh	N	O	11	sub
10	có_thể	R	O	11	adv
11	khiến	V	O	3	dep
12	trẻ	N	O	11	dob
13	tử_vong	V	O	12	nmod
14	chỉ	R	O	15	dep
15	trong	E	O	11	tmp
16	vòng	N	O	15	dep
17	24	M	O	18	det
18	giờ	Nu	O	15	pob
19	sau	E	O	15	pmod
20	khi	N	O	19	pob
21	phát	V	O	20	nmod
22	bệnh	N	O	21	vmod
23	,	CH	O	21	punct
24	hoặc	Cc	O	21	coord
25	để	V	O	24	conj
26	lại	V	O	25	vmod
27	nhiều	A	O	28	nmod
28	di_chứng	N	O	25	dob
29	nặng_nề	A	O	28	nmod
30	,	CH	O	21	punct
31	làm	V	O	21	vmod
32	tổn_thương	N	O	31	dob
33	nghiêm_trọng	A	O	32	nmod
34	hệ	N	O	33	amod
35	thần_kinh_trung_ương	N	O	34	nmod
36	.	CH	O	3	punct
1	Những	L	O	2	det
2	di_chứng	N	O	4	sub
3	này	P	O	2	det
4	khiến	V	O	0	root
5	người_bệnh	N	O	4	dob
6	giảm	V	O	5	nmod
7	khả_năng	N	O	6	dob
8	giao_tiếp	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	giảm	V	O	4	vmod
11	hoặc	Cc	O	10	coord
12	mất	V	O	11	conj
13	khả_năng	N	O	12	dob
14	lao_động	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	4	punct
16	trở_thành	V	O	4	vmod
17	gánh	N	O	16	vmod
18	nặng	A	O	17	nmod
19	cho	E	O	17	nmod
20	gia_đình	N	O	19	pob
21	và	Cc	O	20	coord
22	xã	N	O	21	conj
23	hội.Viêm	Np	O	22	nmod
24	não	V	O	17	nmod
25	Nhật_Bản	Np	B-LOC	24	dob
26	chủ_yếu	A	O	27	vmod
27	gặp	V	O	24	prp
28	ở	E	O	27	vmod
29	trẻ_em	N	O	28	pob
30	dưới	E	O	27	tmp
31	15	M	O	32	det
32	tuổi	N	O	30	pob
33	,	CH	O	4	punct
34	tuy_nhiên	C	O	4	coord
35	người_lớn	N	O	37	sub
36	cũng	R	O	37	adv
37	có	V	O	34	conj
38	nguy_cơ	N	O	37	dob
39	mắc	V	O	38	nmod
40	bệnh	N	O	39	dob
41	do	E	O	37	prp
42	chưa	R	O	43	adv
43	được	V	O	41	vmod
44	tiêm_chủng	V	O	43	vmod
45	và	Cc	O	37	coord
46	có_thể	R	O	47	adv
47	bị	V	O	45	conj
48	nhiễm	V	O	47	vmod
49	virus	Nb	O	48	dob
50	khi	N	O	48	tmp
51	đi	V	O	50	nmod
52	du_lịch	V	O	51	vmod
53	,	CH	O	4	punct
54	lao_động	N	O	60	sub
55	,	CH	O	4	punct
56	công_tác	V	O	4	vmod
57	trong	E	O	56	loc
58	vùng	N	O	57	pob
59	đang	R	O	60	adv
60	có	V	O	56	vmod
61	dịch_bệnh	N	O	60	dob
62	.	CH	O	4	punct
1	Viêm	N	O	5	sub
2	não	N	O	1	nmod
3	Nhật_Bản	Np	B-LOC	1	nmod
4	có_thể	R	O	5	adv
5	xảy	V	O	0	root
6	ra	R	O	5	adv
7	quanh_năm	N	O	5	dob
8	,	CH	O	7	punct
9	đỉnh_điểm	N	O	7	nmod
10	của	E	O	7	nmod
11	dịch	N	O	10	pob
12	thường	R	O	13	adv
13	xảy	V	O	5	vmod
14	ra	V	O	13	adv
15	vào	E	O	13	loc
16	các	L	O	17	det
17	tháng	N	O	15	pob
18	mùa	Nc	O	17	nmod
19	hè	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	5	punct
21	đặc_biệt	A	O	5	dep
22	vào	E	O	21	amod
23	các	L	O	24	det
24	tháng	N	O	22	pob
25	5	M	O	24	det
26	,	CH	O	24	punct
27	6	M	O	24	det
28	,	CH	O	24	punct
29	7	M	O	24	det
30	.	CH	O	5	punct
1	Để	E	O	8	prp
2	phòng_bệnh	V	O	1	vmod
3	viêm_não	N	O	2	dob
4	Nhật_Bản	Np	B-LOC	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	tiêm	V	O	2	vmod
7	vaccine	N	O	6	dob
8	là	C	O	0	root
9	biện_pháp	N	O	8	dob
10	quan_trọng	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	hiệu_quả	N	O	9	nmod
13	và	Cc	O	9	coord
14	khả_thi	A	O	9	nmod
15	nhất	A	O	14	amod
16	hiện_nay	N	O	14	tmp
17	.	CH	O	8	punct
1	Vaccine	N	O	4	sub
2	này	P	O	1	det
3	đã	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	trong	E	O	4	loc
6	Chương_trình	N	O	5	pob
7	Tiêm_chủng	Np	O	6	nmod
8	mở_rộng	V	O	4	vmod
9	,	CH	O	4	punct
10	do_đó	C	O	4	coord
11	các	L	O	12	det
12	bậc	N	O	14	sub
13	phụ_huynh	N	O	12	nmod
14	cần	V	O	10	conj
15	chú_ý	V	O	14	vmod
16	tiêm	V	O	15	vmod
17	phòng	N	O	16	dob
18	cho	E	O	16	iob
19	trẻ	N	O	18	pob
20	từ	E	O	16	tmp
21	khi	N	O	20	pob
22	trẻ	N	O	24	sub
23	còn	R	O	24	amod
24	nhỏ	A	O	21	nmod
25	,	CH	O	4	punct
26	sau	E	O	28	tmp
27	đó	P	O	26	pob
28	tiêm	V	O	4	dep
29	nhắc	V	O	28	vmod
30	lại	R	O	29	adv
31	sau	E	O	29	tmp
32	3-4	M	O	33	det
33	năm	N	O	31	pob
34	và	Cc	O	28	coord
35	duy_trì	V	O	34	conj
36	tiêm_chủng	N	O	35	dob
37	cho	E	O	35	vmod
38	đến	E	O	37	dep
39	khi	N	O	37	pob
40	trẻ	A	O	39	nmod
41	đủ	A	O	39	nmod
42	15	M	O	43	det
43	tuổi	N	O	41	amod
44	để	E	O	35	prp
45	đạt	V	O	44	vmod
46	hiệu_quả	N	O	45	dob
47	phòng_bệnh	V	O	35	vmod
48	tốt	A	O	47	vmod
49	nhất	R	O	48	amod
50	.	CH	O	4	punct
1	Ngoài	N	O	7	tmp
2	tiêm	V	O	1	nmod
3	vaccine	N	O	2	dob
4	,	CH	O	2	punct
5	người_dân	N	O	7	sub
6	có_thể	R	O	7	adv
7	thực_hiện	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	biện_pháp	N	O	7	dob
10	để	E	O	7	prp
11	phòng_bệnh	V	O	10	vmod
12	như	C	O	11	coord
13	giữ	V	O	12	conj
14	vệ_sinh	N	O	13	dob
15	môi_trường	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	7	punct
17	nhà	N	O	21	sub
18	ở	E	O	17	loc
19	sạch_sẽ	A	O	18	dep
20	,	CH	O	7	punct
21	vệ_sinh	V	O	7	vmod
22	chuồng_trại	N	O	17	nmod
23	để	E	O	7	prp
24	muỗi	N	O	26	sub
25	không	R	O	26	adv
26	có	V	O	23	dep
27	nơi	N	O	26	dob
28	trú	V	O	27	nmod
29	đậu	V	O	28	vmod
30	;	CH	O	7	punct
31	mắc	V	O	7	vmod
32	màn	N	O	31	dob
33	khi	N	O	31	tmp
34	ngủ	V	O	33	nmod
35	;	CH	O	7	punct
36	không	R	O	37	adv
37	cho	V	O	7	vmod
38	trẻ_em	N	O	37	dob
39	chơi	V	O	38	nmod
40	gần	A	O	39	vmod
41	chuồng	N	O	40	amod
42	gia_súc	N	O	41	nmod
43	để	E	O	37	prp
44	đề_phòng	V	O	43	vmod
45	muỗi	N	O	44	dob
46	đốt	V	O	45	nmod
47	;	CH	O	7	punct
48	thường_xuyên	A	O	49	vmod
49	sử_dụng	V	O	7	dep
50	các	L	O	51	det
51	biện_pháp	N	O	49	dob
52	để	E	O	49	prp
53	xua	V	O	52	vmod
54	,	CH	O	7	punct
55	diệt	V	O	7	vmod
56	muỗi	N	O	55	dob
57	.	CH	O	7	punct
1	Nếu	C	O	3	dep
2	trẻ	A	O	3	sub
3	có	V	O	0	root
4	dấu_hiệu	N	O	3	dob
5	sốt	V	O	4	nmod
6	cao	A	O	5	vmod
7	đi	V	O	3	vmod
8	kèm	V	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	triệu_chứng	N	O	8	dob
11	tổn_thương	V	O	10	nmod
12	hệ	N	O	11	dob
13	thần_kinh_trung_ương	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	phụ_huynh	N	O	10	nmod
16	cần	V	O	10	nmod
17	gấp_rút	V	O	16	vmod
18	đưa	V	O	17	vmod
19	trẻ	A	O	18	vmod
20	đến	E	O	18	dir
21	cơ_sở	N	O	20	pob
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	để	E	O	18	prp
24	được	V	O	23	vmod
25	chẩn_đoán	V	O	24	vmod
26	và	Cc	O	24	coord
27	điều_trị	V	O	26	conj
28	kịp_thời	A	O	27	vmod
29	.	CH	O	3	punct
30	4	M	O	31	det
31	người	N	O	51	sub
32	tử_vong	V	O	31	nmod
33	do	E	O	31	prp
34	viêm	N	O	33	pob
35	não	N	O	34	nmod
36	vi_rút	N	O	34	nmod
37	trong	E	O	31	tmp
38	4	M	O	39	det
39	tháng	N	O	37	pob
40	đầu	N	O	39	nmod
41	năm	N	O	40	nmod
42	Trong	E	O	31	tmp
43	4	M	O	44	det
44	tháng	N	O	42	pob
45	đầu	N	O	44	nmod
46	năm	N	O	44	nmod
47	nay	P	O	46	det
48	,	CH	O	51	punct
49	cả	P	O	50	nmod
50	nước	N	O	51	sub
51	có	V	O	3	dep
52	130	M	O	53	det
53	trường_hợp	N	O	51	dob
54	mắc	V	O	53	nmod
55	bệnh	N	O	54	dob
56	viêm_não	N	O	55	nmod
57	vi_rút	N	O	56	nmod
58	(	CH	O	53	punct
59	4	M	O	60	det
60	trường_hợp	N	O	53	nmod
61	tử_vong	N	O	60	nmod
62	)	CH	O	53	punct
63	,	CH	O	3	punct
64	7	M	O	65	det
65	trường_hợp	N	O	60	nmod
66	mắc	V	O	65	nmod
67	bệnh	N	O	66	dob
68	viêm	N	O	67	nmod
69	màng	V	O	65	nmod
70	não	N	O	69	dob
71	do	E	O	69	prp
72	mô	Nc	O	67	nmod
73	cầu	N	O	72	nmod
74	.	CH	O	3	punct
1	Theo	E	O	13	adv
2	Cục	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	Np	I-ORG	2	nmod
4	dự_phòng	V	I-ORG	2	nmod
5	(	CH	O	13	punct
6	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	)	CH	O	2	punct
9	,	CH	O	2	punct
10	bệnh	N	O	13	sub
11	viêm_não	V	O	10	nmod
12	vi_rút	N	O	11	dob
13	là	V	O	0	root
14	một	M	O	15	det
15	bệnh	N	O	13	dob
16	nguy_hiểm	A	O	15	nmod
17	do	E	O	15	prp
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	loại	N	O	21	sub
20	vi_rút	N	O	19	nmod
21	gây	V	O	17	dep
22	nên	V	O	21	adv
23	,	CH	O	13	punct
24	thường	R	O	25	adv
25	gây	V	O	13	vmod
26	tổn_thương	V	O	25	vmod
27	ở	E	O	26	loc
28	não	N	O	27	pob
29	,	CH	O	13	punct
30	để	V	O	13	vmod
31	lại	R	O	30	adv
32	di_chứng	N	O	30	dob
33	thần_kinh	N	O	32	nmod
34	và	Cc	O	32	coord
35	nguy_cơ	N	O	34	conj
36	tử_vong	V	O	35	nmod
37	cao	A	O	36	vmod
38	.	CH	O	13	punct
1	Biểu_hiện	V	O	0	root
2	chính	A	O	1	vmod
3	của	E	O	1	vmod
4	bệnh	N	O	3	pob
5	là	V	O	1	vmod
6	sốt	V	O	5	vmod
7	cao	A	O	6	vmod
8	,	CH	O	1	punct
9	kèm	V	O	1	vmod
10	theo	V	O	9	adv
11	các	L	O	12	det
12	triệu_chứng	N	O	9	dob
13	liên_quan	V	O	12	nmod
14	đến	E	O	13	vmod
15	tổn_thương	N	O	14	pob
16	hệ	N	O	15	nmod
17	thần_kinh_trung_ương	N	O	16	nmod
18	bao_gồm	V	O	12	nmod
19	nhức	A	O	18	vmod
20	đầu	N	O	18	vmod
21	dữ_dội	A	O	20	nmod
22	,	CH	O	12	punct
23	buồn_nôn	A	O	12	nmod
24	và	Cc	O	1	coord
25	nôn_mửa	V	O	24	conj
26	,	CH	O	1	punct
27	cứng_cổ	A	O	1	vmod
28	,	CH	O	1	punct
29	lú_lẫn	A	O	1	vmod
30	,	CH	O	1	punct
31	mất	V	O	1	vmod
32	định_hướng	N	O	31	dob
33	,	CH	O	1	punct
34	thay_đổi	V	O	1	vmod
35	nhân_cách	N	O	34	dob
36	,	CH	O	1	punct
37	co_giật	V	O	1	vmod
38	,	CH	O	1	punct
39	rối_loạn	V	O	1	vmod
40	nghe	V	O	39	vmod
41	nói	V	O	40	vmod
42	,	CH	O	41	punct
43	ảo_giác	N	O	48	sub
44	,	CH	O	1	punct
45	mất	V	O	1	vmod
46	trí_nhớ	N	O	45	dob
47	,	CH	O	1	punct
48	đờ_đẫn	A	O	1	vmod
49	,	CH	O	1	punct
50	hôn_mê	V	O	1	vmod
51	…	CH	O	1	punct
1	Bệnh	N	O	8	sub
2	viêm_não	N	O	1	nmod
3	và	Cc	O	1	coord
4	viêm	N	O	3	conj
5	màng	V	O	4	nmod
6	não	N	O	5	dob
7	thường	R	O	8	adv
8	xảy	V	O	0	root
9	ra	V	O	8	adv
10	vào	E	O	8	tmp
11	mùa	N	O	10	pob
12	nắng_nóng	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	đặc_biệt	A	O	8	prd
15	từ	E	O	14	tmp
16	tháng	N	O	15	pob
17	5	M	O	16	det
18	đến	E	O	15	pmod
19	tháng	N	O	18	pob
20	8	M	O	19	det
21	.	CH	O	8	punct
1	Trong	E	O	10	tmp
2	4	M	O	3	det
3	tháng	N	O	1	pob
4	đầu	N	O	3	nmod
5	năm	N	O	3	nmod
6	nay	P	O	5	det
7	,	CH	O	10	punct
8	cả	P	O	9	nmod
9	nước	N	O	10	sub
10	có	V	O	0	root
11	130	M	O	12	det
12	trường_hợp	N	O	10	dob
13	mắc	V	O	12	nmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	viêm_não	N	O	14	nmod
16	vi_rút	N	O	15	nmod
17	(	CH	O	12	punct
18	4	M	O	19	det
19	trường_hợp	N	O	12	nmod
20	tử_vong	N	O	19	nmod
21	)	CH	O	12	punct
22	,	CH	O	10	punct
23	7	M	O	24	det
24	trường_hợp	N	O	19	nmod
25	mắc	V	O	24	nmod
26	bệnh	N	O	25	dob
27	viêm	N	O	26	nmod
28	màng	V	O	24	nmod
29	não	N	O	28	dob
30	do	E	O	28	prp
31	mô	Nc	O	26	nmod
32	cầu	N	O	31	nmod
33	.	CH	O	10	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	9	punct
4	tin	N	O	9	sub
5	từ	E	O	4	loc
6	Sở	N	B-ORG	5	pob
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Hà_Nội	Np	I-ORG	6	nmod
9	cho	V	O	0	root
10	biết	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	đến	E	O	16	tmp
13	ngày	N	O	12	pob
14	20/5	M	O	13	det
15	đã	R	O	16	adv
16	ghi_nhận	V	O	9	vmod
17	ca	N	O	16	dob
18	viêm	N	O	17	nmod
19	não	N	O	18	nmod
20	Nhật_Bản	Np	B-LOC	18	nmod
21	đầu_tiên	A	O	17	nmod
22	trong	E	O	17	nmod
23	năm	N	O	22	pob
24	2019	M	O	23	det
25	.	CH	O	9	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	cháu	N	O	2	dob
5	bé	N	O	4	nmod
6	4	M	O	7	det
7	tuổi	N	O	4	nmod
8	ở	E	O	4	loc
9	huyện	N	B-LOC	8	pob
10	Chương_Mỹ	Np	I-LOC	9	nmod
11	nhập	V	O	4	nmod
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	loc
13	Nhi_Trung	Np	I-ORG	12	nmod
14	ương	V	I-ORG	4	nmod
15	trong	E	O	14	vmod
16	tình_trạng	N	O	15	pob
17	sốt	V	O	16	nmod
18	cao	A	O	17	vmod
19	,	CH	O	16	punct
20	li_bì	A	O	16	nmod
21	,	CH	O	17	punct
22	co_giật	V	O	16	nmod
23	…	CH	O	2	punct
1	Sau	E	O	15	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	được	V	O	2	nmod
4	các	L	O	5	det
5	bác_sỹ	N	O	7	sub
6	tích_cực	A	O	5	nmod
7	điều_trị	V	O	3	vmod
8	,	CH	O	15	punct
9	hiện	N	O	15	tmp
10	sức_khoẻ	N	O	5	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	cháu	N	O	11	pob
13	bé	N	O	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	tiến_triển	V	O	0	root
16	khả_quan	A	O	15	vmod
17	.	CH	O	15	punct
1	Cục	N	O	3	sub
2	Y_tế	Np	O	1	nmod
3	Dự_phòng	V	O	0	root
4	khuyến_cáo	N	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	đang	R	O	7	adv
7	vào	V	O	3	vmod
8	mùa	N	O	7	dob
9	dịch	N	O	8	nmod
10	nên	C	O	3	coord
11	để	V	O	10	conj
12	chủ_động	V	O	11	vmod
13	phòng_chống	V	O	12	vmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	viêm_não	N	O	14	nmod
16	vi_rút	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	trong	E	O	20	loc
19	đó	P	O	18	pob
20	có	V	O	3	dep
21	viêm	N	O	20	dob
22	não	N	O	21	nmod
23	Nhật_Bản	Np	B-LOC	22	nmod
24	,	CH	O	3	punct
25	người_dân	N	O	26	sub
26	cần	V	O	3	dep
27	đưa	V	O	26	vmod
28	trẻ	N	O	27	dob
29	đi	V	O	27	vmod
30	tiêm	V	O	29	vmod
31	phòng	N	O	30	dob
32	đầy_đủ	A	O	31	nmod
33	và	Cc	O	32	coord
34	đúng	A	O	33	conj
35	lịch	N	O	34	amod
36	;	CH	O	3	punct
37	thực_hiện	V	O	3	vmod
38	tốt	A	O	37	vmod
39	vệ_sinh	V	O	37	vmod
40	môi_trường	N	O	39	dob
41	,	CH	O	3	punct
42	nhà	N	O	40	nmod
43	ở	E	O	42	loc
44	sạch_sẽ	A	O	43	dep
45	,	CH	O	3	punct
46	vệ_sinh	V	O	3	vmod
47	chuồng_trại	N	O	46	dob
48	chăn_nuôi	V	O	47	nmod
49	,	CH	O	3	punct
50	chuồng	N	O	52	sub
51	gia_súc	N	O	50	nmod
52	phải	V	O	3	dep
53	đặt	V	O	52	vmod
54	cách	V	O	53	vmod
55	xa	A	O	54	vmod
56	nhà	N	O	55	amod
57	,	CH	O	3	punct
58	diệt	V	O	3	vmod
59	muỗi	N	O	58	dob
60	tại	E	O	58	loc
61	các	L	O	62	det
62	chuồng_trại	N	O	60	pob
63	gia_súc	N	O	62	nmod
64	,	CH	O	3	punct
65	loại_bỏ	V	O	3	vmod
66	các	L	O	67	det
67	ổ	N	O	65	dob
68	bọ_gậy	N	O	67	nmod
69	;	CH	O	3	punct
70	nằm	V	O	3	vmod
71	màn	N	O	70	dob
72	kể_cả	X	O	70	x
73	ban_ngày	N	O	70	tmp
74	và	Cc	O	73	coord
75	ban_đêm	N	O	74	conj
76	,	CH	O	3	punct
77	thường_xuyên	A	O	78	vmod
78	sử_dụng	V	O	3	vmod
79	các	L	O	80	det
80	biện_pháp	N	O	78	dob
81	diệt	V	O	80	nmod
82	muỗi	N	O	81	dob
83	.	CH	O	3	punct
1	Không	R	O	2	dep
2	để	E	O	0	root
3	trẻ_em	N	O	4	sub
4	chơi	V	O	2	dep
5	gần	A	O	4	vmod
6	chuồng	N	O	5	amod
7	gia_súc	N	O	6	nmod
8	;	CH	O	11	punct
9	thường_xuyên	A	O	10	vmod
10	rửa	V	O	6	nmod
11	tay	N	O	10	dob
12	với	E	O	10	vmod
13	xà_phòng	N	O	12	pob
14	,	CH	O	10	punct
15	đảm_bảo	V	O	10	vmod
16	an_toàn	A	O	15	vmod
17	thực_phẩm	N	O	16	amod
18	,	CH	O	22	punct
19	ăn	V	O	15	vmod
20	chín	M	O	19	vmod
21	,	CH	O	26	punct
22	uống	V	O	19	vmod
23	sôi	V	O	22	vmod
24	;	CH	O	22	punct
25	hạn_chế	V	O	22	vmod
26	tiếp_xúc	V	O	25	vmod
27	với	E	O	26	vmod
28	người_bệnh	N	O	27	pob
29	và	Cc	O	26	coord
30	đeo	V	O	29	conj
31	khẩu_trang	N	O	30	dob
32	khi	N	O	30	tmp
33	chăm_sóc	V	O	32	nmod
34	người_bệnh	N	O	33	dob
35	.	CH	O	32	punct
1	Đặc_biệt	A	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	nếu	C	O	4	dep
4	có	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	dấu_hiệu	N	O	4	dob
7	sốt	V	O	6	nmod
8	cao	A	O	7	vmod
9	,	CH	O	4	punct
10	kèm	V	O	4	vmod
11	theo	V	O	10	adv
12	những	L	O	13	det
13	rối_loạn	V	O	10	vmod
14	ở	E	O	13	loc
15	hệ_thống	N	O	14	pob
16	thần_kinh_trung_ương	N	O	15	nmod
17	(	CH	O	15	punct
18	co_giật	V	O	15	nmod
19	,	CH	O	4	punct
20	rối_loạn	V	O	4	vmod
21	vận_động	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	4	punct
23	lơ_mơ	A	O	4	prd
24	,	CH	O	4	punct
25	hôn_mê	V	O	4	vmod
26	)	CH	O	4	punct
27	phải	V	O	4	vmod
28	đến	V	O	27	vmod
29	ngay	T	O	30	nmod
30	cơ_sở	N	O	28	loc
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	để	E	O	28	prp
33	được	V	O	32	vmod
34	tư_vấn	V	O	33	vmod
35	và	Cc	O	33	coord
36	điều_trị	V	O	35	conj
37	kịp_thời	A	O	36	vmod
38	.	CH	O	4	punct
1	Nhiều	A	O	2	vmod
2	tồn_tại	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	bất_cập	A	O	2	vmod
5	trong	E	O	4	amod
6	đấu_thầu	N	O	5	pob
7	thuốc	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	vật_tư	N	O	6	nmod
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	Sở	N	B-ORG	10	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	Bình_Dương	Np	I-ORG	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	chấm	V	O	2	vmod
16	thầu	V	O	15	vmod
17	cung_cấp	V	O	15	vmod
18	224	M	O	19	det
19	mặt_hàng	N	O	17	dob
20	thuốc	N	O	19	nmod
21	không	R	O	22	amod
22	đúng	A	O	19	nmod
23	quy_định	V	O	22	dob
24	,	CH	O	2	punct
25	làm	V	O	2	vmod
26	thiệt_hại	A	O	25	vmod
27	khoảng	N	O	25	tmp
28	4,88	M	O	30	det
29	tỷ	M	O	30	det
30	đồng	Nu	O	27	nmod
31	;	CH	O	2	punct
32	đưa	V	O	2	vmod
33	vào	E	O	32	adv
34	kế_hoạch	N	O	32	dob
35	đấu_thầu	V	O	34	nmod
36	nhiều	A	O	37	nmod
37	loại	N	O	35	dob
38	thuốc	N	O	37	nmod
39	có	V	O	37	nmod
40	hàm_lượng	N	O	39	dob
41	,	CH	O	2	punct
42	dạng	N	O	40	nmod
43	bào_chế	V	O	42	nmod
44	,	CH	O	50	punct
45	phối_hợp	V	O	43	vmod
46	,	CH	O	2	punct
47	thành_phần	N	O	50	sub
48	hoạt_chất	N	O	47	nmod
49	không	R	O	50	adv
50	phổ_biến	V	O	2	vmod
51	trên	E	O	50	loc
52	thị_trường	N	O	51	pob
53	,	CH	O	2	punct
54	có	V	O	2	vmod
55	giá	N	O	54	dob
56	cao	A	O	55	nmod
57	hơn	A	O	56	amod
58	thuốc	N	O	57	amod
59	có	V	O	55	nmod
60	tác_dụng	N	O	59	dob
61	tương_đương	A	O	60	nmod
62	phổ_biến	V	O	60	nmod
63	trên	E	O	62	loc
64	thị_trường	N	O	63	pob
65	làm	V	O	62	prp
66	thiệt_hại	A	O	65	vmod
67	9,35	M	O	69	det
68	tỷ	M	O	69	det
69	đồng	Nu	O	66	dob
70	...	CH	O	2	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	chỉ	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	một	M	O	3	dob
5	trong	E	O	4	pmod
6	những	L	O	7	det
7	tồn_tại	V	O	5	vmod
8	,	CH	O	7	punct
9	bất_cập	A	O	7	vmod
10	trong	E	O	7	loc
11	công_tác	N	O	10	pob
12	đấu_thầu	V	O	11	nmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	,	CH	O	11	punct
15	hoá_chất	N	O	19	sub
16	và	Cc	O	11	coord
17	vật_tư	N	O	16	conj
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	được	V	O	3	dep
20	Kiểm_toán	N	O	25	sub
21	Nhà_nước	N	O	20	nmod
22	(	CH	O	20	punct
23	KTNN	Ny	B-ORG	20	nmod
24	)	CH	O	3	punct
25	nêu	V	O	3	dep
26	ra	V	O	25	vmod
27	tại	E	O	26	loc
28	Báo_cáo	N	O	27	pob
29	kiểm_toán	V	O	28	nmod
30	chuyên_đề	N	O	29	vmod
31	về	E	O	29	vmod
32	việc	N	O	31	pob
33	quản_lý	V	O	32	nmod
34	và	Cc	O	33	coord
35	sử_dụng	V	O	34	conj
36	Quỹ	N	O	35	dob
37	bảo_hiểm_y_tế	N	O	36	nmod
38	năm	N	O	36	nmod
39	2017	M	O	38	det
40	tại	E	O	36	loc
41	các	L	O	42	det
42	tỉnh	N	O	40	pob
43	,	CH	O	42	punct
44	thành_phố	N	O	42	nmod
45	trực_thuộc	V	O	36	nmod
46	Trung_ương	N	O	45	vmod
47	trình	V	O	45	vmod
48	Quốc_hội	N	O	44	nmod
49	tại	E	O	32	loc
50	Kỳ	N	O	49	pob
51	họp	V	O	50	nmod
52	thứ	N	O	50	nmod
53	7	M	O	52	det
54	Quốc_hội	N	O	50	nmod
55	khoá	N	O	54	nmod
56	XIV	M	O	55	det
57	.	CH	O	3	punct
1	Một	M	O	4	det
2	trong	E	O	4	nmod
3	những	L	O	4	det
4	điểm	N	O	15	sub
5	tồn_tại	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	5	punct
7	hạn_chế	V	O	5	vmod
8	lớn	A	O	7	vmod
9	nhất	A	O	8	amod
10	trong	E	O	8	tmp
11	quá_trình	N	O	10	pob
12	xây_dựng	V	O	11	nmod
13	kế_hoạch	N	O	12	dob
14	mua_sắm	V	O	13	nmod
15	là	V	O	0	root
16	việc	N	O	15	dob
17	phân_chia	V	O	16	nmod
18	nhóm	N	O	17	dob
19	thuốc	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	15	punct
21	lập	V	O	15	vmod
22	danh_mục	N	O	21	dob
23	thuốc	N	O	22	nmod
24	làm	V	O	22	nmod
25	tăng	V	O	24	vmod
26	giá_trị	N	O	25	dob
27	gói_thầu	V	O	26	nmod
28	.	CH	O	15	punct
1	Tại	E	O	19	loc
2	một_số	L	O	3	det
3	tỉnh	N	O	1	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	thành_phố	N	O	3	nmod
6	như	C	O	3	coord
7	tỉnh	N	B-LOC	6	conj
8	Bến_Tre	Np	I-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	TP.	Ny	B-LOC	3	nmod
11	Cần_Thơ	Np	I-LOC	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	TP.	Ny	B-LOC	3	nmod
14	Đà_Nẵng	Np	I-LOC	13	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	TP.	Ny	B-LOC	3	nmod
17	Hà_Nội	Np	I-LOC	16	nmod
18	,	CH	O	3	punct
19	có	V	O	0	root
20	tình_trạng	N	O	19	dob
21	các	L	O	22	det
22	đơn_vị	N	O	24	sub
23	đã	R	O	24	adv
24	đưa	V	O	19	dep
25	vào	E	O	24	vmod
26	kế_hoạch	N	O	25	pob
27	mua_sắm	V	O	26	nmod
28	các	L	O	29	det
29	loại	N	O	27	dob
30	hoạt_chất	N	O	29	nmod
31	có	V	O	29	nmod
32	hàm_lượng	N	O	31	dob
33	,	CH	O	19	punct
34	dạng	N	O	32	nmod
35	bào_chế	V	O	34	nmod
36	,	CH	O	19	punct
37	dạng	N	O	32	nmod
38	phối_hợp	V	O	37	nmod
39	ít	A	O	38	vmod
40	cạnh_tranh	V	O	39	amod
41	hoặc	Cc	O	38	coord
42	có	V	O	41	conj
43	chi_phí	N	O	42	dob
44	cao	A	O	43	nmod
45	bất_hợp_lý	A	O	44	amod
46	,	CH	O	19	punct
47	nhưng	C	O	19	coord
48	không	R	O	49	adv
49	báo_cáo	V	O	47	conj
50	lý_do	N	O	49	dob
51	sử_dụng	V	O	50	nmod
52	theo	V	O	51	vmod
53	quy_định	V	O	50	nmod
54	của	E	O	50	nmod
55	Bộ	N	B-ORG	54	pob
56	Y_tế	N	I-ORG	55	nmod
57	.	CH	O	19	punct
1	Hay	C	O	11	dep
2	tại	E	O	11	loc
3	tỉnh	N	B-LOC	2	pob
4	Hà_Tĩnh	Np	I-LOC	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	Phú_Yên	Np	B-LOC	3	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	Bến_Tre	Np	B-LOC	3	nmod
9	,	CH	O	11	punct
10	mặc_dù	C	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	cùng	A	O	11	vmod
13	loại	Nc	O	12	amod
14	hoạt_chất	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	nhưng	C	O	11	coord
17	nhóm	N	O	35	sub
18	thuốc	N	O	17	nmod
19	có	V	O	17	nmod
20	giá	N	O	19	dob
21	cao	A	O	20	nmod
22	được	V	O	20	nmod
23	xây_dựng	V	O	22	vmod
24	nhu_cầu	N	O	23	dob
25	nhiều	A	O	24	nmod
26	,	CH	O	11	punct
27	trong	E	O	23	tmp
28	khi	N	O	27	pob
29	nhóm	N	O	31	sub
30	thuốc	N	O	29	nmod
31	có	V	O	28	nmod
32	giá	N	O	31	dob
33	thấp	A	O	32	nmod
34	lại	R	O	35	adv
35	xây_dựng	V	O	11	dep
36	ít	A	O	35	vmod
37	.	CH	O	11	punct
1	Kế_hoạch	N	O	3	sub
2	mua_sắm	V	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	lập	V	O	3	vmod
5	chưa	R	O	6	adv
6	ưu_tiên	V	O	4	vmod
7	thay_thế	V	O	6	vmod
8	thuốc	N	O	7	dob
9	biệt_dược	N	O	8	nmod
10	gốc	N	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	hết	V	O	7	vmod
13	thời_hạn	N	O	12	dob
14	bảo_hộ	V	O	13	nmod
15	(	CH	O	13	punct
16	TP.	Ny	B-LOC	13	nmod
17	HCM	Np	I-LOC	16	nmod
18	)	CH	O	3	punct
19	.	CH	O	3	punct
1	Danh_mục	N	O	6	sub
2	thuốc	N	O	1	nmod
3	dạng	N	O	1	nmod
4	bào_chế_viên	N	O	3	nmod
5	phân	N	O	1	nmod
6	tán	V	O	0	root
7	được	V	O	6	vmod
8	phê_duyệt	V	O	7	vmod
9	mua_sắm	V	O	8	vmod
10	với	E	O	9	vmod
11	số_lượng	N	O	10	pob
12	nhiều	A	O	17	nmod
13	,	CH	O	6	punct
14	giá_thành	N	O	11	nmod
15	cao	A	O	14	nmod
16	(	CH	O	14	punct
17	tỉnh	N	B-LOC	14	nmod
18	Đồng_Nai	Np	I-LOC	17	nmod
19	)	CH	O	6	punct
20	.	CH	O	6	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	thuốc	N	O	0	root
3	có	V	O	2	nmod
4	cùng	A	O	3	vmod
5	hoạt_chất	N	O	4	amod
6	,	CH	O	2	punct
7	cùng	C	O	2	coord
8	nhóm	N	O	7	conj
9	,	CH	O	2	punct
10	có	V	O	2	nmod
11	hàm_lượng	N	O	10	dob
12	thấp	A	O	11	nmod
13	nhưng	C	O	10	coord
14	xây_dựng	V	O	13	conj
15	kế_hoạch	N	O	14	dob
16	đấu_thầu	V	O	15	nmod
17	với	E	O	16	vmod
18	giá	N	O	17	pob
19	cao	A	O	18	nmod
20	hơn	A	O	19	amod
21	thuốc	N	O	19	amod
22	cùng	A	O	21	nmod
23	loại	N	O	22	amod
24	,	CH	O	2	punct
25	có	V	O	2	nmod
26	hàm_lượng	N	O	25	dob
27	cao	A	O	26	nmod
28	hơn	A	O	27	amod
29	(	CH	O	26	punct
30	Bến_Tre	Np	B-LOC	26	nmod
31	,	CH	O	26	punct
32	Cần_Thơ	Np	B-LOC	26	nmod
33	,	CH	O	26	punct
34	An_Giang	Np	B-LOC	26	nmod
35	)	CH	O	2	punct
36	...	CH	O	35	punct
1	Theo	E	O	12	pmod
2	KTNN	Ny	B-ORG	1	pob
3	,	CH	O	12	punct
4	khi	N	O	12	tmp
5	lập	V	O	4	nmod
6	kế_hoạch	N	O	5	dob
7	lựa_chọn	V	O	6	nmod
8	nhà_thầu	N	O	6	nmod
9	,	CH	O	12	punct
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	địa_phương	N	O	12	sub
12	có	V	O	0	root
13	tình_trạng	N	O	12	dob
14	hạn_chế	V	O	13	nmod
15	các	L	O	16	det
16	nhà_thầu	N	O	14	dob
17	tham_gia	V	O	16	nmod
18	đấu_thầu	V	O	17	vmod
19	.	CH	O	12	punct
1	Chẳng_hạn	X	O	11	xmdp
2	như	C	O	11	dep
3	tại	E	O	1	loc
4	Đồng_Nai	Np	B-LOC	3	pob
5	,	CH	O	4	punct
6	Bình_Dương	Np	B-LOC	4	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	Bình_Phước	Np	B-LOC	4	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	KTNN	Ny	B-ORG	4	nmod
11	chỉ	V	O	0	root
12	rõ	A	O	11	vmod
13	,	CH	O	11	punct
14	đơn_vị	N	O	17	sub
15	mua_sắm	V	O	14	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	lập	V	O	11	vmod
18	kế_hoạch	N	O	17	dob
19	lựa_chọn	V	O	18	nmod
20	nhà_thầu	N	O	18	nmod
21	đối_với	E	O	18	nmod
22	gói_thầu	N	O	21	pob
23	thuốc	N	O	22	nmod
24	cổ_truyền	A	O	22	nmod
25	,	CH	O	17	punct
26	thuốc	N	O	28	sub
27	dược_liệu	N	O	26	nmod
28	có	V	O	17	vmod
29	một_số	L	O	30	det
30	loại	N	O	28	dob
31	thuốc	N	O	30	nmod
32	có	V	O	30	nmod
33	thành_phần	N	O	32	vmod
34	hoạt_chất	N	O	33	nmod
35	đặc_biệt	A	O	33	nmod
36	,	CH	O	17	punct
37	chỉ	R	O	38	adv
38	có	V	O	17	vmod
39	1	M	O	40	det
40	đơn_vị	N	O	38	dob
41	sản_xuất	V	O	40	nmod
42	,	CH	O	40	punct
43	cung_ứng	V	O	40	nmod
44	,	CH	O	40	punct
45	trong	E	O	40	nmod
46	khi	N	O	45	pob
47	trên	E	O	46	loc
48	thị_trường	N	O	47	pob
49	có	V	O	40	nmod
50	nhiều	A	O	51	nmod
51	loại	N	O	49	dob
52	thuốc	N	O	51	nmod
53	có	V	O	51	nmod
54	tính_năng	N	O	53	dob
55	tương_đương	A	O	54	nmod
56	,	CH	O	17	punct
57	có	V	O	17	vmod
58	giá_thành	N	O	57	dob
59	rẻ	A	O	58	nmod
60	hơn	A	O	59	amod
61	nhiều	A	O	62	nmod
62	lần	N	O	59	amod
63	.	CH	O	11	punct
1	Hồ_sơ	N	O	4	sub
2	mời_thầu	V	O	1	nmod
3	còn	R	O	4	adv
4	yêu_cầu	V	O	0	root
5	cụ_thể	A	O	4	vmod
6	về	E	O	4	vmod
7	nhãn_hiệu	N	O	6	pob
8	,	CH	O	7	punct
9	xuất_xứ	N	O	7	nmod
10	hàng_hoá	N	O	9	nmod
11	(	CH	O	7	punct
12	Bà_Rịa	Np	B-LOC	7	nmod
13	-	CH	I-LOC	7	punct
14	Vũng_Tàu	Np	I-LOC	7	nmod
15	)	CH	O	4	punct
16	.	CH	O	4	punct
1	Mặt_khác	X	O	5	x
2	,	CH	O	5	punct
3	một_số	L	O	4	det
4	địa_phương	N	O	5	sub
5	phê_duyệt	V	O	0	root
6	giá	N	O	5	dob
7	thuốc	N	O	6	nmod
8	trúng_thầu	V	O	6	nmod
9	cao	A	O	8	vmod
10	gấp	V	O	9	vmod
11	nhiều	A	O	12	nmod
12	lần	N	O	10	ext
13	giá	N	O	12	nmod
14	trúng_thầu	V	O	13	nmod
15	bình_quân	A	O	13	nmod
16	của	E	O	13	nmod
17	Bảo_hiểm_Xã_hội	N	B-ORG	16	pob
18	Việt_Nam	Np	I-ORG	17	nmod
19	công_bố	V	O	10	vmod
20	như	C	O	19	vmod
21	:	CH	O	19	punct
22	Nam_Định	Np	B-LOC	19	dob
23	,	CH	O	22	punct
24	Phú_Yên	Np	B-LOC	22	nmod
25	,	CH	O	22	punct
26	Long_An	Np	B-LOC	22	nmod
27	...	CH	O	5	punct
1	Đối_với	E	O	0	root
2	việc	N	O	1	pob
3	lựa_chọn	V	O	2	nmod
4	các	L	O	5	det
5	hình_thức	N	O	3	dob
6	lựa_chọn	V	O	5	nmod
7	nhà_thầu	N	O	6	dob
8	,	CH	O	7	punct
9	tình_trạng	N	O	7	nmod
10	áp_dụng	V	O	9	nmod
11	hình_thức	N	O	10	dob
12	mua_sắm	V	O	11	nmod
13	trực_tiếp	A	O	12	vmod
14	không	R	O	15	amod
15	đúng	A	O	5	nmod
16	quy_định	V	O	5	nmod
17	xảy	V	O	16	vmod
18	ra	V	O	17	adv
19	ở	E	O	17	loc
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	địa_phương	N	O	19	pob
22	.	CH	O	18	punct
1	Đơn_cử	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	TP.	Ny	B-LOC	2	pob
4	Hà_Nội	Np	I-LOC	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	mặc_dù	C	O	7	dep
7	có	V	O	1	vmod
8	áp	V	O	7	vmod
9	thầu	V	O	8	vmod
10	đối_với	E	O	8	vmod
11	các	L	O	12	det
12	hợp_đồng	N	O	10	pob
13	trúng_thầu	V	O	12	nmod
14	trước	E	O	13	vmod
15	đó	P	O	14	pob
16	,	CH	O	1	punct
17	nhưng	C	O	1	coord
18	chưa	R	O	19	adv
19	phải	V	O	17	conj
20	hợp_đồng	N	O	19	dob
21	có	V	O	20	nmod
22	giá	N	O	21	dob
23	thấp	A	O	22	nmod
24	nhất	R	O	23	amod
25	,	CH	O	1	punct
26	và	Cc	O	1	coord
27	cũng	R	O	29	adv
28	không	R	O	29	adv
29	công_khai	V	O	26	conj
30	kết_quả	N	O	29	dob
31	mua_sắm	V	O	30	nmod
32	trực_tiếp	A	O	31	vmod
33	.	CH	O	1	punct
1	Hay	C	O	9	dep
2	tại	E	O	9	loc
3	TP.	Ny	B-LOC	2	pob
4	HCM	Np	I-LOC	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	địa_phương	N	O	9	sub
7	này	P	O	6	det
8	đã	R	O	9	adv
9	phê_duyệt	V	O	0	root
10	đối_với	E	O	9	vmod
11	kết_quả	N	O	10	pob
12	mua_sắm	V	O	11	nmod
13	trực_tiếp	A	O	12	vmod
14	quá	R	O	16	nmod
15	12	M	O	16	det
16	tháng	N	O	11	nmod
17	kể	V	O	16	nmod
18	từ	E	O	17	vmod
19	khi	N	O	18	pob
20	ký	V	O	19	nmod
21	hợp_đồng	N	O	20	dob
22	của	E	O	21	nmod
23	gói_thầu	N	O	22	pob
24	trước	E	O	20	tmp
25	đó	P	O	24	pob
26	.	CH	O	9	punct
1	Ở	E	O	5	loc
2	tỉnh	N	B-LOC	1	pob
3	Kiên_Giang	Np	I-LOC	2	nmod
4	,	CH	O	5	punct
5	có	V	O	0	root
6	hiện_tượng	N	O	5	dob
7	chia	V	O	6	nmod
8	lẻ	A	O	7	vmod
9	gói_thầu	N	O	7	dob
10	.	CH	O	5	punct
1	Cụ_thể	A	O	7	adv
2	,	CH	O	7	punct
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	sub
4	Đa_khoa	Np	I-ORG	3	nmod
5	tỉnh	N	I-ORG	3	nmod
6	Kiên_Giang	Np	I-ORG	5	nmod
7	ban_hành	V	O	0	root
8	87	M	O	9	det
9	quyết_định	N	O	7	dob
10	mua	V	O	9	nmod
11	thuốc	N	O	10	dob
12	ngoài	E	O	10	loc
13	thầu	N	O	12	pob
14	và	Cc	O	9	nmod
15	1	M	O	16	det
16	quyết_định	N	O	14	conj
17	mua_sắm	V	O	16	nmod
18	trực_tiếp	A	O	17	vmod
19	cùng	A	O	17	vmod
20	một	M	O	21	det
21	chủng_loại	N	O	19	amod
22	thuốc	N	O	21	nmod
23	với	E	O	21	nmod
24	số	N	O	23	pob
25	tiền	N	O	24	nmod
26	30,45	M	O	28	det
27	tỷ	M	O	28	det
28	đồng	Nu	O	24	nmod
29	.	CH	O	7	punct
1	Đặc_biệt	A	O	4	adv
2	,	CH	O	4	punct
3	KTNN	Ny	O	4	sub
4	nhấn_mạnh	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	Sở	N	B-ORG	14	sub
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Bình_Dương	Np	I-ORG	7	nmod
9	(	CH	O	6	punct
10	chủ	N	O	6	nmod
11	đầu_tư	V	O	10	nmod
12	)	CH	O	4	punct
13	còn	R	O	14	adv
14	mua_sắm	V	O	4	vmod
15	trực_tiếp	A	O	14	vmod
16	đối_với	E	O	14	vmod
17	danh_mục	N	O	16	pob
18	thuốc	N	O	17	nmod
19	phải	V	O	4	vmod
20	tổ_chức	V	O	19	vmod
21	đấu_thầu	V	O	20	vmod
22	rộng_rãi	A	O	21	vmod
23	trong	E	O	21	loc
24	nước	N	O	23	pob
25	(	CH	O	4	punct
26	Gói_thầu	Np	O	4	sub
27	Mua_sắm	V	O	4	vmod
28	trực_tiếp	A	O	27	vmod
29	thuốc	N	O	28	amod
30	chữa	V	O	29	nmod
31	bệnh	N	O	30	dob
32	cho	E	O	30	iob
33	các	L	O	34	det
34	cơ_sở	N	O	32	pob
35	y_tế	N	O	34	nmod
36	công_lập	A	O	34	nmod
37	và	Cc	O	34	nmod
38	các	L	O	39	det
39	cơ_sở	N	O	34	nmod
40	y_tế	N	O	39	nmod
41	ngoài	E	O	39	loc
42	công_lập	N	O	41	pob
43	và	Cc	O	34	coord
44	Gói_thầu	N	O	43	conj
45	Mua_sắm	Np	O	44	nmod
46	trực_tiếp	A	O	44	nmod
47	thuốc	N	O	46	amod
48	từ	E	O	44	loc
49	dược_liệu	N	O	48	pob
50	,	CH	O	49	punct
51	thuốc	N	O	49	nmod
52	đông_y	N	O	51	nmod
53	và	Cc	O	34	nmod
54	vị	Nc	O	34	nmod
55	thuốc	N	O	54	nmod
56	y_học	N	O	54	nmod
57	cổ_truyền	A	O	54	nmod
58	với	E	O	34	nmod
59	tổng	N	O	58	pob
60	giá_trị	N	O	59	nmod
61	679,14	M	O	63	det
62	tỷ	M	O	63	det
63	đồng	Nu	O	59	nmod
64	)	CH	O	4	punct
65	.	CH	O	4	punct
1	Từ	E	O	5	adv
2	việc	N	O	1	pob
3	chấm	V	O	2	nmod
4	thầu	V	O	3	vmod
5	cung_cấp	V	O	0	root
6	224	M	O	7	det
7	mặt_hàng	N	O	5	dob
8	thuốc	N	O	7	nmod
9	không	R	O	10	amod
10	đúng	A	O	7	nmod
11	quy_định	V	O	10	dob
12	,	CH	O	16	punct
13	Sở	N	B-ORG	16	sub
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	Bình_Dương	Np	I-ORG	14	nmod
16	làm	V	O	11	dep
17	thiệt_hại	A	O	16	vmod
18	khoảng	N	O	16	dob
19	4,88	M	O	21	det
20	tỷ	M	O	21	det
21	đồng	Nu	O	18	nmod
22	.	CH	O	5	punct
1	Việc	N	O	0	root
2	đưa	V	O	1	nmod
3	vào	E	O	2	vmod
4	kế_hoạch	N	O	3	pob
5	đấu_thầu	V	O	4	nmod
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	loại	N	O	5	dob
8	thuốc	N	O	7	nmod
9	có	V	O	7	nmod
10	hàm_lượng	N	O	9	dob
11	,	CH	O	2	punct
12	dạng	N	O	10	nmod
13	bào_chế	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	20	punct
