1	Ổ	Ny	O	2	sub
2	dịch	V	O	0	root
3	tại	E	O	2	loc
4	BV	Ny	B-ORG	3	pob
5	Bạch_Mai	Np	I-ORG	4	nmod
6	cơ_bản	A	O	4	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	được	V	O	2	vmod
9	kiểm_soát	V	O	8	vmod
10	.	CH	O	2	punct
1	(	CH	O	20	punct
2	Chinhphu.vn	Np	O	20	sub
3	)	CH	O	2	punct
4	-	CH	O	20	punct
5	Tại	E	O	20	tmp
6	cuộc	N	O	5	pob
7	họp	V	O	6	nmod
8	chiều	N	O	6	nmod
9	01/4/2020	M	O	8	det
10	,	CH	O	20	punct
11	Ban	N	O	20	sub
12	Chỉ_đạo	N	O	11	nmod
13	quốc_gia	N	O	12	nmod
14	về	E	O	11	nmod
15	phòng	N	O	14	pob
16	,	CH	O	20	punct
17	chống	V	O	11	nmod
18	dịch_bệnh	N	O	17	dob
19	COVID-19	Ny	O	18	nmod
20	yêu_cầu	V	O	0	root
21	Bộ	N	B-ORG	20	dob
22	Y_tế	N	I-ORG	21	nmod
23	huy_động	V	O	20	vmod
24	thêm	V	O	23	vmod
25	lực_lượng	N	O	23	dob
26	cùng	A	O	25	nmod
27	với	E	O	25	nmod
28	TP.	Ny	B-LOC	27	pob
29	Hà_Nội	Np	I-LOC	28	nmod
30	để	E	O	23	prp
31	xét_nghiệm	V	O	30	vmod
32	trên	E	O	31	loc
33	máy	N	O	32	pob
34	(	CH	O	20	punct
35	phương_pháp	N	O	33	nmod
36	PCR	Ny	O	35	nmod
37	)	CH	O	20	punct
38	toàn_bộ	L	O	40	det
39	những	L	O	40	det
40	người	N	O	42	sub
41	đã	R	O	42	adv
42	đến	V	O	20	dep
43	Bệnh_viện	N	B-ORG	42	loc
44	Bạch_Mai	Np	I-ORG	43	nmod
45	trong	E	O	42	tmp
46	thời_gian	N	O	45	pob
47	sớm	A	O	46	nmod
48	nhất	A	O	47	amod
49	.	CH	O	20	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Chủ_tịch	N	O	17	sub
3	UBND	Ny	B-ORG	2	nmod
4	TP.	Ny	I-ORG	3	nmod
5	Hà_Nội	Np	I-ORG	2	nmod
6	Ngô_Văn_Quý	Np	B-PER	2	nmod
7	:	CH	O	2	punct
8	Hiện_nay	N	O	2	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	ổ	N	O	17	sub
11	dịch	N	O	10	nmod
12	tại	E	O	2	loc
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	pob
14	Bạch_Mai	Np	I-ORG	13	nmod
15	cơ_bản	A	O	13	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	được	V	O	0	root
18	quản_lý	V	O	17	vmod
19	và	Cc	O	18	coord
20	kiểm_soát	V	O	19	conj
21	.	CH	O	17	punct
1	Ảnh	N	O	14	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	VGP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	/	CH	O	3	punct
5	Đình_Nam_Đến	Np	B-PER	3	nmod
6	12	M	O	7	det
7	giờ	Nu	O	14	tmp
8	ngày	N	O	7	nmod
9	01/4/2020	M	O	8	det
10	,	CH	O	14	punct
11	các	L	O	12	det
12	địa_phương	N	O	14	sub
13	đã	R	O	14	adv
14	rà_soát	V	O	0	root
15	,	CH	O	14	punct
16	giám_sát	V	O	14	vmod
17	,	CH	O	14	punct
18	quản_lý	V	O	14	vmod
19	sức_khoẻ	N	O	18	dob
20	44.293	M	O	21	det
21	trường_hợp	N	O	19	nmod
22	đã	R	O	23	adv
23	đến	V	O	21	nmod
24	Bệnh_viện	N	B-ORG	23	loc
25	Bạch_Mai	Np	I-ORG	24	nmod
26	từ	E	O	23	tmp
27	ngày	N	O	26	pob
28	12/3/2020	M	O	27	det
29	.	CH	O	14	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	địa_phương	N	O	9	sub
3	như	C	O	2	nmod
4	Hải_Phòng	Np	B-LOC	2	nmod
5	,	CH	O	4	punct
6	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	4	nmod
7	…	CH	O	4	punct
8	đã	R	O	9	adv
9	tiến_hành	V	O	0	root
10	xét	V	O	9	vmod
11	ngiệm	V	O	10	vmod
12	toàn_bộ	L	O	14	det
13	những	L	O	14	det
14	người	N	O	16	sub
15	đã	R	O	16	adv
16	đến	V	O	9	vmod
17	Bệnh_viện	N	B-ORG	16	loc
18	Bạch_Mai	Np	I-ORG	17	nmod
19	và	Cc	O	16	coord
20	cho	V	O	19	conj
21	kết_quả	N	O	20	dob
22	100%	M	O	23	det
23	âm_tính	N	O	21	nmod
24	.	CH	O	9	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Chủ_tịch	N	O	7	sub
3	UBND	Ny	B-ORG	2	nmod
4	TP.	Ny	I-ORG	3	nmod
5	Hà_Nội	Np	I-ORG	2	nmod
6	Ngô_Văn_Quý	Np	B-PER	2	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	biết	V	O	7	vmod
9	qua	V	O	8	vmod
10	điều_tra	V	O	9	vmod
11	dịch_tễ	N	O	10	dob
12	trên	E	O	10	loc
13	địa_bàn	N	O	12	pob
14	thành_phố	N	O	13	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	xác_định	V	O	7	vmod
17	được	R	O	16	adv
18	16.714	M	O	19	det
19	trường_hợp	N	O	16	dob
20	có	V	O	19	nmod
21	nguy_cơ	N	O	20	dob
22	bị	V	O	21	nmod
23	lây_nhiễm	V	O	22	vmod
24	(	CH	O	19	punct
25	bệnh_nhân	N	O	23	dob
26	,	CH	O	25	punct
27	người_nhà	N	O	25	nmod
28	và	Cc	O	19	coord
29	những	L	O	30	det
30	người	N	O	28	conj
31	có	V	O	30	nmod
32	liên_quan	V	O	30	nmod
33	đến	E	O	32	vmod
34	Bệnh_viện	N	B-ORG	33	pob
35	Bạch_Mai	Np	I-ORG	34	nmod
36	)	CH	O	7	punct
37	và	Cc	O	7	coord
38	tổ_chức	N	O	41	sub
39	cách_ly	V	O	38	nmod
40	theo	V	O	39	vmod
41	quy_định	V	O	37	conj
42	(	CH	O	41	punct
43	cách_ly	V	O	41	vmod
44	tại	E	O	43	loc
45	nhà	N	O	44	pob
46	và	Cc	O	41	coord
47	cách_ly	V	O	46	conj
48	tập_trung	V	O	47	vmod
49	)	CH	O	7	punct
50	,	CH	O	7	punct
51	triển_khai	V	O	7	vmod
52	xét_nghiệm	N	O	51	dob
53	sàng_lọc	V	O	51	vmod
54	bằng	E	O	53	mnr
55	cả	P	O	56	nmod
56	test	N	O	54	pob
57	thử	V	O	56	nmod
58	nhanh	A	O	57	vmod
59	và	Cc	O	7	coord
60	xét_nghiệm	V	O	59	conj
61	trên	E	O	60	loc
62	máy	N	O	61	pob
63	.	CH	O	7	punct
1	Qua	V	O	0	root
2	sàng_lọc	V	O	1	vmod
3	bằng	E	O	2	mnr
4	test	N	O	3	pob
5	thử	V	O	4	nmod
6	nhanh	A	O	4	nmod
7	đối_với	E	O	4	nmod
8	783	M	O	9	det
9	trường_hợp	N	O	7	pob
10	đã	R	O	11	adv
11	phát_hiện	V	O	9	nmod
12	một_số	L	O	13	det
13	ca	N	O	11	dob
14	dương_tính	A	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	tuy_nhiên	C	O	1	coord
17	,	CH	O	1	punct
18	sau	E	O	34	tmp
19	khi	N	O	18	pob
20	tiến_hành	V	O	19	nmod
21	xét_nghiệm	V	O	20	vmod
22	trên	E	O	21	loc
23	máy	N	O	22	pob
24	tại	E	O	20	loc
25	Trung_tâm	N	B-ORG	24	pob
26	Kiểm_soát	V	I-ORG	25	nmod
27	dịch_bệnh	N	I-ORG	26	vmod
28	Hà_Nội	Np	I-ORG	25	nmod
29	thì	C	O	34	dep
30	các	L	O	31	det
31	ca	N	O	34	sub
32	này	P	O	31	det
33	đều	R	O	34	amod
34	âm_tính	A	O	1	dep
35	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	8	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	tới	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	TP.	Ny	B-LOC	8	sub
6	Hà_Nội	Np	I-LOC	5	nmod
7	sẽ	R	O	8	adv
8	phối_hợp	V	O	0	root
9	với	E	O	8	vmod
10	Bộ	N	B-ORG	9	pob
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	tập_trung	V	O	8	vmod
13	xét_nghiệm	V	O	12	vmod
14	trên	E	O	13	loc
15	máy	N	O	14	pob
16	toàn_bộ	L	O	18	det
17	những	L	O	18	det
18	người	N	O	15	nmod
19	liên_quan	V	O	18	nmod
20	đến	E	O	19	vmod
21	Bệnh_viện	N	B-ORG	20	pob
22	Bạch_Mai	Np	I-ORG	21	nmod
23	trên	E	O	12	loc
24	địa_bàn	N	O	23	pob
25	thành_phố	N	O	24	nmod
26	để	E	O	12	prp
27	sàng_lọc	V	O	26	vmod
28	,	CH	O	27	punct
29	cách_ly	V	O	27	vmod
30	,	CH	O	12	punct
31	thực_hiện	V	O	12	vmod
32	các	L	O	33	det
33	biện_pháp	N	O	31	dob
34	phòng	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	12	punct
36	chống	V	O	12	vmod
37	dịch_bệnh	N	O	36	dob
38	.	CH	O	8	punct
1	“	CH	O	11	punct
2	Hiện_nay	N	O	11	tmp
3	,	CH	O	0	punct
4	ổ	N	O	11	sub
5	dịch	N	O	4	nmod
6	tại	E	O	4	loc
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	pob
8	Bạch_Mai	Np	I-ORG	7	nmod
9	cơ_bản	A	O	7	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	được	V	O	0	root
12	quản_lý	V	O	11	vmod
13	và	Cc	O	12	coord
14	kiểm_soát	V	O	13	conj
15	”	N	O	14	dob
16	,	CH	O	11	punct
17	ông	Nc	O	19	sub
18	Ngô_Văn_Quý	Np	B-PER	17	nmod
19	nói	V	O	11	dep
20	.	CH	O	11	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	vấn_đề	N	O	2	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	8	punct
6	Ban	N	O	8	sub
7	Chỉ_đạo	Np	O	6	nmod
8	yêu_cầu	V	O	1	vmod
9	Bộ	Np	B-ORG	8	vmod
10	Y_tế	Np	I-ORG	9	nmod
11	huy_động	V	O	8	vmod
12	thêm	V	O	11	vmod
13	lực_lượng	N	O	11	dob
14	cùng	A	O	13	nmod
15	với	E	O	13	nmod
16	TP.	Ny	B-LOC	15	pob
17	Hà_Nội	Np	I-LOC	16	nmod
18	để	E	O	11	prp
19	xét_nghiệm	V	O	18	vmod
20	trên	E	O	19	loc
21	máy	N	O	20	pob
22	cho	E	O	19	vmod
23	toàn_bộ	L	O	25	det
24	những	L	O	25	det
25	người	N	O	22	pob
26	đã	R	O	27	adv
27	đến	V	O	25	nmod
28	Bệnh_viện	N	B-ORG	27	loc
29	Bạch_Mai	Np	I-ORG	28	nmod
30	trong	E	O	27	tmp
31	thời_gian	N	O	30	pob
32	sớm	A	O	31	nmod
33	nhất	A	O	32	amod
34	.	CH	O	1	punct
1	Lãnh_đạo	N	O	3	sub
2	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	thêm	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	3	punct
7	hiện	N	O	12	tmp
8	các	L	O	9	det
9	bệnh_viện	N	O	12	sub
10	của	E	O	9	nmod
11	Hà_Nội	Np	B-LOC	10	pob
12	đảm_bảo	V	O	3	vmod
13	đủ	A	O	12	vmod
14	điều_kiện	N	O	13	dob
15	,	CH	O	3	punct
16	cơ_sở	N	O	12	dob
17	vật_chất	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	3	punct
19	máy_móc	N	O	22	sub
20	để	E	O	16	prd
21	có_thể	R	O	22	adv
22	điều_trị	V	O	20	vmod
23	cho	E	O	22	vmod
24	1.000	M	O	25	det
25	người	N	O	23	pob
26	mắc	V	O	25	nmod
27	COVID-19	N	O	26	dob
28	.	CH	O	3	punct
1	Năng_lực	N	O	7	sub
2	xét_nghiệm	V	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	TP.	Ny	B-LOC	3	pob
5	Hà_Nội	Np	I-LOC	4	nmod
6	có_thể	R	O	7	adv
7	đạt	V	O	0	root
8	khoảng	N	O	7	dob
9	1.800	M	O	10	det
10	mẫu	Nu	O	8	nmod
11	/	CH	O	10	punct
12	ngày	N	O	10	nmod
13	.	CH	O	7	punct
1	Thủ_đô	N	O	4	sub
2	cũng	R	O	4	adv
3	đã	R	O	4	adv
4	tính_toán	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	phương_án	N	O	4	dob
7	điều_trị	V	O	6	nmod
8	trong	E	O	6	nmod
9	tình_huống	N	O	8	pob
10	có	V	O	9	nmod
11	số_lượng	N	O	10	dob
12	người	N	O	11	nmod
13	mắc	V	O	12	nmod
14	tăng	V	O	11	nmod
15	đột_biến	V	O	6	nmod
16	lên	R	O	15	adv
17	nhiều	A	O	18	nmod
18	lần	N	O	15	ext
19	…	CH	O	4	punct
1	Ưu_tiên	A	O	13	adv
2	xét_nghiệm	V	O	1	vmod
3	bằng	E	O	2	mnr
4	máy	N	O	3	pob
5	Về	E	O	2	vmod
6	vấn_đề	N	O	5	pob
7	xét_nghiệm	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	13	punct
9	Thứ_trưởng	N	O	13	sub
10	Bộ	N	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	9	nmod
13	thông_tin	V	O	0	root
14	thêm	V	O	13	vmod
15	:	CH	O	13	punct
16	Hiện	N	O	17	tmp
17	có	V	O	13	vmod
18	2	M	O	19	det
19	phương_pháp	N	O	17	dob
20	xét_nghiệm	V	O	19	nmod
21	để	E	O	17	prp
22	phát_hiện	V	O	21	vmod
23	người	N	O	22	dob
24	nhiễm	V	O	23	nmod
25	COVID-19	Ny	O	24	dob
26	.	CH	O	13	punct
1	Một	M	O	2	sub
2	là	C	O	0	root
3	phải	V	O	2	vmod
4	sử_dụng	V	O	3	vmod
5	máy_móc	N	O	4	dob
6	để	E	O	3	prp
7	tìm	V	O	6	vmod
8	ra	R	O	7	adv
9	sự	N	O	7	dob
10	hiện_diện	V	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	virus	Nb	O	11	pob
13	trong	E	O	9	nmod
14	cơ_thể	N	O	13	pob
15	với	E	O	9	nmod
16	độ_chính_xác	N	O	15	pob
17	rất	R	O	18	amod
18	cao	A	O	16	nmod
19	(	CH	O	2	punct
20	nếu	C	O	21	dep
21	được	V	O	16	nmod
22	thực_hiện	V	O	21	vmod
23	đúng	A	O	22	vmod
24	)	CH	O	2	punct
25	.	CH	O	2	punct
1	Hai	M	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	phát_hiện	V	O	2	vmod
4	kháng_thể	N	O	3	dob
5	khi	N	O	3	tmp
6	cơ_thể	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	bị	V	O	5	nmod
9	nhiễm	V	O	8	vmod
10	virus	Nb	O	9	dob
11	sau	E	O	9	tmp
12	một	M	O	13	det
13	thời_gian	N	O	11	pob
14	(	CH	O	3	punct
15	ít_nhất	X	O	16	x
16	là	V	O	3	vmod
17	3	M	O	18	det
18	ngày	N	O	16	tmp
19	)	CH	O	2	punct
20	.	CH	O	2	punct
1	Trong	E	O	6	loc
2	phương_pháp	N	O	1	pob
3	thứ	N	O	2	nmod
4	hai	M	O	3	det
5	,	CH	O	6	punct
6	có	V	O	0	root
7	loại	Nc	O	6	dob
8	test	N	O	7	nmod
9	thử	V	O	7	nmod
10	nhanh	A	O	9	vmod
11	,	CH	O	6	punct
12	kết_quả	N	O	7	nmod
13	đọc	V	O	12	nmod
14	được	R	O	13	adv
15	trong	E	O	13	tmp
16	vòng	N	O	15	dep
17	10-15	M	O	18	det
18	phút	Nu	O	13	tmp
19	và	Cc	O	6	coord
20	không	R	O	21	adv
21	cần	V	O	19	conj
22	máy_móc	N	O	21	dob
23	.	CH	O	6	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	nhập_khẩu	V	O	0	root
4	test	N	O	3	dob
5	thử	V	O	4	nmod
6	nhanh	A	O	5	vmod
7	từ	E	O	5	loc
8	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	7	pob
9	(	CH	O	3	punct
10	tuy_nhiên	C	O	3	coord
11	tại	E	O	14	loc
12	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	11	pob
13	không	R	O	14	adv
14	sử_dụng	V	O	10	conj
15	loại	Nc	O	14	dob
16	test	N	O	15	nmod
17	thử	V	O	15	nmod
18	nhanh	A	O	17	vmod
19	này	P	O	15	det
20	)	CH	O	3	punct
21	.	CH	O	3	punct
1	Test	Np	O	2	sub
2	thử	V	O	0	root
3	nhanh	A	O	2	vmod
4	có	V	O	2	vmod
5	đặc_điểm	N	O	4	dob
6	là	V	O	5	nmod
7	độ	N	O	6	vmod
8	nhạy	A	O	7	nmod
9	,	CH	O	2	punct
10	độ_chính_xác	A	O	2	dep
11	thấp	A	O	10	amod
12	hơn	A	O	11	amod
13	(	CH	O	2	punct
14	độ	N	O	27	sub
15	nhạy	A	O	14	nmod
16	khoảng	N	O	14	prd
17	65	M	O	21	det
18	–	CH	O	16	punct
19	80%	M	O	16	det
20	và	Cc	O	16	coord
21	cơ_thể	N	O	23	sub
22	càng	R	O	23	adv
23	bị	V	O	20	conj
24	nhiễm	V	O	23	vmod
25	lâu	A	O	24	vmod
26	càng	R	O	27	amod
27	nhạy	A	O	2	dep
28	;	CH	O	2	punct
29	độ	N	O	27	amod
30	đặc_hiệu	A	O	29	nmod
31	khoảng	N	O	29	prd
32	60	M	O	29	nmod
33	–	CH	O	29	punct
34	70%	M	O	29	det
35	vì	E	O	34	prp
36	phản_ứng	V	O	35	vmod
37	chéo	A	O	36	vmod
38	với	E	O	36	vmod
39	kháng_thể	N	O	38	pob
40	sinh	V	O	39	nmod
41	ra	V	O	40	adv
42	đối_với	E	O	40	vmod
43	các	L	O	44	det
44	loại	Nc	O	42	pob
45	virus	Nb	O	44	nmod
46	,	CH	O	44	punct
47	vi_khuẩn	N	O	44	nmod
48	khác	A	O	47	nmod
49	)	CH	O	2	punct
50	.	CH	O	2	punct
1	Vì_vậy	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	loại	N	O	7	sub
4	xét_nghiệm	V	O	3	nmod
5	nhanh	A	O	3	nmod
6	sẽ	R	O	7	adv
7	phát_huy	V	O	0	root
8	tác_dụng	N	O	7	dob
9	tốt	A	O	8	nmod
10	nhất	R	O	9	amod
11	trong	E	O	8	loc
12	tình_huống	N	O	11	pob
13	đã	R	O	14	adv
14	có	V	O	7	vmod
15	rất	R	O	17	nmod
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	người	N	O	14	dob
18	nhiễm_bệnh	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	14	punct
20	cần	V	O	14	vmod
21	xét_nghiệm	V	O	20	vmod
22	để	E	O	20	prp
23	lọc	V	O	22	vmod
24	ra	V	O	23	adv
25	những	L	O	26	det
26	người	N	O	28	sub
27	đã	R	O	28	adv
28	mắc	V	O	20	vmod
29	bệnh	N	O	28	dob
30	nhiều	A	O	31	nmod
31	ngày	N	O	28	tmp
32	(	CH	O	28	punct
33	hơn	A	O	35	nmod
34	3	M	O	35	det
35	ngày	N	O	14	tmp
36	)	CH	O	7	punct
37	để	E	O	7	prp
38	tập_trung	V	O	37	vmod
39	theo_dõi	V	O	38	vmod
40	,	CH	O	39	punct
41	điều_trị	V	O	39	vmod
42	.	CH	O	7	punct
1	Bộ	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	cho	V	O	0	root
5	nhập	V	O	4	vmod
6	một	M	O	7	det
7	số_lượng	N	O	5	dob
8	để	E	O	5	prp
9	dự_phòng	V	O	8	vmod
10	cho	E	O	9	vmod
11	tình_huống	N	O	10	pob
12	này	P	O	11	det
13	.	CH	O	4	punct
1	Đối_với	E	O	6	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	hiện	N	O	6	tmp
5	chưa	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	người	N	O	9	sub
9	lây_nhiễm	V	O	6	vmod
10	nên	C	O	6	coord
11	phương_án	N	O	14	sub
12	tốt	A	O	11	nmod
13	nhất	R	O	12	amod
14	là	V	O	10	conj
15	cách_ly	V	O	14	vmod
16	những	L	O	17	det
17	người	N	O	15	dob
18	nghi	V	O	17	nmod
19	nhiễm	V	O	18	vmod
20	và	Cc	O	14	coord
21	làm	V	O	20	conj
22	xét_nghiệm	V	O	21	vmod
23	bằng	E	O	22	mnr
24	máy	N	O	23	pob
25	để	E	O	14	prp
26	xác_định	V	O	25	vmod
27	chính_xác	A	O	26	vmod
28	.	CH	O	6	punct
1	Trường_hợp	N	O	15	tpc
2	có	V	O	1	nmod
3	một	M	O	4	det
4	cộng_đồng	N	O	2	dob
5	nhỏ	A	O	4	nmod
6	cần	V	O	4	nmod
7	đánh_giá	V	O	6	vmod
8	nhanh	A	O	7	vmod
9	để	E	O	7	prp
10	dự_báo	V	O	9	vmod
11	mức_độ	N	O	10	dob
12	nhiễm_bệnh	V	O	11	nmod
13	thì	C	O	15	dep
14	có_thể	R	O	15	adv
15	sử_dụng	V	O	0	root
16	nhưng	C	O	15	coord
17	không	R	O	18	adv
18	được	V	O	16	conj
19	coi	V	O	18	vmod
20	kết_quả	N	O	19	dob
21	để	E	O	19	prp
22	kết_luận	V	O	21	vmod
23	là	V	O	22	vmod
24	nhiễm_bệnh	V	O	23	vmod
25	hay	Cc	O	24	coord
26	chưa	R	O	27	adv
27	nhiễm_bệnh	V	O	25	conj
28	.	CH	O	15	punct
1	TP.	Ny	B-LOC	4	sub
2	Hà_Nội	Np	I-LOC	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	sử_dụng	V	O	0	root
5	xét_nghiệm	V	O	4	vmod
6	nhanh	A	O	5	vmod
7	để	E	O	5	prp
8	sơ_bộ	V	O	7	vmod
9	đánh_giá	V	O	8	vmod
10	mức_độ	N	O	8	dob
11	lây_lan	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	từ	E	O	15	loc
14	đó	P	O	13	pob
15	có	V	O	4	dep
16	phương_án	N	O	15	dob
17	ứng_phó	V	O	16	nmod
18	phù_hợp	V	O	17	vmod
19	.	CH	O	4	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
