1	“	Nc	O	32	sub
2	Tự_hào	Np	O	1	nmod
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
4	”	CH	O	9	punct
5	ngợi_ca	N	O	1	nmod
6	tinh_thần	N	O	5	nmod
7	chống	V	O	6	nmod
8	dịch	N	O	7	vmod
9	COVID-19.Suckhoedoisong.vn	Np	O	8	nmod
10	-	CH	O	8	punct
11	Đồng_hành	Np	O	8	nmod
12	và	Cc	O	1	nmod
13	cổ_vũ	V	O	12	conj
14	tinh_thần	N	O	13	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	bác_sĩ	N	O	15	pob
18	,	CH	O	17	punct
19	các	L	O	20	det
20	chiến_sĩ	N	O	17	nmod
21	và	Cc	O	1	nmod
22	hàng	R	O	24	nmod
23	triệu	M	O	24	det
24	người_dân	N	O	1	nmod
25	Việt_Nam	Np	B-LOC	24	nmod
26	trong	E	O	13	tmp
27	cuộc_chiến	N	O	26	pob
28	chống	V	O	27	nmod
29	lại	R	O	28	adv
30	đại_dịch	N	O	28	dob
31	,	CH	O	1	punct
32	được	V	O	0	root
33	sự	N	O	32	dob
34	bảo_trợ	V	O	33	nmod
35	thông_tin	N	O	34	vmod
36	của	E	O	35	nmod
37	Vụ	N	B-ORG	36	pob
38	Truyền_thông	Np	I-ORG	37	nmod
39	và	Cc	I-ORG	37	nmod
40	Thi_đua	Np	I-ORG	37	nmod
41	,	CH	O	32	punct
42	khen_thưởng	V	O	32	vmod
43	(	CH	O	32	punct
44	Bộ	N	B-ORG	42	dob
45	Y_tế	N	I-ORG	44	nmod
46	)	CH	O	32	punct
47	,	CH	O	32	punct
48	đạo_diễn	N	O	44	nmod
49	Mai_Thanh_Tùng	Np	B-PER	48	nmod
50	,	CH	O	48	punct
51	Tạ_Huy_Cường	Np	B-PER	48	nmod
52	,	CH	O	55	punct
53	Vũ_Minh_Ly	Np	B-PER	55	sub
54	đã	R	O	55	adv
55	sản_xuất	V	O	32	dep
56	MV	Ny	O	55	dob
57	cổ_động	V	O	55	vmod
58	với	E	O	57	vmod
59	tên	N	O	58	pob
60	gọi	V	O	59	nmod
61	“	M	O	62	det
62	Tự_hào	Np	O	59	nmod
63	Việt_Nam	Np	B-LOC	62	nmod
64	”	CH	O	63	punct
65	.	CH	O	60	punct
1	Ca_khúc	N	O	0	root
2	do	E	O	1	prp
3	nhạc_sĩ	N	O	5	sub
4	Nguyễn_Xuân_Trí	Np	B-PER	3	nmod
5	sáng_tác	V	O	2	dep
6	.	CH	O	1	punct
1	Tác_phẩm	N	O	0	root
2	có	V	O	1	nmod
3	giai_điệu	N	O	2	dob
4	trẻ_trung	A	O	3	nmod
5	,	CH	O	4	punct
6	vui_tươi	A	O	4	amod
7	,	CH	O	3	punct
8	ngợi_ca	N	O	12	sub
9	tinh_thần	N	O	8	nmod
10	đoàn_kết	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	quyết_chiến	V	O	2	vmod
13	,	CH	O	2	punct
14	quyết_thắng	V	O	2	vmod
15	,	CH	O	2	punct
16	sự	N	O	12	dob
17	đồng_lòng	V	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	người	N	B-MISC	18	pob
20	Việt_Nam	Np	I-MISC	19	nmod
21	trong	E	O	16	tmp
22	cuộc_chiến	N	O	21	pob
23	chống	V	O	22	nmod
24	lại	R	O	23	adv
25	“	M	O	26	det
26	kẻ_thù	N	O	23	dob
27	vô_hình	A	O	26	nmod
28	”	M	O	29	det
29	COVID-19	Nu	O	26	nmod
30	.	CH	O	28	punct
1	Cảnh	N	O	9	sub
2	trong	E	O	1	loc
3	MV	Ny	O	2	pob
4	Tự_hào	Np	O	3	nmod
5	Việt_Nam	Np	B-MISC	4	nmod
6	MV	Np	I-MISC	4	nmod
7	Tự_hào	Np	O	3	nmod
8	Việt_Nam	Np	O	7	nmod
9	được	V	O	0	root
10	thực_hiện	V	O	9	vmod
11	trong	E	O	10	tmp
12	khoảng	N	O	11	pob
13	thời_gian	N	O	12	nmod
14	hơn	A	O	16	nmod
15	một	M	O	16	det
16	tháng	N	O	12	nmod
17	với	E	O	10	vmod
18	sự	N	O	17	pob
19	tham_gia	V	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	200	M	O	22	det
22	nghệ_sĩ	N	O	20	pob
23	,	CH	O	22	punct
24	bác_sĩ	N	O	22	nmod
25	và	Cc	O	22	coord
26	các	L	O	27	det
27	chiến_sĩ	N	O	25	conj
28	tại	E	O	27	loc
29	5	M	O	30	det
30	điểm	N	O	28	pob
31	cầu_là	N	O	30	nmod
32	Hà_Nội	Np	B-LOC	30	nmod
33	,	CH	O	30	punct
34	Hải_Phòng	Np	B-LOC	30	nmod
35	,	CH	O	30	punct
36	TP	Ny	B-LOC	30	nmod
37	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	36	nmod
38	,	CH	O	36	punct
39	Thái_Lan	Np	B-LOC	36	nmod
40	và	Cc	O	9	coord
41	đặc_biệt	A	O	36	nmod
42	là	T	O	41	amod
43	quần_đảo	N	B-LOC	41	amod
44	Trường_Sa	Np	I-LOC	43	nmod
45	.	CH	O	9	punct
1	Tự_hào	N	O	5	sub
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
3	sẽ	R	O	5	adv
4	chính_thức	A	O	5	vmod
5	ra_mắt	V	O	0	root
6	vào	E	O	5	tmp
7	ngày	N	O	6	pob
8	24/4/2020	M	O	7	det
9	trên	E	O	5	loc
10	các	L	O	11	det
11	kênh_truyền_hình	N	O	9	pob
12	,	CH	O	5	punct
13	các	L	O	14	det
14	cơ_quan	N	O	15	sub
15	báo	V	O	5	dep
16	đài	N	O	15	dob
17	,	CH	O	5	punct
18	và	Cc	O	5	coord
19	các	L	O	20	det
20	phương_tiện	N	O	18	conj
21	truyền_thông	N	O	20	nmod
22	trên	E	O	20	loc
23	toàn_quốc	N	O	22	pob
24	.	CH	O	5	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	phát_sóng	V	O	0	root
4	trên	E	O	3	loc
5	kênh	N	O	4	pob
6	YouTube	Np	O	5	nmod
7	TỰ_HÀO	Ny	O	5	nmod
8	VIỆT_NAM	Np	B-PER	7	nmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	Fanpage	Np	O	9	conj
11	:	CH	O	3	punct
12	TỰ_HÀO	Ny	O	3	dob
13	VIỆT_NAM	Ny	O	12	nmod
14	vào	E	O	12	loc
15	11h30	M	O	17	det
16	cùng	A	O	12	nmod
17	ngày	N	O	16	amod
18	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nghệ_sĩ	N	O	8	sub
3	tham_gia	V	O	2	nmod
4	trong	E	O	2	loc
5	MV	Ny	O	4	pob
6	Đạo_diễn	Np	O	5	nmod
7	Mai_Thanh_Tùng	Np	B-PER	5	nmod
8	cho	V	O	0	root
9	biết	V	O	8	vmod
10	:	CH	O	8	punct
11	“	Nc	O	16	sub
12	Ê-kíp	Np	O	11	nmod
13	thực_hiện	V	O	11	nmod
14	đã	R	O	16	amod
15	rất	R	O	16	amod
16	may_mắn	A	O	8	vmod
17	khi	N	O	16	tmp
18	có	V	O	17	nmod
19	sự	N	O	18	dob
20	đồng_lòng	V	O	19	nmod
21	tham_gia	V	O	20	vmod
22	của	E	O	19	nmod
23	các	L	O	24	det
24	nghệ_sĩ	N	O	22	pob
25	,	CH	O	24	punct
26	bác_sĩ	N	O	24	nmod
27	và	Cc	O	24	coord
28	chiến_sĩ	N	O	27	conj
29	.	CH	O	8	punct
1	May_mắn	A	O	4	sub
2	thứ	N	O	4	sub
3	hai	M	O	2	det
4	là	V	O	0	root
5	chúng_tôi	P	O	8	sub
6	đã	R	O	8	adv
7	kịp	A	O	8	vmod
8	thực_hiện	V	O	4	vmod
9	những	L	O	10	det
10	khung	N	O	8	dob
11	hình	N	O	10	nmod
12	tập_thể	N	O	11	nmod
13	quan_trọng	A	O	10	nmod
14	nhất	R	O	13	amod
15	vào	E	O	10	tmp
16	thời_điểm	N	O	15	pob
17	trước	E	O	10	tmp
18	ngày	N	O	17	pob
19	1/4	M	O	18	det
20	-	CH	O	18	punct
21	ngày	N	O	18	nmod
22	thực_hiện	V	O	21	nmod
23	giãn	V	O	22	vmod
24	cách	N	O	23	dob
25	xã_hội	N	O	24	nmod
26	trên	E	O	24	loc
27	toàn_quốc	N	O	26	pob
28	.	CH	O	4	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	hình_ảnh	N	O	8	sub
3	rất	R	O	4	amod
4	đẹp	A	O	2	nmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	quan_trọng	A	O	5	conj
7	đã	R	O	8	adv
8	được	V	O	0	root
9	quay	V	O	8	vmod
10	từ	E	O	9	vmod
11	đất_liền	N	O	10	pob
12	cho	E	O	10	pmod
13	tới	E	O	12	dep
14	Trường_Sa	Np	B-LOC	13	pob
15	.	CH	O	8	punct
1	Sự	N	O	10	sub
2	đoàn_kết	V	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	đồng_lòng	V	O	1	nmod
5	của	E	O	1	nmod
6	toàn_thể	L	O	7	det
7	nhân_dân	N	O	5	pob
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
9	chính	T	O	10	vmod
10	là	V	O	0	root
11	thông_điệp	N	O	10	dob
12	ý_nghĩa	N	O	11	nmod
13	ekip	V	O	12	nmod
14	sản_xuất	V	O	13	vmod
15	muốn	V	O	11	nmod
16	gửi_gắm	V	O	15	vmod
17	qua	E	O	16	mnr
18	MV	Ny	O	17	pob
19	.	CH	O	10	punct
1	Tôi	P	O	2	sub
2	tin	V	O	0	root
3	rằng	C	O	18	dep
4	,	CH	O	18	punct
5	với	E	O	2	vmod
6	“	M	O	7	det
7	tinh_thần	N	O	5	pob
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
9	”	CH	O	2	punct
10	,	CH	O	15	punct
11	với	E	O	18	pmod
12	sự	N	O	11	pob
13	đồng_lòng	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	quyết_tâm	V	O	18	sub
16	chúng_ta	P	O	18	sub
17	sẽ	R	O	18	amod
18	vững_vàng	A	O	2	dep
19	vượt	V	O	18	vmod
20	qua	R	O	19	adv
21	mọi	L	O	22	det
22	khó_khăn	A	O	19	vmod
23	,	CH	O	22	punct
24	gian_khổ	A	O	22	amod
25	và	Cc	O	2	coord
26	chiến_thắng	V	O	25	conj
27	mọi	L	O	28	det
28	kẻ_thù	N	O	26	dob
29	”	CH	O	2	punct
30	.	CH	O	2	punct
1	Có_thể	R	O	2	adv
2	nói	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	làn_sóng	N	O	2	sub
5	sáng_tác	V	O	4	nmod
6	các	L	O	7	det
7	ca_khúc	N	O	5	dob
8	cổ_vũ	V	O	7	nmod
9	tinh_thần	N	O	8	dob
10	chiến_đấu	V	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	toàn	N	O	11	pob
13	Đảng	Np	O	12	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	toàn	R	O	16	nmod
16	quân	N	O	4	nmod
17	và	Cc	O	2	coord
18	toàn	R	O	19	nmod
19	dân	N	O	22	sub
20	ta	P	O	19	nmod
21	đang	R	O	22	adv
22	trở_lại	V	O	17	conj
23	trong	E	O	22	loc
24	một	M	O	25	det
25	cuộc_chiến	N	O	23	pob
26	khác	A	O	25	nmod
27	-	CH	O	2	punct
28	Cuộc_chiến	N	O	36	sub
29	chống	V	O	28	nmod
30	lại	R	O	29	adv
31	đại_dịch	N	O	29	dob
32	COVID-19	M	O	33	det
33	thời_gian	N	O	36	tmp
34	qua	V	O	33	nmod
35	đã	R	O	36	adv
36	nở_rộ	V	O	2	dep
37	.	CH	O	2	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	tác_phẩm	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	tạo	V	O	0	root
5	được	R	O	4	adv
6	dấu_ấn	N	O	4	dob
7	với	E	O	6	nmod
8	người_dân	N	O	7	pob
9	trong	E	O	6	nmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	ngoài	N	O	10	conj
12	nước	N	O	9	pob
13	như	C	O	6	nmod
14	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	nmod
15	ơi	T	O	6	nmod
16	,	CH	O	4	punct
17	đánh	V	O	4	vmod
18	bay	V	O	17	vmod
19	COVID	Ny	O	17	dob
20	,	CH	O	4	punct
21	Tiễn_COVID	Np	O	25	sub
22	,	CH	O	4	punct
23	Việt_Nam	Np	B-LOC	21	nmod
24	sẽ	R	O	25	adv
25	chiến_thắng	V	O	4	vmod
26	,	CH	O	4	punct
27	Những	L	O	28	det
28	bông	Nc	O	25	dob
29	hoa	N	O	28	nmod
30	nở	V	O	28	nmod
31	giữa	N	O	30	vmod
32	mùa	N	O	31	nmod
33	dịch	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	4	punct
35	Bao_la	Np	O	28	nmod
36	những	L	O	37	det
37	trái_tim	N	O	28	nmod
38	hồng	A	O	37	nmod
39	,	CH	O	4	punct
40	Ghen_Cô_Vy	Np	B-PER	28	nmod
41	...	CH	O	4	punct
1	Trong	E	O	21	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	quốc_gia	N	O	8	sub
5	trên	E	O	4	loc
6	thế_giới	N	O	5	pob
7	đang	R	O	8	adv
8	phải	V	O	2	nmod
9	oằn	V	O	8	vmod
10	mình	P	O	9	dob
11	chống	V	O	9	prp
12	lại	R	O	11	adv
13	COVID-19	N	O	11	dob
14	thì	C	O	21	dep
15	tại	E	O	21	loc
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	15	pob
17	,	CH	O	21	punct
18	đại_dịch	N	O	21	sub
19	đã	R	O	21	adv
20	dần	R	O	21	adv
21	được	V	O	0	root
22	khống_chế	V	O	21	vmod
23	.	CH	O	21	punct
1	Bằng	E	O	0	root
2	tinh_thần	N	O	1	pob
3	dân_tộc	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	bằng	E	O	1	pmod
6	sự	Nc	O	5	pob
7	vào_cuộc	V	O	6	nmod
8	quyết_liệt	A	O	6	nmod
9	“	CH	O	11	punct
10	Chống	V	O	6	nmod
11	dịch	N	O	10	vmod
12	như	C	O	6	nmod
13	chống	V	O	6	nmod
14	giặc	N	O	13	vmod
15	”	CH	O	17	punct
16	,	CH	O	1	punct
17	sự	N	O	1	pob
18	đoàn_kết	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	toàn	R	O	21	nmod
21	dân	N	O	19	pob
22	,	CH	O	1	punct
23	toàn	R	O	24	nmod
24	quân	N	O	1	pob
25	,	CH	O	1	punct
26	...	CH	O	23	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	sub
2	đã	R	O	5	adv
3	và	Cc	O	5	vmod
4	đang	R	O	5	adv
5	khẳng_định	V	O	0	root
6	được	R	O	5	adv
7	thế	N	O	5	dob
8	mạnh	A	O	7	nmod
9	trong	E	O	7	nmod
10	công_tác	N	O	9	pob
11	phòng_ngừa	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	điều_trị	V	O	5	vmod
14	và	Cc	O	5	coord
15	đẩy_lùi	V	O	14	conj
16	dịch_bệnh	N	O	15	dob
17	từ	E	O	13	loc
18	hiện_thực	N	O	17	pob
19	đời_sống	N	O	18	nmod
20	cũng	R	O	25	nmod
21	như	C	O	5	coord
22	các	L	O	23	det
23	sản_phẩm	N	O	21	conj
24	văn_hoá	N	O	23	nmod
25	nghệ_thuật	N	O	24	nmod
26	.	CH	O	5	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
