1	Xã_hội	N	O	10	sub
2	hiện_đại	A	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	nhu_cầu	N	O	1	sub
5	về	V	O	4	nmod
6	làm_đẹp	V	O	5	vmod
7	và	Cc	O	5	coord
8	chăm_sóc	V	O	7	conj
9	sức_khoẻ	N	O	8	dob
10	được	V	O	0	root
11	mọi	L	O	12	det
12	người	N	O	14	sub
13	ngày_càng	X	O	14	x
14	quan_tâm	V	O	10	vmod
15	.	CH	O	10	punct
1	Là	V	O	0	root
2	một	M	O	1	dob
3	trong	E	O	2	pmod
4	những	L	O	5	det
5	địa_chỉ	N	O	3	pob
6	làm_đẹp	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	1	coord
8	chăm_sóc	V	O	7	conj
9	sức_khoẻ	N	O	8	dob
10	hàng_đầu	N	O	9	nmod
11	hiện_nay	N	O	9	tmp
12	,	CH	O	1	punct
13	Trung_tâm	N	B-ORG	17	sub
14	Da_liễu	Np	I-ORG	13	nmod
15	Đông_y	Np	I-ORG	13	nmod
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	13	nmod
17	nhận	V	O	1	dep
18	được	R	O	17	adv
19	sự	N	O	17	dob
20	quan_tâm	V	O	19	nmod
21	đông_đảo	A	O	19	nmod
22	đặc_biệt	A	O	19	nmod
23	của	E	O	19	nmod
24	các	L	O	25	det
25	chị_em	N	O	23	pob
26	phụ_nữ	N	O	25	nmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Vậy	P	O	4	dep
2	Giá	N	O	4	sub
3	dịch_vụ	N	O	2	nmod
4	khám_chữa	V	O	0	root
5	bệnh	N	O	4	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	Trung_tâm	N	B-ORG	6	pob
8	Da_liễu	Np	I-ORG	7	nmod
9	Đông_y	Np	I-ORG	7	nmod
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
11	là	V	O	4	vmod
12	bao_nhiêu	P	O	11	vmod
13	?	CH	O	4	punct
1	Chữa	V	O	0	root
2	bệnh	N	O	1	dob
3	có	V	O	1	vmod
4	hiệu_quả	N	O	3	dob
5	không	R	O	3	adv
6	?	CH	O	1	punct
1	Bài	N	O	5	sub
2	viết	V	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	sẽ	R	O	5	adv
5	giải_đáp	V	O	0	root
6	toàn_bộ	L	O	8	det
7	những	L	O	8	det
8	thắc_mắc	N	O	5	dob
9	đó	P	O	8	det
10	.	CH	O	5	punct
1	Giá	N	O	3	sub
2	dịch_vụ	N	O	1	nmod
3	khám_chữa	V	O	0	root
4	bệnh	N	O	3	dob
5	của	E	O	4	nmod
6	Trung_tâm	N	B-ORG	5	pob
7	Da_liễu	Np	I-ORG	6	nmod
8	Đông_y	Np	I-ORG	6	nmod
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	6	nmod
10	là	V	O	3	vmod
11	bao_nhiêu	P	O	10	vmod
12	?	CH	O	3	punct
1	Được	V	O	0	root
2	thành_lập	V	O	1	vmod
3	cách	V	O	2	vmod
4	đây	P	O	3	tmp
5	hơn	A	O	7	nmod
6	20	M	O	7	det
7	năm	N	O	3	ext
8	,	CH	O	1	punct
9	qua	E	O	1	mnr
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	năm	N	O	9	pob
12	hoạt_động	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	1	punct
14	Trung_tâm	N	B-ORG	1	sub
15	Da_liễu	Np	I-ORG	14	nmod
16	Đông_y	Np	I-ORG	14	nmod
17	Việt_Nam	Np	I-ORG	14	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	trở_thành	V	O	1	vmod
20	một	M	O	21	det
21	địa_chỉ	N	O	19	dob
22	vô_cùng	R	O	23	amod
23	uy_tín	A	O	21	nmod
24	cho	E	O	19	iob
25	các	L	O	26	det
26	bệnh_nhân	N	O	24	pob
27	điều_trị	V	O	26	nmod
28	các	L	O	29	det
29	bệnh	N	O	26	nmod
30	có	V	O	26	nmod
31	liên_quan	V	O	30	vmod
32	về	E	O	31	vmod
33	da_liễu	N	O	32	pob
34	và	Cc	O	19	coord
35	làm_đẹp	V	O	34	conj
36	tại	E	O	35	loc
37	Hà_Nội	Np	B-LOC	36	pob
38	và	Cc	O	19	coord
39	TP.	Ny	B-LOC	19	dob
40	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	39	nmod
41	.	CH	O	1	punct
1	Cùng	C	O	18	dep
2	với	E	O	1	amod
3	phương_châm	N	O	2	pob
4	hoạt_động	V	O	3	nmod
5	“	Nc	O	4	vmod
6	Tận_tâm	Np	O	5	nmod
7	–	CH	O	5	punct
8	Chuyên_nghiệp	Np	O	5	nmod
9	–	CH	O	5	punct
10	Chất_lượng	N	O	5	nmod
11	”	M	O	10	det
12	,	CH	O	5	punct
13	Trung_tâm	N	B-ORG	5	nmod
14	Da_liễu	Np	I-ORG	13	nmod
15	Đông_y	Np	I-ORG	13	nmod
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	13	nmod
17	luôn	R	O	18	adv
18	nỗ_lực	V	O	0	root
19	hết_mình	X	O	18	x
20	,	CH	O	18	punct
21	đặt	V	O	18	vmod
22	lợi_ích	N	O	21	dob
23	và	Cc	O	22	coord
24	sức_khoẻ	N	O	23	conj
25	của	E	O	22	nmod
26	người_bệnh	N	O	25	pob
27	lên	V	O	21	loc
28	hàng_đầu	N	O	27	pob
29	.	CH	O	18	punct
1	Trung_tâm	N	B-ORG	6	sub
2	Da_liễu	Np	I-ORG	1	nmod
3	Đông_y	Np	I-ORG	1	nmod
4	Việt_Nam	Np	I-ORG	1	nmod
5	luôn	R	O	6	adv
6	chú_trọng	V	O	0	root
7	việc	N	O	6	dob
8	đầu_tư	V	O	7	nmod
9	cho	E	O	6	vmod
10	cơ_sở	N	O	9	pob
11	vật_chất	N	O	10	nmod
12	khám_chữa	V	O	10	nmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	.	CH	O	6	punct
1	Từ	E	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	loại	Nc	O	1	pob
4	máy_móc	N	O	3	nmod
5	tiên_tiến	A	O	3	nmod
6	hiện_đại	A	O	5	amod
7	nhằm	V	O	6	prp
8	phục_vụ	V	O	7	vmod
9	quá_trình	N	O	8	dob
10	chẩn_đoán	V	O	9	nmod
11	và	Cc	O	7	coord
12	điều_trị	V	O	11	conj
13	bệnh	N	O	12	dob
14	đến	E	O	10	vmod
15	các	L	O	16	det
16	loại	Nc	O	14	pob
17	thuốc	N	O	16	nmod
18	Đông_y	Np	O	16	nmod
19	thảo_dược	N	O	16	nmod
20	có	V	O	16	nmod
21	nguồn_gốc	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	21	coord
23	tiêu_chuẩn	N	O	22	conj
24	theo	V	O	23	nmod
25	đúng	A	O	24	vmod
26	quy_định	V	O	25	nmod
27	của	E	O	23	nmod
28	Bộ	N	B-ORG	27	pob
29	Y_tế	N	I-ORG	28	nmod
30	.	CH	O	26	punct
1	Đặc_biệt	A	O	10	adv
2	với	E	O	1	amod
3	đội_ngũ	N	O	2	pob
4	bác_sĩ	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	4	punct
6	y_sĩ	N	O	4	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	dược_sĩ	N	O	3	nmod
9	đều	R	O	10	adv
10	là	V	O	0	root
11	những	L	O	12	det
12	người	N	O	10	vmod
13	có	V	O	12	nmod
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	năm	N	O	10	tmp
16	kinh_nghiệm	N	O	15	nmod
17	trong	E	O	15	nmod
18	y_học	N	O	17	pob
19	cổ_truyền	A	O	18	nmod
20	và	Cc	O	10	coord
21	được	V	O	20	conj
22	đào_tạo	V	O	21	vmod
23	bài_bản	A	O	22	vmod
24	.	CH	O	10	punct
1	Đến	V	O	0	root
2	với	E	O	1	vmod
3	Trung_tâm	N	B-ORG	2	pob
4	Da_liễu	Np	I-ORG	3	nmod
5	Đông_y	Np	I-ORG	3	nmod
6	Việt_Nam	Np	I-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	mỗi	L	O	9	det
9	khách_hàng	N	O	1	sub
10	đều	R	O	13	amod
11	có_thể	R	O	13	amod
12	hoàn_toàn	A	O	13	vmod
13	yên_tâm	A	O	1	prd
14	và	Cc	O	13	coord
15	chất_lượng	N	O	14	conj
16	khám_chữa	V	O	15	nmod
17	bệnh	N	O	16	dob
18	cũng	R	O	16	adv
19	như	C	O	13	amod
20	chi_phí	N	O	13	tmp
21	khám	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	21	coord
23	điều_trị	V	O	22	conj
24	tại	E	O	21	loc
25	đây	P	O	24	pob
26	.	CH	O	1	punct
1	Chi_tiết	V	O	0	root
2	giá	N	O	1	dob
3	dịch_vụ	N	O	2	nmod
4	khám_chữa	V	O	2	nmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	Trung_tâm	N	B-ORG	6	pob
8	Da_liễu	Np	I-ORG	7	nmod
9	Đông_y	Np	I-ORG	7	nmod
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
11	:	CH	O	2	punct
12	STT	Ny	O	2	nmod
13	Dịch_vụ	Np	O	12	nmod
14	Số_lượng	Np	O	12	nmod
15	Giá	Np	O	14	nmod
16	tiền	N	O	15	nmod
17	1	M	O	16	det
18	Khám	Np	O	16	nmod
19	da	N	O	16	nmod
20	,	CH	O	1	punct
21	soi	V	O	1	vmod
22	da	N	O	21	dob
23	Lần_Miễn	Np	O	22	nmod
24	phí	N	O	22	nmod
25	2	M	O	26	det
26	Trị_liệu	N	O	22	nmod
27	Lần	N	O	26	nmod
28	150.000	M	O	27	det
29	3	M	O	30	det
30	Trị_liệu	N	O	26	nmod
31	chuyên_sâu	A	O	30	nmod
32	Lần	N	O	21	ext
33	200.000	M	O	35	det
34	4	M	O	35	det
35	Trị_liệu	N	O	21	vmod
36	mặt	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	1	punct
38	lưng	N	O	1	sub
39	Lần	N	O	1	tmp
40	200.000	M	O	39	det
41	5	M	O	40	det
42	Chăm_sóc	V	O	39	nmod
43	da	N	O	42	dob
44	mụn	A	O	43	nmod
45	(	CH	O	44	punct
46	cơ_bản	A	O	44	amod
47	)	CH	O	1	punct
48	Lần	N	O	51	tmp
49	300.000	M	O	48	det
50	6	M	O	49	det
51	Chăm_sóc	V	O	1	vmod
52	da	N	O	51	dob
53	lão_hoá	V	O	52	nmod
54	Lần	N	O	53	vmod
55	400.000	M	O	54	det
56	7	M	O	55	det
57	Chăm_sóc	V	O	51	vmod
58	da	N	O	57	dob
59	mụn	N	O	58	nmod
60	cao_cấp	A	O	58	nmod
61	–	CH	O	57	punct
62	nhiễm	V	O	57	vmod
63	corticoid	N	O	62	dob
64	Lần	N	O	63	nmod
65	350.000	M	O	64	det
66	8	M	O	65	det
67	Chăm_sóc	V	O	62	prp
68	da	N	O	67	dob
69	nám	V	O	68	nmod
70	Lần	N	O	67	vmod
71	800.000	M	O	70	det
72	9	M	O	71	det
73	Chăm_sóc	V	O	67	vmod
74	da	N	O	73	dob
75	khô	A	O	74	nmod
76	Lần	N	O	73	ext
77	300.000	M	O	76	det
78	10	M	O	76	det
79	Chăm_sóc	V	O	73	vmod
80	da_dầu	N	O	79	dob
81	da	N	O	80	nmod
82	hỗn_hợp	A	O	81	nmod
83	Lần	N	O	79	tmp
84	300.000	M	O	83	det
85	11	M	O	86	det
86	Massage	Np	O	87	sub
87	body	V	O	1	vmod
88	1	M	O	89	det
89	Lần	N	O	87	dob
90	350.000	M	O	89	det
91	12	M	O	92	det
92	Massage	Np	O	89	nmod
93	body	V	O	87	vmod
94	2	M	O	95	det
95	Lần	N	O	93	dob
96	400.000	M	O	95	det
97	13	M	O	98	det
98	Peel	Np	O	95	nmod
99	20	M	O	100	det
100	Lần	N	O	93	ext
101	200.000	M	O	105	det
102	14	M	O	103	det
103	Peel	Np	O	100	nmod
104	30	M	O	105	det
105	Lần	N	O	93	ext
106	500.000	M	O	110	det
107	15	M	O	108	det
108	Peel	Np	O	103	nmod
109	50	M	O	110	det
110	Lần	N	O	93	ext
111	500.000	M	O	110	det
112	16	M	O	113	det
113	Peel	Np	O	110	nmod
114	60	M	O	115	det
115	Lần	N	O	93	tmp
116	500.000	M	O	120	det
117	17	M	O	118	det
118	Peel	Np	O	115	nmod
119	70	M	O	120	det
120	Lần	N	O	93	ext
121	700.000	M	O	123	det
122	18	M	O	123	det
123	Tẩy	N	O	93	dob
124	da	N	O	123	nmod
125	chết	V	O	123	nmod
126	Lần	N	O	125	vmod
127	300.000	M	O	126	det
128	19	M	O	129	det
129	Vi_phẫu	Np	O	126	nmod
130	biểu	V	O	125	vmod
131	mô	P	O	126	nmod
132	sinh_học	N	O	130	dob
133	Lần	N	O	132	nmod
134	1500.000	M	O	133	det
135	20	M	O	136	det
136	Căng	Np	O	133	nmod
137	da	N	O	136	nmod
138	4	M	O	139	det
139	lớp	N	O	136	nmod
140	Lần	N	O	139	nmod
141	600.000	M	O	140	det
142	Ông	Nc	O	148	sub
143	Nguyễn_Thành_Long	Np	B-PER	142	nmod
144	,	CH	O	142	punct
145	Phó	Z	O	146	nmod
146	giám_đốc	N	O	142	nmod
147	trung_tâm	N	O	146	nmod
148	cho	V	O	1	vmod
149	biết	V	O	148	vmod
150	:	CH	O	148	punct
151	“	CH	O	148	punct
152	Với	E	O	181	pmod
153	mục_đích	N	O	152	pob
154	tạo	V	O	153	nmod
155	ra	V	O	154	adv
156	môi_trường	N	O	154	dob
157	có	V	O	153	nmod
158	điều_kiện	N	O	157	dob
159	tốt	A	O	158	nmod
160	nhất	R	O	159	amod
161	cho	E	O	157	iob
162	người_bệnh	N	O	161	pob
163	được	V	O	153	nmod
164	khám	V	O	163	vmod
165	và	Cc	O	163	coord
166	điều_trị	V	O	165	conj
167	các	L	O	168	det
168	bệnh	N	O	166	dob
169	da_liễu	N	O	168	nmod
170	bằng	E	O	163	mnr
171	Đông_y	Np	O	170	pob
172	với	E	O	163	vmod
173	chi_phí	N	O	172	pob
174	hợp_lý	A	O	173	nmod
175	,	CH	O	181	punct
176	Trung_tâm	N	B-ORG	181	sub
177	Da_liễu	Np	I-ORG	176	nmod
178	Đông_y	Np	I-ORG	176	nmod
179	Việt_Nam	Np	I-ORG	176	nmod
180	đã	R	O	181	adv
181	áp_dụng	V	O	148	vmod
182	một	M	O	183	det
183	Bảng	N	O	181	dob
184	giá	N	O	183	nmod
185	dịch_vụ	N	O	184	nmod
186	khám_chữa	V	O	183	nmod
187	bệnh	N	O	186	dob
188	vô_cùng	R	O	189	amod
189	hợp_lý	A	O	183	nmod
190	và	Cc	O	181	coord
191	phù_hợp	V	O	190	conj
192	cho	E	O	191	vmod
193	tất_cả	P	O	195	det
194	các	L	O	195	det
195	đối_tượng	N	O	192	pob
196	,	CH	O	195	punct
197	kể_cả	X	O	195	x
198	nhóm	N	O	197	conj
199	bệnh_nhân	N	O	198	nmod
200	có	V	O	198	nmod
201	thu_nhập	N	O	200	dob
202	thấp	A	O	201	nmod
203	”	CH	O	1	punct
204	.	CH	O	1	punct
1	Trung_tâm	N	B-ORG	86	sub
2	Da_liễu	Np	I-ORG	1	nmod
3	Đông_y	Np	I-ORG	1	nmod
4	Việt_Nam	Np	I-ORG	3	nmod
5	tại	E	O	1	loc
6	Hà_Nội	Np	B-LOC	5	pob
7	:	CH	O	1	punct
8	Số	N	O	1	nmod
9	123	M	O	8	det
10	Hoàng_Ngân	Np	B-PER	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	P	Ny	B-LOC	8	nmod
13	Nhân_Chính	Np	I-LOC	12	nmod
14	,	CH	O	8	punct
15	Q.	Ny	B-LOC	8	nmod
16	Thanh_Xuân	Np	I-LOC	15	nmod
17	,	CH	O	8	punct
18	Hà_Nội	Np	B-LOC	8	nmod
19	Điện_thoại	N	O	8	nmod
20	:	CH	O	1	punct
21	(	CH	O	1	punct
22	04	M	O	1	nmod
23	)	CH	O	1	punct
24	62	M	O	1	nmod
25	605	M	O	1	nmod
26	666	M	O	25	det
27	–	CH	O	1	punct
28	0983	M	O	1	det
29	058	M	O	1	nmod
30	939	M	O	29	det
31	Tại	E	O	1	loc
32	TPHCM	Ny	B-LOC	31	pob
33	:	CH	O	1	punct
34	Số	N	O	1	nmod
35	48B	M	O	34	det
36	Đặng_Dung	Np	B-PER	34	nmod
37	,	CH	O	34	punct
38	P.	Ny	B-LOC	34	nmod
39	Tân_Định	Np	I-LOC	38	nmod
40	,	CH	O	34	punct
41	Quận	Np	B-LOC	34	nmod
42	1	M	I-LOC	34	det
43	,	CH	O	34	punct
44	TP.	Ny	B-LOC	34	nmod
45	HCM	Np	I-LOC	44	nmod
46	Điện_thoại	N	O	34	nmod
47	:	CH	O	34	punct
48	0903	M	O	34	det
49	489	M	O	34	det
50	963	M	O	34	det
51	–	CH	O	34	punct
52	08.66.813.655	M	O	34	det
53	Tại	E	O	34	loc
54	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	53	pob
55	:	CH	O	1	punct
56	Số	N	O	1	nmod
57	116	M	O	56	det
58	phố	N	B-LOC	56	nmod
59	Văn_Lang	Np	I-LOC	58	nmod
60	,	CH	O	1	punct
61	P.	Ny	B-LOC	1	nmod
62	Hồng_Gai	Np	I-LOC	61	nmod
63	,	CH	O	1	punct
64	TP	Ny	B-LOC	1	nmod
65	Hạ_Long	Np	I-LOC	64	nmod
66	–	CH	O	64	punct
67	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	64	nmod
68	–	CH	O	1	punct
69	Điện_thoại	N	O	1	nmod
70	:	CH	O	1	punct
71	033	M	O	1	nmod
72	657	M	O	71	det
73	0128	M	O	71	det
74	–	CH	O	71	punct
75	0915	M	O	71	det
76	667	M	O	71	dep
77	327	M	O	76	det
78	Chị	Nc	O	86	sub
79	Nguyễn_Hoài_Thu	Np	B-PER	78	nmod
80	,	CH	O	78	punct
81	38	M	O	82	det
82	tuổi	N	O	78	nmod
83	sống	V	O	82	nmod
84	tại	E	O	83	loc
85	Hà_Nội	Np	B-LOC	84	pob
86	cho	V	O	0	root
87	biết	V	O	86	vmod
88	:	CH	O	86	punct
89	“	CH	O	86	punct
90	Sau	E	O	99	tmp
91	khi	N	O	90	pob
92	sử_dụng	V	O	91	nmod
93	liệu_trình	N	O	92	dob
94	vi_phẫu	V	O	93	nmod
95	biểu	N	O	93	nmod
96	mô	P	O	95	nmod
97	sinh_học	N	O	95	nmod
98	,	CH	O	86	punct
99	điều_trị	V	O	86	vmod
100	thu	V	O	99	vmod
101	nhỏ	A	O	100	vmod
102	lỗ_chân_lông	N	O	100	dob
103	và	Cc	O	99	coord
104	trị	V	O	103	conj
105	sẹo	N	O	104	dob
106	trên	E	O	104	loc
107	mặt	N	O	106	pob
108	tại	E	O	104	loc
109	Trung_tâm	N	B-ORG	108	pob
110	Da_liễu	Np	I-ORG	109	nmod
111	Đông_y	Np	I-ORG	109	nmod
112	Việt_Nam	Np	I-ORG	111	nmod
113	.	CH	O	86	punct
1	Tôi	P	O	3	sub
2	rất	R	O	3	adv
3	hài_lòng	V	O	0	root
4	về	E	O	3	vmod
5	sự	Nc	O	4	pob
6	hiệu_quả	N	O	5	nmod
7	trong	E	O	5	nmod
8	điều_trị	V	O	7	vmod
9	cũng	R	O	11	nmod
10	như	C	O	8	vmod
11	giá_cả	N	O	8	vmod
12	dịch_vụ	N	O	11	nmod
13	tại	E	O	11	loc
14	đây	P	O	13	pob
15	”	CH	O	3	punct
16	.	CH	O	3	punct
1	Đến	V	O	0	root
2	với	E	O	1	vmod
3	Trung_tâm	N	B-ORG	2	pob
4	Da_liễu	Np	I-ORG	3	nmod
5	Đông_y	Np	I-ORG	3	nmod
6	Việt_Nam	Np	I-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	mọi	L	O	9	det
9	chi_phí	N	O	1	sub
10	khám	V	O	9	nmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	của	E	O	11	nmod
13	khách_hàng	N	O	12	pob
14	đều	R	O	15	adv
15	được	V	O	1	vmod
16	công_khai	V	O	15	vmod
17	minh_bạch	A	O	16	vmod
18	.	CH	O	1	punct
1	Trung_tâm	N	O	4	sub
2	còn	R	O	4	adv
3	luôn	R	O	4	adv
4	đi	V	O	0	root
5	đầu	N	O	4	dob
6	trong	E	O	4	vmod
7	việc	N	O	6	pob
8	xây_dựng	V	O	7	nmod
9	chất_lượng	N	O	8	dob
10	dịch_vụ	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	4	punct
12	bệnh_nhân	N	O	13	sub
13	đến	V	O	4	vmod
14	khám	V	O	13	vmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	13	coord
17	điều_trị	V	O	16	conj
18	không	R	O	19	adv
19	phải	V	O	4	vmod
20	đợi_chờ	V	O	19	vmod
21	lâu	A	O	20	vmod
22	,	CH	O	4	punct
23	mọi	L	O	24	det
24	thông_tin	N	O	25	sub
25	khám_chữa	V	O	4	dep
26	bệnh	N	O	25	dob
27	đều	R	O	28	adv
28	được	V	O	4	vmod
29	bảo_mật	V	O	28	vmod
30	tuyệt_đối	A	O	29	vmod
31	.	CH	O	4	punct
1	Chữa	V	O	0	root
2	bệnh	N	O	1	dob
3	tại	E	O	1	loc
4	Trung_tâm	N	B-ORG	3	pob
5	Da_liễu	Np	I-ORG	4	nmod
6	Đông_y	Np	I-ORG	4	nmod
7	Việt_Nam	Np	I-ORG	6	nmod
8	có	V	O	1	vmod
9	hiệu_quả	N	O	8	dob
10	không	R	O	8	adv
11	?	CH	O	1	punct
1	Đặt	V	O	0	root
2	lợi_ích	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	bệnh_nhân	N	O	3	pob
5	lên	E	O	1	loc
6	hàng_đầu	N	O	5	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	Trung_tâm	N	B-ORG	1	sub
9	Da_liễu	Np	I-ORG	8	nmod
10	Đông_y	Np	I-ORG	8	nmod
11	Việt_Nam	Np	I-ORG	8	nmod
12	luôn_luôn	R	O	13	adv
13	lắng_nghe	V	O	1	vmod
14	,	CH	O	13	punct
15	chia_sẻ	V	O	13	vmod
16	và	Cc	O	13	coord
17	hỗ_trợ	V	O	16	conj
18	khi	N	O	17	tmp
19	khách_hàng	N	O	20	sub
20	có	V	O	18	nmod
21	nhu_cầu	N	O	20	dob
22	.	CH	O	1	punct
1	Đến	V	O	0	root
2	với	E	O	1	vmod
3	Trung_tâm	N	B-ORG	2	pob
4	Da_liễu	Np	I-ORG	3	nmod
5	Đông_y	Np	I-ORG	3	nmod
6	Việt_Nam	Np	I-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	các	L	O	9	det
9	bệnh_nhân	N	O	11	sub
10	sẽ	R	O	11	adv
11	nhận	V	O	1	vmod
12	được	R	O	11	adv
13	sự	N	O	11	dob
14	tư_vấn	V	O	13	nmod
15	trực_tiếp	A	O	14	vmod
16	của	E	O	13	nmod
17	các	L	O	18	det
18	bác_sĩ	N	O	16	pob
19	đầu	N	O	18	nmod
20	ngành	N	O	18	nmod
21	trong	E	O	18	nmod
22	lĩnh_vực	N	O	21	pob
23	Y_học	N	O	22	nmod
24	cổ_truyền	A	O	22	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Bên	N	O	6	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	bệnh_nhân	N	O	6	sub
5	sẽ	R	O	6	adv
6	nhận	V	O	0	root
7	được	R	O	6	adv
8	phương_pháp	N	O	6	dob
9	điều_trị	V	O	8	nmod
10	tiết_kiệm	V	O	9	vmod
11	chi_phí	N	O	10	dob
12	ở	E	O	8	nmod
13	mức	N	O	12	pob
14	tối_đa	A	O	13	nmod
15	nhất	R	O	14	amod
16	.	CH	O	6	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	tốt	A	O	1	vmod
3	mục_tiêu	N	O	1	dob
4	và	Cc	O	3	coord
5	tôn_chỉ	N	O	4	conj
6	,	CH	O	1	punct
7	trong	E	O	1	tmp
8	hơn	A	O	10	nmod
9	20	M	O	10	det
10	năm	N	O	7	pob
11	qua	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	Trung_tâm	N	B-ORG	18	sub
14	Da_liễu	Np	I-ORG	13	nmod
15	Đông_y	Np	I-ORG	13	nmod
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	13	nmod
17	đã	R	O	18	adv
18	giúp	V	O	1	vmod
19	hàng	R	O	21	nmod
20	ngàn	M	O	21	det
21	trường_hợp	N	O	18	dob
22	bệnh_nhân	N	O	21	nmod
23	điều_trị	V	O	22	nmod
24	mụn	N	O	23	dob
25	,	CH	O	18	punct
26	nám	V	O	18	vmod
27	thành_công	V	O	26	vmod
28	với	E	O	27	vmod
29	chi_phí	N	O	28	pob
30	vừa_phải	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	18	punct
32	mang	V	O	18	vmod
33	lại	R	O	32	adv
34	niềm	Nc	O	32	dob
35	vui	A	O	34	nmod
36	cho	E	O	34	nmod
37	biết_bao	L	O	38	det
38	người	Nc	O	36	pob
39	phụ_nữ	N	O	38	nmod
40	trong	A	O	38	nmod
41	và	Cc	O	40	coord
42	ngoài	A	O	41	conj
43	nước	N	O	38	nmod
44	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	giải_thưởng	N	O	93	sub
3	mà	C	O	5	dep
4	Trung_tâm	N	O	5	sub
5	nhận	V	O	2	nmod
6	được	R	O	5	adv
7	:	CH	O	5	punct
8	Thương_hiệu	N	O	4	nmod
9	xuất_sắc	A	O	8	nmod
10	nhất	R	O	9	amod
11	“	Nc	O	9	amod
12	Excellent	Np	O	11	nmod
13	brand	N	O	11	nmod
14	2012	M	O	13	det
15	”	CH	O	16	punct
16	Thương_hiệu	N	O	27	sub
17	nổi_tiếng	A	O	16	nmod
18	trong	E	O	16	nmod
19	điều_trị	V	O	18	vmod
20	nám	N	O	19	vmod
21	,	CH	O	5	punct
22	tàn_nhang	N	O	8	nmod
23	2013	M	O	24	det
24	Thương_hiệu	N	O	16	nmod
25	Việt	Np	O	24	nmod
26	được	R	O	27	adv
27	yêu	V	O	5	dep
28	thích	V	O	27	vmod
29	nhất	A	O	28	vmod
30	2014	M	O	31	det
31	Thương_hiệu	N	O	28	dob
32	nổi_tiếng	A	O	31	nmod
33	nhất	R	O	32	amod
34	của	E	O	31	nmod
35	năm	N	O	34	pob
36	2015	M	O	35	det
37	Top	Np	O	35	nmod
38	10	M	O	39	det
39	trung_tâm	N	O	37	nmod
40	chăm_sóc	V	O	39	nmod
41	sắc_đẹp	N	O	40	dob
42	uy_tín	N	O	41	nmod
43	tại	E	O	40	loc
44	Việt_Nam	Np	B-LOC	43	pob
45	2016	M	O	44	det
46	Top	Np	O	44	nmod
47	50	M	O	48	det
48	Thương_hiệu	N	O	40	vmod
49	Hàng	N	B-MISC	48	nmod
50	Việt	Np	I-MISC	49	nmod
51	tốt	A	O	48	nmod
52	–	CH	O	48	punct
53	Dịch_vụ	N	O	48	nmod
54	hoàn_hảo	A	O	53	nmod
55	năm	N	O	53	tmp
56	2017	M	O	55	det
57	Bạn	N	O	55	nmod
58	hoàn_toàn	A	O	60	vmod
59	có_thể	R	O	60	amod
60	yên_tâm	A	O	27	prd
61	trước	E	O	60	tmp
62	khi	N	O	61	pob
63	đến	V	O	62	nmod
64	Chữa	V	O	63	vmod
65	bệnh	N	O	64	dob
66	tại	E	O	64	loc
67	Trung_tâm	N	B-ORG	66	pob
68	Da_liễu	Np	I-ORG	67	nmod
69	Đông_y	Np	I-ORG	67	nmod
70	Việt_Nam	Np	I-ORG	69	nmod
71	bởi	E	O	63	prp
72	sự	Nc	O	71	pob
73	hiệu_quả	N	O	72	nmod
74	và	Cc	O	72	nmod
75	an_toàn	A	O	72	nmod
76	tuyệt_đối	A	O	75	amod
77	,	CH	O	5	punct
78	bởi	E	O	5	prp
79	:	CH	O	93	punct
80	Hàng_ngũ	N	O	93	sub
81	bác_sĩ	N	O	80	nmod
82	,	CH	O	81	punct
83	chuyên_viên	N	O	80	nmod
84	:	CH	O	80	punct
85	chuyên_nghiệp	A	O	80	nmod
86	,	CH	O	85	punct
87	giàu	A	O	85	amod
88	kinh_nghiệm	N	O	87	amod
89	Trung_tâm	N	B-ORG	88	nmod
90	Da_liễu	Np	I-ORG	89	nmod
91	Đông_y	Np	I-ORG	89	nmod
92	Việt_Nam	Np	I-ORG	91	nmod
93	là	V	O	0	root
94	nơi	N	O	93	loc
95	quy_tụ	V	O	94	nmod
96	của	E	O	94	nmod
97	đội_ngũ	N	O	96	pob
98	bác_sĩ	N	O	97	nmod
99	,	CH	O	93	punct
100	y_sĩ	N	O	97	nmod
101	giỏi	A	O	100	nmod
102	hàng_đầu	N	O	93	dep
103	về	E	O	102	nmod
104	y_học	N	O	103	pob
105	cổ_truyền	A	O	104	nmod
106	tại	E	O	93	loc
107	Việt_Nam	Np	B-LOC	106	pob
108	.	CH	O	93	punct
109	100%	M	O	100	det
110	các	L	O	111	det
111	bác_sĩ	N	O	115	sub
112	,	CH	O	111	punct
113	y_sĩ	N	O	111	nmod
114	đều	R	O	115	adv
115	có	V	O	93	dep
116	trình_độ	N	O	115	dob
117	đại_học	N	O	116	nmod
118	và	Cc	O	116	coord
119	sau_đại_học	N	O	118	conj
120	,	CH	O	93	punct
121	có	V	O	93	dep
122	những	L	O	127	det
123	đã	R	O	124	adv
124	đi	V	O	121	vmod
125	tu_nghiệp	V	O	124	vmod
126	ở	E	O	125	loc
127	nước_ngoài	N	O	126	pob
128	.	CH	O	93	punct
1	Trang_bị	V	O	0	root
2	máy_móc	N	O	1	dob
3	kỹ_thuật	N	O	2	nmod
4	tiên_tiến	A	O	2	nmod
5	được	V	O	2	nmod
6	nhập_khẩu	V	O	5	vmod
7	từ	E	O	6	loc
8	nước_ngoài	N	O	7	pob
9	Tại	E	O	7	pmod
10	Trung_tâm	N	B-ORG	9	pob
11	Da_liễu	Np	I-ORG	10	nmod
12	Đông_y	Np	I-ORG	10	nmod
13	Việt_Nam	Np	I-ORG	12	nmod
14	các	L	O	15	det
15	trang_thiết_bị	N	O	10	nmod
16	,	CH	O	10	punct
17	máy_móc	N	O	10	nmod
18	kỹ_thuật	N	O	17	nmod
19	đều	R	O	20	adv
20	được	V	O	1	vmod
21	nhập_khẩu	V	O	20	vmod
22	từ	E	O	20	tmp
23	những	L	O	24	det
24	nước	N	O	22	pob
25	tiên_phong	A	O	24	nmod
26	về	E	O	24	nmod
27	kỹ_thuật	N	O	26	pob
28	như	C	O	24	nmod
29	Mỹ	Np	B-LOC	24	nmod
30	,	CH	O	29	punct
31	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	29	nmod
32	,	CH	O	29	punct
33	Nhật_Bản	Np	B-LOC	29	nmod
34	,	CH	O	29	punct
35	Đức	Np	B-LOC	29	nmod
36	,	CH	O	1	punct
37	…	CH	O	1	punct
38	với	E	O	1	vmod
39	việc	N	O	38	pob
40	sử_dụng	V	O	39	nmod
41	công_nghệ	N	O	40	dob
42	phương_pháp	N	O	41	nmod
43	vi_phẫu	V	O	42	nmod
44	biểu	N	O	39	nmod
45	mô	P	O	44	nmod
46	sinh_học	N	O	41	nmod
47	Mesotherapy	Np	B-PER	46	nmod
48	–	CH	O	41	punct
49	phương_pháp	N	O	41	nmod
50	trị	V	O	49	nmod
51	sẹo	N	O	50	vmod
52	,	CH	O	1	punct
53	trị	V	O	1	vmod
54	nám	V	O	53	vmod
55	và	Cc	O	1	coord
56	thu	V	O	55	conj
57	nhỏ	A	O	56	vmod
58	lỗ_chân_lông	N	O	56	dob
59	tân_tiến	V	O	58	nmod
60	nhất	R	O	59	adv
61	hiện_nay	N	O	59	tmp
62	.	CH	O	1	punct
1	Trung_tâm	N	O	5	sub
2	đáp_ứng	V	O	1	nmod
3	số	N	O	2	dob
4	đông	A	O	3	nmod
5	mọi	L	O	6	det
6	nhu_cầu	N	O	0	root
7	về	E	O	6	nmod
8	chăm_sóc	V	O	7	vmod
9	sức_khoẻ	N	O	8	dob
10	và	Cc	O	8	coord
11	làm_đẹp	V	O	10	conj
12	cho	E	O	11	vmod
13	người_bệnh	N	O	12	pob
14	từ	E	O	8	vmod
15	lý_luận	N	O	14	pob
16	chẩn_đoán	V	O	15	nmod
17	đông_y	N	O	16	vmod
18	,	CH	O	2	punct
19	quy_trình	N	O	14	pob
20	khám_chữa	V	O	19	nmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	,	CH	O	2	punct
23	thiết_bị	N	O	27	sub
24	điều_trị	V	O	23	nmod
25	đều	R	O	27	adv
26	đã	R	O	27	adv
27	đạt	V	O	2	dep
28	tới	E	O	27	vmod
29	tiêu_chuẩn	N	O	28	pob
30	Chất_lượng	N	O	29	nmod
31	cao	A	O	29	nmod
32	.	CH	O	27	punct
1	Là	V	O	0	root
2	địa_chỉ	N	O	1	vmod
3	đáng	V	O	2	nmod
4	tin_cậy	V	O	3	vmod
5	chuyên	A	O	6	vmod
6	điều_trị	V	O	2	nmod
7	những	L	O	8	det
8	bệnh	N	O	6	dob
9	về	E	O	8	nmod
10	mụn	N	O	9	pob
11	,	CH	O	6	punct
12	nám	V	O	6	vmod
13	,	CH	O	6	punct
14	tàn_nhang	V	O	6	vmod
15	và	Cc	O	6	coord
16	chăm_sóc	V	O	15	conj
17	sắc_đẹp	N	O	16	dob
18	.	CH	O	1	punct
1	Môi_trường	N	O	9	sub
2	thân_thiện	A	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	gần_gũi	V	O	1	nmod
5	Trung_tâm	N	B-ORG	4	vmod
6	Da_liễu	Np	I-ORG	5	nmod
7	Đông_y	Np	I-ORG	5	nmod
8	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
9	mang	V	O	0	root
10	đến	E	O	9	vmod
11	không_gian	N	O	10	pob
12	khám_chữa	V	O	9	vmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	đảm_bảo	V	O	13	nmod
15	yên_tĩnh	A	O	14	vmod
16	và	Cc	O	9	coord
17	hoàn_toàn	A	O	18	vmod
18	phù_hợp	V	O	16	conj
19	sở_hữu	V	O	18	vmod
20	phong_thuỷ	N	O	19	dob
21	của	E	O	20	nmod
22	người	Nc	B-MISC	21	pob
23	Việt	Np	I-MISC	22	nmod
24	.	CH	O	9	punct
1	Các	L	O	2	det
2	loại	N	O	8	sub
3	thuốc	N	O	2	nmod
4	và	Cc	O	2	coord
5	sản_phẩm	N	O	4	conj
6	điều_trị	V	O	5	nmod
7	được	R	O	6	adv
8	quản_lý	V	O	0	root
9	và	Cc	O	8	coord
10	bảo_quản	V	O	9	conj
11	nghiêm_ngặt	A	O	10	vmod
12	Trung_tâm	N	O	10	vmod
13	luôn	R	O	14	adv
14	thống_nhất	V	O	8	vmod
15	một	M	O	16	det
16	thứ_tự	N	O	14	dob
17	quản_lý	V	O	16	nmod
18	thuốc	N	O	17	dob
19	và	Cc	O	16	coord
20	sản_phẩm	N	O	19	conj
21	điều_trị	V	O	20	nmod
22	chăm_sóc	V	O	16	nmod
23	da	N	O	22	dob
24	theo	V	O	23	nmod
25	quy_định	V	O	24	vmod
26	nghiêm_ngặt	A	O	25	vmod
27	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	loại	N	O	6	sub
3	thuốc	N	O	2	nmod
4	Đông_y	Np	O	2	nmod
5	đều	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	nguồn_gốc	N	O	6	dob
8	xuất_xứ	V	O	7	nmod
9	rõ_ràng	A	O	8	vmod
10	,	CH	O	6	punct
11	giá	N	O	14	sub
12	tiền	N	O	11	nmod
13	hợp_lý	A	O	11	nmod
14	đảm_bảo	V	O	6	vmod
15	về	E	O	14	vmod
16	chất_lượng	N	O	15	pob
17	cho	E	O	14	iob
18	người_bệnh	N	O	17	pob
19	.	CH	O	6	punct
1	Mộc_Tử	Np	B-PER	0	root
