1	Hà_Nội	Np	B-LOC	2	sub
2	chuẩn_bị	V	O	0	root
3	cho	E	O	2	vmod
4	kịch_bản	N	O	3	pob
5	ứng_phó	V	O	4	nmod
6	với	E	O	5	vmod
7	cấp_độ	N	O	6	pob
8	4	M	O	7	det
9	của	E	O	7	nmod
10	dịch	N	O	9	pob
11	COVID-19	Ny	O	10	nmod
12	Theo	V	O	2	vmod
13	tin	N	O	12	dob
14	từ	E	O	12	loc
15	Sở	N	B-ORG	14	pob
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	Hà_Nội	Np	I-ORG	15	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	Hà_Nội	Np	B-LOC	15	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	chuẩn_bị	V	O	2	vmod
22	cho	E	O	21	vmod
23	kịch_bản	N	O	22	pob
24	ứng_phó	V	O	23	nmod
25	với	E	O	24	vmod
26	cấp_độ	N	O	25	pob
27	4	M	O	26	det
28	của	E	O	26	nmod
29	dịch	N	O	28	pob
30	COVID-19	Ny	O	29	nmod
31	,	CH	O	2	punct
32	theo	V	O	2	vmod
33	phương_châm	N	O	32	pob
34	4	M	O	33	det
35	tại_chỗ	A	O	33	nmod
36	,	CH	O	2	punct
37	đảm_bảo	V	O	2	vmod
38	nhân_lực	N	O	37	dob
39	tham_gia	V	O	37	prp
40	điều_trị	V	O	39	vmod
41	được	V	O	39	vmod
42	tập_huấn	V	O	41	vmod
43	phác_đồ	N	O	42	dob
44	điều_trị	V	O	43	nmod
45	,	CH	O	43	punct
46	chuyên_môn	N	O	43	nmod
47	,	CH	O	43	punct
48	kỹ_thuật	N	O	43	nmod
49	kiểm_soát	V	O	43	nmod
50	nhiễm_khuẩn	V	O	49	vmod
51	với	E	O	50	vmod
52	mục_tiêu	N	O	51	pob
53	cứu_chữa	V	O	52	nmod
54	khỏi	V	O	53	vmod
55	cho	E	O	53	iob
56	người_bệnh	N	O	55	pob
57	và	Cc	O	2	coord
58	giảm	V	O	57	conj
59	tối_đa	A	O	58	vmod
60	tỷ_lệ	N	O	58	dob
61	bệnh_nhân	N	O	60	nmod
62	tử_vong	N	O	61	nmod
63	.	CH	O	2	punct
1	Đặc_biệt	A	O	0	root
2	là	C	O	1	coord
3	phòng_chống	V	O	2	conj
4	lây_nhiễm	V	O	3	vmod
5	trong	E	O	4	loc
6	khối	N	O	5	pob
7	bệnh_viện	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	các	L	O	10	det
10	cán_bộ	N	O	1	sub
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	giữa	N	O	10	nmod
14	các	L	O	15	det
15	nhân_viên	N	O	13	pob
16	phục_vụ	V	O	15	nmod
17	và	Cc	O	15	coord
18	người_bệnh	N	O	17	conj
19	.	CH	O	14	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Giám_đốc	N	O	7	sub
3	Sở	Np	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	Np	I-ORG	3	nmod
5	Hà_Nội	Np	I-ORG	3	nmod
6	Trần_Thị_Nhị_Hà	Np	B-PER	3	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	biết	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	Sở	N	B-ORG	13	sub
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	Hà_Nội	Np	I-ORG	10	nmod
13	chỉ_đạo	V	O	7	vmod
14	các	L	O	15	det
15	đơn_vị	N	O	13	iob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	trực_thuộc	V	O	15	nmod
18	tăng_cường	V	O	17	vmod
19	công_tác	N	O	18	dob
20	sàng_lọc	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	19	punct
22	phân_luồng	V	O	19	nmod
23	,	CH	O	19	punct
24	phân	V	O	19	nmod
25	tuyến	N	O	24	dob
26	,	CH	O	13	punct
27	cách_ly	V	O	13	vmod
28	điều_trị	V	O	27	vmod
29	ca	N	O	28	vmod
30	mắc	V	O	29	nmod
31	COVID-19	N	O	29	nmod
32	tại	E	O	29	loc
33	các	L	O	34	det
34	cơ_sở	N	O	32	pob
35	khám_chữa	V	O	34	nmod
36	bệnh	N	O	35	dob
37	.	CH	O	7	punct
1	Từ	E	O	7	tmp
2	ca	N	O	1	pob
3	bệnh	N	O	2	nmod
4	tiếp_theo	V	O	2	nmod
5	,	CH	O	7	punct
6	Hà_Nội	Np	B-LOC	9	sub
7	tiếp_nhận	V	O	0	root
8	điều_trị	V	O	7	vmod
9	cách_ly	V	O	8	vmod
10	trên	E	O	8	loc
11	nguyên_tắc	N	O	10	pob
12	lấp	V	O	11	nmod
13	đầy	A	O	12	vmod
14	cơ_số	N	O	12	dob
15	giường_bệnh	N	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	từng	P	O	18	det
18	bệnh_viện	N	O	16	pob
19	sẽ	R	O	20	adv
20	chuyển	V	O	7	vmod
21	sang	V	O	20	vmod
22	bệnh_viện	N	O	21	loc
23	khác	A	O	22	nmod
24	theo	V	O	20	vmod
25	thứ_tự	N	O	24	dob
26	.	CH	O	7	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bệnh_viện	N	O	5	sub
3	đó	P	O	2	det
4	lần_lượt	R	O	5	adv
5	là	V	O	0	root
6	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	loc
7	Bắc_Thăng_Long	Np	I-ORG	6	nmod
8	(	CH	O	6	punct
9	230	M	O	10	det
10	giường	N	O	6	nmod
11	)	CH	O	6	punct
12	,	CH	O	5	punct
13	Bệnh_viện	N	O	10	nmod
14	dã_chiến	V	O	13	nmod
15	Mê_Linh	Np	B-LOC	13	nmod
16	(	CH	O	13	punct
17	200	M	O	18	det
18	giường	N	O	13	nmod
19	)	CH	O	5	punct
20	,	CH	O	5	punct
21	Bệnh_viện	N	O	18	loc
22	Đa_khoa	Np	O	21	nmod
23	Đức	Np	B-PER	21	nmod
24	Giang	Np	I-PER	21	nmod
25	(	CH	O	21	punct
26	150	M	O	27	det
27	giường	N	O	21	nmod
28	)	CH	O	21	punct
29	,	CH	O	13	punct
30	Bệnh_viện	N	B-ORG	21	nmod
31	Thanh_Nhàn	Np	I-ORG	30	nmod
32	(	CH	O	21	punct
33	200	M	O	34	det
34	giường	N	O	21	nmod
35	)	CH	O	21	punct
36	,	CH	O	5	punct
37	Bệnh_viện	N	B-ORG	21	nmod
38	Đa_khoa	Np	I-ORG	37	nmod
39	Hà_Đông	Np	I-ORG	37	nmod
40	(	CH	O	21	punct
41	140	M	O	42	det
42	giường	N	O	21	nmod
43	)	CH	O	21	punct
44	,	CH	O	5	punct
45	Bệnh_viện	N	B-ORG	21	nmod
46	Đa_khoa	Np	I-ORG	45	nmod
47	Đống_Đa	Np	I-ORG	45	nmod
48	(	CH	O	45	punct
49	80	M	O	50	det
50	giường	N	O	45	nmod
51	)	CH	O	5	punct
52	.	CH	O	5	punct
1	Theo	E	O	0	root
2	TTXVN	Ny	B-ORG	1	pob
3	/	CH	O	2	punct
4	Vietnamplus	Np	B-ORG	2	nmod
