1	Cập_nhật	N	O	17	sub
2	lúc	N	O	1	nmod
3	20:20	M	O	5	det
4	01/07/2019	M	O	5	det
5	Ngày	N	O	1	tmp
6	29/6/2019	M	O	5	det
7	,	CH	O	9	punct
8	tại	E	O	1	loc
9	Thành_phố	N	B-LOC	8	pob
10	Hạ_Long	Np	I-LOC	9	nmod
11	,	CH	O	1	punct
12	Hội	N	B-ORG	1	nmod
13	Y_học	N	I-ORG	12	nmod
14	dự_phòng	V	I-ORG	12	nmod
15	Việt_Nam	Np	I-ORG	12	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	tổ_chức	V	O	0	root
18	Hội_nghị	N	O	17	dob
19	Ban_chấp_hành	N	O	18	nmod
20	Hội	Np	O	19	nmod
21	,	CH	O	17	punct
22	kỳ	N	O	17	coord
23	họp	V	O	22	nmod
24	thứ	N	O	22	nmod
25	3	M	O	24	det
26	,	CH	O	17	punct
27	khoá	N	O	22	nmod
28	IX	M	O	27	det
29	(	CH	O	27	punct
30	2017	M	O	27	det
31	–	CH	O	27	punct
32	2022	M	O	27	det
33	)	CH	O	17	punct
34	.	CH	O	17	punct
1	Hội_nghị	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	sự	N	O	2	dob
4	tham_dự	V	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	đồng_chí	N	O	5	pob
7	Đặng_Đức_Anh	Np	B-PER	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	Chủ_tịch	N	O	14	sub
10	Hội	N	B-ORG	9	nmod
11	YHDP	Ny	I-ORG	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	10	nmod
13	,	CH	O	2	punct
14	cùng	A	O	2	prd
15	các	L	O	16	det
16	đồng_chí	N	O	14	amod
17	trong	E	O	16	loc
18	Ban_chấp_hành	N	O	17	pob
19	Hội	Np	O	18	nmod
20	.	CH	O	2	punct
1	Đồng_chí	N	O	10	sub
2	Nguyễn_Mạnh_Tuấn	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Giám_đốc	N	O	1	nmod
6	Sở	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	6	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	đến	V	O	0	root
11	dự	V	O	10	vmod
12	và	Cc	O	10	coord
13	chúc_mừng	V	O	12	conj
14	Hội_nghị	N	O	13	dob
15	.	CH	O	10	punct
1	GS-TS	Nc	O	8	sub
2	Đặng_Đức_Anh	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Chủ_tịch	N	O	1	nmod
5	Hội	N	B-ORG	4	nmod
6	YHDP	Ny	I-ORG	5	nmod
7	Việt_Nam	Np	I-ORG	5	nmod
8	phát_biểu	V	O	0	root
9	tại	E	O	8	loc
10	Hội_nghị	N	O	9	pob
11	Tại	E	O	10	loc
12	Hội_nghị	N	O	11	pob
13	,	CH	O	8	punct
14	GS-TS	Nc	O	8	coord
15	Đặng_Đức_Anh	Np	B-PER	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	Chủ_tịch	N	O	14	nmod
18	Hội	N	B-ORG	17	nmod
19	YHDP	Ny	I-ORG	18	nmod
20	Việt_Nam	Np	I-ORG	18	nmod
21	báo_cáo	V	O	8	vmod
22	những	L	O	23	det
23	kết_quả	N	O	21	dob
24	đã	R	O	25	adv
25	đạt	V	O	23	nmod
26	được	R	O	25	adv
27	của	E	O	23	nmod
28	Hội	N	O	27	pob
29	năm	N	O	28	nmod
30	2018	M	O	29	det
31	và	Cc	O	28	coord
32	6	M	O	33	det
33	tháng	N	O	31	conj
34	đầu	N	O	33	nmod
35	năm	N	O	34	nmod
36	2019	M	O	35	det
37	,	CH	O	40	punct
38	đồng_thời	R	O	39	adv
39	đề	V	O	21	vmod
40	ra	V	O	39	vmod
41	kế_hoạch	N	O	40	dob
42	hoạt_động	V	O	41	nmod
43	6	M	O	44	det
44	tháng	N	O	42	tmp
45	cuối	N	O	44	nmod
46	năm	N	O	45	nmod
47	2019	M	O	46	det
48	.	CH	O	8	punct
1	Năm	N	O	14	tmp
2	2018	M	O	1	det
3	và	Cc	O	1	nmod
4	6	M	O	5	det
5	tháng	N	O	3	conj
6	đầu	N	O	5	nmod
7	năm	N	O	6	nmod
8	2019	M	O	7	det
9	,	CH	O	14	punct
10	Hội	N	B-ORG	1	nmod
11	YHDP	Ny	I-ORG	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	10	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	tổ_chức	V	O	0	root
15	các	L	O	16	det
16	buổi	N	O	14	dob
17	hội_thảo	V	O	16	nmod
18	khoa_học_kỹ_thuật	N	O	16	nmod
19	như	C	O	16	nmod
20	:	CH	O	16	punct
21	Hội_thảo	N	O	16	nmod
22	công_bố	V	O	21	nmod
23	lịch	N	O	22	dob
24	tiêm_chủng	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	16	punct
26	Hội_thảo	N	O	16	nmod
27	Viêm	Np	O	26	nmod
28	gan	A	O	16	nmod
29	“	CH	O	14	punct
30	giám_sát	V	O	14	vmod
31	và	Cc	O	30	coord
32	dự_phòng	V	O	31	conj
33	Viêm	Np	O	30	dob
34	gan	N	O	30	dob
35	vi_rút	N	O	34	nmod
36	B	Ny	O	34	nmod
37	,	CH	O	34	punct
38	C	Ny	O	34	nmod
39	”	CH	O	14	punct
40	,	CH	O	14	punct
41	Hội_thảo	N	O	45	sub
42	“	CH	O	14	punct
43	Y_tế	N	O	41	nmod
44	cơ_sở	N	O	43	nmod
45	làm	V	O	14	vmod
46	nền_tảng	N	O	45	dob
47	trong	E	O	46	nmod
48	chăm_sóc	V	O	47	vmod
49	sức_khoẻ	N	O	48	vmod
50	nhân_dân	N	O	49	nmod
51	”	M	O	49	nmod
52	,	CH	O	14	punct
53	Hội_thảo	N	O	49	nmod
54	“	CH	O	14	punct
55	Phòng_chống	V	O	14	vmod
56	cúm	N	O	55	dob
57	trên	E	O	55	loc
58	nhóm	N	O	57	pob
59	người	N	O	58	nmod
60	có	V	O	55	vmod
61	nguy_cơ	N	O	60	dob
62	cao	A	O	61	nmod
63	”	CH	O	62	punct
64	,	CH	O	14	punct
65	…	CH	O	14	punct
1	Đặc_biệt	A	O	0	root
2	,	CH	O	3	punct
3	tổ_chức	V	O	1	vmod
4	cuộc	N	O	3	dob
5	thi	V	O	4	nmod
6	Học_viện	N	O	4	nmod
7	Y_học	N	O	6	nmod
8	nhí	A	O	6	nmod
9	với	E	O	4	nmod
10	chủ_đề	N	O	9	pob
11	“	CH	O	13	punct
12	Bạn	N	O	13	sub
13	làm	V	O	10	nmod
14	Bác_sĩ	N	O	13	dob
15	dự_phòng	V	O	14	nmod
16	”	CH	O	19	punct
17	nhằm	V	O	15	vmod
18	phổ_biến	V	O	17	vmod
19	kiến_thức	N	O	18	dob
20	,	CH	O	19	punct
21	giáo_dục	N	O	19	nmod
22	rèn_luyện	N	O	19	nmod
23	ý_thức	N	O	22	nmod
24	tự_giác	A	O	19	nmod
25	phòng_bệnh	V	O	19	nmod
26	ở	E	O	25	loc
27	lứa	N	O	26	pob
28	tuổi	N	O	27	nmod
29	học_đường	N	O	27	nmod
30	.	CH	O	26	punct
1	Bên	N	O	6	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	Hội	Np	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	xuất_bản	V	O	0	root
7	13	M	O	8	det
8	số	N	O	6	dob
9	tạp_chí	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	trong	E	O	8	nmod
12	đó	P	O	11	pob
13	2	M	O	14	det
14	số	N	O	11	pob
15	tạp_chí	N	O	14	nmod
16	tiếng	N	B-MISC	14	nmod
17	Anh	Np	I-MISC	16	nmod
18	thường_kỳ	A	O	14	nmod
19	.	CH	O	6	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	tới	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	Hội	N	O	7	sub
6	sẽ	R	O	7	adv
7	triển_khai	V	O	0	root
8	đề_án	N	O	7	dob
9	xây_dựng	V	O	8	nmod
10	tiêm_chủng	A	O	9	vmod
11	cho	E	O	7	iob
12	mọi	L	O	13	det
13	lứa	N	O	11	pob
14	tuổi	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	7	punct
16	tổ_chức	V	O	7	vmod
17	các	L	O	18	det
18	buổi	N	O	16	dob
19	Hội_thảo	N	O	18	nmod
20	khoa_học	N	O	18	nmod
21	thường_niên	A	O	18	nmod
22	,	CH	O	7	punct
23	tăng_cường	V	O	7	vmod
24	truyền_thông	N	O	23	dob
25	giáo_dục	N	O	24	nmod
26	sức_khoẻ	N	O	24	nmod
27	và	Cc	O	24	coord
28	tiêm_chủng	N	O	27	conj
29	trên	E	O	23	loc
30	các	L	O	31	det
31	phương_tiện	N	O	29	pob
32	truyền_thông	N	O	31	nmod
33	đại_chúng	A	O	31	nmod
34	,	CH	O	7	punct
35	xây_dựng	V	O	7	vmod
36	phần_mềm	N	O	35	dob
37	về	E	O	35	vmod
38	tiêm_chủng	N	O	37	pob
39	trên	E	O	35	loc
40	điện_thoại_di_động	N	O	39	pob
41	,	CH	O	7	punct
42	đẩy_mạnh	V	O	7	vmod
43	nghiên_cứu	V	O	42	vmod
44	khoa_học	N	O	43	dob
45	và	Cc	O	7	coord
46	đặc_biệt	A	O	47	vmod
47	chú_trọng	V	O	45	conj
48	tư_vấn	V	O	47	vmod
49	phản_biện	V	O	48	vmod
50	về	E	O	49	vmod
51	Y_học	N	O	50	pob
52	dự_phòng	V	O	51	nmod
53	và	Cc	O	7	coord
54	Y_tế	N	O	51	nmod
55	công_cộng	A	O	54	nmod
56	.	CH	O	7	punct
1	Tại	E	O	7	loc
2	Hội_nghị	N	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	các	L	O	5	det
5	đại_biểu	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	thảo_luận	V	O	0	root
8	,	CH	O	7	punct
9	đề_xuất	V	O	7	vmod
10	những	L	O	11	det
11	giải_pháp	N	O	9	dob
12	nâng	V	O	11	nmod
13	cao	A	O	12	vmod
14	chất_lượng	N	O	13	amod
15	,	CH	O	11	punct
16	hiệu_quả	N	O	11	nmod
17	hoạt_động	V	O	16	nmod
18	của	E	O	11	nmod
19	Hội	Np	O	18	pob
20	,	CH	O	7	punct
21	đồng_thời	R	O	22	adv
22	thông_qua	V	O	7	vmod
23	quy_chế	N	O	22	dob
24	hoạt_động	V	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	Ban_chấp_hành	N	O	25	pob
27	,	CH	O	23	punct
28	Ban	N	O	23	nmod
29	thường_vụ	N	O	28	nmod
30	và	Cc	O	26	nmod
31	các	L	O	32	det
32	Ban	N	O	28	nmod
33	của	E	O	32	nmod
34	Hội	N	B-ORG	33	pob
35	YHDP	Ny	I-ORG	34	nmod
36	Việt_Nam	Np	I-ORG	34	nmod
37	;	CH	O	7	punct
38	thông_qua	V	O	7	mnr
39	quy_chế	N	O	38	dob
40	khen_thưởng	V	O	39	nmod
41	kỷ_luật	N	O	40	dob
42	và	Cc	O	41	coord
43	bầu	N	O	42	conj
44	bổ_sung	V	O	43	nmod
45	thành_viên	N	O	44	dob
46	Ban_chấp_hành	N	O	45	nmod
47	.	CH	O	7	punct
1	Đồng_chí	N	O	9	sub
2	Nguyễn_Mạnh_Tuấn	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Giám_đốc	N	O	1	nmod
6	Sở	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	6	nmod
9	chúc_mừng	V	O	0	root
10	thành_công	V	O	9	vmod
11	của	E	O	6	nmod
12	Hội_nghị	N	O	11	pob
13	Phát_biểu	V	O	9	vmod
14	tại	E	O	13	loc
15	Hội_nghị	N	O	14	pob
16	,	CH	O	15	punct
17	đồng_chí	N	O	15	nmod
18	Nguyễn_Mạnh_Tuấn	Np	B-PER	17	nmod
19	,	CH	O	15	punct
20	Phó	Z	O	21	nmod
21	Giám_đốc	N	O	15	nmod
22	Sở	N	B-ORG	21	nmod
23	Y_tế	N	I-ORG	22	nmod
24	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	22	nmod
25	chúc_mừng	V	O	9	vmod
26	thành_công	V	O	25	vmod
27	của	E	O	22	nmod
28	Hội_nghị	N	O	27	pob
29	và	Cc	O	9	coord
30	những	L	O	31	det
31	thành_quả	N	O	28	nmod
32	đã	R	O	33	adv
33	đạt	V	O	31	nmod
34	được	R	O	33	adv
35	của	E	O	33	dob
36	Hội	N	B-ORG	35	pob
37	YHDP	Ny	I-ORG	36	nmod
38	Việt_Nam	Np	I-ORG	36	nmod
39	trong	E	O	33	tmp
40	thời_gian	N	O	39	pob
41	qua	V	O	40	nmod
42	.	CH	O	9	punct
1	Đồng_chí	N	O	2	sub
2	khẳng_định	V	O	0	root
3	trong	E	O	7	sub
4	thời_gian	N	O	3	pob
5	tới	V	O	4	nmod
6	sẽ	R	O	7	adv
7	thành_lập	V	O	2	vmod
8	Hội	N	B-ORG	7	dob
9	YHDP	Ny	I-ORG	8	nmod
10	tỉnh	N	I-ORG	8	nmod
11	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	10	nmod
12	nhằm	V	O	7	prp
13	tăng_cường	V	O	12	vmod
14	các	L	O	15	det
15	hoạt_động	N	O	13	dob
16	y_học	N	O	15	nmod
17	dự_phòng	V	O	15	nmod
18	,	CH	O	2	punct
19	nâng	V	O	2	vmod
20	cao	A	O	19	vmod
21	hiệu_quả	N	O	19	dob
22	công_tác	V	O	21	nmod
23	phòng_chống	V	O	22	vmod
24	dịch	N	O	23	vmod
25	bệnhgóp	V	O	19	vmod
26	phần	N	O	25	dob
27	chăm_sóc	V	O	26	nmod
28	,	CH	O	27	punct
29	bảo_vệ	V	O	27	vmod
30	và	Cc	O	2	coord
31	nâng	V	O	30	conj
32	cao	A	O	31	vmod
33	sức_khoẻ	N	O	31	dob
34	nhân_dân	N	O	33	nmod
35	trên	E	O	33	loc
36	địa_bàn	N	O	35	pob
37	tỉnh	N	O	36	nmod
38	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đại_biểu	N	O	7	sub
3	tham_dự	V	O	2	nmod
4	Hội_nghị	N	O	3	dob
5	chụp	V	O	4	nmod
6	ảnh	N	O	5	dob
7	lưu_niệm	V	O	0	root
