1	Trang	N	O	72	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	46	M	O	4	det
4	Tập	N	O	1	nmod
5	29	M	O	4	det
6	,	CH	O	1	punct
7	số	N	O	1	nmod
8	15	M	O	7	det
9	2019	M	O	7	det
10	MỘT_SỐ	Ny	O	7	nmod
11	YẾU_TỐ	Ny	O	7	nmod
12	LIÊN_QUAN	Ny	O	7	nmod
13	ĐẾN	Ny	O	7	nmod
14	CHẤT_LƯỢNG	Ny	O	7	nmod
15	CUỘC_SỐNG	Ny	O	7	nmod
16	CỦA	Ny	O	7	nmod
17	NGƯỜI_BỆNH	Ny	O	7	nmod
18	NGOẠI_TRÚ	Ny	O	7	nmod
19	ĐÁI_THÁO_ĐƯỜNG	Ny	O	7	nmod
20	TUÝP	Ny	O	7	nmod
21	2	M	O	7	det
22	TẠI	Ny	O	7	nmod
23	TRUNG_TÂM	Ny	B-ORG	7	nmod
24	Y_TẾ	Ny	I-ORG	7	nmod
25	THÀNH_PHỐ	Ny	I-ORG	7	nmod
26	VĨNH_YÊN	Ny	I-ORG	7	nmod
27	,	CH	O	1	punct
28	TỈNH	Ny	O	1	nmod
29	VĨNH_PHÚC	Ny	O	1	nmod
30	NĂM	Ny	O	1	nmod
31	2018	M	O	30	det
32	SOME	Ny	O	1	nmod
33	RELATED	Ny	O	1	nmod
34	FACTORS	Ny	O	1	nmod
35	TO	Ny	O	1	nmod
36	THE	Ny	O	1	nmod
37	QUALITY	Ny	O	1	nmod
38	OF	Ny	O	1	nmod
39	LIFE	Ny	O	1	nmod
40	OF	Ny	O	1	nmod
41	A	Ny	O	1	nmod
42	DIABETES	Ny	O	41	nmod
43	TYPE	Ny	O	48	nmod
44	2	M	O	43	det
45	OUTPATIENT	Ny	O	1	nmod
46	AT	Ny	O	1	nmod
47	VINH	Ny	O	43	nmod
48	YEN	Ny	O	1	nmod
49	HEALTH	Ny	O	1	nmod
50	CENTER	Ny	O	1	nmod
51	,	CH	O	1	punct
52	VINH	Ny	O	1	nmod
53	PHUC	Ny	O	1	nmod
54	PROVINCE	Ny	O	1	nmod
55	IN	Ny	O	1	nmod
56	2018	M	O	55	det
57	Tác_giả	N	O	1	nmod
58	:	CH	O	57	punct
59	Nguyễn_Thị_Bích_Hải	Np	B-PER	57	nmod
60	,	CH	O	59	punct
61	Nguyễn_Đăng_Vững	Np	B-PER	59	nmod
62	,	CH	O	59	punct
63	Nguyễn_Hữu_Thắng	Np	B-PER	59	nmod
64	,	CH	O	59	punct
65	Phạm_Hải_Thanh	Np	B-PER	59	nmod
66	,	CH	O	59	punct
67	Hoàng_Lưu_Ly	Np	B-PER	59	nmod
68	,	CH	O	59	punct
69	Đoàn_Thị_Nguyệt_Minh	Np	B-PER	59	nmod
70	,	CH	O	59	punct
71	Nguyễn_Thị_Phương_Thuỳ	Np	B-PER	59	nmod
72	Tóm_tắt	V	O	0	root
73	:	CH	O	72	punct
74	Tại	E	O	77	loc
75	Việt_Nam	Np	B-LOC	74	pob
76	chưa	R	O	77	adv
77	có	V	O	72	vmod
78	nhiều	A	O	79	vmod
79	nghiên_cứu	V	O	77	vmod
80	về	E	O	79	vmod
81	chất_lượng	N	O	80	pob
82	cuộc_sống	N	O	81	nmod
83	của	E	O	81	nmod
84	người_bệnh	N	O	83	pob
85	đái_tháo_đường	V	O	84	nmod
86	tuýp	N	O	84	nmod
87	2	M	O	86	det
88	bằng	E	O	80	mnr
89	bộ	Nc	O	88	pob
90	công_cụ	N	O	89	nmod
91	chuyên_biệt	A	O	89	nmod
92	.	CH	O	72	punct
1	Nghiên_cứu	N	O	2	sub
2	mô_tả	V	O	0	root
3	cắt	V	O	2	vmod
4	ngang	A	O	3	vmod
5	được	R	O	3	adv
6	thực_hiện	V	O	3	vmod
7	trên	E	O	6	loc
8	357	M	O	9	det
9	người_bệnh	N	O	7	pob
10	ngoại_trú	N	O	9	nmod
11	đái_tháo_đường	V	O	9	nmod
12	tuýp	N	O	11	vmod
13	2	M	O	12	det
14	tại	E	O	11	loc
15	Trung_tâm	N	B-ORG	14	pob
16	y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	thành_phố	N	I-ORG	15	nmod
18	Vĩnh_Yên	Np	I-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	17	punct
20	tỉnh	N	B-LOC	17	nmod
21	Vĩnh_Phúc	Np	I-LOC	20	nmod
22	,	CH	O	2	punct
23	nhằm	V	O	2	vmod
24	mô_tả	V	O	23	vmod
25	một_số	L	O	26	det
26	yếu_tố	N	O	24	dob
27	liên_quan	V	O	26	nmod
28	đến	E	O	27	vmod
29	chất_lượng	N	O	28	pob
30	cuộc_sống	N	O	29	nmod
31	của	E	O	29	nmod
32	người_bệnh	N	O	31	pob
33	Đái_tháo_đường	Np	O	32	nmod
34	tuýp	N	O	26	nmod
35	2	M	O	34	det
36	.	CH	O	2	punct
1	Nghiên_cứu	N	O	2	sub
2	sử_dụng	V	O	0	root
3	bộ	N	O	2	dob
4	câu	N	O	3	nmod
5	hỏi	V	O	3	nmod
6	đo_lường	V	O	5	vmod
7	chất_lượng	N	O	6	dob
8	cuộc_sống	N	O	7	nmod
9	người_bệnh	N	O	8	nmod
10	đái_tháo_đường	N	O	9	nmod
11	Châu_Á	Np	B-LOC	10	nmod
12	(	CH	O	7	punct
13	AsianDQOL	Np	O	7	nmod
14	)	CH	O	18	punct
15	,	CH	O	2	punct
16	được	V	O	2	vmod
17	kiểm_định	V	O	16	vmod
18	độ	N	O	17	vmod
19	tin_cậy	V	O	18	nmod
20	với	E	O	19	vmod
21	chỉ_số	N	O	20	pob
22	Cronbach	Np	O	21	nmod
23	’	CH	O	21	punct
24	s	N	O	21	nmod
25	Alpha	Np	O	24	nmod
26	là	V	O	16	vmod
27	0,83	M	O	26	vmod
28	,	CH	O	2	punct
29	nhằm	V	O	2	vmod
30	mô_tả	V	O	29	vmod
31	một_số	L	O	32	det
32	yếu_tố	N	O	30	dob
33	liên_quan	V	O	32	nmod
34	đến	E	O	33	vmod
35	chất_lượng	N	O	34	pob
36	cuộc_sống	N	O	35	nmod
37	của	E	O	35	nmod
38	bệnh_nhân	N	O	37	pob
39	ngoại_trú	N	O	38	nmod
40	đái_tháo_đường	V	O	32	nmod
41	tuýp	N	O	40	vmod
42	2	M	O	41	det
43	.	CH	O	2	punct
1	Kết_quả	N	O	15	sub
2	nghiên_cứu	V	O	1	nmod
3	cho	V	O	2	vmod
4	thấy	V	O	3	vmod
5	người_bệnh	N	O	7	sub
6	đái_tháo_đường	V	O	5	nmod
7	là	V	O	3	vmod
8	nam_giới	N	O	7	dob
9	,	CH	O	8	punct
10	tuổi	N	O	8	nmod
11	dưới	E	O	15	dep
12	60	M	O	11	dep
13	,	CH	O	15	punct
14	đã	R	O	15	adv
15	kết_hôn	V	O	0	root
16	,	CH	O	15	punct
17	trình_độ	N	O	20	sub
18	học_vấn	N	O	17	nmod
19	phổ_thông	N	O	18	nmod
20	trở	V	O	15	dep
21	lên	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	15	punct
23	sống	V	O	15	vmod
24	cùng	A	O	23	vmod
25	người_thân	N	O	24	amod
26	,	CH	O	15	punct
27	người_bệnh	N	O	28	sub
28	có	V	O	15	dep
29	thời_gian	N	O	28	dob
30	mắc	V	O	29	nmod
31	bệnh	N	O	30	dob
32	dưới	E	O	30	loc
33	10	M	O	34	det
34	năm	N	O	32	pob
35	,	CH	O	15	punct
36	không	R	O	37	adv
37	có	V	O	15	vmod
38	biến_chứng	N	O	37	dob
39	,	CH	O	15	punct
40	đang	R	O	41	adv
41	dùng	V	O	15	vmod
42	insulin	N	O	41	dob
43	,	CH	O	15	punct
44	đường_huyết	N	O	46	sub
45	bình_thường	A	O	44	nmod
46	có	V	O	15	dep
47	điểm	N	O	46	dob
48	chất_lượng	N	O	47	nmod
49	cuộc_sống	N	O	47	nmod
50	cao	A	O	47	nmod
51	hơn	A	O	50	amod
52	người_bệnh	N	O	50	amod
53	khác	A	O	52	nmod
54	.	CH	O	15	punct
1	Summary	Np	O	7	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	In_Vietnam	Np	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	there	N	O	1	nmod
6	has	V	O	5	nmod
7	not	V	O	0	root
8	been	N	O	7	dob
9	much	N	O	8	nmod
10	research	V	O	8	nmod
11	on	N	O	10	dob
12	the	N	O	11	nmod
13	quality	N	O	11	nmod
14	of	E	O	7	punct
15	life	N	O	14	pob
16	of	E	O	14	pmod
17	type	N	O	16	pob
18	2	M	O	17	det
19	diabetics	N	O	17	nmod
20	by	V	O	7	vmod
21	using	V	O	20	vmod
22	specialized	N	O	21	dob
23	tools	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	7	punct
1	A	I	O	6	dep
2	cross-sectional	Nb	O	0	punct
3	study	Nb	O	2	nmod
4	was	Nb	O	2	nmod
5	conducted	Nb	O	2	nmod
6	with	A	O	2	punct
7	357	M	O	8	det
8	diabetes	Nu	O	6	amod
9	type	N	O	8	nmod
10	2	M	O	11	det
11	outpatients	Nu	O	8	nmod
12	at	N	O	11	nmod
13	Vinh_Yen_Medical_Center	Np	B-PER	12	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	Vinh_Phuc	Np	B-PER	2	nmod
16	province	N	O	2	nmod
17	.	CH	O	12	punct
1	This	N	O	7	sub
2	study	N	O	1	nmod
3	had	M	O	4	det
4	used	Nu	O	1	nmod
5	the	N	O	4	nmod
6	AsianDQOL	Np	O	5	nmod
7	questionnaire	V	O	0	root
8	which	N	O	7	dob
9	was	Nb	O	8	nmod
10	tested	Nb	O	8	nmod
11	for	Nb	O	8	nmod
12	reliability	Nb	O	8	nmod
13	with	N	O	8	loc
14	Cronbach	Np	O	13	nmod
15	’	CH	O	7	punct
16	s	N	O	14	nmod
17	Alpha	Np	O	16	nmod
18	as	N	O	16	nmod
19	0.83	M	O	18	det
20	,	CH	O	7	punct
21	to	A	O	7	dep
22	measure	N	O	21	amod
23	some	N	O	22	nmod
24	related	Nb	O	22	nmod
25	factors	Nb	O	22	nmod
26	to	A	O	22	nmod
27	quality	N	O	26	amod
28	of	E	O	7	loc
29	life	N	O	28	pob
30	of	E	O	28	pmod
31	diabetes	N	O	30	pob
32	type	N	O	31	nmod
33	2	M	O	34	det
34	outpatients	Nu	O	16	nmod
35	.	CH	O	7	punct
1	The	N	O	11	sub
2	result	V	O	1	nmod
3	showed	N	O	1	nmod
4	that	N	O	1	nmod
5	the	B	O	1	nmod
6	higher	Nb	O	1	nmod
7	quality	N	O	1	nmod
8	of	E	O	1	loc
9	life	N	O	8	pob
10	score	N	O	9	nmod
11	group	V	O	0	root
12	was	Nb	O	11	punct
13	male	Nb	O	12	nmod
14	patients	Nb	O	12	nmod
15	aged	Nb	O	12	nmod
16	from	Nb	O	11	punct
17	60	M	O	16	det
18	to	A	O	14	nmod
19	69	M	O	20	det
20	years	Nu	O	18	amod
21	old	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	11	punct
23	marring	N	O	20	nmod
24	,	CH	O	11	punct
25	having	V	O	11	vmod
26	the	N	O	25	dob
27	above	Nb	O	26	nmod
28	high	V	O	26	nmod
29	school	N	O	28	dob
30	education	N	O	29	nmod
31	level	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	11	punct
33	living	V	O	11	vmod
34	with	N	O	33	dob
35	a_relative	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	11	punct
37	having	V	O	11	vmod
38	diabetes	N	O	37	dob
39	under	A	O	41	nmod
40	10	M	O	41	det
41	years	Nu	O	37	tmp
42	,	CH	O	11	punct
43	are	N	O	45	sub
44	not	V	O	43	nmod
45	having	V	O	11	dep
46	symptoms	N	O	45	dob
47	,	CH	O	11	punct
48	using	V	O	11	vmod
49	insulin	N	O	48	dob
50	and	Cc	O	49	coord
51	having	N	O	50	conj
52	normal	N	O	51	nmod
53	blood	V	O	49	nmod
54	sugar	Nb	O	53	dob
55	level	Nb	O	54	nmod
56	.	CH	O	11	punct
1	Từ_khoá	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Chất_lượng	N	O	1	dob
4	cuộc_sống	N	O	3	nmod
5	;	CH	O	1	punct
6	đái_tháo_đường	V	O	1	vmod
7	týp	N	O	6	dob
8	2	M	O	7	det
9	;	CH	O	1	punct
10	AsianDQOL	N	O	7	nmod
11	;	CH	O	1	punct
12	trung_tâm	N	O	7	nmod
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	;	CH	O	1	punct
15	thành_phố	N	B-LOC	1	sub
16	Vĩnh_Yên	Np	I-LOC	15	nmod
17	Keywords	Np	I-LOC	15	nmod
18	:	CH	O	15	punct
19	Quality	N	O	15	nmod
20	of	E	O	19	loc
21	life	N	O	20	pob
22	;	CH	O	1	punct
23	diabetes	N	O	21	nmod
24	type	N	O	23	nmod
25	2	M	O	24	det
26	;	CH	O	1	punct
27	AsianDQOL	N	O	24	nmod
28	;	CH	O	1	punct
29	health	N	O	27	nmod
30	center	Nb	O	29	nmod
31	;	CH	O	1	punct
32	Vinh_Yen	N	O	29	dep
33	city	N	O	32	nmod
34	File	Np	O	32	nmod
35	nội_dung	N	O	32	nmod
36	:	CH	O	1	punct
37	o191546.pdf	CH	O	1	punct
