1	Viện_hàn_lâm	N	B-ORG	30	sub
2	Khoa_học	Np	I-ORG	1	nmod
3	Hoàng_gia	Np	I-ORG	1	nmod
4	Thuỵ_Điển	Np	I-ORG	1	nmod
5	(	CH	O	1	punct
6	RSAS	Ny	B-ORG	1	nmod
7	)	CH	O	1	punct
8	trao	V	O	1	nmod
9	giải	N	O	8	dob
10	Nobel	Np	O	9	nmod
11	2019	M	O	9	det
12	cho	E	O	8	iob
13	ba	M	O	14	det
14	nhà_khoa_học	N	O	12	pob
15	nghiên_cứu	V	O	14	nmod
16	về	E	O	15	vmod
17	cách	N	O	16	pob
18	tế_bào	N	O	17	nmod
19	cảm_nhận	V	O	17	nmod
20	và	Cc	O	15	coord
21	thích_ứng	V	O	20	conj
22	với	E	O	21	vmod
23	mức_độ	N	O	22	pob
24	oxy	Nb	O	23	nmod
25	sẵn	A	O	23	nmod
26	có	V	O	23	nmod
27	,	CH	O	1	punct
28	vấn_đề	N	O	30	sub
29	này	P	O	28	det
30	đặt	V	O	0	root
31	nền_móng	N	O	30	dob
32	để	E	O	30	prp
33	chúng_ta	P	O	34	sub
34	thấu_hiểu	V	O	32	dep
35	mức_độ	N	O	34	dob
36	oxy	Nb	O	35	nmod
37	ảnh_hưởng	V	O	35	nmod
38	như_thế_nào	X	O	35	x
39	đến	E	O	34	tmp
40	các	L	O	41	det
41	chức_năng	N	O	39	pob
42	chuyển_hoá	V	O	41	nmod
43	và	Cc	O	41	coord
44	sinh_lý	N	O	43	conj
45	của	E	O	41	nmod
46	tế_bào	N	O	45	pob
47	.	CH	O	30	punct
1	Nobel_Y	N	O	3	sub
2	sinh	V	O	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	giải	N	O	3	dob
5	được	V	O	4	nmod
6	công_bố	V	O	5	vmod
7	đầu_tiên	A	O	6	vmod
8	trong	E	O	6	loc
9	chuỗi	N	O	8	pob
10	các	L	O	11	det
11	giải	N	O	9	nmod
12	Nobel	Np	O	11	nmod
13	danh_giá	A	O	11	nmod
14	.	CH	O	3	punct
1	Giải	N	O	3	sub
2	Nobel	Np	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	trao	V	O	3	vmod
5	cho	E	O	4	vmod
6	các	L	O	7	det
7	thành_tựu	N	O	5	pob
8	trong	E	O	7	nmod
9	khoa_học	N	O	8	pob
10	,	CH	O	9	punct
11	văn_chương	N	O	9	nmod
12	và	Cc	O	9	coord
13	hoà_bình	N	O	12	conj
14	.	CH	O	3	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	giải_thưởng	N	O	2	dob
4	được	R	O	5	adv
5	ra_đời	V	O	3	nmod
6	từ	E	O	5	tmp
7	năm	N	O	6	pob
8	1901	M	O	7	det
9	theo	V	O	5	mnr
10	di	N	O	9	pob
11	nguyện	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	nhà	N	O	12	pob
14	sáng_chế	N	O	13	nmod
15	và	Cc	O	10	coord
16	doanh_nhân	N	O	15	conj
17	Alfred_Nobel	Np	B-PER	16	nmod
18	.	CH	O	2	punct
1	Đi	V	O	0	root
2	kèm	V	O	1	vmod
3	giải	N	O	2	dob
4	Nobel	Np	O	3	nmod
5	là	V	O	1	vmod
6	9	M	O	8	det
7	triệu	M	O	8	det
8	crown	N	O	5	dob
9	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	tương_đương	A	O	8	nmod
12	913.000	M	O	13	det
13	USD	Nu	O	11	amod
14	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nhà_khoa_học	N	O	3	sub
3	được	V	O	0	root
4	trao	V	O	3	vmod
5	giải	N	O	4	dob
6	Nobel_Y	Np	O	5	nmod
7	sinh	V	O	5	nmod
8	năm	N	O	7	tmp
9	2019	M	O	8	det
10	gồm	V	O	5	nmod
11	William_Kaelin	Np	B-PER	10	dob
12	và	Cc	O	11	coord
13	Gregg_Semenza	Np	B-PER	12	conj
14	người	Nc	B-MISC	11	nmod
15	Mỹ	Np	I-MISC	14	nmod
16	;	CH	O	3	punct
17	Peter_Ratcliffe	Np	B-PER	14	nmod
18	,	CH	O	3	punct
19	người	Nc	B-MISC	14	nmod
20	Anh	Np	I-MISC	19	nmod
21	.	CH	O	3	punct
1	Giải_thưởng	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	chia	V	O	2	vmod
4	đều	R	O	5	dep
5	cho	E	O	3	iob
6	3	M	O	7	det
7	nhà_khoa_học	N	O	5	pob
8	này	P	O	7	det
9	.	CH	O	2	punct
1	Từ	E	O	3	loc
2	trái	N	O	1	pob
3	sang	V	O	0	root
4	William_Kaelin	Np	B-LOC	3	loc
5	,	CH	O	4	punct
6	Gregg_Semenza	Np	B-PER	4	nmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	Peter_Ratcliffe_Theo_Hội	Np	O	7	conj
9	đồng	N	O	4	nmod
10	Nobel	Np	B-PER	9	nmod
11	đánh_giá	V	O	3	vmod
12	:	CH	O	3	punct
13	“	CH	O	3	punct
14	Cảm_biến	N	O	16	sub
15	oxy	Nb	O	14	nmod
16	là	V	O	3	vmod
17	vấn_đề	N	O	16	dob
18	cốt_lõi	N	O	17	nmod
19	trong	E	O	17	nmod
20	nghiên_cứu	V	O	19	vmod
21	rất	R	O	23	nmod
22	nhiều	A	O	23	nmod
23	loại	N	O	20	dob
24	bệnh	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	3	punct
1	Những	L	O	2	det
2	nỗ_lực	N	O	14	sub
3	không	R	O	4	amod
4	mệt_mỏi	A	O	2	nmod
5	của	E	O	2	nmod
6	các	L	O	7	det
7	phòng_thí_nghiệm	N	O	5	pob
8	và	Cc	O	7	coord
9	các	L	O	10	det
10	công_ty	N	O	8	conj
11	dược	N	O	10	nmod
12	hiện_nay	N	O	10	tmp
13	đang	R	O	14	adv
14	tập_trung	V	O	0	root
15	nhằm	V	O	14	prp
16	phát_triển	V	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	loại	Nc	O	16	dob
19	thuốc	N	O	18	nmod
20	có_thể	R	O	21	adv
21	can_thiệp	V	O	18	nmod
22	vào	E	O	21	loc
23	bệnh_tình	N	O	22	pob
24	,	CH	O	14	punct
25	bằng	E	O	14	mnr
26	cách	N	O	25	pob
27	kích_hoạt	V	O	26	nmod
28	hoặc	Cc	O	14	coord
29	ngăn_chặn	V	O	28	conj
30	cơ_chế	N	O	29	dob
31	cảm_biến	V	O	30	nmod
32	oxy	Nb	O	31	vmod
33	”	CH	O	14	punct
34	Nghiên_cứu	V	O	14	vmod
35	của	E	O	34	nmod
36	ba	M	O	37	det
37	nhà_khoa_học	N	O	35	pob
38	đã	R	O	39	adv
39	mở_đầu	V	O	14	vmod
40	cho	E	O	39	vmod
41	một	M	O	42	det
42	phương_pháp	N	O	40	pob
43	mới	A	O	42	nmod
44	trong	E	O	42	nmod
45	điều_trị	V	O	44	vmod
46	các	L	O	47	det
47	bệnh	N	O	45	dob
48	ác	N	O	47	nmod
49	tình	N	O	47	nmod
50	cấp_độ	N	O	47	nmod
51	tế_bào	N	O	50	nmod
52	như	C	O	47	nmod
53	ung_thư	N	O	47	nmod
54	,	CH	O	42	punct
55	thiếu	A	O	42	nmod
56	máu	N	O	55	amod
57	,	CH	O	42	punct
58	…	CH	O	14	punct
1	William_Kaelin	Np	B-PER	10	sub
2	(	CH	O	1	punct
3	sinh	V	O	1	nmod
4	năm	N	O	3	tmp
5	1957	M	O	4	det
6	tại	E	O	3	loc
7	thành_phố	N	B-LOC	6	pob
8	New_York	Np	I-LOC	7	nmod
9	)	CH	O	3	punct
10	là	V	O	0	root
11	giáo_sư	N	O	10	dob
12	y_khoa	N	O	11	nmod
13	tại	E	O	11	loc
14	Đại_học	N	B-ORG	13	pob
15	Harvard	Np	I-ORG	14	nmod
16	và	Cc	O	11	coord
17	Viện	Np	B-ORG	16	conj
18	Ung_thư	Np	I-ORG	17	nmod
19	Farana_Dana	Np	I-ORG	17	nmod
20	.	CH	O	10	punct
1	Phòng_thí_nghiệm	V	O	0	root
2	của	E	O	1	vmod
3	ông	N	O	2	pob
4	nghiên_cứu	V	O	1	vmod
5	các	L	O	6	det
6	protein	N	O	4	dob
7	ức_chế	V	O	6	nmod
8	khối_u	A	O	7	vmod
9	.	CH	O	1	punct
1	Kaelin	Np	B-PER	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	người	N	O	2	dob
4	nhận	V	O	3	nmod
5	giải_thưởng	N	O	4	dob
6	Lasker	Np	O	5	nmod
7	cho	E	O	2	prp
8	nghiên_cứu	V	O	7	vmod
9	y_học	N	O	8	dob
10	cơ_bản	A	O	9	nmod
11	năm	N	O	8	tmp
12	2016	M	O	11	det
13	.	CH	O	2	punct
1	Ông	N	O	4	sub
2	cũng	R	O	4	adv
3	đã	R	O	4	adv
4	giành	V	O	0	root
5	được	R	O	4	adv
6	Giải_thưởng	V	O	4	vmod
7	Khoa_học	Np	O	6	dob
8	Ung_thư	Np	O	7	nmod
9	ASCO	Ny	O	7	nmod
10	2016	M	O	9	det
11	và	Cc	O	4	coord
12	Giải_thưởng	N	O	7	nmod
13	AACR	Ny	O	12	nmod
14	Princess_Takamatsu	Np	O	12	nmod
15	2016	M	O	12	nmod
16	.	CH	O	4	punct
1	Gregg_Leonard_Semenza	N	O	11	sub
2	(	CH	O	1	punct
3	sinh	V	O	1	nmod
4	ngày	N	O	3	tmp
5	1	M	O	4	det
6	tháng	N	O	4	nmod
7	7	M	O	6	det
8	năm	N	O	6	nmod
9	1956	M	O	8	det
10	)	CH	O	3	punct
11	là	V	O	0	root
12	giáo_sư	N	O	11	dob
13	nhi_khoa	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	ung_thư	N	O	12	nmod
16	bức_xạ	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	12	punct
18	hoá_học_sinh_học	N	O	12	nmod
19	,	CH	O	12	punct
20	y_học	N	O	12	nmod
21	và	Cc	O	12	coord
22	ung_thư	N	O	21	conj
23	tại	E	O	12	loc
24	Đại_học	N	B-ORG	23	pob
25	Y_khoa	N	I-ORG	24	nmod
26	Johns_Hopkins	Np	I-ORG	24	nmod
27	.	CH	O	11	punct
1	Ông	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	giám_đốc	N	O	2	dob
4	chương_trình	N	O	3	nmod
5	mạch_máu	N	O	4	nmod
6	tại	E	O	3	loc
7	Viện	Np	O	6	pob
8	Kỹ_thuật	Np	O	7	nmod
9	tế_bào	N	O	7	nmod
10	.	CH	O	2	punct
1	Ông	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	người	N	O	2	vmod
4	nhận	V	O	3	nmod
5	giải_thưởng	N	O	4	dob
6	Lasker	Np	O	5	nmod
7	năm	N	O	4	tmp
8	2016	M	O	7	det
9	cho	E	O	4	prp
10	nghiên_cứu	V	O	9	vmod
11	y_học	N	O	10	dob
12	cơ_bản	A	O	11	nmod
13	.	CH	O	2	punct
1	Ông	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	biết	V	O	2	vmod
4	đến	R	O	3	adv
5	nhờ	V	O	3	vmod
6	phát_hiện	V	O	5	vmod
7	ra	R	O	6	adv
8	HIF-1	Np	O	6	dob
9	,	CH	O	2	punct
10	cho_phép	V	O	2	vmod
11	các	L	O	12	det
12	tế_bào	N	O	10	dob
13	ung_thư	N	O	12	nmod
14	thích_nghi	V	O	12	nmod
15	với	E	O	14	vmod
16	môi_trường	N	O	15	pob
17	nghèo	A	O	16	nmod
18	oxy	Nb	O	16	nmod
19	.	CH	O	2	punct
1	Peter_Ratcliffe	Np	B-PER	3	sub
2	(	CH	O	1	punct
3	sinh	V	O	0	root
4	ngày	N	O	3	tmp
5	14	M	O	4	det
6	tháng	N	O	4	nmod
7	5	M	O	6	det
8	năm	N	O	6	nmod
9	1954	M	O	8	det
10	)	CH	O	3	punct
11	là	V	O	3	vmod
12	một	M	O	13	det
13	bác	Nc	O	19	sub
14	sĩ-nhà	N	O	13	nmod
15	khoa_học	N	O	13	nmod
16	người	Nc	B-MISC	13	nmod
17	Anh	Np	I-MISC	16	nmod
18	,	CH	O	3	punct
19	được	V	O	3	vmod
20	đào_tạo	V	O	19	vmod
21	như	C	O	20	vmod
22	một	M	O	23	det
23	bác_sĩ	N	O	20	vmod
24	chuyên_khoa	N	O	23	nmod
25	thận	N	O	23	nmod
26	.	CH	O	3	punct
1	Ông	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	bác_sĩ	N	O	2	dob
4	lâm_sàng	A	O	3	nmod
5	tại	E	O	3	loc
6	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	pob
7	John_Radcliffe	Np	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	Giáo_sư	N	O	6	nmod
10	Y_học	N	O	9	nmod
11	lâm_sàng	A	O	9	nmod
12	Oxford	Np	O	9	nmod
13	và	Cc	O	12	coord
14	Nuffield	Np	B-PER	13	conj
15	và	Cc	O	2	coord
16	Trưởng	N	O	15	conj
17	khoa	N	O	16	nmod
18	Y_học	N	O	17	nmod
19	lâm_sàng	A	O	17	nmod
20	Nuffield	Np	O	17	nmod
21	tại	E	O	9	loc
22	Đại_học	N	B-ORG	21	pob
23	Oxford	Np	I-ORG	22	nmod
24	từ	E	O	9	tmp
25	năm	N	O	24	pob
26	2004	M	O	25	det
27	đến	E	O	24	pmod
28	2016	M	O	27	dep
29	.	CH	O	2	punct
1	Năm	N	O	5	tmp
2	2016	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	ông	N	O	5	sub
5	trở_thành	V	O	0	root
6	Giám_đốc	N	O	5	dob
7	nghiên_cứu	V	O	6	nmod
8	lâm_sàng	A	O	7	vmod
9	tại	E	O	7	loc
10	Viện	Np	B-ORG	9	pob
11	nghiên_cứu	V	I-ORG	5	vmod
12	crick	N	I-ORG	11	dob
13	Francis	Np	I-ORG	12	nmod
14	.	CH	O	5	punct
1	Giữ	V	O	0	root
2	một	M	O	3	det
3	vị_trí	N	O	1	dob
4	tại	E	O	3	loc
5	Oxford	Np	B-ORG	4	pob
6	với	E	O	3	nmod
7	tư_cách	N	O	6	pob
8	là	V	O	7	nmod
9	thành_viên	N	O	8	vmod
10	của	E	O	9	nmod
11	Viện	N	B-ORG	10	pob
12	nghiên_cứu	V	I-ORG	11	nmod
13	ung_thư	N	I-ORG	12	dob
14	Ludwig	Np	I-ORG	13	nmod
15	và	Cc	O	13	coord
16	Giám_đốc	N	O	15	conj
17	của	E	O	13	nmod
18	Viện	Np	O	17	pob
19	khám_phá	V	O	3	nmod
20	mục_tiêu	N	O	19	dob
21	,	CH	O	20	punct
22	Đại_học	N	B-ORG	20	nmod
23	Oxford	Np	I-ORG	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Năm	N	O	6	tmp
2	2018	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	giải	N	O	6	sub
5	Y_sinh	Np	O	4	nmod
6	được	V	O	0	root
7	trao	V	O	6	vmod
8	cho	E	O	7	vmod
9	hai	M	O	10	det
10	nhà_khoa_học	N	O	8	pob
11	Mỹ	Np	B-LOC	10	nmod
12	và	Cc	O	11	coord
13	Nhật	Np	B-LOC	12	conj
14	với	E	O	7	vmod
15	nghiên_cứu	N	O	14	pob
16	về	E	O	15	nmod
17	liệu_pháp	N	O	16	pob
18	miễn_dịch	V	O	17	nmod
19	trong	E	O	17	nmod
20	điều_trị	V	O	19	vmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	ung_thư	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	19	tmp
2	giải	N	O	1	pob
3	Nobel	Np	O	2	nmod
4	về	E	O	2	nmod
5	Y_sinh	Np	O	4	pob
6	,	CH	O	19	punct
7	các	L	O	8	det
8	giải	N	O	19	sub
9	Nobel_Vật	N	O	8	nmod
10	lý	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	Hoá_học	Np	O	9	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	Văn_chương	Np	B-PER	9	nmod
15	và	Cc	O	9	coord
16	Hoà_bình	Np	B-LOC	15	conj
17	sẽ	R	O	19	adv
18	lần_lượt	R	O	19	adv
19	được	V	O	0	root
20	công_bố	V	O	19	vmod
21	.	CH	O	19	punct
1	Có	V	O	0	root
2	lĩnh_vực	N	O	1	dob
3	văn_chương	N	O	2	nmod
4	năm	N	O	2	nmod
5	nay	P	O	4	det
6	trao	V	O	1	vmod
7	hai	M	O	8	det
8	giải	N	O	6	dob
9	,	CH	O	1	punct
10	cho	E	O	6	iob
11	năm	N	O	10	pob
12	2018	M	O	11	det
13	và	Cc	O	1	coord
14	2019	M	O	11	det
15	,	CH	O	1	punct
16	sau	N	O	18	sub
17	bê_bối	A	O	16	nmod
18	khiến	V	O	1	vmod
19	giải	N	O	18	dob
20	bị	V	O	19	nmod
21	huỷ	V	O	20	vmod
22	năm_ngoái	N	O	19	nmod
23	.	CH	O	1	punct
