1	Sáng	N	O	10	tmp
2	ngày	N	O	1	nmod
3	15/10/2019	M	O	2	det
4	,	CH	O	10	punct
5	ông	Nc	O	10	sub
6	Nguyễn_Hạnh_Phúc	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	Tổng_thư_ký	N	O	5	nmod
9	Quốc_hội	N	O	8	nmod
10	cho	V	O	0	root
11	biết	V	O	10	vmod
12	bên	N	O	22	adv
13	cạnh	N	O	12	nmod
14	các	L	O	15	det
15	vấn_đề	N	O	12	nmod
16	về	E	O	15	nmod
17	kinh_tế	N	O	16	pob
18	xã_hội	N	O	17	nmod
19	kỳ	N	O	17	nmod
20	họp	V	O	19	nmod
21	Quốc_hội	N	O	22	sub
22	dự_kiến	V	O	10	vmod
23	khai_mạc	V	O	22	vmod
24	ngày	N	O	23	tmp
25	21/10	M	O	24	det
26	sẽ	R	O	27	adv
27	xem_xét	V	O	10	vmod
28	miễn_nhiệm	V	O	27	vmod
29	Bộ_trưởng	N	O	28	dob
30	Y_tế	N	O	29	nmod
31	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	30	nmod
32	.	CH	O	10	punct
1	Trước	E	O	24	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	24	punct
4	vào	E	O	1	pmod
5	ngày	N	O	4	pob
6	14/10/2019	M	O	5	det
7	,	CH	O	5	punct
8	đồng_chí	N	O	5	nmod
9	Nguyễn_Xuân_Phúc	Np	B-PER	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	Uỷ_viên	N	O	8	nmod
12	Bộ_Chính_trị	Np	B-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	Bí_thư	N	O	8	nmod
15	Ban	N	O	14	nmod
16	Cán_sự	N	O	15	nmod
17	đảng	N	O	16	nmod
18	Chính_phủ	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	8	punct
20	Thủ_tướng	N	O	8	nmod
21	Chính_phủ	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	24	punct
23	đã	R	O	24	adv
24	chủ_trì	V	O	0	root
25	buổi	N	O	24	dob
26	làm_việc	V	O	25	nmod
27	với	E	O	26	vmod
28	tập_thể	N	O	27	pob
29	Ban	N	O	28	nmod
30	Cán_sự	N	O	29	nmod
31	đảng	N	O	30	nmod
32	Bộ	N	B-ORG	30	nmod
33	Y_tế	N	I-ORG	32	nmod
34	về	E	O	24	vmod
35	thi_hành	V	O	34	vmod
36	Quyết_định	N	O	35	dob
37	của	E	O	36	nmod
38	Bộ_Chính_trị	Np	B-ORG	37	pob
39	phân_công	V	O	36	nmod
40	đồng_chí	N	O	39	dob
41	Vũ_Đức_Đam	Np	B-PER	40	nmod
42	,	CH	O	40	punct
43	Uỷ_viên	N	O	40	nmod
44	Trung_ương	N	O	43	nmod
45	Đảng	Np	O	44	nmod
46	,	CH	O	44	punct
47	Uỷ_viên	N	O	44	nmod
48	Ban	N	O	47	nmod
49	Cán_sự	N	O	48	nmod
50	đảng	N	O	49	nmod
51	Chính_phủ	N	O	50	nmod
52	,	CH	O	40	punct
53	Phó	Z	O	54	nmod
54	Thủ_tướng	N	O	40	nmod
55	Chính_phủ	N	O	54	nmod
56	kiêm	V	O	40	nmod
57	giữ	V	O	56	vmod
58	chức	N	O	57	vmod
59	Bí_thư	N	O	58	nmod
60	Ban	N	O	58	nmod
61	Cán_sự	N	O	60	nmod
62	đảng	N	O	61	nmod
63	Bộ	Np	B-ORG	62	nmod
64	Y_tế	Np	I-ORG	63	nmod
65	.	CH	O	24	punct
1	Như_vậy	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	Bộ_trưởng	N	O	8	sub
4	Y_tế	N	O	3	nmod
5	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	3	nmod
6	không	R	O	8	adv
7	còn	R	O	8	adv
8	giữ	V	O	0	root
9	chức	N	O	8	dob
10	Bí_thư	N	O	9	nmod
11	Ban	N	O	9	nmod
12	cán_sự	N	O	11	nmod
13	Đảng_Bộ	Np	O	11	nmod
14	này	P	O	9	det
15	,	CH	O	8	punct
16	bà	N	O	19	sub
17	không	R	O	19	adv
18	còn	R	O	19	adv
19	là	V	O	8	vmod
20	người	N	O	19	dob
21	phụ_trách	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	19	coord
23	điều_hành	V	O	22	conj
24	công_việc	N	O	23	dob
25	chung	A	O	24	nmod
26	của	E	O	24	nmod
27	Ban	N	O	26	pob
28	cán_sự	N	O	27	nmod
29	Đảng_Bộ	Np	O	28	nmod
30	Y_tế	Np	O	29	nmod
31	–	CH	O	8	punct
32	tổ_chức	V	O	8	vmod
33	thực_hiện	V	O	32	vmod
34	chức_năng	N	O	33	dob
35	lãnh_đạo	V	O	34	nmod
36	,	CH	O	35	punct
37	chỉ_đạo	V	O	35	vmod
38	đối_với	E	O	37	vmod
39	Bộ	N	O	38	pob
40	này	P	O	39	det
41	theo	V	O	37	vmod
42	quy_định	V	O	41	vmod
43	trong	E	O	42	loc
44	Đảng	Np	O	43	pob
45	song	C	O	32	coord
46	theo	V	O	45	conj
47	quy_định	V	O	46	vmod
48	pháp_luật	N	O	47	dob
49	,	CH	O	8	punct
50	bà	N	O	51	sub
51	chịu	V	O	8	dep
52	trách_nhiệm	N	O	51	dob
53	quản_lý_Nhà_nước	V	O	52	nmod
54	về	E	O	53	vmod
55	ngành	N	O	54	pob
56	,	CH	O	8	punct
57	lĩnh_vực	N	O	58	sub
58	được	V	O	8	dep
59	phân_công	V	O	58	vmod
60	đến	E	O	59	vmod
61	khi	N	O	60	pob
62	Quốc_hội	N	O	63	sub
63	có	V	O	61	nmod
64	quyết_định	N	O	63	dob
65	khác	A	O	64	nmod
66	.	CH	O	8	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	quy_định	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Ban	N	O	1	sub
5	cán_sự	N	O	4	nmod
6	Đảng	Np	O	4	nmod
7	Chính_phủ	N	O	4	nmod
8	và	Cc	O	4	coord
9	Ban	N	O	8	conj
10	cán_sự	N	O	9	nmod
11	Đảng_Bộ	Np	O	10	nmod
12	Y_tế	Np	O	11	nmod
13	–	CH	O	1	punct
14	tổ_chức	V	O	1	vmod
15	thực_hiện	V	O	14	vmod
16	chức_năng	N	O	15	dob
17	lãnh_đạo	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	17	punct
19	chỉ_đạo	V	O	17	vmod
20	với	E	O	19	vmod
21	Bộ	N	O	20	pob
22	này	P	O	21	det
23	,	CH	O	28	punct
24	do	E	O	20	pmod
25	Bộ_Chính_trị	Np	B-ORG	20	pob
26	,	CH	O	28	punct
27	Ban_Bí_thư	Np	B-ORG	28	sub
28	quyết_định	V	O	24	dep
29	về	E	O	28	vmod
30	nhân_sự	N	O	29	pob
31	.	CH	O	1	punct
1	Còn	C	O	9	dep
2	chức_vụ	N	O	9	sub
3	Bộ_trưởng	N	O	2	nmod
4	sẽ	R	O	9	adv
5	do	E	O	2	prp
6	Quốc_hội	N	O	7	sub
7	miễn_nhiệm	V	O	5	dep
8	,	CH	O	7	punct
9	bãi_nhiệm	V	O	0	root
10	hoặc	Cc	O	9	coord
11	phê_chuẩn	V	O	10	conj
12	theo	V	O	11	vmod
13	đề_nghị	N	O	12	pob
14	của	E	O	13	nmod
15	Thủ_tướng	N	O	14	pob
16	.	CH	O	9	punct
1	Bà	Nc	O	10	sub
2	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	60	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	quê	N	O	1	nmod
8	Hà_Tĩnh	Np	B-LOC	7	nmod
9	)	CH	O	1	punct
10	có	V	O	0	root
11	chuyên_môn	N	O	10	dob
12	Phó	Z	O	13	nmod
13	giáo_sư	N	O	11	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	tiến_sĩ	N	O	11	nmod
16	Y_khoa	N	O	15	nmod
17	;	CH	O	10	punct
18	uỷ_viên	N	O	15	nmod
19	Trung_ương	Np	O	18	nmod
20	Đảng	Np	O	18	nmod
21	khoá	N	O	18	nmod
22	X	M	O	21	det
23	(	CH	O	21	punct
24	dự_khuyết	N	O	21	nmod
25	)	CH	O	10	punct
26	,	CH	O	10	punct
27	khoá	N	O	30	sub
28	XI	M	O	27	det
29	;	CH	O	10	punct
30	là	V	O	10	vmod
31	Bí_thư	N	O	30	dob
32	Ban	N	O	31	nmod
33	cán_sự	N	O	32	nmod
34	Đảng	Np	O	33	nmod
35	,	CH	O	10	punct
36	Bộ_trưởng	N	O	31	nmod
37	Y_tế	Np	O	36	nmod
38	từ	E	O	10	tmp
39	năm	N	O	38	pob
40	2011	M	O	39	det
41	.	CH	O	10	punct
1	Bà	Nc	O	4	sub
2	Tiến	Np	B-PER	1	nmod
3	không	R	O	4	adv
4	trúng_cử	V	O	0	root
5	Trung_ương	N	O	4	dob
6	khoá	N	O	5	nmod
7	XII	M	O	6	det
8	và	Cc	O	4	coord
9	là	V	O	8	conj
10	nữ	N	O	9	dob
11	Bộ_trưởng	N	O	10	nmod
12	duy_nhất	A	O	10	nmod
13	trong	E	O	10	nmod
14	Chính_phủ	N	O	13	pob
15	hiện_nay	N	O	10	tmp
16	.	CH	O	4	punct
17	yhocvietnam.com.vn	V	O	4	vmod
