1	Cập_nhật	N	O	14	sub
2	lúc	N	O	1	nmod
3	15:44	M	O	2	det
4	05/04/2018	M	O	5	det
5	PGS.TS.	Ny	O	1	nmod
6	Nguyễn_Khắc_Hải	Np	B-PER	1	nmod
7	–	CH	O	1	punct
8	Viện	N	B-ORG	1	nmod
9	Sức_khoẻ	N	I-ORG	8	nmod
10	Nghề_nghiệp	N	I-ORG	9	nmod
11	và	Cc	I-ORG	1	coord
12	Môi_trường	N	I-ORG	11	conj
13	đã	R	O	14	adv
14	được	V	O	0	root
15	vinh_danh	V	O	14	vmod
16	là	V	O	15	vmod
17	“	M	O	18	det
18	Chuyên_gia	N	O	16	vmod
19	bình	N	O	18	nmod
20	duyệt	V	O	18	nmod
21	của	E	O	18	nmod
22	năm	M	O	23	det
23	”	Nu	O	21	pob
24	nhờ	V	O	20	vmod
25	sự	N	O	24	dob
26	đóng_góp	V	O	25	nmod
27	xuất_sắc	A	O	25	nmod
28	và	Cc	O	25	nmod
29	công_tâm	A	O	25	nmod
30	nhất	A	O	29	amod
31	của	E	O	25	nmod
32	ông	N	O	31	pob
33	trong	E	O	25	nmod
34	quá_trình	N	O	33	pob
35	bình_xét	V	O	34	nmod
36	những	L	O	37	det
37	công_trình	N	O	35	dob
38	gửi	V	O	37	nmod
39	đăng	V	O	38	vmod
40	trên	E	O	38	loc
41	Tạp_chí	N	O	40	pob
42	Y_học	N	O	41	nmod
43	dự_phòng	V	O	41	nmod
44	năm	N	O	43	tmp
45	2017	M	O	44	det
46	Các	L	O	47	det
47	thành_viên	N	O	44	nmod
48	Ban	N	O	47	nmod
49	Biên_tập	V	O	48	nmod
50	Tạp_chí	N	B-ORG	48	nmod
51	Y_học	N	I-ORG	50	nmod
52	dự_phòng	V	I-ORG	50	nmod
53	(	CH	O	50	punct
54	ảnh	N	O	50	nmod
55	:	CH	O	37	punct
56	PQT	Ny	O	37	nmod
57	)	CH	O	37	punct
58	Ngày	N	O	37	tmp
59	31/1/2018	M	O	58	det
60	,	CH	O	14	punct
61	tại	E	O	14	loc
62	Viện	Np	B-ORG	61	pob
63	Vệ_sinh	Np	I-ORG	62	nmod
64	dịch_tễ	N	I-ORG	62	nmod
65	Trung_ương	Np	I-ORG	64	nmod
66	,	CH	O	14	punct
67	Tạp_chí	N	B-ORG	62	nmod
68	Y_học	N	I-ORG	67	nmod
69	dự_phòng	V	I-ORG	67	nmod
70	(	CH	O	14	punct
71	YHDP	Ny	O	67	nmod
72	)	CH	O	14	punct
73	đã	R	O	74	adv
74	tổ_chức	V	O	14	vmod
75	phiên	N	O	74	dob
76	họp	V	O	75	nmod
77	Ban	N	O	75	nmod
78	biên_tập	V	O	77	nmod
79	thường_niên	A	O	75	nmod
80	nhằm	V	O	74	prp
81	tổng_kết	V	O	80	vmod
82	các	L	O	83	det
83	hoạt_động	N	O	81	dob
84	năm	N	O	83	nmod
85	2017	M	O	84	det
86	và	Cc	O	74	coord
87	lên	V	O	86	conj
88	kế_hoạch	N	O	87	dob
89	năm	N	O	88	nmod
90	2018	M	O	89	det
91	.	CH	O	14	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	buổi	N	O	1	vmod
3	họp	V	O	2	nmod
4	có	V	O	1	vmod
5	GS	Ny	O	4	dob
6	.	CH	O	1	punct
1	Đặng_Đức_Anh	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Tổng_Biên_tập	Np	O	1	nmod
4	và	Cc	O	1	nmod
5	các	L	O	6	det
6	thành_viên	N	O	1	nmod
7	trong	E	O	6	nmod
8	Ban	N	O	7	pob
9	biên_tập	V	O	8	nmod
10	.	CH	O	1	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Trần_Quang_Huy	Np	B-PER	7	sub
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Tổng_Biên_tập	N	O	1	nmod
5	thường_trực	N	O	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	trình_bày	V	O	0	root
8	tóm_tắt	V	O	7	vmod
9	những	L	O	10	det
10	kết_quả	N	O	8	dob
11	đạt	V	O	10	nmod
12	được	R	O	11	adv
13	trong	E	O	11	vmod
14	năm	N	O	13	pob
15	2017	M	O	14	det
16	và	Cc	O	10	coord
17	kế_hoạch	N	O	16	conj
18	hoạt_động	V	O	17	nmod
19	cho	E	O	18	vmod
20	năm	N	O	19	pob
21	2018	M	O	20	det
22	.	CH	O	7	punct
1	Năm	N	O	7	tmp
2	2017	M	O	1	det
3	,	CH	O	7	punct
4	Tạp_chí	N	O	7	sub
5	YHDP	Ny	B-ORG	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	xuất_bản	V	O	0	root
8	16	M	O	9	det
9	số	N	O	7	dob
10	(	CH	O	9	punct
11	14	M	O	12	det
12	số	N	O	9	nmod
13	phiên_bản	N	O	12	nmod
14	tiếng	N	B-MISC	12	nmod
15	Việt	Np	I-MISC	14	nmod
16	và	Cc	O	9	coord
17	2	M	O	18	det
18	số	N	O	16	conj
19	phiên_bản	N	O	18	nmod
20	tiếng	N	B-MISC	18	nmod
21	Anh	Np	I-MISC	20	nmod
22	)	CH	O	7	punct
23	với	E	O	7	vmod
24	tổng_cộng	V	O	23	vmod
25	352	M	O	26	det
26	công_trình	N	O	24	dob
27	,	CH	O	7	punct
28	trong	E	O	30	pmod
29	đó	P	O	28	pob
30	có	V	O	7	dep
31	513	M	O	32	det
32	công_trình	N	O	30	dob
33	nghiên_cứu	V	O	32	nmod
34	gốc	N	O	33	dob
35	và	Cc	O	32	coord
36	17	M	O	37	det
37	công_trình	N	O	35	conj
38	tổng_quan	A	O	37	nmod
39	.	CH	O	7	punct
1	Tổng_số	N	O	6	sub
2	công_trình	N	O	1	nmod
3	xuất_bản	V	O	1	nmod
4	năm	N	O	3	tmp
5	2017	M	O	4	det
6	tăng	V	O	0	root
7	20%	M	O	4	det
8	so	V	O	6	vmod
9	với	E	O	8	vmod
10	năm	N	O	9	pob
11	2016	M	O	10	det
12	và	Cc	O	6	coord
13	tỷ_lệ	N	O	14	sub
14	từ_chối	V	O	12	conj
15	là	V	O	14	vmod
16	15%	M	O	15	vmod
17	(	CH	O	19	punct
18	tỷ_lệ	N	O	19	sub
19	từ_chối	V	O	6	dep
20	năm	N	O	19	tmp
21	2016	M	O	20	det
22	:	CH	O	19	punct
23	5,5%	M	O	19	vmod
24	)	CH	O	19	punct
25	.	CH	O	6	punct
1	Tất_cả	P	O	3	det
2	các	L	O	3	det
3	công_trình	N	O	6	sub
4	đăng_tải	N	O	3	nmod
5	đều	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	bình	N	O	8	sub
8	duyệt	V	O	6	vmod
9	kín	A	O	8	vmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	biên_tập	V	O	10	conj
12	theo	V	O	11	vmod
13	đúng	A	O	12	vmod
14	quy_định	V	O	13	nmod
15	của	E	O	12	pob
16	Tạp_chí	N	O	15	pob
17	YHDP.Trong	Np	O	16	nmod
18	phiên	V	O	6	vmod
19	họp	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	6	punct
21	các	L	O	22	det
22	thành_viên	N	O	25	sub
23	tham_dự	V	O	22	nmod
24	đều	R	O	25	adv
25	đánh_giá	V	O	6	dep
26	cao	A	O	25	vmod
27	những	L	O	28	det
28	nỗ_lực	N	O	25	dob
29	của	E	O	28	nmod
30	Ban	N	O	29	pob
31	biên_tập	V	O	30	nmod
32	khi	N	O	28	tmp
33	đưa	V	O	32	nmod
34	Tạp_chí	N	O	33	dob
35	YHDP	Ny	B-ORG	34	nmod
36	phát_triển	V	O	34	nmod
37	đúng	A	O	36	vmod
38	hướng	N	O	37	amod
39	,	CH	O	28	punct
40	chất_lượng	N	O	28	nmod
41	bài	N	O	40	nmod
42	đăng	V	O	28	nmod
43	ngày_càng	X	O	44	x
44	tăng	V	O	28	nmod
45	và	Cc	O	25	coord
46	từng	R	O	47	nmod
47	bước_tiến	N	O	42	dob
48	tới	E	O	47	nmod
49	chuẩn	N	O	48	pob
50	quốc_tế	N	O	49	nmod
51	.	CH	O	6	punct
1	Tạp_chí	N	O	3	sub
2	YHDP	Ny	B-ORG	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	Hội_đồng	N	O	8	sub
5	chức_danh	N	O	4	nmod
6	giáo_sư	N	O	5	nmod
7	nhà_nước	N	O	6	nmod
8	đánh_giá	V	O	3	vmod
9	là	C	O	8	vmod
10	một	M	O	13	det
11	trong	E	O	8	tmp
12	những	L	O	13	det
13	Tạp_chí	N	O	11	pob
14	khoa_học	N	O	13	nmod
15	uy_tín	N	O	13	nmod
16	hàng_đầu	N	O	13	nmod
17	được	V	O	13	nmod
18	xuất_bản	V	O	17	vmod
19	trong	E	O	18	loc
20	nước	N	O	19	pob
21	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	16	dep
2	,	CH	O	16	punct
3	để	E	O	16	prp
4	hội_nhập	V	O	3	vmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	được	V	O	5	conj
7	nằm	V	O	6	vmod
8	trong	E	O	7	loc
9	các	L	O	10	det
10	hệ_thống	N	O	8	pob
11	đánh_giá	V	O	10	nmod
12	quốc_tế	N	O	11	vmod
13	,	CH	O	10	punct
14	Tạp_chí	N	O	10	nmod
15	vẫn	R	O	16	adv
16	cần	V	O	0	root
17	phải	V	O	16	vmod
18	cải_thiện	V	O	17	vmod
19	hơn	A	O	18	vmod
20	từ	E	O	18	vmod
21	quá_trình	N	O	20	pob
22	tiếp_nhận	V	O	21	nmod
23	bài	N	O	22	dob
24	,	CH	O	23	punct
25	bình	N	O	23	nmod
26	duyệt	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	23	punct
28	từ_chối	V	O	16	vmod
29	cho	E	O	28	vmod
30	đến	E	O	29	dep
31	quá_trình	N	O	30	pob
32	xuất_bản	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	16	punct
34	nhất_là	X	O	35	x
35	việc	N	O	32	dob
36	áp_dụng	V	O	35	nmod
37	hệ_thống	N	O	36	dob
38	trực_tuyến	A	O	37	nmod
39	(	CH	O	37	punct
40	online	A	O	37	nmod
41	)	CH	O	16	punct
42	.	CH	O	16	punct
1	Đặc_biệt	A	O	20	adv
2	,	CH	O	20	punct
3	trong	E	O	20	tmp
4	phiên	N	O	3	pob
5	họp	V	O	4	nmod
6	Ban	N	O	4	nmod
7	biên_tập	V	O	6	nmod
8	lần	N	O	20	tmp
9	này	P	O	8	det
10	,	CH	O	20	punct
11	PGS.TS.	Ny	O	20	sub
12	Nguyễn_Khắc_Hải	Np	B-PER	11	nmod
13	–	CH	O	4	punct
14	Viện	N	B-ORG	4	nmod
15	Sức_khoẻ	N	I-ORG	14	nmod
16	Nghề_nghiệp	N	I-ORG	15	nmod
17	và	Cc	I-ORG	11	nmod
18	Môi_trường	N	I-ORG	11	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	được	V	O	0	root
21	vinh_danh	V	O	20	vmod
22	là	V	O	21	vmod
23	“	M	O	24	det
24	Chuyên_gia	N	O	22	vmod
25	bình	N	O	24	nmod
26	duyệt	V	O	24	nmod
27	của	E	O	24	nmod
28	năm	M	O	29	det
29	”	Nu	O	27	pob
30	nhờ	V	O	26	vmod
31	sự	N	O	30	dob
32	đóng_góp	V	O	31	nmod
33	xuất_sắc	A	O	31	nmod
34	và	Cc	O	31	nmod
35	công_tâm	A	O	31	nmod
36	nhất	A	O	35	amod
37	của	E	O	31	nmod
38	ông	N	O	37	pob
39	trong	E	O	31	nmod
40	quá_trình	N	O	39	pob
41	bình_xét	V	O	40	nmod
42	những	L	O	43	det
43	công_trình	N	O	41	dob
44	gửi	V	O	43	nmod
45	đăng	V	O	44	vmod
46	trên	E	O	44	loc
47	Tạp_chí	N	O	46	pob
48	Y_học	N	O	47	nmod
49	dự_phòng	V	O	47	nmod
50	năm	N	O	49	tmp
51	2017	M	O	50	det
52	.	CH	O	20	punct
1	GS.TS	Nc	O	5	sub
2	Đặng_Đức_Anh	Np	B-PER	1	nmod
3	–	CH	O	1	punct
4	Tổng_Biên_tập	Np	O	1	nmod
5	trao	V	O	0	root
6	giấy	N	O	5	dob
7	chứng_nhận	V	O	6	nmod
8	“	M	O	9	det
9	Chuyên_gia	N	O	6	nmod
10	bình	N	O	9	nmod
11	duyệt	V	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	năm	M	O	14	det
14	”	Nu	O	12	pob
15	và	Cc	O	5	coord
16	tặng	V	O	15	conj
17	hoa	N	O	16	dob
18	cho	E	O	16	iob
19	PGS	Ny	O	18	pob
20	.	CH	O	5	punct
1	TS	Ny	O	13	sub
2	Nguyễn_Khắc_Hải	Np	B-PER	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	ảnh	N	O	1	nmod
5	:	CH	O	1	punct
6	PQT	Ny	O	1	nmod
7	)	CH	O	1	punct
8	Ban	N	O	1	nmod
9	Biên_tập	V	O	8	nmod
10	Tạp_chí	N	O	8	nmod
11	YHDP	Ny	O	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	lắng_nghe	V	O	0	root
14	và	Cc	O	13	coord
15	tiếp_thu	V	O	14	conj
16	các	L	O	17	det
17	ý_kiến	N	O	15	dob
18	đóng_góp	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	các	L	O	21	det
21	thành_viên	N	O	19	pob
22	tham_dự	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	13	punct
24	cùng	A	O	13	vmod
25	nhau	N	O	24	amod
26	quyết_tâm	V	O	24	vmod
27	xây_dựng	V	O	26	vmod
28	và	Cc	O	27	coord
29	hỗ_trợ	V	O	28	conj
30	Tạp_chí	N	O	29	dob
31	ngày_càng	X	O	32	x
32	phát_triển	V	O	30	nmod
33	hơn	A	O	30	nmod
34	,	CH	O	13	punct
35	vươn	V	O	13	vmod
36	cao	A	O	35	vmod
37	,	CH	O	13	punct
38	sánh_vai	V	O	13	vmod
39	cùng	A	O	38	vmod
40	các	L	O	41	det
41	Tạp_chí	N	O	39	amod
42	khoa_học	N	O	41	nmod
43	uy_tín	N	O	41	nmod
44	khác	A	O	41	nmod
45	trong	E	O	41	loc
46	khu_vực	N	O	45	pob
47	và	Cc	O	13	coord
48	trên	E	O	45	pmod
49	thế_giới	N	O	48	pob
50	.	CH	O	13	punct
