1	10	M	O	2	det
2	bệnh_viện	N	O	0	root
3	lớn	A	O	2	nmod
4	nhất	A	O	3	amod
5	thế_giới	N	O	3	amod
6	năm	N	O	5	tmp
7	2020	M	O	6	det
8	.	CH	O	2	punct
1	Tạp_chí	N	O	6	sub
2	“	M	O	1	det
3	Healthcare_Global	Np	O	1	nmod
4	”	CH	O	6	punct
5	vừa	R	O	6	adv
6	công_bố	V	O	0	root
7	danh_sách	N	O	6	dob
8	10	M	O	9	det
9	bệnh_viện	N	O	7	nmod
10	lớn	A	O	9	nmod
11	nhất	A	O	10	amod
12	thế_giới	N	O	10	amod
13	trong	E	O	6	tmp
14	năm	N	O	13	pob
15	2020	M	O	14	det
16	(4/2020).	M	O	17	det
17	Bệnh_viện	N	O	14	nmod
18	đa_khoa	N	O	17	nmod
19	Vienna	Np	O	18	nmod
20	(	CH	O	17	punct
21	tiếng	N	B-MISC	17	nmod
22	Đức	Np	I-MISC	21	nmod
23	:	CH	O	17	punct
24	Allgemeines_Krankenhaus	Np	B-PER	21	nmod
25	der	V	O	17	nmod
26	Stadt_Wien	Np	B-PER	25	dob
27	)	CH	O	6	punct
28	,	CH	O	6	punct
29	thường	R	O	30	adv
30	được	V	O	6	vmod
31	gọi	V	O	30	vmod
32	tắt	A	O	31	vmod
33	là	C	O	31	vmod
34	AKH	Ny	O	31	vmod
35	,	CH	O	6	punct
36	là	V	O	6	vmod
37	bệnh_viện	N	O	36	vmod
38	đa_khoa	N	O	37	nmod
39	của	E	O	37	nmod
40	thành_phố	N	B-LOC	39	pob
41	Vienna	Np	I-LOC	40	nmod
42	,	CH	O	40	punct
43	Áo	Np	B-LOC	40	nmod
44	.	CH	O	6	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	bệnh_viện	N	O	3	dob
5	đại_học	N	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	Đại_học	N	B-ORG	6	pob
8	Y_khoa	N	I-ORG	7	nmod
9	Vienna	Np	I-ORG	7	nmod
10	.	CH	O	3	punct
1	Nguồn_gốc	N	O	4	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	bệnh_viện	N	O	2	pob
4	bắt_nguồn	V	O	0	root
5	từ	E	O	4	tmp
6	năm	N	O	5	pob
7	1686	M	O	6	det
8	,	CH	O	4	punct
9	khi	N	O	4	tmp
10	Tiến_sĩ	N	O	13	sub
11	Johann_Franckh	Np	B-PER	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	quyên	V	O	9	nmod
14	tặng	V	O	13	vmod
15	tài_sản	N	O	14	dob
16	để	E	O	14	prp
17	xây_dựng	V	O	16	vmod
18	bệnh_viện	N	O	17	dob
19	sau	E	O	17	tmp
20	khi	N	O	19	pob
21	kết_thúc	V	O	20	nmod
22	chiến_tranh	N	O	21	vmod
23	tại	E	O	21	loc
24	thành_phố	N	B-LOC	23	pob
25	Vienna	Np	I-LOC	24	nmod
26	.	CH	O	4	punct
1	Việc	N	O	5	sub
2	xây_dựng	V	O	1	nmod
3	AKH	Ny	O	2	dob
4	mới	R	O	5	adv
5	bắt_đầu	V	O	0	root
6	vào	E	O	5	tmp
7	mùa	N	O	6	pob
8	hè	N	O	7	nmod
9	năm	N	O	7	nmod
10	1964	M	O	9	det
11	;	CH	O	5	punct
12	tổng	N	O	19	sub
13	chi_phí	N	O	12	nmod
14	xây_dựng	V	O	13	nmod
15	xấp_xỉ	A	O	18	nmod
16	4,5	M	O	18	det
17	tỷ	M	O	18	det
18	euro	Nu	O	12	nmod
19	so	V	O	5	vmod
20	với	E	O	19	vmod
21	dự_kiến	N	O	20	pob
22	ngân_sách	N	O	21	nmod
23	ban_đầu	N	O	22	nmod
24	là	V	O	5	dep
25	72,67	M	O	27	det
26	triệu	M	O	27	det
27	euro	Nu	O	24	dob
28	.	CH	O	5	punct
1	Hiện_tại	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	bệnh_viện	N	B-ORG	5	sub
4	AKH	Ny	I-ORG	3	nmod
5	có	V	O	0	root
6	khoảng	N	O	8	nmod
7	9.000	M	O	8	det
8	người	N	O	5	dob
9	đang	R	O	10	adv
10	làm_việc	V	O	8	nmod
11	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	4	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	có	V	O	0	root
5	khoảng	N	O	7	nmod
6	1.600	M	O	7	det
7	bác_sĩ	N	O	4	dob
8	và	Cc	O	4	coord
9	4.500	M	O	10	det
10	nhân_viên	N	O	12	sub
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	là	V	O	4	vmod
13	điều_dưỡng	V	O	12	vmod
14	và	Cc	O	12	coord
15	kỹ_thuật_viên	N	O	10	nmod
16	phục_hồi	V	O	15	nmod
17	chức_năng	N	O	16	vmod
18	.	CH	O	4	punct
1	Hàng	N	O	6	sub
2	năm	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
5	AKH	Ny	I-ORG	4	nmod
6	có	V	O	0	root
7	gần	A	O	9	nmod
8	95.000	M	O	9	det
9	bệnh_nhân	N	O	6	dob
10	nội_trú	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	và	Cc	O	6	coord
13	500.000	M	O	14	det
14	lượt	N	O	9	nmod
15	đến	V	O	14	nmod
16	khám	V	O	15	vmod
17	ngoại_trú	N	O	16	dob
18	tại	E	O	16	loc
19	384	M	O	20	det
20	phòng_khám	N	O	18	pob
21	của	E	O	20	nmod
22	bệnh_viện	N	O	21	pob
23	.	CH	O	6	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	hơn	A	O	5	nmod
4	11.000	M	O	5	det
5	sinh_viên	N	O	2	dob
6	y_khoa	N	O	5	nmod
7	thuộc	V	O	5	nmod
8	Đại_học	N	B-ORG	7	dob
9	Y_khoa	N	I-ORG	8	nmod
10	Vienna	Np	I-ORG	8	nmod
11	.	CH	O	2	punct
1	Số	N	O	12	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	9.000	M	O	5	det
5	Số	N	O	1	nmod
6	giường_bệnh	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	1	punct
8	2.189	M	O	9	det
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
10	đa_khoa	N	I-ORG	9	nmod
11	Singapore	Np	I-ORG	10	nmod
12	là	V	O	0	root
13	bệnh_viện	N	O	12	dob
14	lớn	A	O	13	nmod
15	nhất	A	O	14	amod
16	và	Cc	O	12	coord
17	lâu_đời	A	O	16	conj
18	nhất	A	O	17	amod
19	của	E	O	14	amod
20	Singapore	Np	B-LOC	19	pob
21	.	CH	O	12	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	thành_lập	V	O	2	vmod
4	vào	E	O	3	tmp
5	năm	N	O	4	pob
6	1821	M	O	5	det
7	,	CH	O	9	punct
8	đây	P	O	9	sub
9	là	V	O	2	dep
10	bệnh_viện	N	O	9	vmod
11	đa_khoa	N	O	10	nmod
12	đầu_tiên	A	O	10	nmod
13	đặt	V	O	10	nmod
14	tại	E	O	13	loc
15	khu_vực	N	O	14	pob
16	dành	V	O	15	nmod
17	cho	E	O	16	iob
18	quân_đội	N	O	17	pob
19	Anh	N	O	18	nmod
20	gần	A	O	18	nmod
21	sông	N	B-LOC	20	amod
22	Singapore	Np	I-LOC	21	nmod
23	.	CH	O	2	punct
1	Sau	E	O	5	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	nó	P	O	5	sub
5	chuyển	V	O	0	root
6	đến	E	O	5	loc
7	khu	N	O	6	pob
8	Pearl_Banks	Np	B-LOC	7	nmod
9	và	Cc	O	5	coord
10	rồi	C	O	5	coord
11	đến	E	O	10	conj
12	quận	N	B-LOC	11	pob
13	Kandang_Kerbau	Np	I-LOC	12	nmod
14	,	CH	O	5	punct
15	trước	E	O	5	tmp
16	khi	N	O	15	pob
17	cố_định	V	O	16	nmod
18	tại	E	O	17	loc
19	Sepoy_Lines	Np	B-PER	18	pob
20	dọc	A	O	16	nmod
21	theo	V	O	20	amod
22	đường	N	B-LOC	21	pob
23	Outram	Np	I-LOC	22	nmod
24	vào	E	O	5	tmp
25	năm	N	O	24	pob
26	1882	M	O	25	det
27	.	CH	O	5	punct
1	Vào	E	O	37	tmp
2	ngày	N	O	1	pob
3	31	M	O	2	det
4	tháng	N	O	2	nmod
5	03	M	O	4	det
6	năm	N	O	4	nmod
7	2000	M	O	6	det
8	,	CH	O	12	punct
9	sau	E	O	37	tmp
10	khi	N	O	9	pob
11	Bộ	N	B-ORG	14	sub
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	Singapore	Np	I-ORG	11	nmod
14	tổ_chức	V	O	10	nmod
15	lại	R	O	14	adv
16	các	L	O	17	det
17	dịch_vụ	N	O	14	dob
18	chăm_sóc	V	O	17	nmod
19	sức_khoẻ	N	O	18	dob
20	thuộc	V	O	17	nmod
21	khu_vực	N	O	20	dob
22	công	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	22	punct
24	Bệnh_viện	N	B-ORG	27	sub
25	Đa_khoa	Np	I-ORG	24	nmod
26	Singapore	Np	I-ORG	24	nmod
27	thuộc	V	O	10	nmod
28	sự	N	O	27	dob
29	quản_lý	V	O	28	nmod
30	của	E	O	28	nmod
31	tổ_chức	N	O	30	pob
32	Dịch_vụ	N	O	31	nmod
33	y_tế	N	O	32	nmod
34	Singapore	Np	B-LOC	33	nmod
35	,	CH	O	37	punct
36	còn	C	O	37	adv
37	gọi	V	O	0	root
38	là	C	O	37	vmod
39	SingHealth	Np	O	37	dob
40	.	CH	O	37	punct
1	Số	N	O	12	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	10.000	M	O	5	det
5	Số	N	O	1	nmod
6	giường_bệnh	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	1	punct
8	1.785	M	O	9	det
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
10	Đại_học	N	I-ORG	9	nmod
11	Oxford	Np	I-ORG	10	nmod
12	là	V	O	0	root
13	một	M	O	14	det
14	bệnh_viện	N	O	12	dob
15	giảng_dạy	V	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	Anh	Np	B-LOC	16	pob
18	và	Cc	O	12	coord
19	thuộc	V	O	18	conj
20	Tập_đoàn	N	B-ORG	19	dob
21	Shelord	Np	I-ORG	20	nmod
22	.	CH	O	12	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	những	L	O	6	det
6	bệnh_viện	N	O	4	pob
7	giảng_dạy	V	O	6	nmod
8	lớn	A	O	6	nmod
9	nhất	A	O	8	amod
10	của	E	O	6	nmod
11	nước	N	O	10	pob
12	Anh	Np	B-LOC	11	nmod
13	và	Cc	O	2	coord
14	là	V	O	13	conj
15	một	M	O	14	dob
16	trong	E	O	15	pmod
17	những	L	O	18	det
18	bệnh_viện	N	O	16	pob
19	lớn	A	O	18	nmod
20	nhất	A	O	19	amod
21	ở	E	O	18	loc
22	Châu_Âu	Np	B-LOC	21	pob
23	.	CH	O	2	punct
1	NHS	Ny	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	gì	P	O	2	dob
4	?	CH	O	2	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	viết	V	O	2	vmod
4	tắt	A	O	3	vmod
5	của	E	O	1	nmod
6	National_Health_Service	Np	B-PER	5	pob
7	,	CH	O	2	punct
8	là	V	O	2	vmod
9	một	M	O	10	det
10	tổ_chức	N	O	8	vmod
11	chuyên	A	O	12	vmod
12	cung_cấp	V	O	10	nmod
13	các	L	O	14	det
14	dịch_vụ	N	O	12	dob
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	do	E	O	12	prp
17	chính_phủ	N	O	18	sub
18	tài_trợ	V	O	16	dep
19	.	CH	O	2	punct
1	Mọi	L	O	2	det
2	người	N	O	3	sub
3	sống	V	O	0	root
4	ở	E	O	3	loc
5	Anh	N	B-LOC	4	pob
6	có_thể	R	O	7	adv
7	sử_dụng	V	O	3	vmod
8	dịch_vụ	N	O	7	dob
9	này	P	O	8	det
10	mà	C	O	7	coord
11	không	R	O	12	adv
12	phải	V	O	10	conj
13	thanh_toán	V	O	12	vmod
14	chi_phí	N	O	13	dob
15	dịch_vụ	N	O	14	nmod
16	.	CH	O	3	punct
1	NHS	Ny	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	Bộ_trưởng	N	O	8	sub
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	Aneurin_Bevan	Np	B-PER	3	nmod
7	chính_thức	A	O	8	vmod
8	khai_trương	V	O	2	vmod
9	vào	E	O	8	tmp
10	ngày	N	O	9	pob
11	5/7/1948	M	O	10	det
12	,	CH	O	2	punct
13	tại	E	O	2	loc
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	13	pob
15	Park	Np	I-ORG	14	nmod
16	(	CH	O	2	punct
17	nay	P	O	18	tmp
18	là	V	O	2	dep
19	Bệnh_viện	Np	B-ORG	18	vmod
20	Đa_khoa	Np	I-ORG	19	nmod
21	Trafford	Np	I-ORG	19	nmod
22	)	CH	O	2	punct
23	ở	E	O	19	loc
24	Manchester	Np	B-LOC	23	pob
25	.	CH	O	2	punct
1	“	N	O	13	sub
2	NHS	Ny	O	1	nmod
3	foundation	N	O	1	nmod
4	trusts	N	O	3	nmod
5	”	CH	O	7	punct
6	(	CH	O	1	punct
7	Tổ_chức	N	B-ORG	1	nmod
8	Uỷ_thác	Np	I-ORG	7	nmod
9	Dịch_vụ	Np	I-ORG	8	nmod
10	y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	quốc_gia	N	I-ORG	10	nmod
12	)	CH	O	1	punct
13	được	V	O	0	root
14	hình_thành	V	O	13	vmod
15	để	E	O	14	prp
16	thay_thế	V	O	15	vmod
17	quyền	N	O	16	dob
18	điều_hành	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	chính_quyền	N	O	19	pob
21	trung_ương	N	O	20	nmod
22	bằng	E	O	17	mnr
23	các	L	O	24	det
24	tổ_chức	N	O	22	pob
25	cộng_đồng	N	O	24	nmod
26	địa_phương	N	O	24	nmod
27	nhằm	V	O	17	prp
28	đáp_ứng	V	O	27	vmod
29	nhu_cầu	N	O	28	dob
30	và	Cc	O	13	coord
31	mong_muốn	V	O	30	conj
32	của	E	O	29	nmod
33	người_dân	N	O	32	pob
34	địa_phương	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	13	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	tổ_chức	V	O	2	vmod
4	công	N	O	3	dob
5	và	Cc	O	3	coord
6	chịu	V	O	5	conj
7	trách_nhiệm	N	O	6	dob
8	trước	E	O	7	nmod
9	người_dân	N	O	8	pob
10	địa_phương	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	người_bệnh	N	O	9	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	nhân_viên	N	O	16	sub
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	thông_qua	V	O	2	dep
17	Hội_đồng	N	O	16	dob
18	thống_đốc	N	O	17	nmod
19	(	CH	O	2	punct
20	Council	Np	B-ORG	17	nmod
21	of	E	I-ORG	17	loc
22	Governors	Np	I-ORG	21	pob
23	)	CH	O	2	punct
24	,	CH	O	2	punct
25	hội_đồng	N	O	27	sub
26	này	P	O	25	det
27	được	V	O	2	dep
28	bổ_nhiệm	V	O	27	vmod
29	từ	E	O	28	loc
30	các	L	O	31	det
31	tổ_chức	N	O	29	pob
32	có	V	O	31	nmod
33	liên_quan	V	O	32	vmod
34	như	C	O	33	vmod
35	Hội_đồng	N	O	33	vmod
36	địa_phương	N	O	35	nmod
37	hoặc	Cc	O	27	coord
38	được	V	O	37	conj
39	bầu	V	O	38	vmod
40	bởi	E	O	39	prp
41	các	L	O	42	det
42	thành_viên	N	O	40	pob
43	của	E	O	42	nmod
44	Tổ_chức	N	O	43	pob
45	Uỷ_thác	Np	O	44	nmod
46	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	Đại_học	N	I-ORG	1	nmod
3	Oxford	Np	I-ORG	2	nmod
4	chuyển	V	O	0	root
5	sang	V	O	4	vmod
6	trực_thuộc	V	O	4	vmod
7	Foundation_Trust	Np	B-ORG	6	dob
8	vào	E	O	6	tmp
9	tháng	N	O	8	pob
10	10	M	O	9	det
11	năm	N	O	9	nmod
12	2015	M	O	11	det
13	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	cung_cấp	V	O	0	root
3	hàng_loạt	N	O	2	dob
4	các	L	O	5	det
5	dịch_vụ	N	O	3	nmod
6	lâm_sàng	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	dịch_vụ	N	O	3	nmod
9	chuyên_khoa	N	O	8	nmod
10	(	CH	O	3	punct
11	bao_gồm	V	O	3	nmod
12	tim_mạch	N	O	11	vmod
13	,	CH	O	12	punct
14	ung_thư	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	2	punct
16	phục_hồi	V	O	2	vmod
17	chức_năng	N	O	16	dob
18	cơ	N	O	17	nmod
19	xương	N	O	17	nmod
20	và	Cc	O	17	coord
21	thần_kinh	N	O	20	conj
22	)	CH	O	2	punct
23	,	CH	O	2	punct
24	giáo_dục	N	O	29	sub
25	y_khoa	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	2	punct
27	đào_tạo	V	O	2	vmod
28	và	Cc	O	27	coord
29	nghiên_cứu	V	O	28	conj
30	.	CH	O	2	punct
1	Số	N	O	17	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	12.000	M	O	5	det
5	Số	N	O	1	nmod
6	giường_bệnh	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	5	punct
8	1.118	M	O	9	det
9	Rigshospitalet	Np	O	5	nmod
10	(	CH	O	1	punct
11	có	V	O	1	nmod
12	nghĩa	N	O	11	dob
13	là	C	O	12	coord
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	13	conj
15	Quốc_gia	Np	I-ORG	14	nmod
16	)	CH	O	1	punct
17	là	V	O	0	root
18	một	M	O	17	dob
19	trong	E	O	18	pmod
20	những	L	O	21	det
21	bệnh_viện	N	O	19	pob
22	lớn	A	O	21	nmod
23	nhất	A	O	22	amod
24	và	Cc	O	21	coord
25	chuyên_khoa	N	O	24	conj
26	sâu	A	O	25	nmod
27	của	E	O	21	nmod
28	Đan_Mạch	Np	B-LOC	27	pob
29	.	CH	O	17	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	toà	Nc	O	2	dob
5	nhà	N	O	4	nmod
6	cao	A	O	4	nmod
7	16	M	O	8	det
8	tầng	N	O	6	amod
9	,	CH	O	2	punct
10	là	V	O	2	dep
11	một	M	O	10	dob
12	trong	E	O	11	pmod
13	những	L	O	14	det
14	cấu_trúc	N	O	12	pob
15	cao	A	O	14	nmod
16	nhất	R	O	15	amod
17	ở	E	O	14	loc
18	khu_vực	N	O	17	pob
19	trung_tâm	N	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	thành_phố	N	B-LOC	20	pob
22	Copenhagen	Np	I-LOC	21	nmod
23	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	thành_lập	V	O	0	root
3	vào	E	O	2	tmp
4	năm	N	O	3	pob
5	1757	M	O	4	det
6	và	Cc	O	2	coord
7	được	V	O	6	conj
8	đặt	V	O	7	vmod
9	tại	E	O	8	loc
10	Bredgade	Np	B-LOC	9	pob
11	,	CH	O	2	punct
12	hiện_nay	N	O	13	tmp
13	là	V	O	2	dep
14	toà	N	O	13	dob
15	nhà	N	O	14	nmod
16	Bảo_tàng	N	O	14	nmod
17	Nghệ_thuật	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	13	coord
19	Thiết_kế	V	O	18	conj
20	.	CH	O	2	punct
1	Năm	N	O	6	tmp
2	1910	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	bệnh_viện	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	bàn_giao	V	O	6	vmod
8	lại	R	O	7	adv
9	cho	E	O	7	iob
10	nhà_nước	N	O	9	pob
11	và	Cc	O	6	coord
12	chuyển	V	O	11	conj
13	đến	E	O	12	dir
14	vị_trí	N	O	13	pob
15	hiện_tại	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	6	coord
17	đổi	V	O	16	conj
18	tên	N	O	17	dob
19	thành	V	O	17	vmod
20	Rigshospitalet	Np	B-LOC	19	dob
21	và	Cc	O	6	coord
22	là	V	O	21	conj
23	bệnh_viện	N	O	22	dob
24	phục_vụ	V	O	23	nmod
25	cho	E	O	22	vmod
26	tất_cả	P	O	27	det
27	công_dân	N	O	25	pob
28	của	E	O	27	nmod
29	Vương_quốc	Np	B-MISC	28	pob
30	Đan_Mạch	Np	I-MISC	29	nmod
31	.	CH	O	6	punct
1	Số	N	O	12	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	12.000	M	O	5	det
5	Số	N	O	1	nmod
6	giường_bệnh	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	5	punct
8	1.118	M	B-LOC	9	det
9	Charité	Np	I-LOC	5	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	Berlin	Np	B-LOC	5	nmod
12	là	V	O	0	root
13	một	M	O	12	dob
14	trong	E	O	13	pmod
15	những	L	O	16	det
16	bệnh_viện	N	O	14	pob
17	đại_học	N	O	16	nmod
18	lớn	A	O	16	nmod
19	nhất	R	O	18	amod
20	Châu_Âu	Np	B-LOC	18	amod
21	.	CH	O	12	punct
1	Với	E	O	15	mnr
2	nhiều	A	O	3	nmod
3	Trung_tâm	N	B-ORG	1	pob
4	Nghiên_cứu	V	I-ORG	3	nmod
5	Hợp_tác	Np	I-ORG	4	vmod
6	(	CH	O	5	punct
7	Collaborative_Research_Centers	Np	O	5	nmod
8	-	CH	O	5	punct
9	CRC	Ny	O	5	nmod
10	)	CH	O	5	punct
11	của	E	O	3	nmod
12	Deutsche_Forschungsgemeinschaft	Np	B-PER	11	pob
13	,	CH	O	15	punct
14	đây	P	O	15	sub
15	là	V	O	0	root
16	một	M	O	15	dob
17	trong	E	O	16	pmod
18	những	L	O	19	det
19	bệnh_viện	N	O	17	pob
20	nghiên_cứu	V	O	19	nmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	chăm_sóc	V	O	21	conj
23	chuyên_sâu	A	O	22	vmod
24	lớn	A	O	22	vmod
25	nhất	A	O	24	amod
26	của	E	O	19	nmod
27	Đức	Np	B-LOC	26	pob
28	.	CH	O	15	punct
1	Từ	E	O	9	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2012	M	O	2	det
4	đến	E	O	1	pmod
5	2019	M	O	4	dep
6	,	CH	O	9	punct
7	tổ_chức	N	O	9	sub
8	Focus	Np	B-ORG	7	nmod
9	xếp_hạng	V	O	0	root
10	là	V	O	9	vmod
11	một	M	O	12	det
12	bệnh_viện	N	O	10	dob
13	tốt	A	O	12	nmod
14	nhất	R	O	13	amod
15	trong	E	O	12	nmod
16	số	N	O	15	pob
17	hơn	A	O	19	nmod
18	1.000	M	O	19	det
19	bệnh_viện	N	O	16	nmod
20	ở	E	O	16	loc
21	Đức	Np	B-LOC	20	pob
22	.	CH	O	9	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	thành_lập	V	O	2	vmod
4	ở	E	O	3	loc
5	phía	N	O	4	pob
6	bắc	N	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	các	L	O	9	det
9	bức	Nc	O	7	pob
10	tường	N	O	9	nmod
11	thành_phố	N	B-LOC	9	nmod
12	Berlin	Np	I-LOC	11	nmod
13	vào	E	O	3	tmp
14	năm	N	O	13	pob
15	1710	M	O	14	det
16	với	E	O	3	vmod
17	dự_đoán	N	O	16	pob
18	về	E	O	3	vmod
19	sự	Nc	O	18	pob
20	bùng_phát	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	bệnh_dịch	N	O	21	pob
23	hạch	N	O	22	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	bùng_phát	V	O	2	vmod
26	ở	E	O	25	loc
27	Đông_Phổ	Np	B-LOC	26	pob
28	lúc	N	O	25	tmp
29	bấy_giờ	P	O	28	nmod
30	.	CH	O	2	punct
1	Sau	E	O	0	root
2	khi	N	O	1	pob
3	bệnh_dịch	N	O	4	sub
4	xảy	V	O	2	nmod
5	ra	V	O	4	adv
6	,	CH	O	4	punct
7	bệnh_viện	N	O	8	sub
8	được	V	O	4	dep
9	dùng	V	O	8	vmod
10	làm	V	O	9	vmod
11	bệnh_viện	N	O	10	dob
12	từ_thiện	A	O	11	nmod
13	cho	E	O	10	iob
14	người	N	O	13	pob
15	nghèo	A	O	14	nmod
16	.	CH	O	13	punct
1	Vào	E	O	11	tmp
2	ngày	N	O	1	pob
3	9	M	O	4	det
4	tháng	N	O	2	nmod
5	1	M	O	4	det
6	năm	N	O	4	nmod
7	1727	M	O	6	det
8	,	CH	O	11	punct
9	Frederick_William_I	Np	B-PER	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	đặt	V	O	0	root
12	tên	N	O	11	dob
13	Charité	Np	B-LOC	12	nmod
14	cho	E	O	11	iob
15	bệnh_viện	N	O	14	pob
16	(	CH	O	11	punct
17	nghĩa_là	V	O	11	vmod
18	từ_thiện	A	O	17	vmod
19	)	CH	O	11	punct
20	.	CH	O	11	punct
1	Số	N	O	13	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	12.000	M	O	5	det
5	Số	N	O	1	nmod
6	giường_bệnh	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	1	punct
8	3,213	M	O	9	det
9	Bệnh_viện	N	O	1	nmod
10	Trung_tâm	N	B-ORG	9	nmod
11	Đại_học	N	I-ORG	10	nmod
12	Helsinki	Np	I-ORG	11	nmod
13	là	V	O	0	root
14	bệnh_viện	N	O	13	dob
15	đại_học	N	O	14	nmod
16	lớn	A	O	14	nmod
17	nhất	A	O	16	amod
18	ở	E	O	14	loc
19	Phần_Lan	Np	B-LOC	18	pob
20	và	Cc	O	13	coord
21	là	V	O	20	conj
22	một	M	O	21	dob
23	trong	E	O	22	pmod
24	những	L	O	25	det
25	bệnh_viện	N	O	23	pob
26	lớn	A	O	25	nmod
27	nhất	A	O	26	amod
28	ở	E	O	25	loc
29	Châu_Âu	Np	B-LOC	28	pob
30	.	CH	O	13	punct
1	Nó	P	O	2	sub
2	bao_gồm	V	O	0	root
3	17	M	O	4	det
4	bệnh_viện	N	O	2	dob
5	ở	E	O	4	loc
6	Helsinki	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	Espoo	Np	B-LOC	6	nmod
9	và	Cc	O	6	coord
10	Vantaa	Np	B-LOC	9	conj
11	,	CH	O	2	punct
12	và	Cc	O	2	coord
13	có	V	O	12	conj
14	tất_cả	P	O	16	det
15	các	L	O	16	det
16	chuyên_khoa	N	O	13	dob
17	chính	A	O	16	nmod
18	.	CH	O	2	punct
1	Trong	E	O	8	loc
2	số	N	O	1	pob
3	17	M	O	4	det
4	bệnh_viện	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	8	punct
6	bệnh_viện	N	O	8	sub
7	Töölö	Np	O	6	nmod
8	là	V	O	0	root
9	một	M	O	8	dob
10	trong	E	O	9	pmod
11	những	L	O	12	det
12	trung_tâm	N	O	10	pob
13	chấn_thương	V	O	12	nmod
14	lớn	A	O	12	nmod
15	nhất	R	O	14	amod
16	ở	E	O	12	loc
17	Bắc_Âu	Np	B-LOC	16	pob
18	.	CH	O	8	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	cung_cấp	V	O	0	root
3	dịch_vụ	N	O	2	dob
4	cấp_cứu	V	O	3	nmod
5	24/7	M	O	3	det
6	,	CH	O	2	punct
7	với	E	O	2	vmod
8	20.000	M	O	9	det
9	bệnh_nhân	N	O	7	pob
10	chấn_thương	A	O	9	nmod
11	được	V	O	9	nmod
12	điều_trị	V	O	11	vmod
13	hàng	R	O	14	nmod
14	năm	N	O	12	tmp
15	.	CH	O	2	punct
1	Khi	N	O	7	tmp
2	có	V	O	1	nmod
3	thảm_hoạ	N	O	2	dob
4	,	CH	O	3	punct
5	bệnh_viện	N	B-ORG	3	nmod
6	Töölö	Np	I-ORG	5	nmod
7	là	V	O	0	root
8	trung_tâm	N	O	7	dob
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	chuyên_khoa	N	O	9	nmod
11	chăm_sóc	V	O	8	nmod
12	cho	E	O	11	vmod
13	người_dân	N	O	12	pob
14	ở	E	O	13	loc
15	toàn	N	O	16	nmod
16	vùng	N	O	14	pob
17	Uusimaa	Np	O	16	nmod
18	.	CH	O	7	punct
1	Một	M	O	6	sub
2	trong	E	O	1	pmod
3	số	N	O	2	pob
4	17	M	O	5	det
5	bệnh_viện	N	O	3	nmod
6	là	V	O	0	root
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	vmod
8	Meilahti_Tower	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	nằm	V	O	6	vmod
11	trong	E	O	10	loc
12	khuôn_viên	N	O	11	pob
13	bệnh_viện	N	B-LOC	12	nmod
14	Meilahti	Np	I-LOC	13	nmod
15	và	Cc	O	6	coord
16	là	V	O	15	conj
17	một	M	O	18	det
18	phần	N	O	16	dob
19	của	E	O	18	nmod
20	Bệnh_viện	N	O	19	pob
21	Trung_tâm	N	B-ORG	20	nmod
22	Đại_học	N	I-ORG	21	nmod
23	Helsinki	Np	I-ORG	22	nmod
24	.	CH	O	6	punct
1	Ở	E	O	10	loc
2	Phần_Lan	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	tất_cả	P	O	6	det
5	các	L	O	6	det
6	ca	N	O	10	sub
7	ghép	V	O	6	nmod
8	tạng	N	O	7	dob
9	đều	R	O	10	adv
10	được	V	O	0	root
11	thực_hiện	V	O	10	vmod
12	độc_quyền	A	O	11	vmod
13	tại	E	O	11	loc
14	đây	P	O	13	pob
15	.	CH	O	10	punct
1	Số	N	O	12	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	13.700	M	O	5	det
5	Số	N	O	1	nmod
6	giường_bệnh	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	1	punct
8	3.600	M	O	9	det
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
10	Đại_học	N	I-ORG	9	nmod
11	Sahlgrenska	Np	I-ORG	10	nmod
12	là	V	O	0	root
13	một	M	O	14	det
14	hệ_thống	N	O	12	dob
15	các	L	O	16	det
16	bệnh_viện	N	O	14	nmod
17	liên_kết	V	O	16	nmod
18	với	E	O	17	vmod
19	Học_viện	N	B-ORG	18	pob
20	Sahlgrenska	Np	I-ORG	19	nmod
21	thuộc	V	O	19	nmod
22	Đại_học	N	B-ORG	21	dob
23	Gothenburg	Np	I-ORG	22	nmod
24	,	CH	O	22	punct
25	thành_phố	N	B-LOC	22	nmod
26	Gothenburg	Np	I-LOC	25	nmod
27	,	CH	O	22	punct
28	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	22	nmod
29	.	CH	O	12	punct
1	Bệnh_viện	N	O	3	sub
2	ban_đầu	N	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	đặt	V	O	3	vmod
5	theo	V	O	4	vmod
6	tên	N	O	5	pob
7	của	E	O	6	nmod
8	Niclas_Sahlgren	Np	B-PER	7	pob
9	,	CH	O	3	punct
10	một	M	O	11	det
11	thương_nhân	N	O	8	nmod
12	người	N	B-MISC	11	nmod
13	Thuỵ_Điển	Np	I-MISC	12	nmod
14	và	Cc	O	11	coord
15	giám_đốc	N	O	14	conj
16	của	E	O	11	nmod
17	Công_ty	N	B-ORG	16	pob
18	Đông_Ấn_Thuỵ_Điển	Np	I-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	3	punct
20	sau	E	O	16	tmp
21	khi	N	O	20	pob
22	ông	N	O	23	sub
23	quyên_góp	V	O	21	nmod
24	kinh_phí	N	O	23	dob
25	xây_dựng	V	O	24	nmod
26	bệnh_viện	N	O	25	dob
27	vào	E	O	25	tmp
28	năm	N	O	27	pob
29	1772	M	O	28	det
30	.	CH	O	3	punct
1	Ngày_nay	N	O	7	tmp
2	,	CH	O	7	punct
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	sub
4	Đại_học	N	I-ORG	3	nmod
5	Sahlgrenska	Np	I-ORG	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	phát_triển	V	O	0	root
8	và	Cc	O	7	coord
9	trở_thành	V	O	8	conj
10	một	M	O	9	dob
11	trong	E	O	10	pmod
12	những	L	O	13	det
13	bệnh_viện	N	O	11	pob
14	lớn	A	O	13	nmod
15	nhất	A	O	14	amod
16	ở	E	O	13	loc
17	Bắc_Âu	Np	B-LOC	16	pob
18	.	CH	O	7	punct
1	Tại	E	O	6	loc
2	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	bệnh_viện	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	trao	V	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	nhiệm_vụ	N	O	7	dob
10	chăm_sóc	V	O	9	nmod
11	sức_khoẻ	N	O	10	dob
12	quốc_gia	N	O	11	nmod
13	ở	E	O	9	loc
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	lĩnh_vực	N	O	13	pob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	hơn	A	O	15	nmod
18	bất_kỳ	A	O	19	nmod
19	bệnh_viện	N	O	17	amod
20	nào	P	O	19	nmod
21	khác	A	O	19	nmod
22	trên	E	O	19	loc
23	cả	P	O	24	nmod
24	nước	N	O	22	pob
25	.	CH	O	6	punct
1	Thực_tế	N	O	6	adv
2	,	CH	O	6	punct
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	phương_pháp	N	O	6	sub
5	điều_trị	V	O	4	nmod
6	tạo	V	O	0	root
7	ra	V	O	6	adv
8	sự	N	O	6	dob
9	khác_biệt	A	O	8	nmod
10	lớn	A	O	8	nmod
11	cho	E	O	8	nmod
12	bệnh_nhân	N	O	11	pob
13	trên	E	O	12	loc
14	khắp	A	O	13	dep
15	thế_giới	N	O	14	amod
16	đã	R	O	17	adv
17	được	V	O	12	nmod
18	phát_triển	V	O	17	vmod
19	tại	E	O	18	loc
20	đây	P	O	19	pob
21	.	CH	O	6	punct
1	Số	N	O	13	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	17.000	M	O	5	det
5	Số	N	O	1	nmod
6	giường_bệnh	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	1	punct
8	2.300	M	O	9	det
9	Bệnh_viện	N	O	1	nmod
10	Clínicas	Np	O	9	nmod
11	da	N	O	9	nmod
12	Faculdade	Np	O	11	nmod
13	de	V	O	0	root
14	Medicina	Np	B-PER	13	dob
15	da	N	I-PER	14	nmod
16	Universidade	Np	I-PER	15	nmod
17	de	N	I-PER	14	nmod
18	São_Paulo	Np	I-PER	17	nmod
19	là	V	O	13	vmod
20	một	M	O	21	det
21	tổ_hợp	N	O	19	dob
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	nằm	V	O	21	nmod
25	ở	E	O	24	loc
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	vùng	N	O	25	pob
28	khác	A	O	27	nmod
29	nhau	N	O	28	amod
30	của	E	O	27	nmod
31	thành_phố	N	B-LOC	30	pob
32	São_Paulo	Np	I-LOC	31	nmod
33	,	CH	O	31	punct
34	Brazil	Np	B-LOC	31	nmod
35	.	CH	O	13	punct
1	Được	V	O	0	root
2	thành_lập	V	O	1	vmod
3	vào	E	O	2	tmp
4	ngày	N	O	3	pob
5	19	M	O	6	det
6	tháng	N	O	4	nmod
7	4	M	O	6	det
8	năm	N	O	6	nmod
9	1944	M	O	8	det
10	,	CH	O	11	punct
11	có	V	O	1	vmod
12	tổng	N	O	11	dob
13	diện_tích	N	O	12	nmod
14	600.000	M	O	15	det
15	m2	Nu	O	13	nmod
16	và	Cc	O	1	coord
17	có	V	O	16	conj
18	2.500	M	O	19	det
19	giường	N	O	17	dob
20	,	CH	O	1	punct
21	bao_gồm	V	O	1	vmod
22	8	M	O	23	det
23	viện	N	O	21	vmod
24	chuyên_khoa	N	O	23	nmod
25	và	Cc	O	1	coord
26	2	M	O	27	det
27	bệnh_viện	N	O	25	conj
28	phụ_trợ	V	O	27	nmod
29	.	CH	O	1	punct
1	Tám	M	O	2	det
2	viện	N	O	7	sub
3	chuyên_khoa	N	O	2	nmod
4	thuộc	V	O	2	nmod
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	loc
6	Clínicas	Np	I-ORG	5	nmod
7	bao_gồm	V	O	0	root
8	:	CH	O	7	punct
9	Viện	N	O	5	nmod
10	Trung_tâm	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	7	punct
12	Viện	N	B-ORG	9	nmod
13	Tâm_thần	Np	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	7	punct
15	Viện	N	B-ORG	12	nmod
16	Tim	Np	I-ORG	15	nmod
17	,	CH	O	7	punct
18	Viện	Np	O	15	nmod
19	X	M	O	20	det
20	quang	N	O	9	nmod
21	,	CH	O	20	punct
22	Viện	N	B-ORG	20	nmod
23	Ung_thư	Np	I-ORG	22	nmod
24	,	CH	O	20	punct
25	Viện	N	B-ORG	20	nmod
26	Trẻ_em	N	I-ORG	25	nmod
27	và	Cc	I-ORG	20	coord
28	Vị_thành_niên	N	I-ORG	27	conj
29	,	CH	O	20	punct
30	Viện	N	B-ORG	20	nmod
31	Chỉnh_hình	Np	I-ORG	30	nmod
32	và	Cc	I-ORG	31	coord
33	Chấn_thương	Np	I-ORG	32	conj
34	,	CH	O	20	punct
35	Viện	N	B-ORG	20	nmod
36	Y_học	N	I-ORG	35	nmod
37	Vật_lý	Np	I-ORG	36	nmod
38	và	Cc	O	37	coord
39	Phục_hồi	Np	O	38	conj
40	chức_năng	N	O	35	nmod
41	.	CH	O	7	punct
1	Ngoài_ra	X	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	còn	C	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	bệnh_viện	N	O	4	dob
6	phụ_trợ	V	O	5	nmod
7	Suzano	Np	B-PER	5	nmod
8	và	Cc	O	7	coord
9	Viện	Np	O	8	conj
10	nghiện	V	O	5	nmod
11	rượu	N	O	10	dob
12	và	Cc	O	4	coord
13	nghiện	V	O	12	conj
14	ma_tuý	N	O	13	dob
15	.	CH	O	4	punct
1	Số	N	O	17	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	19.000	M	O	5	det
5	Số	N	O	1	nmod
6	giường_bệnh	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	1	punct
8	2.500	M	O	1	det
9	Với	E	O	1	nmod
10	hơn	A	O	12	nmod
11	24.000	M	O	12	det
12	nhân_viên	N	O	9	pob
13	,	CH	O	12	punct
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	nmod
15	Đại_học	N	I-ORG	14	nmod
16	Oslo	Np	I-ORG	15	nmod
17	là	V	O	0	root
18	một	M	O	17	dob
19	trong	E	O	18	pmod
20	những	L	O	21	det
21	bệnh_viện	N	O	19	pob
22	lớn	A	O	21	nmod
23	nhất	A	O	22	amod
24	thế_giới	N	O	22	amod
25	và	Cc	O	17	coord
26	lớn	A	O	21	nmod
27	nhất	A	O	26	amod
28	ở	E	O	17	loc
29	Bắc_Âu	Np	B-LOC	28	pob
30	.	CH	O	17	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	Đại_học	N	I-ORG	1	nmod
3	Oslo	Np	I-ORG	1	nmod
4	được	V	O	0	root
5	thành_lập	V	O	4	vmod
6	với	E	O	5	vmod
7	sự	N	O	6	pob
8	sát_nhập	V	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	3	M	O	11	det
11	bệnh_viện	N	O	9	pob
12	đại_học	N	O	11	nmod
13	ở	E	O	7	loc
14	Oslo	Np	B-LOC	13	pob
15	lúc	N	O	7	tmp
16	bấy_giờ	P	O	15	nmod
17	vào	E	O	5	tmp
18	năm	N	O	17	pob
19	2009	M	O	18	det
20	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	liên_kết	V	O	2	vmod
4	với	E	O	3	vmod
5	Khoa_Y	N	O	4	pob
6	của	E	O	5	nmod
7	Đại_học	N	B-ORG	6	pob
8	Oslo	Np	I-ORG	7	nmod
9	và	Cc	O	2	coord
10	là	V	O	9	conj
11	một	M	O	10	dob
12	trong	E	O	11	pmod
13	những	L	O	14	det
14	viện	N	O	12	pob
15	nghiên_cứu	V	O	14	nmod
16	y_khoa	N	O	15	dob
17	lớn	A	O	16	nmod
18	nhất	A	O	17	amod
19	ở	E	O	15	loc
20	Châu_Âu	Np	B-LOC	19	pob
21	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	bao_gồm	V	O	0	root
3	14	M	O	4	det
4	khoa	N	O	2	dob
5	,	CH	O	2	punct
6	ngoài	E	O	1	loc
7	một	M	O	8	det
8	đơn_vị	N	O	6	pob
9	quản_lý	V	O	8	nmod
10	trung_tâm	N	O	9	dob
11	,	CH	O	8	punct
12	văn_phòng	N	O	8	nmod
13	giám_đốc	N	O	12	nmod
14	và	Cc	O	8	coord
15	một	M	O	16	det
16	bộ_phận	N	O	14	conj
17	cung_cấp	V	O	16	nmod
18	dịch_vụ	N	O	17	dob
19	phi	Z	O	18	nmod
20	y_tế	N	O	18	nmod
21	cho	E	O	17	iob
22	phần	N	O	21	pob
23	còn	V	O	22	nmod
24	lại	R	O	23	adv
25	của	E	O	22	nmod
26	bệnh_viện	N	O	25	pob
27	.	CH	O	2	punct
1	Số	N	O	11	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	24.000	M	O	5	det
5	Số	N	O	1	nmod
6	giường_bệnh	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	1	punct
8	1.870	M	O	9	det
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	sub
10	Johns_Hopkins	Np	I-ORG	9	nmod
11	là	V	O	0	root
12	bệnh_viện	N	O	11	dob
13	giảng_dạy	V	O	12	nmod
14	và	Cc	O	12	coord
15	cơ_sở	N	O	14	conj
16	nghiên_cứu	V	O	15	nmod
17	y_sinh	N	O	16	dob
18	của	E	O	17	nmod
19	Trường	N	B-ORG	18	pob
20	Y_khoa	N	I-ORG	19	nmod
21	Johns_Hopkins	Np	I-ORG	19	nmod
22	,	CH	O	19	punct
23	thành_phố	N	B-LOC	19	nmod
24	Baltimore	Np	I-LOC	23	nmod
25	,	CH	O	19	punct
26	bang	N	B-LOC	19	nmod
27	Maryland	Np	I-LOC	26	nmod
28	,	CH	O	19	punct
29	Mỹ	Np	B-LOC	19	nmod
30	.	CH	O	11	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	thành_lập	V	O	2	vmod
4	vào	E	O	3	tmp
5	năm	N	O	4	pob
6	1889	M	O	5	det
7	với	E	O	3	vmod
8	kinh_phí	N	O	7	pob
9	xây_dựng	V	O	8	nmod
10	hơn	A	O	13	nmod
11	7	M	O	13	det
12	triệu	M	O	13	det
13	đô_la	N	O	9	dob
14	vào	E	O	3	tmp
15	thời_điểm	N	O	14	pob
16	đó	P	O	15	det
17	(	CH	O	2	punct
18	trị_giá	V	O	2	vmod
19	134,7	M	O	21	det
20	triệu	M	O	21	det
21	đô_la	N	O	18	dob
22	vào	E	O	18	tmp
23	năm	N	O	22	pob
24	2020	M	O	23	det
25	)	CH	O	2	punct
26	với	E	O	2	vmod
27	sự	N	O	26	pob
28	đóng_góp	V	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	thương_gia	N	O	29	pob
31	,	CH	O	2	punct
32	chủ	N	O	30	nmod
33	ngân_hàng	N	O	32	nmod
34	/	CH	O	33	punct
35	nhà	N	O	33	nmod
36	tài_chính	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	2	punct
38	giám_đốc	N	O	42	sub
39	dân_sự	N	O	38	nmod
40	và	Cc	O	2	coord
41	nhà	N	O	40	conj
42	từ_thiện	A	O	41	nmod
43	Johns_Hopkins	Np	O	41	nmod
44	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	sub
2	Johns_Hopkins	Np	I-ORG	1	nmod
3	và	Cc	O	1	coord
4	Trường	N	B-ORG	3	conj
5	Y_khoa	N	I-ORG	4	nmod
6	John_Hopkins	Np	I-ORG	4	nmod
7	được	V	O	0	root
8	coi	V	O	7	vmod
9	là	C	O	8	vmod
10	những	L	O	11	det
11	tổ_chức	N	O	8	dob
12	sáng_lập	V	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	nền	N	O	13	pob
15	Y_học	N	O	14	nmod
16	hiện_đại	A	O	14	nmod
17	tại	E	O	14	loc
18	Mỹ	Np	B-LOC	17	pob
19	và	Cc	O	7	coord
20	là	V	O	19	conj
21	nơi	N	O	20	loc
22	sản_sinh	V	O	21	nmod
23	ra	R	O	22	adv
24	nhiều	A	O	25	nmod
25	truyền_thống	N	O	22	dob
26	y_học	N	O	25	nmod
27	nổi_tiếng	A	O	25	nmod
28	bao_gồm	V	O	25	nmod
29	“	M	O	30	det
30	rounds	N	O	28	vmod
31	”	M	O	34	det
32	,	CH	O	34	punct
33	“	M	O	34	det
34	residents	Nu	O	30	nmod
35	”	CH	O	7	punct
36	và	Cc	O	7	coord
37	“	CH	O	39	punct
38	house	V	O	36	conj
39	staff	N	O	38	dob
40	”	CH	O	7	punct
41	.	CH	O	7	punct
1	Bệnh_viện	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	coi	V	O	2	vmod
4	là	C	O	3	vmod
5	một	M	O	8	det
6	trong	E	O	1	loc
7	những	L	O	8	det
8	bệnh_viện	N	O	6	pob
9	và	Cc	O	8	coord
10	viện	N	O	9	conj
11	y_khoa	N	O	10	nmod
12	lớn	A	O	10	nmod
13	nhất	A	O	12	amod
14	thế_giới	N	O	12	amod
15	.	CH	O	2	punct
1	Số	N	O	0	root
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	30.000	M	O	5	det
5	Số	N	O	1	nmod
6	giường_bệnh	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	5	punct
8	1.091	M	O	5	nmod
9	SỞ	Ny	O	5	nmod
10	Y_TẾ	Ny	B-ORG	5	nmod
11	TP.	Ny	I-ORG	5	nmod
12	HCM	Np	I-ORG	11	nmod
