1	20	M	O	2	det
2	sản_phẩm	N	O	0	root
3	“	CH	O	2	punct
4	Y_tế	N	O	2	nmod
5	thông_minh	A	O	4	nmod
6	”	CH	O	2	punct
7	vào	E	O	2	nmod
8	Vòng	N	O	7	pob
9	3	M	O	8	det
10	.	CH	O	2	punct
1	Từ	E	O	13	tmp
2	37	M	O	3	det
3	sản_phẩm	N	O	1	pob
4	được	V	O	3	nmod
5	chọn	V	O	4	vmod
6	vào	E	O	5	tmp
7	Vòng	N	O	6	pob
8	2	M	O	7	det
9	,	CH	O	13	punct
10	Hội_đồng	N	O	13	sub
11	bình_chọn	V	O	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	chọn	V	O	0	root
14	ra	R	O	13	adv
15	20	M	O	16	det
16	sản_phẩm	N	O	13	dob
17	đạt	V	O	16	nmod
18	điểm_cao	N	O	17	dob
19	nhất	A	O	18	nmod
20	để	E	O	13	prp
21	tiếp_tục	V	O	20	vmod
22	vào	V	O	21	vmod
23	Vòng	N	O	18	tmp
24	3	M	O	23	det
25	.	CH	O	13	punct
1	Lễ	N	O	13	sub
2	công_bố	V	O	1	nmod
3	kết_quả	N	O	2	dob
4	bình_chọn	V	O	3	nmod
5	Giải_thưởng	V	O	4	vmod
6	“	M	O	7	det
7	Y_tế	N	O	5	vmod
8	thông_minh	A	O	7	nmod
9	”	M	O	10	det
10	năm	N	O	5	tmp
11	2019	M	O	10	det
12	sẽ	R	O	13	adv
13	diễn	V	O	0	root
14	ra	V	O	13	adv
15	vào	E	O	13	tmp
16	ngày	N	O	15	pob
17	14/12/2019	M	O	16	det
18	.	CH	O	13	punct
1	Từ	E	O	9	tmp
2	ngày	N	O	1	pob
3	21/10/2019	M	O	2	det
4	đến	E	O	1	pmod
5	ngày	N	O	4	pob
6	06/11/2019	M	O	5	det
7	,	CH	O	9	punct
8	Hội_đồng	N	O	9	sub
9	bình_chọn	V	O	0	root
10	Giải_thưởng	V	O	9	vmod
11	“	M	O	12	det
12	Y_tế	N	O	10	dob
13	thông_minh	A	O	12	nmod
14	”	CH	O	9	punct
15	đã	R	O	16	adv
16	đánh_giá	V	O	9	vmod
17	thực_tế	N	O	16	dob
18	các	L	O	19	det
19	sản_phẩm	N	O	20	sub
20	được	V	O	16	vmod
21	chọn	V	O	20	vmod
22	vào	E	O	21	tmp
23	Vòng	N	O	22	pob
24	2	M	O	23	det
25	.	CH	O	9	punct
1	Thành_phần	N	O	6	sub
2	tham_dự	V	O	1	nmod
3	Hội_đồng	N	O	2	dob
4	Vòng	Np	O	3	nmod
5	2	M	O	3	det
6	bao_gồm	V	O	0	root
7	:	CH	O	6	punct
8	lãnh_đạo	N	O	3	nmod
9	Sở	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	Np	I-ORG	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	lãnh_đạo	N	O	9	nmod
13	và	Cc	O	9	coord
14	chuyên_viên	N	O	13	conj
15	các	L	O	16	det
16	phòng	N	O	14	nmod
17	chức_năng	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	6	punct
19	các	L	O	20	det
20	chuyên_gia	N	O	16	nmod
21	của	E	O	20	nmod
22	Ban_Công	Np	B-MISC	21	pob
23	nghệ	N	I-MISC	20	loc
24	Thông_tin	Np	I-MISC	23	nmod
25	.	CH	O	6	punct
1	Hội_đồng	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	tiến_hành	V	O	0	root
4	đánh_giá	V	O	3	vmod
5	thực_tế	N	O	4	dob
6	34	M	O	7	det
7	sản_phẩm	N	O	21	sub
8	theo	V	O	7	nmod
9	6	M	O	12	det
10	trong	E	O	12	nmod
11	7	M	O	12	det
12	tiêu_chí	N	O	8	vmod
13	bình_chọn	V	O	12	nmod
14	(	CH	O	7	punct
15	3	M	O	16	det
16	sản_phẩm	N	O	7	nmod
17	của	E	O	16	nmod
18	Sở	N	O	17	pob
19	Y_tế	N	O	18	nmod
20	không	R	O	21	adv
21	tham_gia	V	O	3	vmod
22	bình_chọn	V	O	21	vmod
23	)	CH	O	3	punct
24	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	3	det
2	6/7	M	O	3	det
3	tiêu_chí	N	O	10	sub
4	bình_chọn	V	O	3	nmod
5	được	V	O	4	vmod
6	đánh_giá	V	O	5	vmod
7	tại	E	O	3	loc
8	Vòng	Np	O	7	pob
9	2	M	O	8	det
10	bao_gồm	V	O	0	root
11	:	CH	O	10	punct
12	(	CH	O	10	punct
13	1	M	O	8	det
14	)	CH	O	10	punct
15	Tính	Np	O	17	sub
16	sáng_tạo	V	O	15	nmod
17	xuất_phát	V	O	10	vmod
18	từ	E	O	17	vmod
19	yêu_cầu	N	O	18	pob
20	của	E	O	19	nmod
21	thực_tiễn	N	O	20	pob
22	;	CH	O	10	punct
23	(	CH	O	10	punct
24	2	M	O	13	det
25	)	CH	O	13	punct
26	Nền_tảng	N	O	42	sub
27	công_nghệ	N	O	26	nmod
28	của	E	O	26	nmod
29	sản_phẩm	N	O	28	pob
30	;	CH	O	10	punct
31	(	CH	O	10	punct
32	3	M	O	29	det
33	)	CH	O	10	punct
34	Giao_diện	V	O	10	vmod
35	của	E	O	34	nmod
36	sản_phẩm	N	O	35	pob
37	;	CH	O	10	punct
38	(	CH	O	10	punct
39	4	M	O	36	det
40	)	CH	O	42	punct
41	Phạm_vi	Np	O	42	sub
42	triển_khai	V	O	10	vmod
43	,	CH	O	42	punct
44	duy_trì	V	O	42	vmod
45	ứng_dụng	N	O	44	dob
46	;	CH	O	10	punct
47	(	CH	O	10	punct
48	5	M	O	13	det
49	)	CH	O	13	punct
50	Hiệu_quả	N	O	45	nmod
51	của	E	O	50	nmod
52	ứng_dụng	N	O	51	pob
53	sản_phẩm	N	O	52	nmod
54	;	CH	O	10	punct
55	(	CH	O	10	punct
56	6	M	O	58	det
57	)	CH	O	10	punct
58	Khả_năng	N	O	53	nmod
59	nhân	V	O	58	nmod
60	rộng	A	O	59	vmod
61	của	E	O	58	nmod
62	sản_phẩm	N	O	61	pob
63	.	CH	O	10	punct
1	Qua	V	O	0	root
2	đánh_giá	V	O	1	vmod
3	thực_tế	N	O	2	dob
4	các	L	O	5	det
5	sản_phẩm	N	O	34	sub
6	tại	E	O	1	loc
7	Vòng	N	O	6	pob
8	2	M	O	7	det
9	,	CH	O	1	punct
10	tuy	C	O	11	dep
11	có	V	O	1	vmod
12	sản_phẩm	N	O	11	dob
13	đã	R	O	14	adv
14	hoàn_thiện	V	O	12	nmod
15	và	Cc	O	11	coord
16	chính_thức	A	O	17	vmod
17	áp_dụng	V	O	15	conj
18	,	CH	O	1	punct
19	có	V	O	1	vmod
20	sản_phẩm	N	O	19	dob
21	còn	V	O	20	nmod
22	trong	E	O	20	nmod
23	giai_đoạn	N	O	22	pob
24	thí_điểm	V	O	23	nmod
25	nhưng	C	O	1	coord
26	tất_cả	P	O	28	sub
27	đều	R	O	28	adv
28	toát	V	O	25	conj
29	lên	V	O	28	vmod
30	một	M	O	31	det
31	đặc_điểm	N	O	29	dob
32	chung	A	O	31	nmod
33	đó	P	O	31	det
34	là	V	O	1	dep
35	thể_hiện	V	O	34	vmod
36	tính	N	O	35	dob
37	sáng_tạo	A	O	36	nmod
38	xuất_phát	V	O	36	nmod
39	từ	E	O	38	vmod
40	yêu_cầu	N	O	39	pob
41	của	E	O	40	nmod
42	thực_tiễn	N	O	41	pob
43	,	CH	O	1	punct
44	tính	V	O	1	vmod
45	vượt	V	O	44	vmod
46	khó	A	O	45	vmod
47	,	CH	O	1	punct
48	dám	V	O	1	vmod
49	nghĩ	V	O	48	vmod
50	dám	V	O	49	vmod
51	làm	V	O	50	vmod
52	và	Cc	O	1	coord
53	ít_nhiều	A	O	55	vmod
54	đều	R	O	55	adv
55	mang	V	O	52	conj
56	một	M	O	57	det
57	hàm_lượng	N	O	55	dob
58	công_nghệ_cao	N	O	57	nmod
59	.	CH	O	1	punct
1	Có_thể	R	O	2	adv
2	nói	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	tất_cả	P	O	5	det
5	sản_phẩm	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	làm	V	O	2	vmod
8	tăng	V	O	7	vmod
9	thêm	V	O	8	adv
10	giá_trị	N	O	8	dob
11	cho	E	O	8	iob
12	các	L	O	13	det
13	dịch_vụ	N	O	11	pob
14	chăm_sóc	V	O	13	nmod
15	sức_khoẻ	N	O	14	vmod
16	mà	C	O	7	coord
17	các	L	O	18	det
18	bệnh_viện	N	O	13	nmod
19	cung_ứng	V	O	18	nmod
20	đến	E	O	19	iob
21	người_dân	N	O	20	pob
22	.	CH	O	2	punct
1	Hội_đồng	N	O	4	sub
2	bình_chọn	V	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	thống_nhất	V	O	0	root
5	chọn	V	O	4	vmod
6	ra	R	O	5	adv
7	20	M	O	8	det
8	sản_phẩm	N	O	5	dob
9	đạt	V	O	8	nmod
10	điểm_cao	N	O	9	dob
11	nhất	A	O	10	nmod
12	để	E	O	5	prp
13	tiếp_tục	V	O	12	vmod
14	đánh_giá	V	O	13	vmod
15	tại	E	O	13	loc
16	Vòng	N	O	15	pob
17	3	M	O	16	det
18	.	CH	O	4	punct
1	Vòng	N	O	4	tmp
2	3	M	O	1	det
3	sẽ	R	O	4	adv
4	chấm	V	O	0	root
5	điểm	N	O	4	dob
6	tiêu_chí	N	O	5	nmod
7	thứ	N	O	6	nmod
8	7	M	O	7	det
9	còn	V	O	4	dep
10	lại	R	O	9	adv
11	trong	E	O	9	loc
12	tổng_số	N	O	11	pob
13	7	M	O	14	det
14	tiêu_chí	N	O	12	nmod
15	bình_chọn	V	O	14	nmod
16	đối_với	E	O	15	vmod
17	20	M	O	18	det
18	sản_phẩm	N	O	16	pob
19	.	CH	O	4	punct
1	Tiêu_chí	N	O	4	sub
2	thứ	N	O	1	nmod
3	7	M	O	2	det
4	là	V	O	0	root
5	điểm	N	O	4	dob
6	được	V	O	5	nmod
7	quy_đổi	V	O	6	vmod
8	từ	E	O	7	vmod
9	số	N	O	8	pob
10	lượt	N	O	9	nmod
11	xếp_hạng	V	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	mỗi	L	O	14	det
14	sản_phẩm	N	O	12	pob
15	từ	E	O	8	pmod
16	góc	N	O	15	pob
17	nhìn	V	O	16	nmod
18	mỗi	L	O	19	det
19	thành_viên	N	O	16	nmod
20	của	E	O	19	nmod
21	Hội_đồng	N	O	20	pob
22	về	E	O	16	nmod
23	hiệu_quả	N	O	22	pob
24	mang	V	O	5	nmod
25	lại	V	O	24	adv
26	của	E	O	5	nmod
27	sản_phẩm	N	O	26	pob
28	.	CH	O	4	punct
1	Thành_phần	N	O	3	sub
2	Hội_đồng	N	O	1	nmod
3	bình_chọn	V	O	0	root
4	Vòng	N	O	3	dob
5	3	M	O	4	det
6	bao_gồm	V	O	3	vmod
7	:	CH	O	6	punct
8	Ban	N	O	4	nmod
9	Giám_đốc	N	O	8	nmod
10	Sở	N	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	Np	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	Lãnh_đạo	Np	O	8	nmod
14	các	L	O	15	det
15	phòng_ban	N	O	13	nmod
16	chức_năng	N	O	15	nmod
17	thuộc	V	O	15	nmod
18	Sở	N	O	17	dob
19	Y_tế	N	O	18	nmod
20	;	CH	O	3	punct
21	lãnh_đạo	N	O	18	nmod
22	Sở	N	B-ORG	21	nmod
23	Thông_tin	N	I-ORG	22	nmod
24	và	Cc	I-ORG	22	coord
25	truyền_thông	N	I-ORG	24	conj
26	,	CH	O	25	punct
27	Sở	N	B-ORG	25	nmod
28	Khoa_học	N	I-ORG	27	nmod
29	và	Cc	I-ORG	28	coord
30	Công_nghệ	N	I-ORG	29	conj
31	,	CH	O	8	punct
32	Hội	N	O	27	nmod
33	Y_tế	N	O	32	nmod
34	Công_cộng	N	O	32	nmod
35	;	CH	O	3	punct
36	Trung_tâm	N	O	8	nmod
37	Kỹ_thuật	N	O	36	nmod
38	điện_toán	N	O	36	nmod
39	-	CH	O	27	punct
40	Trường	N	B-PER	27	nmod
41	Đại_học	N	I-PER	40	nmod
42	Bác	Np	I-PER	40	nmod
43	Khoa	Np	I-PER	40	nmod
44	,	CH	O	27	punct
45	Trường	N	B-ORG	27	nmod
46	Đại_học	N	I-ORG	45	nmod
47	Khoa_học_Tự_Nhiên	N	I-ORG	46	nmod
48	;	CH	O	8	punct
49	Trường	N	B-ORG	27	nmod
50	Đại_học	N	I-ORG	49	nmod
51	Y_khoa	N	I-ORG	50	nmod
52	Phạm_Ngọc_Thạch	Np	I-ORG	50	nmod
53	;	CH	O	3	punct
54	Trường	N	B-ORG	8	nmod
55	Đại_học	N	I-ORG	54	nmod
56	Y_Dược	Np	I-ORG	54	nmod
57	thành_phố	N	I-ORG	54	nmod
58	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	57	nmod
59	và	Cc	O	8	coord
60	các	L	O	61	det
61	phóng_viên	N	O	59	conj
62	đại_diện	N	O	61	nmod
63	của	E	O	27	nmod
64	báo	N	O	63	pob
65	đài	N	O	64	nmod
66	(	CH	O	8	punct
67	Đài_Truyền_hình	N	B-ORG	8	nmod
68	Quốc_Hội	Np	I-ORG	67	nmod
69	,	CH	O	8	punct
70	Đài_Truyền_hình	N	B-ORG	8	nmod
71	Thành_phố	N	I-ORG	70	nmod
72	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	71	nmod
73	(	CH	O	71	punct
74	HTV	Ny	O	71	nmod
75	)	CH	O	8	punct
76	,	CH	O	3	punct
77	Đài_Truyền_hình	N	O	74	det
78	Việt_Nam	Np	O	77	nmod
79	khu_vực	N	O	27	loc
80	phía	N	O	79	nmod
81	nam	N	O	80	nmod
82	(	CH	O	79	punct
83	VTV	Ny	O	79	nmod
84	9	M	O	83	det
85	)	CH	O	3	punct
86	,	CH	O	3	punct
87	Báo	N	B-ORG	8	nmod
88	Thanh_niên	Np	I-ORG	87	nmod
89	,	CH	O	8	punct
90	Báo	N	B-ORG	8	nmod
91	Người	N	I-ORG	90	nmod
92	Lao_động	Np	I-ORG	91	nmod
93	)	CH	O	3	punct
94	.	CH	O	3	punct
1	Kết_quả	N	O	14	sub
2	xếp_hạng	V	O	1	nmod
3	chung_cuộc	N	O	2	vmod
4	(	CH	O	2	punct
5	hạng	N	O	1	nmod
6	1	M	O	5	det
7	,	CH	O	1	punct
8	hạng	N	O	1	nmod
9	2	M	O	8	det
10	,	CH	O	8	punct
11	hạng	N	O	8	nmod
12	3	M	O	11	det
13	)	CH	O	1	punct
14	là	V	O	0	root
15	dựa	V	O	14	vmod
16	vào	E	O	15	vmod
17	tổng_số	N	O	16	pob
18	điểm	N	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	Vòng	N	O	19	pob
21	2	M	O	20	det
22	(	CH	O	20	punct
23	6	M	O	24	det
24	tiêu_chí	N	O	20	nmod
25	)	CH	O	14	punct
26	và	Cc	O	14	coord
27	Vòng	N	O	26	conj
28	3	M	O	27	det
29	(	CH	O	27	punct
30	1	M	O	27	det
31	tiêu_chí	N	O	27	nmod
32	)	CH	O	14	punct
33	.	CH	O	14	punct
1	Ngoài_ra	X	O	15	dep
2	,	CH	O	15	punct
3	căn_cứ	N	O	1	amod
4	vào	E	O	3	loc
5	số	N	O	4	pob
6	lượt	N	O	5	nmod
7	bình_chọn	V	O	5	nmod
8	của	E	O	5	nmod
9	Vòng	N	O	8	pob
10	3	M	O	9	det
11	,	CH	O	15	punct
12	Ban	N	O	15	sub
13	Tổ_chức	V	O	12	nmod
14	sẽ	R	O	15	adv
15	chọn	V	O	0	root
16	ra	R	O	15	adv
17	1	M	O	18	det
18	sản_phẩm	N	O	15	dob
19	để	E	O	15	prp
20	trao	V	O	19	vmod
21	giải_thưởng	N	O	20	dob
22	triển_vọng	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	15	punct
1	Được	V	O	0	root
2	sự	Nc	O	1	dob
3	đồng_ý	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	UBNDTP	Ny	O	4	pob
6	,	CH	O	1	punct
7	Hội_đồng	N	O	10	sub
8	bình_chọn	V	O	7	nmod
9	sẽ	R	O	10	adv
10	công_bố	V	O	1	vmod
11	và	Cc	O	10	coord
12	trao	V	O	11	conj
13	Giải_thưởng	N	O	12	dob
14	“	CH	O	13	punct
15	Y_tế	N	O	13	nmod
16	thông_minh	A	O	13	nmod
17	”	M	O	18	det
18	năm	N	O	12	tmp
19	2019	M	O	18	det
20	của	E	O	10	vmod
21	Ngành	N	O	20	pob
22	Y_tế	N	O	21	nmod
23	thành_phố	N	O	21	nmod
24	vào	E	O	10	tmp
25	ngày	N	O	24	pob
26	14/12/2019	M	O	25	det
27	,	CH	O	1	punct
28	là	V	O	1	vmod
29	ngày	N	O	28	vmod
30	tổ_chức	V	O	29	nmod
31	Hội_thảo	N	O	30	dob
32	quốc_tế	N	O	31	nmod
33	chuyên_đề	N	O	31	nmod
34	Y_tế	N	O	33	nmod
35	thông_minh	A	O	31	nmod
36	do	E	O	30	prp
37	UBNDTP	Ny	O	38	sub
38	tổ_chức	V	O	36	dep
39	.	CH	O	1	punct
1	Dưới	N	O	3	sub
2	đây	P	O	1	det
3	là	V	O	0	root
4	danh_sách	N	O	3	dob
5	20	M	O	6	det
6	sản_phẩm	N	O	4	nmod
7	vào	E	O	4	tmp
8	Vòng	N	O	7	pob
9	3	M	O	8	det
10	(	CH	O	3	punct
11	theo	V	O	3	vmod
12	thứ_tự	N	O	11	dob
13	ABC	Ny	B-ORG	12	nmod
14	)	CH	O	3	punct
15	:	CH	O	3	punct
1	1	M	O	4	det
2	.	CH	O	7	punct
3	Các	L	O	4	det
4	sản_phẩm	N	O	0	root
5	công_nghệ	N	O	4	nmod
6	phục_vụ	V	O	4	nmod
7	người_bệnh	N	O	6	vmod
8	từ	E	O	6	tmp
9	“	M	O	10	det
10	vườn_ươm	N	O	8	pob
11	sáng_tạo	V	O	10	nmod
12	”	N	O	10	nmod
13	của	E	O	10	nmod
14	bệnh_viện	N	O	13	pob
15	2	M	O	14	det
16	.	CH	O	1	punct
1	Giải_pháp	N	O	0	root
2	điều_hành	V	O	1	nmod
3	thông_minh	A	O	1	nmod
4	mạng_lưới	N	O	1	nmod
5	cấp_cứu	V	O	4	nmod
6	ngoài	E	O	4	nmod
7	bệnh_viện	N	O	6	pob
8	4	M	O	7	det
9	.	CH	O	5	punct
1	Giải_pháp	N	O	7	sub
2	thay_thế	V	O	1	nmod
3	CPU	Ny	O	2	dob
4	truyền_thống	N	O	3	nmod
5	bằng	E	O	2	mnr
6	Raspberry_Pi	Np	O	5	pob
7	giúp	V	O	0	root
8	tiết_kiệm	V	O	7	vmod
9	kinh_phí	N	O	8	dob
10	và	Cc	O	7	coord
11	bảo_vệ	V	O	10	conj
12	môi_trường	N	O	11	dob
13	5	M	O	12	det
14	.	CH	O	7	punct
1	Hệ_thống	N	O	0	root
2	cảnh_báo	V	O	1	nmod
3	nguy_cơ	N	O	2	dob
4	dinh_dưỡng	N	O	3	nmod
5	để	E	O	1	prp
6	can_thiệp	V	O	5	vmod
7	sớm	A	O	6	vmod
8	6	M	O	6	dob
9	.	CH	O	8	punct
1	Hệ_thống	N	O	0	root
2	nhắc	V	O	1	nmod
3	kê	V	O	2	vmod
4	đơn	N	O	3	dob
5	cho	E	O	3	iob
6	bác_sĩ	N	O	5	pob
7	Nhi_khoa	Np	O	6	nmod
8	7	M	O	6	det
9	.	CH	O	6	punct
1	Hệ_thống	N	O	4	sub
2	phản_ứng	V	O	1	nmod
3	khẩn_cấp	A	O	2	vmod
4	giải_quyết	V	O	0	root
5	sự_cố	N	O	4	dob
6	an_ninh	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	trật_tự	N	O	5	nmod
9	trong	E	O	5	loc
10	bệnh_viện	N	O	9	pob
11	:	CH	O	5	punct
12	“	Nc	O	5	nmod
13	Code	Np	O	12	nmod
14	grey	V	O	4	iob
15	”	N	O	14	tmp
16	8	M	O	15	det
17	.	CH	O	4	punct
1	Mô_hình	N	O	0	root
2	“	M	O	3	det
3	bệnh_viện	N	O	1	nmod
4	số	N	O	3	nmod
5	”	N	O	4	nmod
6	9	M	O	5	det
7	.	CH	O	6	punct
1	Phần_mềm	N	O	2	sub
2	để	E	O	0	root
3	người_bệnh	N	O	1	nmod
4	cùng	A	O	3	nmod
5	kiểm_tra	V	O	4	vmod
6	thông_tin	N	O	5	dob
7	trước	N	O	6	nmod
8	mổ	V	O	6	nmod
9	10	M	O	8	vmod
10	.	CH	O	2	punct
1	Phần_mềm	N	O	2	sub
2	giám_sát	V	O	0	root
3	tuân_thủ	V	O	2	vmod
4	an_toàn	A	O	3	vmod
5	người_bệnh	N	O	4	amod
6	trong	E	O	3	tmp
7	phẫu_thuật	N	O	6	pob
8	11	M	O	7	det
9	.	CH	O	2	punct
1	Phần_mềm	N	O	0	root
2	quản_lý	V	O	1	nmod
3	báo_cáo	V	O	2	vmod
4	sự_cố	N	O	3	dob
5	:	CH	O	4	punct
6	IRS	Ny	O	4	nmod
7	12	M	O	6	det
8	.	CH	O	3	punct
1	Phần_mềm	N	O	5	sub
2	quản_lý	V	O	1	nmod
3	sử_dụng	V	O	2	vmod
4	kháng_sinh	N	O	3	dob
5	hạn_chế	V	O	0	root
6	13	M	O	5	det
7	.	CH	O	5	punct
1	Thân_thiện_hoá	V	O	0	root
2	giọng	N	O	1	dob
3	đọc	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	máy	N	O	4	pob
6	khi	N	O	1	tmp
7	gọi	V	O	6	nmod
8	tên	N	O	7	dob
9	người_bệnh	N	O	8	nmod
10	14	M	O	8	det
11	.	CH	O	1	punct
1	Ứng_dụng	N	O	5	sub
2	các	L	O	3	det
3	thuật_toán	N	O	1	nmod
4	tiên_tiến	A	O	3	nmod
5	giúp	V	O	0	root
6	xạ_trị	N	O	5	dob
7	trúng	V	O	5	vmod
8	đích	N	O	7	dob
9	15	M	O	8	det
10	.	CH	O	5	punct
1	Ứng_dụng	N	O	4	sub
2	camera	Nb	O	1	nmod
3	thông_minh	A	O	1	nmod
4	giám_sát	V	O	0	root
5	rửa	V	O	4	vmod
6	tay	N	O	5	dob
7	16	M	O	6	det
8	.	CH	O	4	punct
1	Ứng_dụng	N	O	3	sub
2	công_nghệ	N	O	1	nmod
3	làm	V	O	0	root
4	tăng	V	O	3	vmod
5	thêm	V	O	4	adv
6	giá_trị	N	O	4	dob
7	của	E	O	6	nmod
8	hệ_thống	N	O	7	pob
9	xét_nghiệm	N	O	8	nmod
10	17	M	O	8	det
11	.	CH	O	3	punct
1	Ứng_dụng	N	O	0	root
2	công_nghệ	N	O	1	nmod
3	trí_tuệ_nhân_tạo	N	O	1	nmod
4	trong	E	O	1	loc
5	phẫu_thuật	N	O	4	pob
6	nội_soi	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	1	punct
8	robot	Nb	O	1	nmod
9	Da_Vinci	Np	O	1	nmod
10	18	M	O	1	det
11	.	CH	O	8	punct
1	Ứng_dụng	N	O	0	root
2	công_nghệ	N	O	1	nmod
3	trí_tuệ_nhân_tạo	N	O	1	nmod
4	trong	E	O	1	loc
5	phẫu_thuật	N	O	4	pob
6	ngoại	N	O	5	nmod
7	thần_kinh	N	O	5	nmod
8	:	CH	O	1	punct
9	robot	Nb	O	1	nmod
10	Modus_V_Synaptive	Np	O	1	nmod
11	19	M	O	1	det
12	.	CH	O	1	punct
1	Ứng_dụng	N	O	4	sub
2	IoT	Np	O	1	nmod
3	để	E	O	0	root
4	quản_lý	V	O	3	vmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	điều_phối	V	O	5	conj
7	máy	N	O	6	dob
8	giúp	V	O	3	vmod
9	thở	V	O	8	vmod
10	giữa	N	O	8	dob
11	các	L	O	12	det
12	khoa	N	O	10	nmod
13	trong	E	O	10	nmod
14	toàn	N	O	13	pob
15	bệnh_viện	N	O	14	nmod
16	20	M	O	15	det
17	.	CH	O	3	punct
1	Ứng_dụng	N	O	3	sub
2	trí_tuệ_nhân_tạo	N	O	1	nmod
3	tiếp_cận	V	O	0	root
4	y_học	N	O	3	dob
5	cá_thể	N	O	4	nmod
6	trong	E	O	3	tmp
7	điều_trị	V	O	6	vmod
8	ung_thư	N	O	7	dob
9	SỞ	Ny	O	8	nmod
10	Y_TẾ	Ny	O	8	nmod
11	TP.	Ny	O	8	nmod
12	HCM	Np	O	11	nmod
