1	Các	L	O	2	det
2	khuyến_nghị	N	O	13	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	Tổ_chức	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	thế_giới	N	I-ORG	5	nmod
7	để	E	O	6	prp
8	kiểm_soát	V	O	7	vmod
9	tiêu	N	O	8	vmod
10	thị	V	O	8	vmod
11	đồ	N	O	10	dob
12	uống	V	O	11	nmod
13	có	V	O	0	root
14	đường	N	O	13	dob
15	nhằm	V	O	13	prp
16	phòng	N	O	15	dob
17	chông	N	O	16	nmod
18	bệnh	N	O	17	nmod
19	không	R	O	20	adv
20	lây_nhiễm	V	O	15	vmod
21	tại	E	O	20	loc
22	Việt	Np	O	21	pob
23	Nam.Các	Np	O	22	nmod
24	khuyến_nghị	V	O	20	vmod
25	của	E	O	20	tmp
26	Tổ_chức	N	B-ORG	25	pob
27	Y_tế	N	I-ORG	26	nmod
28	thế_giới	N	I-ORG	27	nmod
29	để	E	O	20	prp
30	kiểm_soát	V	O	29	vmod
31	tiêu	N	O	30	vmod
32	thị	V	O	30	vmod
33	đồ	N	O	32	dob
34	uống	V	O	33	nmod
35	có	V	O	29	vmod
36	đường	N	O	35	dob
37	nhằm	V	O	35	prp
38	phòng	N	O	37	dob
39	chông	N	O	38	nmod
40	bệnh	N	O	39	nmod
41	không	R	O	42	adv
42	lây_nhiễm	V	O	29	vmod
43	tại	E	O	42	loc
44	Việt_Nam	Np	B-LOC	43	pob
45	31/07/2018	M	O	46	det
46	Ngày	N	O	42	tmp
47	22/6	M	O	46	det
48	,	CH	O	13	punct
49	tại	E	O	20	loc
50	Hà_Nội	Np	B-LOC	49	pob
51	,	CH	O	13	punct
52	Cục	N	B-ORG	60	sub
53	Y_tế	Np	I-ORG	52	nmod
54	dự_phòng	V	I-ORG	52	nmod
55	(	CH	O	13	punct
56	Bộ	N	B-ORG	52	nmod
57	Y_tế	N	I-ORG	56	nmod
58	)	CH	O	13	punct
59	đã	R	O	60	adv
60	phối_hợp	V	O	13	dep
61	với	E	O	60	vmod
62	Tổ_chức	N	B-ORG	61	pob
63	Y_tế	N	I-ORG	62	nmod
64	thế_giới	N	I-ORG	63	nmod
65	(	CH	O	62	punct
66	TCYTTG	Ny	B-ORG	62	nmod
67	)	CH	O	62	punct
68	tổ_chức	V	O	60	vmod
69	hội_thảo	N	O	68	dob
70	“	CH	O	68	punct
71	Công_bố	V	O	68	vmod
72	các	L	O	73	det
73	khuyến_nghị	N	O	71	dob
74	của	E	O	73	nmod
75	TCYTTG	Ny	B-ORG	74	pob
76	về	E	O	71	vmod
77	kiểm_soát	V	O	76	vmod
78	tiêu_thụ	V	O	77	vmod
79	đồ	N	O	77	dob
80	uống	V	O	79	nmod
81	có	V	O	71	vmod
82	đường	N	O	81	dob
83	để	E	O	81	prp
84	phòng	V	O	83	vmod
85	,	CH	O	68	punct
86	chống	V	O	68	vmod
87	bệnh	N	O	86	dob
88	không	R	O	89	adv
89	lây_nhiễm	V	O	86	vmod
90	”	CH	O	13	punct
91	nhằm	V	O	13	vmod
92	cung_cấp	V	O	91	vmod
93	cho	E	O	92	vmod
94	các	L	O	95	det
95	nhà_quản_lý	N	O	93	pob
96	,	CH	O	95	punct
97	các	L	O	98	det
98	nhà_chuyên_môn	N	O	95	nmod
99	,	CH	O	95	punct
100	các	L	O	101	det
101	cơ_quan	N	O	95	nmod
102	báo_chí	N	O	101	nmod
103	và	Cc	O	95	coord
104	cộng_đồng	N	O	103	conj
105	nhữngbiện	V	O	104	nmod
106	pháp	N	O	105	vmod
107	kiểm_soát	V	O	106	nmod
108	tiêu_thụ	V	O	107	vmod
109	đồ	N	O	107	dob
110	uống	V	O	109	nmod
111	có	V	O	95	nmod
112	đường	N	O	111	dob
113	để	E	O	92	prp
114	bảo_vệ	V	O	113	vmod
115	sức_khoẻ	N	O	114	dob
116	người_dân	N	O	115	nmod
117	với	E	O	114	vmod
118	các	L	O	119	det
119	lý_do	N	O	117	pob
120	,	CH	O	119	punct
121	bằng_chứng	N	O	119	nmod
122	khoa_học	N	O	121	nmod
123	đã	R	O	124	adv
124	được	V	O	125	vmod
125	TCYTTG	Ny	O	121	nmod
126	khuyến_nghị	N	O	125	nmod
127	.	CH	O	13	punct
1	Trong	E	O	11	loc
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	11	punct
4	việc	N	O	11	sub
5	áp_thuế	V	O	4	nmod
6	tiêu_thụ	V	O	5	vmod
7	đặc_biệt	A	O	6	vmod
8	với	E	O	7	amod
9	đồ	N	O	8	pob
10	uống	V	O	9	nmod
11	có	V	O	0	root
12	đường	N	O	11	dob
13	là	V	O	12	nmod
14	một	M	O	17	det
15	trong	E	O	17	nmod
16	các	L	O	17	det
17	biện_pháp	N	O	13	vmod
18	can_thiệp	V	O	17	nmod
19	hiệu_quả	N	O	18	dob
20	được	V	O	17	nmod
21	TCYTTG	Ny	O	23	sub
22	đặc_biệt	A	O	23	vmod
23	nhấn_mạnh	V	O	20	vmod
24	.	CH	O	11	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	hội_thảo	N	O	1	dob
3	có	V	O	1	vmod
4	đại_diện	N	O	3	vmod
5	của	E	O	4	nmod
6	Ban	N	B-ORG	5	pob
7	Tuyên_giáo	Np	I-ORG	6	nmod
8	Trung_ương	Np	I-ORG	6	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	Văn_phòng	N	B-ORG	1	sub
11	Chính_phủ	N	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	Uỷ_ban	N	O	1	sub
14	Về	V	O	1	vmod
15	Các	L	O	16	det
16	vấn_đề	N	O	14	dob
17	xã_hội	N	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	Quốc_hội	N	O	18	pob
20	,	CH	O	1	punct
21	,	CH	O	1	punct
22	các	L	O	23	det
23	Bộ	N	O	1	vmod
24	,	CH	O	23	punct
25	ngành	N	O	23	nmod
26	,	CH	O	1	punct
27	tổ_chức	N	O	1	sub
28	liên_quan	V	O	27	nmod
29	;	CH	O	1	punct
30	các	L	O	31	det
31	Vụ	N	O	1	sub
32	,	CH	O	1	punct
33	Cục	Np	O	1	sub
34	,	CH	O	1	punct
35	Viện	Np	O	1	sub
36	,	CH	O	1	punct
37	Bệnh_viện	Np	O	1	sub
38	thuộc	V	O	1	vmod
39	Bộ	N	B-ORG	38	dob
40	Y_tế	N	I-ORG	39	nmod
41	trong	E	O	39	nmod
42	đó	P	O	41	pob
43	cóViện	N	O	45	sub
44	Dinh	Np	O	43	nmod
45	dưỡngQuốc	V	O	38	vmod
46	gia	N	O	45	dob
47	,	CH	O	1	punct
48	Trung_tâm	N	B-ORG	43	nmod
49	Dinh_dưỡng	V	I-ORG	48	nmod
50	TPHồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	48	nmod
51	,	CH	O	1	punct
52	Viện	Np	B-ORG	48	nmod
53	Vệ_sinh	Np	I-ORG	48	nmod
54	Dịch_tễ	Np	I-ORG	48	nmod
55	Trung_ương	Np	I-ORG	48	nmod
56	,	CH	O	1	punct
57	Viện	N	B-ORG	1	sub
58	Pasteur_Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	57	nmod
59	,	CH	O	1	punct
60	,	CH	O	1	punct
61	Viện	N	B-ORG	57	nmod
62	Y_tế	N	I-ORG	61	nmod
63	Công_cộng	N	I-ORG	61	nmod
64	TP.	Ny	I-ORG	61	nmod
65	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	64	nmod
66	,	CH	O	1	punct
67	.	CH	O	1	punct
68	,	CH	O	1	punct
69	Trung_tâm	N	B-ORG	71	sub
70	Y_tế	Np	I-ORG	69	nmod
71	dự_phòng	V	I-ORG	61	nmod
72	,	CH	O	1	punct
73	Trung_tâm	N	O	69	nmod
74	Kiểm_soát	V	O	73	nmod
75	bệnh_tật	N	O	74	dob
76	một_số	L	O	77	det
77	tỉnh	N	O	73	nmod
78	/	CH	O	77	punct
79	thành_phố	N	O	77	nmod
80	,	CH	O	77	punct
81	Trường	N	B-ORG	77	nmod
82	Đại_học	N	I-ORG	81	nmod
83	Y	Ny	I-ORG	81	nmod
84	Hà_Nội	Np	I-ORG	81	nmod
85	;	CH	O	1	punct
86	các	L	O	87	det
87	tổ_chức	N	O	1	sub
88	quốc_tế	N	O	87	nmod
89	;	CH	O	1	punct
90	đại_diện	V	O	1	vmod
91	các	L	O	92	det
92	cơ_quan	N	O	90	dob
93	thông_tấn	V	O	92	nmod
94	báo_chí	N	O	93	dob
95	ở	E	O	92	loc
96	trung_ương	N	O	95	pob
97	và	Cc	O	1	coord
98	Hà_Nội	Np	B-LOC	73	nmod
99	.	CH	O	1	punct
1	Số_liệu	N	O	8	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	Bộ	Np	B-ORG	2	pob
4	Công_thương	N	I-ORG	3	nmod
5	và	Cc	O	3	coord
6	tổ_chức	N	O	5	conj
7	Euromonitor_International	Np	B-ORG	6	nmod
8	cho	V	O	0	root
9	thấy	V	O	8	vmod
10	hiệnmỗi	N	O	6	nmod
11	năm	M	O	12	det
12	người	Nc	B-MISC	10	nmod
13	Việt	Np	I-MISC	12	nmod
14	tiêu_thụ	V	O	12	nmod
15	gần	A	O	18	nmod
16	5	M	O	18	det
17	tỷ	M	O	18	det
18	lít	Nu	O	14	dob
19	nước_ngọt	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	8	punct
21	tỷ_lệ	N	O	27	sub
22	tiêu_thụ	V	O	21	nmod
23	theo	V	O	22	vmod
24	đầu	N	O	21	nmod
25	người	N	O	24	nmod
26	đã	R	O	27	adv
27	tăng	V	O	8	vmod
28	lên	V	O	27	adv
29	nhanh_chóng	A	O	28	vmod
30	,	CH	O	8	punct
31	gấp	V	O	8	vmod
32	7	M	O	33	det
33	lần	N	O	31	ext
34	trong	E	O	31	tmp
35	15	M	O	36	det
36	năm	N	O	34	pob
37	qua	V	O	36	nmod
38	,	CH	O	46	punct
39	mạnh	A	O	36	nmod
40	nhất_là	X	O	41	x
41	trà	N	O	46	sub
42	uống	V	O	41	nmod
43	sẵn	A	O	42	vmod
44	và	Cc	O	8	coord
45	nước	N	O	44	conj
46	có	V	O	8	vmod
47	ga	N	O	46	dob
48	,	CH	O	8	punct
49	đồ	N	O	47	nmod
50	uống	V	O	49	nmod
51	thể_thao	N	O	50	dob
52	,	CH	O	8	punct
53	nước	N	O	54	sub
54	tăng	V	O	8	vmod
55	lực	N	O	54	dob
56	và	Cc	O	54	coord
57	cuối_cùng	A	O	60	tmp
58	là	C	O	60	dep
59	nước	N	O	60	sub
60	ép	V	O	56	conj
61	trái_cây	N	O	60	dob
62	.	CH	O	8	punct
1	Trung_bình	A	O	5	adv
2	một	M	O	3	det
3	người	N	B-MISC	5	sub
4	Việt_Nam	Np	I-MISC	3	nmod
5	tiêu_thụ	V	O	0	root
6	khoảng	N	O	8	nmod
7	46,5	M	O	8	det
8	g	Nu	O	5	tmp
9	đường	N	O	8	nmod
10	tự_do	A	O	9	nmod
11	/	CH	O	10	punct
12	ngày	N	O	8	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	gần	A	O	10	amod
15	bằng	E	O	14	amod
16	mức	N	O	15	pob
17	giới_hạn	N	O	16	nmod
18	tối_đa	A	O	16	nmod
19	(	CH	O	21	punct
20	50	M	O	21	det
21	g	Nu	O	16	nmod
22	/	CH	O	21	punct
23	ngày	N	O	21	nmod
24	)	CH	O	5	punct
25	và	Cc	O	5	coord
26	cao	A	O	25	conj
27	gần	A	O	35	nmod
28	gấp	V	O	27	vmod
29	đôi	N	O	28	det
30	so	V	O	28	vmod
31	với	E	O	30	vmod
32	mức	N	O	31	pob
33	tiêu_thụ	V	O	32	nmod
34	là	C	O	5	coord
35	dưới	N	O	5	tmp
36	2	M	O	37	det
37	5g	Nu	O	35	nmod
38	/	CH	O	37	punct
39	ngày	N	O	37	nmod
40	theo	V	O	5	vmod
41	khuyến_cáo	N	O	40	dob
42	của	E	O	41	nmod
43	TCYTTG	Ny	B-ORG	42	pob
44	.	CH	O	5	punct
1	Còn	C	O	10	dep
2	qua	E	O	10	mnr
3	điều_tra	V	O	2	vmod
4	về	E	O	3	vmod
5	mức_sống	N	O	4	pob
6	của	E	O	5	nmod
7	hộ	N	O	6	pob
8	gia_đình	N	O	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	O	8	nmod
10	cho	V	O	0	root
11	thấy	V	O	10	vmod
12	62,86%	M	O	13	det
13	số	N	O	10	dob
14	hộ	N	O	13	nmod
15	gia_đình	N	O	13	nmod
16	có	V	O	13	nmod
17	tiêu_dùng	V	O	16	vmod
18	nước	N	O	16	dob
19	giải_khát	V	O	18	nmod
20	có	V	O	19	vmod
21	đường	N	O	20	dob
22	.	CH	O	10	punct
1	Kết_quả	N	O	17	sub
2	điều_tra	V	O	1	nmod
3	toàn_cầu	N	O	1	nmod
4	về	E	O	1	nmod
5	sức_khoẻ	N	O	4	pob
6	học_sinh	N	O	5	nmod
7	năm	N	O	6	nmod
8	2013	M	O	7	det
9	,	CH	O	1	punct
10	tỷ_lệ	N	O	1	nmod
11	học_sinh	N	O	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	nmod
13	thường_xuyên	A	O	14	vmod
14	sử_dụng	V	O	10	nmod
15	đồ	N	O	14	dob
16	uống	V	O	15	nmod
17	có	V	O	0	root
18	ga	N	O	17	dob
19	trong	E	O	17	tmp
20	30	M	O	21	det
21	ngày	N	O	19	pob
22	của	E	O	21	nmod
23	lứa	N	O	22	pob
24	13-17	M	O	25	det
25	tuổi	N	O	23	nmod
26	trung_bình	A	O	25	nmod
27	là	V	O	17	vmod
28	31,1%	M	O	27	vmod
29	,	CH	O	17	punct
30	trong	E	O	34	pmod
31	đó	P	O	30	pob
32	trẻ_em	N	O	34	sub
33	nam	N	O	32	nmod
34	là	V	O	17	dep
35	35,1%	M	O	34	vmod
36	,	CH	O	39	punct
37	trẻ_em	N	O	39	sub
38	gái	N	O	37	nmod
39	là	V	O	34	dep
40	27,6%	M	O	39	vmod
41	.	CH	O	17	punct
1	Theo	E	O	10	mnr
2	các	L	O	3	det
3	chuyên_gia	N	O	1	pob
4	dinh_dưỡng	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	đồ	N	O	3	nmod
7	uống	V	O	6	nmod
8	có	V	O	3	nmod
9	đường	N	O	8	vmod
10	mang	V	O	0	root
11	thêm	V	O	10	vmod
12	năng_lượng	N	O	10	dob
13	ngoài	E	O	12	nmod
14	khẩu_phần	N	O	13	pob
15	ăn	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	10	punct
17	đồng_thời	R	O	19	adv
18	có_thể	R	O	19	adv
19	mang	V	O	10	vmod
20	lại	R	O	19	adv
21	cảm_giác	N	O	19	dob
22	sảng_khoái	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	22	punct
24	ngon_miệng	A	O	22	amod
25	,	CH	O	10	punct
26	ăn	V	O	10	vmod
27	được	R	O	26	adv
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	đồ_ăn	N	O	26	dob
30	hơn	A	O	29	nmod
31	đặc_biệt	A	O	29	nmod
32	là	C	O	31	amod
33	đồ	N	O	31	amod
34	chiên	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	29	punct
36	nướnggây	N	O	29	nmod
37	dư_thừa	N	O	36	nmod
38	năng_lượng	N	O	37	nmod
39	dẫn	V	O	29	nmod
40	đến	E	O	39	adv
41	tích_luỹ	V	O	40	vmod
42	mỡ	N	O	41	dob
43	,	CH	O	10	punct
44	rối_loạn	V	O	10	vmod
45	chuyển_hoá	V	O	44	vmod
46	,	CH	O	10	punct
47	là	V	O	10	vmod
48	nguy_cơ	N	O	47	dob
49	cho	E	O	47	iob
50	các	L	O	51	det
51	bệnh	N	O	49	pob
52	không	R	O	53	adv
53	lây_nhiễm	V	O	51	nmod
54	như	C	O	53	coord
55	thừa	V	O	54	conj
56	cân	N	O	55	dob
57	,	CH	O	10	punct
58	béo	A	O	10	prd
59	phì	N	O	58	amod
60	,	CH	O	10	punct
61	tăng	V	O	10	vmod
62	huyết_áp	N	O	61	dob
63	,	CH	O	62	punct
64	đái_tháo_đường	N	O	62	nmod
65	...	CH	O	10	punct
1	Biến_chứng	N	O	3	sub
2	nặng_nề	A	O	1	nmod
3	là	C	O	0	root
4	bệnh	N	O	3	dob
5	tim_mạch	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	nguyên_nhân	N	O	4	nmod
8	tử_vong	V	O	7	nmod
9	hàng_đầu	N	O	7	nmod
10	hiện_nay	N	O	7	tmp
11	,	CH	O	4	punct
12	chiếm	V	O	4	nmod
13	tới	E	O	8	tmp
14	33%	M	O	15	det
15	nguyên_nhân	N	O	13	pob
16	tử_vong	V	O	15	nmod
17	hàng	R	O	18	nmod
18	năm	N	O	16	tmp
19	.	CH	O	3	punct
1	Số_liệu	N	O	16	sub
2	điều_tra	V	O	1	nmod
3	toàn_quốc	N	O	1	nmod
4	yếu_tố	N	O	1	nmod
5	nguy_cơ	N	O	4	nmod
6	bệnh	N	O	5	nmod
7	không	R	O	8	adv
8	lây_nhiễm	V	O	1	nmod
9	của	E	O	1	nmod
10	Bộ	N	B-ORG	9	pob
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	năm	N	O	10	nmod
13	2015	M	O	12	det
14	,	CH	O	16	punct
15	hiện	N	O	16	tmp
16	có	V	O	0	root
17	15,6%	M	O	18	det
18	số	N	O	16	dob
19	người_dân	N	O	18	nmod
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	19	nmod
21	bị	V	O	18	nmod
22	thừa	V	O	21	vmod
23	cân	V	O	22	vmod
24	béo	A	O	23	vmod
25	phì	N	O	24	amod
26	(	CH	O	18	punct
27	BMI≥	Ny	O	18	nmod
28	25	M	O	27	det
29	)	CH	O	18	punct
30	và	Cc	O	16	coord
31	không	R	O	32	adv
32	có	V	O	30	conj
33	sự	N	O	32	dob
34	khác_biệt	A	O	33	nmod
35	giữa	N	O	33	nmod
36	nam	N	O	35	nmod
37	và	Cc	O	36	coord
38	nữ	N	O	37	conj
39	,	CH	O	16	punct
40	tuy_nhiên	C	O	16	coord
41	tỷ_lệ	N	O	43	sub
42	này	P	O	41	det
43	cao	A	O	16	dep
44	hơn	A	O	43	amod
45	ở	E	O	43	amod
46	thành_thị	N	O	45	pob
47	(	CH	O	16	punct
48	21,3%	M	O	43	amod
49	)	CH	O	16	punct
50	so	V	O	16	vmod
51	với	E	O	50	vmod
52	nông_thôn	N	O	51	pob
53	(	CH	O	16	punct
54	12,6%	M	O	50	vmod
55	)	CH	O	16	punct
56	.	CH	O	16	punct
1	Số_liệu	N	O	3	sub
2	củaTCYTTG	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	thấy	V	O	3	vmod
5	tình_trạng	N	O	20	sub
6	thừa	V	O	5	nmod
7	cân	N	O	6	vmod
8	ở	E	O	6	loc
9	trẻ	N	O	8	pob
10	và	Cc	O	5	coord
11	vị_thành_niên	N	O	10	conj
12	từ	E	O	5	nmod
13	5	M	O	16	det
14	đến	E	O	12	pmod
15	19	M	O	16	det
16	tuổicũng	N	O	14	pob
17	có	V	O	16	nmod
18	xu	N	O	17	dob
19	hương	N	O	18	nmod
20	gia_tăng	V	O	3	vmod
21	nhanh_chóng	A	O	20	vmod
22	ở	E	O	20	loc
23	cả	P	O	25	nmod
24	hai	M	O	25	det
25	giới_từ	N	O	22	pob
26	2,6%	M	O	25	det
27	(	CH	O	25	punct
28	cả	P	O	29	nmod
29	nam	N	O	25	nmod
30	và	Cc	O	25	coord
31	nữ	N	O	30	conj
32	tương_đương	A	O	31	nmod
33	nhau	N	O	32	amod
34	)	CH	O	3	punct
35	năm	N	O	37	tmp
36	2002	M	O	35	det
37	lên	V	O	3	vmod
38	9,7%	M	O	35	det
39	(	CH	O	37	punct
40	11,7%	M	O	35	det
41	với	E	O	37	vmod
42	nam	N	O	41	pob
43	và	Cc	O	3	coord
44	7,6	M	O	46	det
45	với	E	O	3	vmod
46	nữ	N	O	45	pob
47	)	CH	O	3	punct
48	năm	N	O	46	nmod
49	2016	M	O	48	det
50	,	CH	O	3	punct
51	tăng	V	O	3	vmod
52	273%	M	O	51	vmod
53	.	CH	O	3	punct
1	Để	E	O	10	prp
2	hạn_chế	V	O	1	vmod
3	hệ_luỵ	N	O	2	dob
4	cho	E	O	2	iob
5	sức_khoẻ	N	O	4	pob
6	người	N	O	5	nmod
7	dùng	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	13	punct
9	TCYTTG	Ny	O	10	sub
10	khuyến_cáo	V	O	0	root
11	lượng	N	O	10	dob
12	đường	N	O	11	nmod
13	tự_do	A	O	11	nmod
14	trong	E	O	11	nmod
15	chế_độ	N	O	14	pob
16	ăn	V	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	mỗi	L	O	19	det
19	người	N	O	17	pob
20	chỉ	R	O	21	adv
21	nên	V	O	10	iob
22	chiếm	V	O	21	vmod
23	không	R	O	24	adv
24	quá	R	O	25	amod
25	10%	M	O	22	dob
26	và	Cc	O	21	coord
27	nên	V	O	26	conj
28	giảm	V	O	27	vmod
29	xuống	V	O	28	vmod
30	dưới	E	O	29	loc
31	5%	M	O	32	det
32	năng_lượng	N	O	30	pob
33	trong	E	O	28	tmp
34	một	M	O	35	det
35	ngày	N	O	33	pob
36	để	E	O	28	prp
37	có	V	O	36	vmod
38	các	L	O	39	det
39	lợi_ích	N	O	37	dob
40	tăng	V	O	39	nmod
41	thêm	V	O	40	vmod
42	về	E	O	40	vmod
43	sức_khoẻ	N	O	42	pob
44	.	CH	O	10	punct
1	Các	L	O	2	det
2	chuyên_gia	N	O	6	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	TCYTTG	Ny	B-ORG	3	pob
5	cũng	R	O	6	adv
6	cho	V	O	0	root
7	rằng	C	O	18	dep
8	để	E	O	18	prp
9	kiểm_soát	V	O	8	vmod
10	tiêu_thụ	V	O	9	vmod
11	đồ	N	O	9	dob
12	uống	V	O	11	nmod
13	có	V	O	12	vmod
14	đường	N	O	13	dob
15	,	CH	O	6	punct
16	các	L	O	17	det
17	doanh_nghiệp	N	O	18	sub
18	cần	V	O	6	vmod
19	phải	V	O	18	vmod
20	dán	V	O	19	vmod
21	nhãn	N	O	20	dob
22	sản_phẩm	N	O	21	nmod
23	nhằm	V	O	20	prp
24	cảnh_báo	V	O	23	vmod
25	sản_phẩm	N	O	24	vmod
26	có_thể	R	O	27	adv
27	gây	V	O	18	vmod
28	những	L	O	29	det
29	tác_hại	N	O	27	dob
30	nhất_định	A	O	29	nmod
31	cho	E	O	27	iob
32	sức_khoẻ	N	O	31	pob
33	người	N	O	32	nmod
34	dùng	V	O	32	nmod
35	.	CH	O	6	punct
1	Bên	N	O	5	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	5	punct
5	cần	V	O	0	root
6	áp_thuế	N	O	5	dob
7	tiêu_thụ	V	O	6	nmod
8	đặc_biệt	A	O	7	vmod
9	(	CH	O	5	punct
10	TTĐB	Ny	O	26	sub
11	)	CH	O	5	punct
12	đối_với	E	O	5	vmod
13	đồ	N	O	12	pob
14	uống	V	O	13	nmod
15	có	V	O	13	nmod
16	đường	N	O	15	dob
17	để	E	O	5	prp
18	hạn_chế	V	O	17	vmod
19	tiêu_thụ	V	O	18	vmod
20	do	E	O	19	prp
21	giá	N	O	20	pob
22	cao	A	O	21	nmod
23	hơn	A	O	22	amod
24	;	CH	O	5	punct
25	đồng_thời	R	O	26	adv
26	hạn_chế	V	O	5	vmod
27	quảng_cáo	V	O	26	vmod
28	đồ	N	O	27	dob
29	uống	V	O	28	nmod
30	có	V	O	28	nmod
31	đường	N	O	30	dob
32	.	CH	O	5	punct
1	Ngoài_ra	X	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	để	E	O	0	root
4	hạn_chế	V	O	3	vmod
5	đồ	N	O	4	dob
6	uống	V	O	5	nmod
7	có	V	O	6	vmod
8	đường	N	O	7	dob
9	,	CH	O	5	punct
10	người_dân	N	O	5	nmod
11	cần	V	O	5	nmod
12	tăng_cường	V	O	11	vmod
13	sử_dụng	V	O	12	vmod
14	thức_ăn	N	O	13	dob
15	có	V	O	10	nmod
16	lợi	N	O	15	dob
17	cho	E	O	15	vmod
18	sức_khoẻ	N	O	17	pob
19	như	C	O	15	vmod
20	rau	N	O	15	vmod
21	,	CH	O	20	punct
22	hoa_quả	N	O	20	nmod
23	.	CH	O	20	punct
1	Trên	E	O	7	loc
2	thực_tế	N	O	1	pob
3	hiện_nay	N	O	7	tmp
4	tại	E	O	7	loc
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	pob
6	chưa	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	thuế	N	O	7	dob
9	TTĐB	Ny	O	8	nmod
10	đánh	V	O	8	nmod
11	vào	E	O	10	loc
12	đồ	N	O	11	pob
13	uống	V	O	12	nmod
14	có	V	O	8	nmod
15	đường	N	O	14	dob
16	,	CH	O	7	punct
17	hiện	N	O	21	tmp
18	sản_phẩm	N	O	15	nmod
19	này	P	O	18	det
20	chỉ	R	O	21	adv
21	chịu	V	O	7	dep
22	ảnh_hưởng	N	O	21	dob
23	của	E	O	22	nmod
24	thuế_giá_trị	N	O	23	pob
25	gia_tăng	V	O	24	nmod
26	10%	M	O	24	det
27	.	CH	O	7	punct
1	Do_vậy	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	chuyên_gia	N	O	6	sub
4	của	E	O	3	nmod
5	TCYTTG	Ny	B-ORG	4	pob
6	đưa	V	O	0	root
7	ra	R	O	6	adv
8	bốn	M	O	9	det
9	phương_án	N	O	6	dob
10	áp_thuế	N	O	9	nmod
11	TTĐB	Ny	O	9	nmod
12	đối_với	E	O	9	nmod
13	đồ	N	O	12	pob
14	uống	V	O	13	nmod
15	có	V	O	9	nmod
16	đường	N	O	15	dob
17	.	CH	O	6	punct
1	Phương_án	N	O	11	sub
2	1	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	áp_thuế	N	O	1	nmod
5	3.500	M	O	6	det
6	đồng	Nu	O	4	nmod
7	/	CH	O	6	punct
8	lít	Nu	O	6	nmod
9	đồ	N	O	8	nmod
10	uống	V	O	9	nmod
11	có	V	O	0	root
12	đường	N	O	11	dob
13	.	CH	O	11	punct
1	Theo	V	O	6	tpc
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	giá	N	O	6	sub
5	sẽ	R	O	6	adv
6	tăng	V	O	0	root
7	từ	E	O	6	tmp
8	14%	M	O	10	det
9	(	CH	O	10	punct
10	nước	N	O	7	pob
11	quả	N	O	10	nmod
12	)	CH	O	10	punct
13	tới	E	O	10	loc
14	23%	M	O	16	det
15	(	CH	O	19	punct
16	trà	N	O	19	sub
17	và	Cc	O	10	coord
18	cà_phê	N	O	17	conj
19	uống	V	O	10	nmod
20	sẵn	A	O	19	vmod
21	)	CH	O	6	punct
22	.	CH	O	6	punct
1	Khi	N	O	9	tmp
2	có	V	O	1	nmod
3	thuế	N	O	2	dob
4	,	CH	O	2	punct
5	tiêu_thụ	V	O	2	vmod
6	sản_phẩm	N	O	5	dob
7	này	P	O	6	det
8	sẽ	R	O	9	adv
9	giảm	V	O	0	root
10	khoảng	N	O	13	nmod
11	864	M	O	13	det
12	triệu	M	O	13	det
13	lít	Nu	O	9	dob
14	,	CH	O	9	punct
15	số	N	O	13	nmod
16	thuế	N	O	15	nmod
17	thu	V	O	15	nmod
18	được	R	O	17	adv
19	sẽ	R	O	23	nmod
20	khoảng	A	O	23	nmod
21	12.090	M	O	23	det
22	tỉ	M	O	23	det
23	đồng	Nu	O	17	dob
24	.	CH	O	9	punct
1	Phương_án	N	O	0	root
2	2	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	áp_thuế	N	O	1	nmod
5	35	M	O	6	det
6	đồng	Nu	O	4	nmod
7	mỗi	M	O	8	det
8	gam	Nu	O	4	nmod
9	đường	N	O	8	nmod
10	trong	E	O	8	tmp
11	100	M	O	12	det
12	ml	Nu	O	10	pob
13	.	CH	O	1	punct
1	Khi	N	O	5	tmp
2	đó	P	O	1	det
3	giá	N	O	5	sub
4	sẽ	R	O	5	adv
5	tăng	V	O	0	root
6	từ	E	O	5	loc
7	10%	M	O	10	det
8	(	CH	O	20	punct
9	nước	N	O	20	sub
10	quả	N	O	9	nmod
11	và	Cc	O	9	coord
12	nước	N	O	11	conj
13	thể_thao	N	O	12	nmod
14	)	CH	O	6	punct
15	tới	E	O	27	tmp
16	25%	M	O	21	det
17	(	CH	O	20	punct
18	nước	N	O	20	sub
19	uống	V	O	18	nmod
20	tăng	V	O	5	dep
21	lực	N	O	20	dob
22	)	CH	O	5	punct
23	;	CH	O	5	punct
24	sức	N	O	27	sub
25	tiêu_thụ	V	O	24	nmod
26	sẽ	R	O	27	adv
27	giảm	V	O	5	dep
28	khoảng	N	O	31	nmod
29	880	M	O	31	det
30	triệu	M	O	31	det
31	lít	Nu	O	27	dob
32	;	CH	O	5	punct
33	thuế	N	O	31	nmod
34	thu	V	O	33	nmod
35	được	R	O	34	adv
36	khoảng	N	O	33	prd
37	12.4000	M	O	39	det
38	tỉ	M	O	39	det
39	đồng	Nu	O	36	nmod
40	.	CH	O	5	punct
1	Phương_án	N	O	14	sub
2	3	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	áp_thuế	N	O	1	nmod
5	40%	M	O	4	det
6	giá	N	O	4	nmod
7	xuất_xưởng	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	khi	N	O	14	tmp
10	đó	P	O	9	det
11	giá	N	O	14	sub
12	bán_lẻ	V	O	11	nmod
13	sẽ	R	O	14	adv
14	tăng	V	O	0	root
15	khoảng	N	O	20	sub
16	20%	M	O	11	det
17	;	CH	O	14	punct
18	tiêu_thụ	V	O	15	nmod
19	sẽ	R	O	20	adv
20	giảm	V	O	14	vmod
21	863	M	O	23	det
22	triệu	M	O	23	det
23	lít	Nu	O	20	dob
24	;	CH	O	14	punct
25	thuế	N	O	28	sub
26	thu	V	O	25	nmod
27	được	R	O	26	adv
28	là	V	O	14	dep
29	12.400	M	O	31	det
30	tỉ	M	O	31	det
31	đồng	Nu	O	28	dob
32	.	CH	O	14	punct
1	Phương_án	N	O	12	sub
2	4	M	O	1	det
3	:	CH	O	1	punct
4	áp_thuế	N	O	1	nmod
5	10%	M	O	4	det
6	giá	N	O	4	nmod
7	xuất_xưởng	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	12	punct
9	giá	N	O	12	sub
10	tiêu_thụ	V	O	9	nmod
11	sẽ	R	O	12	adv
12	tăng	V	O	0	root
13	khoảng	N	O	18	sub
14	5%	M	O	12	vmod
15	;	CH	O	12	punct
16	tiêu_thụ	V	O	13	nmod
17	sẽ	R	O	18	adv
18	giảm	V	O	12	vmod
19	216	M	O	21	det
20	triệu	M	O	21	det
21	lít	Nu	O	18	dob
22	;	CH	O	12	punct
23	thuế	N	O	18	dob
24	thu	V	O	23	nmod
25	được	R	O	24	adv
26	khoảng	N	O	23	prd
27	3.690	M	O	29	det
28	tỉ	M	O	29	det
29	đồng	Nu	O	26	nmod
30	.	CH	O	12	punct
1	Luận_giải	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	đề_xuất	N	O	2	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	10	punct
6	các	L	O	7	det
7	chuyên_gia	N	O	10	sub
8	của	E	O	7	nmod
9	TCYTTG	Ny	B-ORG	8	pob
10	cho	V	O	1	vmod
11	biết	V	O	10	vmod
12	phương_án	N	O	15	sub
13	thứ	N	O	12	nmod
14	nhất	M	O	13	det
15	làm	V	O	10	vmod
16	giảm	V	O	15	vmod
17	số_lượng	N	O	16	dob
18	lớn	A	O	17	nmod
19	đồ	N	O	17	nmod
20	uống	V	O	19	nmod
21	có	V	O	17	nmod
22	đường	N	O	21	dob
23	,	CH	O	10	punct
24	tạo	V	O	10	vmod
25	động_cơ	N	O	24	dob
26	giảm	V	O	25	nmod
27	tiêu_dùng	V	O	26	vmod
28	hoặc	Cc	O	25	coord
29	đồ	N	O	28	conj
30	uống	V	O	29	nmod
31	có	V	O	25	nmod
32	đường	N	O	31	dob
33	chứa	V	O	32	nmod
34	trong	E	O	32	loc
35	bao_bì	N	O	34	pob
36	nhỏ	A	O	35	nmod
37	hơn	A	O	36	amod
38	.	CH	O	1	punct
1	Phương_án	N	O	4	sub
2	thứ	N	O	1	nmod
3	hai	M	O	2	det
4	nhằm	V	O	0	root
5	tác_động	V	O	4	vmod
6	trực_tiếp	A	O	5	vmod
7	làm	V	O	5	vmod
8	giảm	V	O	7	vmod
9	hàm_lượng	N	O	8	dob
10	đường	N	O	9	nmod
11	trong	E	O	9	nmod
12	đồ	N	O	11	pob
13	uống	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	từ	E	O	17	adv
16	đó	P	O	15	pob
17	tạo	V	O	4	vmod
18	động_cơ	N	O	17	dob
19	giảm	V	O	18	nmod
20	tiêu_dùng	V	O	19	vmod
21	hoặc	Cc	O	17	coord
22	thay_thế	V	O	21	conj
23	đồ	N	O	22	dob
24	uống	V	O	23	nmod
25	có	V	O	21	conj
26	hàm_lượng	N	O	25	dob
27	đường_cao	N	O	26	nmod
28	bằng	E	O	26	mnr
29	đồ	N	O	28	pob
30	uống	V	O	29	nmod
31	có	V	O	26	nmod
32	hàm_lượng	N	O	31	dob
33	đường	N	O	32	nmod
34	thấp	A	O	32	nmod
35	hoặc	Cc	O	17	coord
36	không	R	O	37	adv
37	chứa	V	O	35	conj
38	hàm_lượng	N	O	37	dob
39	đường	N	O	38	nmod
40	.	CH	O	4	punct
1	Hai	M	O	2	det
2	phương_án	N	O	5	sub
3	còn	V	O	2	nmod
4	lại	R	O	3	adv
5	nhằm	V	O	0	root
6	tác_động	V	O	5	vmod
7	tới	E	O	6	vmod
8	việc	N	O	7	pob
9	tiêu_dùng	V	O	8	nmod
10	đồ	N	O	8	nmod
11	uống	V	O	10	nmod
12	có	V	O	8	nmod
13	đường	N	O	12	vmod
14	nói_chung	X	O	13	x
15	nhưng	C	O	5	coord
16	nhắm	V	O	15	conj
17	nhiều	A	O	16	vmod
18	hơn	A	O	17	amod
19	tới	E	O	16	loc
20	các	L	O	21	det
21	loại	Nc	O	19	pob
22	đồ	N	O	21	nmod
23	uống	V	O	21	nmod
24	có	V	O	21	nmod
25	giá	N	O	24	dob
26	cao	A	O	25	nmod
27	hơn	A	O	26	amod
28	.	CH	O	5	punct
1	Như_vậy	C	O	2	dep
2	theo	V	O	0	root
3	khuyến_nghị	N	O	2	dob
4	của	E	O	3	nmod
5	TCYTTG	Ny	B-ORG	4	pob
6	,	CH	O	2	punct
7	đánh	V	O	2	vmod
8	thuế	N	O	7	dob
9	tiêu_thụ	V	O	8	nmod
10	đặc_biệt	A	O	7	vmod
11	đối_với	E	O	7	vmod
12	các	L	O	13	det
13	sản_phẩm	N	O	11	pob
14	đồ	N	O	13	nmod
15	uống	V	O	13	nmod
16	có	V	O	13	nmod
17	đường	N	O	16	dob
18	là	V	O	2	vmod
19	một	M	O	18	vmod
20	trong	E	O	19	pmod
21	những	L	O	22	det
22	biện_pháp	N	O	20	pob
23	hiệu_quả	N	O	22	nmod
24	để	E	O	2	prp
25	kiểm	V	O	24	vmod
26	giảm	V	O	25	vmod
27	thụ	N	O	26	dob
28	nước_ngọt	N	O	27	nmod
29	có	V	O	27	nmod
30	đường	N	O	29	dob
31	,	CH	O	2	punct
32	góp_phần	V	O	2	vmod
33	dự_phòng	V	O	32	vmod
34	và	Cc	O	2	coord
35	kiểm_soát	V	O	34	conj
36	các	L	O	37	det
37	bệnh	N	O	35	dob
38	không	R	O	39	adv
39	lây_nhiễm	V	O	37	nmod
40	.	CH	O	2	punct
1	Cục	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
