1	Công_bố	V	O	0	root
2	kết_quả	N	O	1	dob
3	bình_chọn	V	O	2	nmod
4	Giải_thưởng	N	O	3	dob
5	Y_tế	N	O	4	nmod
6	thông_minh	A	O	4	nmod
7	năm	N	O	4	tmp
8	2019	M	O	7	det
9	.	CH	O	1	punct
1	Ngày	N	O	6	tmp
2	14-12	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	UBND	Ny	B-ORG	6	sub
5	TPHCM	Ny	I-ORG	4	nmod
6	tổ_chức	V	O	0	root
7	Hội_thảo	N	O	6	dob
8	quốc_tế	N	O	7	nmod
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	thông_minh	A	O	7	nmod
11	nhằm	V	O	6	prp
12	giới_thiệu	V	O	11	vmod
13	và	Cc	O	6	coord
14	chia_sẻ	V	O	13	conj
15	kinh_nghiệm	N	O	14	dob
16	các	L	O	17	det
17	ứng_dụng	N	O	15	nmod
18	công_nghệ_thông_tin	N	O	17	nmod
19	vào	V	O	17	nmod
20	hoạt_động	V	O	19	vmod
21	chăm_sóc	V	O	20	vmod
22	sức_khoẻ	N	O	21	dob
23	người_dân	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	6	punct
1	Hội_thảo	N	O	4	sub
2	quốc_tế	N	O	1	nmod
3	Y_tế	Np	O	2	nmod
4	thông_minh	A	O	0	root
5	tại	E	O	4	loc
6	thành_phố	N	B-LOC	5	pob
7	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	6	nmod
8	(	CH	O	6	punct
9	14/12/2019	M	O	6	det
10	)	CH	O	6	punct
11	Tham_dự	V	O	4	vmod
12	hội_thảo	N	O	11	dob
13	có	V	O	12	nmod
14	Phó	Z	O	15	nmod
15	Bí_thư	N	O	13	dob
16	Thường_trực	Np	O	15	nmod
17	Thành_uỷ	Np	B-ORG	15	nmod
18	TPHCM	Ny	I-ORG	15	nmod
19	Trần_Lưu_Quang	Np	B-PER	18	nmod
20	,	CH	O	11	punct
21	Phó	Z	O	22	nmod
22	Chủ_tịch	N	O	11	sub
23	Thường_trực	Np	O	22	nmod
24	UBND	Ny	O	22	nmod
25	TPHCM	Ny	O	24	nmod
26	Lê_Thanh_Liêm	Np	O	24	nmod
27	,	CH	O	11	punct
28	cùng	A	O	11	vmod
29	các	L	O	30	det
30	chuyên_gia	N	O	28	amod
31	trong	N	O	30	nmod
32	và	Cc	O	31	coord
33	ngoài	N	O	32	conj
34	nước	N	O	33	pob
35	.	CH	O	4	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	khai_mạc	V	O	1	vmod
3	tại	E	O	2	loc
4	hội_thảo	N	O	3	pob
5	,	CH	O	1	punct
6	ông	Nc	O	1	sub
7	Lê_Thanh_Liêm	Np	B-PER	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	Phó	Z	O	10	nmod
10	Chủ_tịch	N	O	6	nmod
11	thường_trực	N	O	10	nmod
12	UBND	Ny	B-ORG	11	nmod
13	TPHCM	Ny	I-ORG	12	nmod
14	cho	V	O	1	vmod
15	biết	V	O	14	vmod
16	ngày	N	O	22	tmp
17	26/11/2017	M	O	16	det
18	,	CH	O	14	punct
19	UBND	Ny	B-ORG	22	sub
20	TPHCM	Ny	I-ORG	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	tổ_chức	V	O	14	vmod
23	hội_nghị	N	O	22	dob
24	công_bố	V	O	23	nmod
25	đề_án	N	O	24	dob
26	“	CH	O	14	punct
27	Xây_dựng	V	O	14	vmod
28	thành_phố	N	B-LOC	27	dob
29	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	28	nmod
30	trở_thành	V	O	14	vmod
31	đô_thị	N	O	30	dob
32	thông_minh	A	O	31	nmod
33	giai_đoạn	N	O	31	nmod
34	2017-2020	M	O	33	det
35	,	CH	O	14	punct
36	tầm	N	O	31	nmod
37	nhìn	V	O	36	nmod
38	đến	E	O	36	nmod
39	năm	N	O	38	pob
40	2025	M	O	39	det
41	”	Nu	O	39	nmod
42	.	CH	O	1	punct
1	Bên	N	O	14	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	việc	N	O	1	nmod
4	triển_khai	V	O	3	nmod
5	xây_dựng	V	O	4	vmod
6	nền_tảng	N	O	5	dob
7	công_nghệ	N	O	6	nmod
8	cho	E	O	4	vmod
9	đô_thị	N	O	8	pob
10	thông_minh	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	14	punct
12	đề_án	N	O	14	sub
13	cũng	R	O	14	adv
14	tập_trung	V	O	0	root
15	thực_hiện	V	O	14	vmod
16	các	L	O	17	det
17	giải_pháp	N	O	15	dob
18	thông_minh	A	O	17	nmod
19	đáp_ứng	V	O	17	nmod
20	những	L	O	21	det
21	nhu_cầu	N	O	19	dob
22	cấp_thiết	A	O	21	nmod
23	hiện_nay	N	O	21	tmp
24	của	E	O	21	nmod
25	thành_phố	N	O	24	pob
26	theo	V	O	21	nmod
27	các	L	O	28	det
28	chương_trình	N	O	26	dob
29	đột_phá	V	O	28	nmod
30	để	E	O	21	prp
31	sớm	A	O	30	dep
32	mang	V	O	30	vmod
33	lại	V	O	32	adv
34	lợi_ích	N	O	32	dob
35	thiết_thực	A	O	34	nmod
36	cho	E	O	32	iob
37	người_dân	N	O	36	pob
38	,	CH	O	14	punct
39	bao_gồm	V	O	14	vmod
40	:	CH	O	39	punct
41	chính_quyền	N	O	37	nmod
42	số	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	41	punct
44	giao_thông	N	O	41	nmod
45	,	CH	O	41	punct
46	môi_trường	N	O	41	nmod
47	,	CH	O	14	punct
48	chống	V	O	46	nmod
49	ngập	V	O	48	vmod
50	,	CH	O	41	punct
51	an_ninh	N	O	41	nmod
52	trật_tự	N	O	51	nmod
53	,	CH	O	51	punct
54	y_tế	N	O	51	nmod
55	và	Cc	O	41	coord
56	sức_khoẻ	N	O	55	conj
57	người_dân	N	O	56	nmod
58	.	CH	O	14	punct
1	“	CH	O	10	punct
2	Việc	N	O	10	sub
3	ứng_dụng	V	O	2	nmod
4	CNTT	Ny	O	3	dob
5	trong	E	O	3	vmod
6	lĩnh_vực	N	O	5	pob
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	bước_đầu	N	O	6	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	đem	V	O	0	root
11	lại	R	O	10	adv
12	hiệu_quả	N	O	10	dob
13	tích_cực	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	góp_phần	V	O	10	vmod
16	xây_dựng	V	O	15	vmod
17	TPHCM	Ny	B-LOC	16	dob
18	trở_thành	V	O	15	vmod
19	đô_thị	N	O	18	dob
20	thông_minh	A	O	19	nmod
21	trong	E	O	16	tmp
22	tương_lai	N	O	21	pob
23	.	CH	O	10	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	cơ_hội	N	O	2	dob
4	quý_giá	A	O	3	nmod
5	để	E	O	3	prp
6	ngành	N	O	9	sub
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	TP	Ny	O	6	nmod
9	tiếp_cận	V	O	5	dep
10	các	L	O	11	det
11	tiến_bộ	N	O	9	dob
12	trong	E	O	11	nmod
13	lĩnh_vực	N	O	12	pob
14	trí_tuệ_nhân_tạo	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	9	punct
16	nền_tảng	N	O	13	nmod
17	công_nghệ	N	O	16	nmod
18	mới	A	O	16	nmod
19	trong	E	O	9	vmod
20	lĩnh_vực	N	O	19	pob
21	y_học	N	O	20	nmod
22	hướng	N	O	20	nmod
23	đến	E	O	19	pmod
24	công_tác	N	O	23	pob
25	quản_lý	V	O	24	nmod
26	,	CH	O	9	punct
27	điều_hành	V	O	9	vmod
28	hoạt_động	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	9	punct
30	điều_trị	V	O	9	vmod
31	và	Cc	O	9	coord
32	chăm_sóc	V	O	31	conj
33	bệnh_nhân	N	O	32	dob
34	ngày_càng	X	O	35	x
35	tốt	A	O	33	nmod
36	hơn	A	O	35	amod
37	của	E	O	33	nmod
38	các	L	O	39	det
39	bệnh_viện	N	O	37	pob
40	và	Cc	O	39	coord
41	các	L	O	42	det
42	cơ_sở	N	O	40	conj
43	y_tế	N	O	42	nmod
44	trên	E	O	42	loc
45	địa_bàn	N	O	44	pob
46	thành_phố	N	O	45	nmod
47	,	CH	O	9	punct
48	đem	V	O	9	vmod
49	lại	V	O	48	vmod
50	sự	N	O	48	dob
51	hài_lòng	V	O	50	nmod
52	cho	E	O	50	nmod
53	bệnh_nhân	N	O	52	pob
54	”	CH	O	2	punct
55	,	CH	O	2	punct
56	đồng_chí	N	O	58	sub
57	Lê_Thanh_Liêm	Np	B-PER	56	nmod
58	phát_biểu	V	O	2	dep
59	khai_mạc	V	O	58	vmod
60	hội_thảo	N	O	59	dob
61	.	CH	O	2	punct
1	“	CH	O	7	punct
2	Kết_quả	N	O	7	sub
3	trao_đổi	V	O	2	nmod
4	tại	E	O	3	loc
5	hội_thảo	N	O	4	pob
6	là	C	O	7	dep
7	khởi_đầu	V	O	0	root
8	tốt_đẹp	A	O	7	vmod
9	và	Cc	O	7	coord
10	chúng_ta	P	O	11	sub
11	có	V	O	9	conj
12	quyền	N	O	11	dob
13	hy_vọng	V	O	12	nmod
14	vào	E	O	13	vmod
15	sự	N	O	14	pob
16	phát_triển	V	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	ngành	N	O	17	pob
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	thành_phố	N	O	18	nmod
21	mạnh_mẽ	A	O	18	nmod
22	trong	E	O	15	tmp
23	thời_gian	N	O	22	pob
24	tới	V	O	23	nmod
25	.	CH	O	7	punct
1	Để	E	O	27	prp
2	làm	V	O	1	vmod
3	được	R	O	2	adv
4	điều	N	O	2	dob
5	đó	P	O	4	det
6	,	CH	O	2	punct
7	cần	V	O	2	vmod
8	thời_gian	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	2	coord
10	rất	R	O	11	amod
11	gian_nan	A	O	12	vmod
12	đòi_hỏi	V	O	9	conj
13	toàn	R	O	14	nmod
14	ngành	N	O	12	dob
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	phải	V	O	12	vmod
17	nỗ_lực	V	O	16	vmod
18	với	E	O	17	vmod
19	trách_nhiệm	N	O	18	pob
20	cao	A	O	19	nmod
21	hơn	A	O	20	amod
22	,	CH	O	2	punct
23	yêu	V	O	2	vmod
24	nghề	N	O	23	dob
25	hơn	A	O	24	nmod
26	,	CH	O	2	punct
27	dũng_cảm	A	O	0	root
28	hơn	A	O	27	amod
29	mới	R	O	30	adv
30	thành_công	V	O	27	vmod
31	trong	E	O	30	tmp
32	thời_gian	N	O	31	pob
33	sớm	A	O	32	nmod
34	nhất	A	O	33	amod
35	.	CH	O	27	punct
1	Lãnh_đạo	N	O	3	sub
2	thành_phố	N	O	1	nmod
3	cam_kết	V	O	0	root
4	ủng_hộ	V	O	3	vmod
5	tích_cực	A	O	4	vmod
6	nhất	A	O	5	amod
7	về	E	O	4	vmod
8	chương_trình	N	O	7	pob
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	thông_minh	A	O	8	nmod
11	của	E	O	8	nmod
12	thành_phố	N	O	11	pob
13	”	CH	O	3	punct
14	,	CH	O	3	punct
15	đồng_chí	N	O	17	sub
16	Trần_Lưu_Quang	Np	B-PER	15	nmod
17	phát_biểu	V	O	3	dep
18	chỉ_đạo	V	O	17	vmod
19	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	11	adv
2	khuôn_khổ	N	O	1	pob
3	Hội_thảo	N	O	2	nmod
4	quốc_tế	N	O	2	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	thông_minh	A	O	2	nmod
7	,	CH	O	11	punct
8	Sở	N	O	11	sub
9	Y_tế	N	O	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	công_bố	V	O	0	root
12	và	Cc	O	11	coord
13	trao	V	O	12	conj
14	giải_thưởng	N	O	13	dob
15	“	CH	O	14	punct
16	Y_tế	N	O	14	nmod
17	thông_minh	A	O	14	nmod
18	”	M	O	19	det
19	năm	N	O	13	tmp
20	2019	M	O	19	det
21	của	E	O	19	nmod
22	ngành	N	O	21	pob
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	TP	Ny	O	22	nmod
25	cho	E	O	11	vmod
26	20	M	O	27	det
27	sản_phẩm	N	O	25	pob
28	xuất_sắc	A	O	27	nmod
29	.	CH	O	11	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	sản_phẩm	N	O	2	dob
5	mang	V	O	4	nmod
6	tính	N	O	5	dob
7	sáng_tạo	A	O	6	nmod
8	xuất_phát	V	O	4	nmod
9	từ	E	O	8	vmod
10	yêu_cầu	N	O	9	pob
11	của	E	O	10	nmod
12	thực_tiễn	N	O	11	pob
13	,	CH	O	2	punct
14	tính	V	O	2	vmod
15	vượt	V	O	14	vmod
16	khó	A	O	15	vmod
17	,	CH	O	2	punct
18	dám	V	O	2	dep
19	nghĩ	V	O	18	vmod
20	dám	V	O	19	vmod
21	làm	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	2	punct
23	làm	V	O	2	vmod
24	tăng	V	O	23	vmod
25	thêm	V	O	24	adv
26	giá_trị	N	O	24	dob
27	cho	E	O	24	iob
28	các	L	O	29	det
29	dịch_vụ	N	O	27	pob
30	chăm_sóc	V	O	29	nmod
31	sức_khoẻ	N	O	30	vmod
32	mà	C	O	2	coord
33	các	L	O	34	det
34	bệnh_viện	N	O	29	nmod
35	cung_ứng	V	O	34	nmod
36	đến	E	O	35	iob
37	người_dân	N	O	36	pob
38	.	CH	O	2	punct
39	4	M	O	40	det
40	giải	N	O	2	dep
41	nhất	A	O	40	nmod
42	:	CH	O	2	punct
43	(	CH	O	34	punct
44	1	M	O	34	nmod
45	)	CH	O	34	punct
46	“	CH	O	2	punct
47	Ứng_dụng	N	O	34	nmod
48	công_nghệ	N	O	47	nmod
49	trí_tuệ_nhân_tạo	N	O	47	nmod
50	trong	E	O	34	loc
51	phẫu_thuật	N	O	50	pob
52	nội_soi	N	O	51	nmod
53	:	CH	O	34	punct
54	Robot_Davinci	Np	O	34	nmod
55	”	CH	O	2	punct
56	của	E	O	34	nmod
57	BV	Ny	B-ORG	56	pob
58	Bình_Dân	Np	I-ORG	57	nmod
59	;	CH	O	2	punct
60	(	CH	O	2	punct
61	2	M	O	117	det
62	)	CH	O	2	punct
63	“	CH	O	2	punct
64	Mô_hình	N	O	80	sub
65	bệnh_viện	N	O	64	nmod
66	số	N	O	65	nmod
67	”	CH	O	2	punct
68	của	E	O	64	nmod
69	BV	Ny	B-ORG	68	pob
70	Quận	Np	I-ORG	69	nmod
71	Thủ_Đức	Np	I-ORG	70	nmod
72	;	CH	O	2	punct
73	(	CH	O	2	punct
74	3	M	O	64	tmp
75	)	CH	O	2	punct
76	“	CH	O	2	punct
77	Hệ_thống	N	O	80	sub
78	phản_ứng	V	O	77	nmod
79	khẩn_cấp	A	O	78	vmod
80	giải_quyết	V	O	2	dep
81	sự_cố	N	O	80	dob
82	an_ninh	N	O	81	nmod
83	trật_tự	N	O	82	nmod
84	trong	E	O	81	loc
85	BV	Ny	O	84	pob
86	:	CH	O	81	punct
87	Code_Gray	N	O	81	nmod
88	”	CH	O	81	punct
89	của	E	O	81	nmod
90	BV	Ny	B-ORG	89	pob
91	Nhân_dân	N	I-ORG	90	nmod
92	Gia_Định	Np	I-ORG	90	nmod
93	;	CH	O	2	punct
94	(	CH	O	2	punct
95	4	M	O	117	det
96	)	CH	O	2	punct
97	“	CH	O	2	punct
98	Giải_pháp	N	O	104	sub
99	thay_thế	V	O	98	nmod
100	CPU	Ny	O	99	dob
101	truyền_thống	N	O	100	nmod
102	bằng	E	O	99	mnr
103	Raspberry_Pi	Np	O	102	pob
104	giúp	V	O	2	dep
105	tiết_kiệm	V	O	104	vmod
106	kinh_phí	N	O	105	dob
107	và	Cc	O	104	coord
108	bảo_vệ	V	O	107	conj
109	môi_trường	N	O	108	dob
110	”	CH	O	2	punct
111	của	E	O	34	nmod
112	BV	Ny	O	111	pob
113	Nhi_đồng	Np	O	112	nmod
114	1	M	O	112	det
115	.	CH	O	2	punct
116	8	M	O	117	det
117	giải	N	O	2	dep
118	nhì	A	O	117	nmod
119	:	CH	O	2	punct
120	(	CH	O	34	punct
121	1	M	O	34	nmod
122	)	CH	O	34	punct
123	“	CH	O	2	punct
124	Ứng_dụng	N	O	34	nmod
125	công_nghệ	N	O	124	nmod
126	trí_tuệ_nhân_tạo	N	O	124	nmod
127	trong	E	O	34	loc
128	phẫu_thuật	N	O	127	pob
129	ngoại	N	O	128	nmod
130	thần_kinh	N	O	128	nmod
131	:	CH	O	34	punct
132	robot	Nb	O	34	nmod
133	Modus_V_Synaptive	Np	O	132	nmod
134	”	CH	O	2	punct
135	của	E	O	34	nmod
136	BV	Ny	B-ORG	135	pob
137	Nhân_dân	N	I-ORG	136	nmod
138	115	M	I-ORG	137	det
139	;	CH	O	2	punct
140	(	CH	O	2	punct
141	2	M	O	145	det
142	)	CH	O	2	punct
143	“	CH	O	2	punct
144	Các	L	O	145	det
145	sản_phẩm	N	O	238	sub
146	công_nghệ	N	O	145	nmod
147	phục_vụ	V	O	145	nmod
148	người_bệnh	N	O	147	vmod
149	từ	E	O	147	tmp
150	“	M	O	151	det
151	vườn_ươm	N	O	149	pob
152	sáng_tạo	V	O	151	nmod
153	”	M	O	152	vmod
154	”	CH	O	2	punct
155	của	E	O	145	nmod
156	BV	Ny	B-ORG	155	pob
157	Quân_dân	N	I-ORG	156	nmod
158	y	N	I-ORG	156	nmod
159	miền	N	I-ORG	156	nmod
160	Đông	Np	I-ORG	159	nmod
161	;	CH	O	2	punct
162	(	CH	O	2	punct
163	3	M	O	159	det
164	)	CH	O	2	punct
165	“	CH	O	2	punct
166	Ứng_dụng	N	O	168	sub
167	trí_tuệ_nhân_tạo	N	O	166	nmod
168	tiếp_cận	V	O	145	nmod
169	y_học	N	O	168	dob
170	cá_thể	N	O	169	nmod
171	trong	E	O	166	loc
172	điều_trị	V	O	171	vmod
173	ung_thư	N	O	172	dob
174	”	CH	O	2	punct
175	của	E	O	145	nmod
176	BV	Ny	B-ORG	175	pob
177	Ung_bướu	Np	I-ORG	176	nmod
178	TPHCM	Ny	I-ORG	176	nmod
179	;	CH	O	2	punct
180	(	CH	O	2	punct
181	4	M	O	176	det
182	)	CH	O	2	punct
183	“	CH	O	2	punct
184	Ứng_dụng	N	O	208	sub
185	IoT	Np	O	184	nmod
186	để	E	O	2	prp
187	quản_lý	V	O	186	vmod
188	và	Cc	O	187	coord
189	điều_phối	V	O	188	conj
190	máy	N	O	189	dob
191	giúp	V	O	186	vmod
192	thở	V	O	191	vmod
193	giữa	N	O	191	dob
194	các	L	O	195	det
195	khoa	N	O	193	nmod
196	trong	E	O	193	nmod
197	toàn	N	O	196	pob
198	bệnh_viện	N	O	197	nmod
199	”	CH	O	2	punct
200	của	E	O	184	nmod
201	BV	Ny	B-ORG	200	pob
202	Nguyễn_Tri_Phương	Np	I-ORG	201	nmod
203	;	CH	O	2	punct
204	(	CH	O	2	punct
205	5	M	O	201	det
206	)	CH	O	2	punct
207	Đăng_ký	Np	O	184	nmod
208	khám	V	O	212	prd
209	bệnh	N	O	208	dob
210	trực_tuyến	A	O	209	nmod
211	và	Cc	O	145	coord
212	các	L	O	213	det
213	phương_thức	N	O	211	conj
214	thanh_toán	V	O	213	nmod
215	không	R	O	216	adv
216	dùng	V	O	208	vmod
217	tiền_mặt	N	O	216	dob
218	(	CH	O	217	punct
219	6	M	O	217	det
220	)	CH	O	217	punct
221	“	Nc	O	217	nmod
222	Phần_mềm	Np	O	221	nmod
223	quản_lý	V	O	216	vmod
224	báo_cáo	V	O	223	vmod
225	sự_cố	N	O	224	dob
226	:	CH	O	225	punct
227	IRS	Ny	O	225	nmod
228	”	CH	O	225	punct
229	của	E	O	225	nmod
230	BV	Ny	B-ORG	229	pob
231	Hùng_Vương	Np	I-ORG	230	nmod
232	;	CH	O	2	punct
233	(	CH	O	2	punct
234	7	M	O	230	det
235	)	CH	O	2	punct
236	“	CH	O	2	punct
237	Hệ_thống	N	O	238	sub
238	cảnh_báo	V	O	2	dep
239	nguy_cơ	N	O	238	dob
240	dinh_dưỡng	N	O	239	nmod
241	để	E	O	238	prp
242	can_thiệp	V	O	241	vmod
243	sớm	A	O	242	vmod
244	”	CH	O	2	punct
245	của	E	O	241	pmod
246	BV	Ny	B-ORG	245	pob
247	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	246	nmod
248	(	CH	O	246	punct
249	8	M	O	246	det
250	)	CH	O	2	punct
251	“	Nc	O	246	nmod
252	Phần_mềm	Np	O	251	nmod
253	quản_lý	V	O	251	nmod
254	sử_dụng	V	O	253	vmod
255	kháng_sinh	N	O	254	dob
256	hạn_chế	V	O	255	nmod
257	”	N	O	255	nmod
258	của	E	O	255	nmod
259	BV	Ny	O	258	pob
260	Bệnh	N	O	259	nmod
261	nhiệt_đới	N	O	260	nmod
262	.	CH	O	2	punct
263	8	M	O	264	det
264	giải	N	O	251	nmod
265	ba	M	O	264	det
266	:	CH	O	271	punct
267	(	CH	O	251	punct
268	1	M	O	264	det
269	)	CH	O	2	punct
270	“	CH	O	2	punct
271	Hệ_thống	N	O	292	sub
272	nhắc	V	O	271	nmod
273	kê	V	O	272	vmod
274	đơn	N	O	273	dob
275	cho	E	O	273	prp
276	bác_sĩ	N	O	275	pob
277	nhi_khoa	N	O	276	nmod
278	”	CH	O	2	punct
279	của	E	O	271	nmod
280	BV	Ny	B-ORG	279	pob
281	Nhi_đồng	Np	I-ORG	280	nmod
282	1	M	I-ORG	280	det
283	;	CH	O	2	punct
284	(	CH	O	271	punct
285	2	M	O	271	nmod
286	)	CH	O	271	punct
287	“	M	O	288	det
288	Ứng_dụng	N	O	271	nmod
289	các	L	O	290	det
290	thuật_toán	N	O	288	nmod
291	tiên_tiến	A	O	290	nmod
292	giúp	V	O	2	dep
293	xạ_trị	N	O	292	dob
294	trúng	V	O	292	vmod
295	đích	N	O	294	dob
296	”	CH	O	2	punct
297	của	E	O	251	nmod
298	BV	Ny	B-ORG	297	pob
299	Ung_bướu	Np	I-ORG	298	nmod
300	TPHCM	Ny	I-ORG	298	nmod
301	;	CH	O	2	punct
302	(	CH	O	251	punct
303	3	M	O	298	det
304	)	CH	O	2	punct
305	“	CH	O	2	punct
306	Giải_pháp	N	O	324	sub
307	điều_hành	V	O	306	nmod
308	thông_minh	A	O	306	nmod
309	mạng_lưới	N	O	308	amod
310	cấp_cứu	V	O	309	nmod
311	ngoài	E	O	309	nmod
312	bệnh_viện	N	O	311	pob
313	”	CH	O	2	punct
314	của	E	O	306	nmod
315	Trung_tâm	N	B-ORG	314	pob
316	Cấp_cứu	N	I-ORG	315	nmod
317	115	M	I-ORG	315	det
318	;	CH	O	2	punct
319	(	CH	O	306	punct
320	4	M	O	306	det
321	)	CH	O	306	punct
322	“	Nc	O	306	nmod
323	Phần_mềm	Np	O	322	nmod
324	giám_sát	V	O	2	dep
325	tuân_thủ	V	O	324	vmod
326	an_toàn	A	O	325	vmod
327	người_bệnh	N	O	326	amod
328	trong	E	O	325	tmp
329	phẫu_thuật	N	O	328	pob
330	”	CH	O	2	punct
331	của	E	O	251	nmod
332	BV	Ny	B-ORG	331	pob
333	Nhi_đồng	Np	I-ORG	332	nmod
334	1	M	I-ORG	332	det
335	;	CH	O	2	punct
336	(	CH	O	251	punct
337	5	M	O	341	det
338	)	CH	O	2	punct
339	“	CH	O	2	punct
340	Ứng_dụng	N	O	342	sub
341	công_nghệ	N	O	340	nmod
342	làm	V	O	251	nmod
343	tăng	V	O	342	vmod
344	thêm	V	O	343	vmod
345	giá_trị	N	O	343	dob
346	của	E	O	345	nmod
347	hệ_thống	N	O	346	pob
348	xét_nghiệm	N	O	347	nmod
349	”	CH	O	2	punct
350	của	E	O	251	nmod
351	BV	Ny	O	350	pob
352	Nhi_đồng	Np	O	351	nmod
353	TP	Ny	O	351	nmod
354	;	CH	O	2	punct
355	(	CH	O	2	punct
356	6	M	O	361	det
357	)	CH	O	2	punct
358	“	Nc	O	2	coord
359	Phần_mềm	Np	O	358	nmod
360	để	E	O	208	prp
361	người_bệnh	N	O	377	sub
362	cùng	A	O	361	nmod
363	kiểm_tra	V	O	362	vmod
364	thông_tin	N	O	363	dob
365	trước	N	O	364	nmod
366	mổ	V	O	365	nmod
367	”	N	O	364	nmod
368	của	E	O	364	nmod
369	BV	Ny	B-ORG	368	pob
370	Mỹ_Đức	Np	I-ORG	369	nmod
371	Phú_Nhuận	Np	I-ORG	369	nmod
372	;	CH	O	2	punct
373	(	CH	O	361	punct
374	7	M	O	361	nmod
375	)	CH	O	399	punct
376	“	CH	O	2	punct
377	Thân_thiện_hoá	V	O	2	dep
378	giọng	N	O	377	dob
379	đọc	V	O	378	nmod
380	của	E	O	378	nmod
381	máy	N	O	380	pob
382	khi	N	O	378	tmp
383	gọi	V	O	382	nmod
384	tên	N	O	383	dob
385	người_bệnh	N	O	384	nmod
386	”	CH	O	2	punct
387	của	E	O	251	nmod
388	BV	Ny	B-ORG	387	pob
389	Quận	Np	I-ORG	388	nmod
390	1	M	I-ORG	388	det
391	;	CH	O	2	punct
392	(	CH	O	2	punct
393	8	M	O	396	det
394	)	CH	O	2	punct
395	“	CH	O	2	punct
396	Ứng_dụng	N	O	399	sub
397	camera	Nb	O	396	nmod
398	thông_minh	A	O	396	nmod
399	giám_sát	V	O	2	dep
400	rửa	V	O	399	vmod
401	tay	N	O	400	dob
402	”	CH	O	2	punct
403	của	E	O	251	nmod
404	BV	Ny	O	403	pob
405	Truyền	Np	O	404	nmod
406	máu	N	O	404	nmod
407	-	CH	O	405	punct
408	Huyết_học	N	O	406	nmod
409	.	CH	O	2	punct
1	Giải	N	O	3	sub
2	triển_vọng	N	O	1	nmod
3	thuộc	V	O	0	root
4	về	E	O	3	vmod
5	sản_phẩm	N	O	4	pob
6	“	CH	O	3	punct
7	Các	L	O	8	det
8	sản_phẩm	N	O	5	nmod
9	công_nghệ	N	O	8	nmod
10	phục_vụ	V	O	8	nmod
11	người_bệnh	N	O	10	vmod
12	từ	E	O	10	tmp
13	“	M	O	14	det
14	vườn_ươm	N	O	12	pob
15	sáng_tạo	V	O	14	nmod
16	”	M	O	15	vmod
17	”	CH	O	3	punct
18	của	E	O	8	nmod
19	BV	Ny	B-ORG	18	pob
20	Quân_Dân	N	I-ORG	19	nmod
21	Y	Ny	I-ORG	19	nmod
22	Miền	Np	I-ORG	19	nmod
23	Đông	Np	I-ORG	22	nmod
24	.	CH	O	3	punct
1	Trao_tặng	V	O	0	root
2	giải	N	O	1	dob
3	nhất	M	O	2	det
4	cho	E	O	1	iob
5	4	M	O	6	det
6	bệnh_viện	N	O	4	pob
7	:	CH	O	6	punct
8	Bình_dân	Np	O	6	nmod
9	,	CH	O	8	punct
10	Thủ_Đức	Np	B-LOC	8	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	Nhân_dân	N	O	6	nmod
13	Gia_Định	Np	O	6	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	Nhi_Đồng	Np	O	6	nmod
16	1	M	O	17	det
17	Trao_tặng	N	O	6	nmod
18	Giải	N	O	17	nmod
19	Nhì	Np	O	18	nmod
20	cho	E	O	1	vmod
21	8	M	O	22	det
22	sản_phẩm	N	O	20	pob
23	Trao_tặng	Np	O	22	nmod
24	Giải	N	O	22	nmod
25	Ba	M	O	24	det
26	cho	E	O	1	vmod
27	8	M	O	28	det
28	sản_phẩm	N	O	26	pob
29	Trao_tặng	Np	O	28	nmod
30	Giải	N	O	28	nmod
31	Triển_vọng	Np	O	30	nmod
32	cho	E	O	1	iob
33	sản_phẩm	N	O	32	pob
34	“	Nc	O	33	nmod
35	Vườn_ươm	Np	O	34	nmod
36	sáng_tạo	V	O	33	nmod
37	”	CH	O	1	punct
38	của	E	O	33	nmod
39	BV	Ny	B-ORG	38	pob
40	Quân_Dân	N	I-ORG	39	nmod
41	Y	Ny	I-ORG	39	nmod
42	Miền	Np	I-ORG	39	nmod
43	Đông_SỞ_Y_TẾ	Np	I-ORG	39	nmod
44	TP.	Ny	I-ORG	39	nmod
45	HCM	Np	I-ORG	44	nmod
