1	Diễn_biến	V	O	0	root
2	bệnh	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	trường_hợp	N	O	3	pob
5	nhiễm	V	O	4	nmod
6	COVID-19	N	O	5	dob
7	thứ	N	O	6	nmod
8	91	M	O	7	det
9	có	V	O	1	vmod
10	xấu	A	O	9	vmod
11	hơn	R	O	10	amod
12	,	CH	O	1	punct
13	kết_quả	N	O	18	sub
14	xét_nghiệm	V	O	13	nmod
15	SARS-COV	M	O	16	det
16	-2	Nu	O	13	nmod
17	lại	R	O	18	amod
18	dương_tính	A	O	1	dep
19	trở_lại	V	O	18	vmod
20	vào	E	O	19	tmp
21	sáng	N	O	20	pob
22	ngày	N	O	21	nmod
23	13/04	M	O	22	det
24	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đánh_giá	N	O	1	vmod
3	của	E	O	2	nmod
4	các	L	O	5	det
5	chuyên_gia	N	O	3	pob
6	hồi_sức	V	O	5	nmod
7	tích_cực	A	O	5	nmod
8	của	E	O	5	nmod
9	BV	Ny	B-ORG	8	pob
10	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	9	nmod
11	và	Cc	O	9	nmod
12	BV	Ny	B-ORG	9	nmod
13	Bệnh	N	I-ORG	12	nmod
14	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	trường_hợp	N	O	1	sub
17	nhiễm	V	O	16	nmod
18	COVID-19	N	O	17	dob
19	thứ	N	O	18	nmod
20	91	M	O	19	det
21	vào	E	O	17	tmp
22	sáng	N	O	21	pob
23	ngày	N	O	22	nmod
24	13/04/2020	M	O	23	det
25	cho	V	O	1	vmod
26	thấy	V	O	25	vmod
27	tổn_thương	N	O	29	sub
28	phổi	N	O	27	nmod
29	có	V	O	25	vmod
30	diễn_biến	N	O	29	dob
31	xấu	A	O	30	nmod
32	hơn	R	O	31	amod
33	,	CH	O	1	punct
34	có	V	O	1	vmod
35	hiện_tượng	N	O	34	dob
36	đông_đặc	A	O	35	nmod
37	hoặc	Cc	O	36	coord
38	gan	A	O	37	conj
39	hoá	N	O	38	amod
40	,	CH	O	39	punct
41	hô_hấp	N	O	39	nmod
42	của	E	O	39	nmod
43	bệnh_nhân	N	O	42	pob
44	hoàn_toàn	A	O	45	vmod
45	lệ_thuộc	V	O	34	vmod
46	vào	E	O	45	vmod
47	ECMO	Ny	O	46	pob
48	,	CH	O	1	punct
49	mặc_dù	C	O	1	coord
50	siêu_âm	V	O	49	conj
51	thất	N	O	50	dob
52	phải	V	O	1	vmod
53	cho	V	O	52	vmod
54	thấy	V	O	53	vmod
55	có	V	O	53	vmod
56	cải_thiện	V	O	55	vmod
57	chút_ít	N	O	56	vmod
58	,	CH	O	53	punct
59	thất	V	O	53	vmod
60	trái	N	O	59	dob
61	co_bóp	V	O	60	nmod
62	tốt	A	O	61	vmod
63	.	CH	O	1	punct
1	Hiện	N	O	3	tmp
2	bệnh_nhân	N	O	3	sub
3	tiếp_tục	V	O	0	root
4	được	V	O	3	vmod
5	hồi_sức	V	O	4	vmod
6	tích_cực	A	O	5	vmod
7	với	E	O	5	vmod
8	thở	V	O	7	vmod
9	máy	N	O	8	dob
10	,	CH	O	3	punct
11	lọc	V	O	3	vmod
12	máu	N	O	11	dob
13	hấp_phụ	N	O	12	nmod
14	kháng_thể	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	ECMO	Ny	O	12	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	kháng_sinh	N	O	14	nmod
19	và	Cc	O	3	coord
20	kháng	V	O	19	conj
21	nấm	N	O	20	dob
22	.	CH	O	3	punct
1	Tính	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	tmp
3	9	M	O	4	det
4	giờ	Nu	O	2	pob
5	,	CH	O	1	punct
6	ngày	N	O	1	tmp
7	13/04/2010	M	O	6	det
8	,	CH	O	1	punct
9	TPHCM	Ny	B-LOC	11	sub
10	chỉ	R	O	11	adv
11	còn	V	O	1	vmod
12	14	M	O	13	det
13	trường_hợp	N	O	11	dob
14	dương_tính	A	O	13	nmod
15	với	E	O	13	nmod
16	SARS-COV	Nc	O	15	pob
17	-2	Np	O	16	nmod
18	đang	R	O	19	adv
19	được	V	O	13	nmod
20	cách_ly	V	O	19	vmod
21	điều_trị	V	O	20	vmod
22	tại	E	O	20	loc
23	các	L	O	24	det
24	bệnh_viện	N	O	22	pob
25	được	V	O	13	nmod
26	phân_công	V	O	25	vmod
27	chuyên	A	O	28	vmod
28	tiếp_nhận	V	O	26	vmod
29	điều_trị	V	O	28	vmod
30	COVID-19	Ny	O	28	dob
31	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	4	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	có	V	O	0	root
5	1	M	O	6	det
6	trường_hợp	N	O	4	dob
7	nhiễm	V	O	6	nmod
8	COVID-19	N	O	7	dob
9	thứ	N	O	8	nmod
10	91	M	O	9	det
11	là	V	O	6	nmod
12	rất	R	O	13	amod
13	nặng	A	O	11	vmod
14	đang	R	O	15	adv
15	được	V	O	6	nmod
16	chăm_sóc	V	O	15	vmod
17	tích_cực	A	O	16	vmod
18	tại	E	O	16	loc
19	bệnh_viện	N	B-ORG	18	pob
20	Bệnh	N	I-ORG	19	nmod
21	Nhiệt_đới	N	I-ORG	20	nmod
22	TPHCM	Ny	I-ORG	20	nmod
23	,	CH	O	6	punct
24	13	M	O	25	det
25	trường_hợp	N	O	6	nmod
26	còn	V	O	25	nmod
27	lại	R	O	26	adv
28	đều	R	O	29	adv
29	ổn_định	V	O	6	nmod
30	(	CH	O	6	punct
31	12	M	O	32	det
32	trường_hợp	N	O	6	nmod
33	đang	R	O	34	adv
34	điều_trị	V	O	32	nmod
35	tại	E	O	34	loc
36	BV	Ny	O	35	pob
37	dã_chiến	V	O	36	nmod
38	Củ_Chi	Np	B-LOC	36	nmod
39	,	CH	O	36	punct
40	1	M	O	41	det
41	trường_hợp	N	O	36	nmod
42	tại	E	O	41	loc
43	BV	Ny	O	42	pob
44	điều_trị	V	O	41	nmod
45	COVID-19	Nc	O	41	nmod
46	Cần_Giờ	Np	B-LOC	45	nmod
47	)	CH	O	4	punct
48	.	CH	O	4	punct
1	SỞ	Ny	O	0	root
2	Y_TẾ	Ny	O	1	nmod
3	TP.	Ny	O	1	nmod
4	HCM	Np	O	3	nmod
