1	Hội_thảo	N	O	18	sub
2	đối_thoại	V	O	1	nmod
3	chính_sách	N	O	2	dob
4	về	E	O	1	nmod
5	dự_phòng	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	1	punct
7	điều_trị	V	O	1	nmod
8	và	Cc	O	1	coord
9	quản_lý	V	O	8	conj
10	các	L	O	11	det
11	bệnh	N	O	9	dob
12	tim_mạch	N	O	11	nmod
13	tại	E	O	11	loc
14	tuyến	N	O	13	pob
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	cơ	N	O	14	nmod
17	sở.Hội	Np	O	14	nmod
18	thảo	V	O	0	root
19	đối_thoại	V	O	18	vmod
20	chính_sách	N	O	19	dob
21	về	E	O	20	nmod
22	dự_phòng	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	18	punct
24	điều_trị	V	O	18	vmod
25	và	Cc	O	18	coord
26	quản_lý	V	O	25	conj
27	các	L	O	28	det
28	bệnh	N	O	26	dob
29	tim_mạch	N	O	28	nmod
30	tại	E	O	28	loc
31	tuyến	N	O	30	pob
32	y_tế	N	O	31	nmod
33	cơ_sở	N	O	31	nmod
34	23/11/2018	M	O	35	det
35	Ngày	N	O	28	tmp
36	12/10/2018	M	O	35	det
37	tại	E	O	28	loc
38	Hà_Nội	Np	B-LOC	37	pob
39	,	CH	O	18	punct
40	Cục	N	B-ORG	71	sub
41	Y_tế	Np	I-ORG	40	nmod
42	dự_phòng	V	I-ORG	40	nmod
43	,	CH	O	18	punct
44	Bộ	N	B-ORG	47	sub
45	Y_tế	N	I-ORG	44	nmod
46	đã	R	O	47	adv
47	phối_hợp	V	O	18	dep
48	với	E	O	47	vmod
49	Tổ_chức	N	B-ORG	48	pob
50	PATH	Np	I-ORG	49	nmod
51	và	Cc	I-ORG	47	coord
52	Quỹ_Novartis	Np	I-ORG	51	conj
53	tổ_chức	V	O	51	conj
54	Hội_thảo	N	O	53	dob
55	đối_thoại	V	O	54	nmod
56	chính_sách	N	O	55	dob
57	nhằm	V	O	47	prp
58	đánh_giá	V	O	57	vmod
59	thực_trạng	N	O	57	dob
60	và	Cc	O	59	coord
61	kết_quả	N	O	60	conj
62	các	L	O	63	det
63	hoạt_động	N	O	61	nmod
64	dự_phòng	V	O	63	nmod
65	,	CH	O	53	punct
66	quản_lý	V	O	53	vmod
67	bệnh	N	O	66	dob
68	tim_mạch	N	O	67	nmod
69	,	CH	O	18	punct
70	đồng_thời	R	O	71	adv
71	đề_xuất	V	O	18	dep
72	bổ_sung	V	O	71	vmod
73	,	CH	O	18	punct
74	hoàn_thiện	V	O	18	vmod
75	các	L	O	76	det
76	chính_sách	N	O	74	dob
77	tăng_cường	V	O	76	nmod
78	hiệu_quả	N	O	77	dob
79	phòng	N	O	78	nmod
80	,	CH	O	18	punct
81	chống	V	O	18	vmod
82	bệnh	N	O	81	dob
83	tim_mạch	N	O	82	nmod
84	tại	E	O	53	loc
85	Việt_Nam	Np	B-LOC	84	pob
86	.	CH	O	18	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	Hội_thảo	N	O	1	dob
3	có	V	O	1	vmod
4	đại_diện	N	O	3	dob
5	lãnh_đạo	N	O	4	nmod
6	và	Cc	O	4	coord
7	đại_biểu	N	O	6	conj
8	các	L	O	9	det
9	Cục	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	9	punct
11	Vụ	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	Viện	N	O	9	nmod
14	thuộc	V	O	9	nmod
15	Bộ	N	B-ORG	14	vmod
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	;	CH	O	1	punct
18	Viện	N	O	15	nmod
19	Tim_mạch	Np	O	18	nmod
20	-	CH	O	1	punct
21	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	sub
22	Bạch_Mai	Np	I-ORG	21	nmod
23	và	Cc	O	1	coord
24	các	L	O	25	det
25	Bệnh_viện	N	O	23	conj
26	Trung_ương	Np	O	25	nmod
27	;	CH	O	1	punct
28	các	L	O	29	det
29	Trường	N	O	25	nmod
30	Đại_học	N	O	29	nmod
31	;	CH	O	1	punct
32	Sở	N	O	37	sub
33	Y_tế	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	1	punct
35	Trung_tâm	N	B-ORG	1	sub
36	Y_tế	Np	I-ORG	35	nmod
37	dự_phòng	V	I-ORG	1	vmod
38	/	CH	O	1	punct
39	Trung_tâm	N	O	67	sub
40	Kiểm_soát	V	O	39	nmod
41	bệnh_tật	N	O	39	nmod
42	của	E	O	39	nmod
43	một_số	L	O	44	det
44	tỉnh	N	O	42	pob
45	,	CH	O	44	punct
46	thành_phố	N	O	44	nmod
47	;	CH	O	44	punct
48	Tổ_chức	N	O	44	nmod
49	PATH	Np	B-ORG	48	nmod
50	,	CH	O	44	punct
51	Quỹ_Novartis	Np	B-PER	44	nmod
52	,	CH	O	1	punct
53	Tổ_chức	V	B-ORG	1	vmod
54	Y_tế	N	I-ORG	53	dob
55	thế_giới	N	I-ORG	54	nmod
56	(	CH	O	54	punct
57	WHO	Ny	B-ORG	54	nmod
58	)	CH	O	1	punct
59	,	CH	O	1	punct
60	các	L	O	61	det
61	tổ_chức	N	O	1	sub
62	quốc_tế	N	O	61	nmod
63	và	Cc	O	1	coord
64	trong	E	O	29	loc
65	nước	N	O	64	pob
66	khác	A	O	65	nmod
67	hoạt_động	V	O	1	vmod
68	trong	E	O	67	vmod
69	lĩnh_vực	N	O	68	pob
70	bệnh	N	O	69	nmod
71	không	R	O	72	adv
72	lây_nhiễm	V	O	69	nmod
73	;	CH	O	1	punct
74	đại_diện	V	O	1	vmod
75	các	L	O	76	det
76	cơ_quan	N	O	74	dob
77	truyền_thông	N	O	76	nmod
78	,	CH	O	76	punct
79	báo_chí	N	O	76	nmod
80	…	CH	O	1	punct
1	Bệnh	N	O	5	sub
2	tim_mạch	N	O	1	nmod
3	hiện	N	O	5	tmp
4	đang	R	O	5	adv
5	gây	V	O	0	root
6	gánh	N	O	5	vmod
7	nặng	A	O	6	nmod
8	tử_vong	N	O	6	nmod
9	lớn	A	O	8	nmod
10	nhất	A	O	9	amod
11	ở	E	O	6	loc
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	.	CH	O	5	punct
1	Ước_tính	V	O	0	root
2	năm	N	O	1	tmp
3	2016	M	O	2	det
4	,	CH	O	1	punct
5	có	V	O	1	vmod
6	31%	M	O	7	det
7	số	N	O	5	dob
8	trường_hợp	N	O	7	nmod
9	tử_vong	V	O	7	nmod
10	trên	E	O	9	loc
11	toàn_quốc	N	O	10	pob
12	là	V	O	7	nmod
13	do	E	O	7	prp
14	các	L	O	15	det
15	bệnh	N	O	13	pob
16	này	P	O	15	det
17	.	CH	O	1	punct
1	Tăng	V	O	0	root
2	huyết_áp	N	O	1	dob
3	và	Cc	O	2	coord
4	đái_tháo_đường	N	O	3	conj
5	là	V	O	1	vmod
6	hai	M	O	7	det
7	nguyên_nhân	N	O	5	dob
8	quan_trọng	A	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	bệnh	N	O	9	pob
11	tim_mạch	N	O	10	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Báo_cáo	N	O	6	sub
2	điều_tra	V	O	1	nmod
3	quốc_gia	N	O	1	nmod
4	năm	N	O	3	nmod
5	2015	M	O	4	det
6	cho	V	O	0	root
7	thấy	V	O	6	vmod
8	cứ	R	O	10	nmod
9	năm	M	O	10	det
10	người	N	O	14	sub
11	trưởng_thành	V	O	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	loc
13	thì	C	O	14	dep
14	có	V	O	6	vmod
15	một	M	O	16	det
16	người	N	O	14	dob
17	bị	V	O	16	nmod
18	tăng	V	O	17	vmod
19	huyết_áp	N	O	18	dob
20	và	Cc	O	14	coord
21	cứ	R	O	23	nmod
22	hai_mươi	M	O	23	det
23	người	N	O	25	sub
24	thì	C	O	25	dep
25	có	V	O	20	conj
26	một	M	O	27	det
27	người	N	O	25	dob
28	bị	V	O	27	nmod
29	đái_tháo_đường	V	O	28	vmod
30	.	CH	O	6	punct
1	Như_vậy	C	O	2	dep
2	ước_tính	V	O	0	root
3	hiện_nay	N	O	6	tmp
4	nước	N	O	6	sub
5	ta	P	O	4	nmod
6	có	V	O	2	vmod
7	khoảng	N	O	10	nmod
8	12	M	O	10	det
9	triệu	M	O	10	det
10	người	N	O	6	dob
11	tăng	V	O	10	nmod
12	huyết_áp	N	O	11	dob
13	,	CH	O	12	punct
14	khoảng	N	O	17	nmod
15	3	M	O	17	det
16	triệu	M	O	17	det
17	người	N	O	18	sub
18	bị	V	O	6	vmod
19	đái_tháo_đường	V	O	18	vmod
20	.	CH	O	2	punct
1	Sự	N	O	6	sub
2	gia_tăng	V	O	1	nmod
3	các	L	O	4	det
4	bệnh	N	O	1	nmod
5	không	R	O	6	adv
6	lây	V	O	0	root
7	nhiễm	V	O	6	vmod
8	nói_chung	X	O	7	x
9	và	Cc	O	6	coord
10	bệnh	N	O	13	sub
11	tim_mạch	N	O	10	nmod
12	nói_riêng	X	O	13	x
13	có	V	O	9	conj
14	nguyên_nhân	N	O	13	dob
15	quan_trọng	A	O	14	nmod
16	là	V	O	6	vmod
17	do	E	O	16	prp
18	sự	N	O	17	pob
19	gia_tăng	V	O	18	nmod
20	các	L	O	21	det
21	hành_vi	N	O	19	dob
22	nguy_cơ	N	O	21	nmod
23	có	V	O	21	nmod
24	thể	N	O	23	dob
25	phòng	N	O	24	nmod
26	tránh	V	O	21	nmod
27	được	V	O	26	vmod
28	như	C	O	26	coord
29	hút	V	O	28	conj
30	thuốc_lá	N	O	29	dob
31	,	CH	O	26	punct
32	sử_dụng	V	O	26	vmod
33	rượu_bia	N	O	32	dob
34	,	CH	O	6	punct
35	thiếu	A	O	6	dep
36	vận_động	V	O	35	vmod
37	thể_lực	N	O	36	dob
38	,	CH	O	6	punct
39	dinh_dưỡng	N	O	41	sub
40	không	R	O	41	amod
41	hợp_lý	A	O	6	dep
42	và	Cc	O	41	coord
43	đặc_biệt	A	O	42	conj
44	là	T	O	43	amod
45	tiêu_thụ	V	O	41	vmod
46	nhiều	A	O	47	nmod
47	muối	N	O	45	dob
48	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	điều_tra	V	O	1	vmod
3	quốc_gia	N	O	1	dob
4	năm	N	O	3	nmod
5	2015	M	O	4	det
6	,	CH	O	14	punct
7	mức	N	O	14	sub
8	tiêu_thụ	V	O	7	nmod
9	muối	N	O	8	dob
10	trung_bình	A	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	người	N	B-MISC	11	pob
13	Việt_Nam	Np	I-MISC	12	nmod
14	là	V	O	1	dep
15	9	M	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	4g	M	O	14	vmod
18	,	CH	O	1	punct
19	gần	A	O	1	dep
20	gấp	V	O	19	vmod
21	đôi	M	O	22	det
22	mức	N	O	20	dob
23	khuyến_cáo	N	O	22	nmod
24	của	E	O	22	nmod
25	WHO	Ny	B-ORG	24	pob
26	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	8	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	tỷ_lệ	N	O	6	sub
5	người	N	O	4	nmod
6	mắc	V	O	2	nmod
7	bệnh	N	O	6	dob
8	được	V	O	0	root
9	phát_hiện	V	O	8	vmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	quản_lý	V	O	10	conj
12	điều_trị	V	O	11	vmod
13	còn	R	O	15	amod
14	rất	R	O	15	amod
15	thấp	A	O	12	vmod
16	.	CH	O	8	punct
1	Ước_tính	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	gần	A	O	5	nmod
4	60%	M	O	5	det
5	người	N	O	2	dob
6	mắc	V	O	5	nmod
7	tăng	V	O	6	vmod
8	huyết_áp	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	2	coord
10	gần	A	O	12	nmod
11	70%	M	O	12	det
12	người	N	O	15	sub
13	đái_tháo_đường	V	O	12	nmod
14	chưa	R	O	15	adv
15	được	V	O	9	conj
16	phát_hiện	V	O	15	vmod
17	bệnh	N	O	16	dob
18	;	CH	O	2	punct
19	chỉ	R	O	20	adv
20	có	V	O	2	dep
21	khoảng	N	O	23	nmod
22	14%	M	O	23	det
23	bệnh_nhân	N	O	20	dob
24	tăng	V	O	23	nmod
25	huyết_áp	N	O	24	vmod
26	,	CH	O	2	punct
27	29%	M	O	28	det
28	bệnh_nhân	N	O	32	sub
29	đái_tháo_đường	N	O	28	nmod
30	hiện	N	O	32	tmp
31	đang	R	O	32	adv
32	được	V	O	2	dep
33	điều_trị	V	O	32	vmod
34	và	Cc	O	32	coord
35	gần	A	O	37	nmod
36	30%	M	O	37	det
37	người	N	O	38	sub
38	có	V	O	34	conj
39	nguy_cơ	N	O	38	dob
40	tim_mạch	N	O	39	nmod
41	được	V	O	39	nmod
42	quản_lý	V	O	41	vmod
43	,	CH	O	42	punct
44	dự_phòng	V	O	42	vmod
45	.	CH	O	2	punct
1	Lý_do	N	O	8	sub
2	cơ_bản	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	những	L	O	5	det
5	vấn_đề	N	O	3	pob
6	nêu	V	O	5	nmod
7	trên	N	O	6	vmod
8	là	V	O	0	root
9	do	E	O	8	prp
10	tuyến	N	O	9	pob
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	cơ_sở	N	O	10	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	đặc_biệt	A	O	10	nmod
15	là	T	O	14	amod
16	ở	E	O	14	amod
17	các	L	O	18	det
18	trạm	N	O	16	pob
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	xã	N	O	18	nmod
21	,	CH	O	8	punct
22	chưa	R	O	23	adv
23	triển_khai	V	O	8	vmod
24	đầy_đủ	A	O	23	vmod
25	hoạt_động	N	O	23	dob
26	dự_phòng	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	8	punct
28	phát_hiện	V	O	8	dep
29	sớm	A	O	28	vmod
30	,	CH	O	8	punct
31	quản_lý	V	O	8	vmod
32	điều_trị	V	O	31	vmod
33	lâu_dài	A	O	32	vmod
34	-	CH	O	8	punct
35	là	V	O	8	dep
36	yêu_cầu	V	O	35	vmod
37	rất	R	O	38	amod
38	quan_trọng	A	O	36	vmod
39	đối_với	E	O	36	vmod
40	bệnh	N	O	39	pob
41	không	R	O	42	adv
42	lây_nhiễm	V	O	40	nmod
43	.	CH	O	8	punct
1	Vì_vậy	C	O	2	dep
2	dự_phòng	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	phát_hiện	V	O	2	vmod
5	sớm	A	O	4	vmod
6	và	Cc	O	2	coord
7	quản_lý	V	O	6	conj
8	bệnh	N	O	7	dob
9	không	R	O	10	adv
10	lây_nhiễm	V	O	6	conj
11	nói_chung	X	O	10	x
12	và	Cc	O	2	coord
13	bệnh	N	O	16	sub
14	tim_mạch	N	O	13	nmod
15	nói_riêng	X	O	10	x
16	là	V	O	12	conj
17	một	M	O	18	det
18	giải_pháp	N	O	16	dob
19	cốt_lõi	N	O	18	nmod
20	hiện_nay	N	O	18	tmp
21	.	CH	O	2	punct
1	Đảng	N	O	5	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	Chính_phủ	N	O	2	conj
4	đã	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	những	L	O	7	det
7	cam_kết	N	O	5	dob
8	mạnh_mẽ	A	O	7	nmod
9	để	E	O	7	prp
10	giải_quyết	V	O	9	vmod
11	những	L	O	12	det
12	căn_bệnh	N	O	10	dob
13	này	P	O	12	det
14	.	CH	O	5	punct
1	Năm	N	O	8	tmp
2	2017	M	O	1	det
3	,	CH	O	8	punct
4	Ban_Chấp_hành	N	B-ORG	8	sub
5	Trung_ương	N	I-ORG	4	nmod
6	Đảng	Np	I-ORG	4	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	ban_hành	V	O	0	root
9	Nghị_quyết	N	O	8	dob
10	số	N	O	9	nmod
11	20	M	O	10	det
12	-	CH	O	10	punct
13	NQ	Ny	O	10	nmod
14	/	CH	O	13	punct
15	TW	Ny	O	13	nmod
16	về	E	O	9	nmod
17	Tăng_cường	V	O	16	vmod
18	công_tác	N	O	17	dob
19	bảo_vệ	V	O	18	nmod
20	,	CH	O	8	punct
21	chăm_sóc	V	O	8	vmod
22	và	Cc	O	21	coord
23	nâng	V	O	22	conj
24	cao	A	O	23	vmod
25	sức_khoẻ	N	O	23	dob
26	nhân_dân	N	O	25	nmod
27	trong	E	O	21	vmod
28	tình_hình	N	O	27	pob
29	mới	A	O	28	nmod
30	,	CH	O	8	punct
31	đặt	V	O	8	vmod
32	ra	R	O	31	adv
33	mục_tiêu	N	O	31	dob
34	đến	E	O	31	tmp
35	năm	N	O	34	pob
36	2025	M	O	35	det
37	có	V	O	8	dob
38	95%	M	O	35	det
39	và	Cc	O	8	coord
40	đến	E	O	42	tmp
41	2030	M	O	40	dep
42	có	V	O	39	conj
43	100%	M	O	44	det
44	TYT	Nu	O	42	dob
45	xã	N	O	44	nmod
46	,	CH	O	45	punct
47	phường	N	O	45	nmod
48	,	CH	O	45	punct
49	thị_trấn	N	O	45	nmod
50	thực_hiện	V	O	49	nmod
51	dự_phòng	V	O	50	vmod
52	,	CH	O	51	punct
53	quản_lý	V	O	44	nmod
54	,	CH	O	8	punct
55	điều_trị	V	O	8	vmod
56	một_số	L	O	57	det
57	bệnh	N	O	55	dob
58	không	R	O	59	adv
59	lây_nhiễm	V	O	57	nmod
60	,	CH	O	8	punct
61	trong	E	O	63	loc
62	đó	P	O	61	pob
63	có	V	O	8	dep
64	bệnh	N	O	63	dob
65	tim_mạch	N	O	64	nmod
66	.	CH	O	8	punct
1	Thủ_tướng	N	O	5	sub
2	Chính_phủ	N	O	1	nmod
3	cũng	R	O	5	adv
4	đã	R	O	5	adv
5	phê_duyệt	V	O	0	root
6	Chiến_lược	N	O	5	dob
7	quốc_gia	N	O	6	nmod
8	Phòng_chống	V	O	6	nmod
9	bệnh	N	O	8	vmod
10	không	R	O	11	adv
11	lây_nhiễm	V	O	8	vmod
12	giai_đoạn	N	O	11	dob
13	2015	M	O	12	det
14	-	CH	O	12	punct
15	2025	M	O	12	det
16	,	CH	O	5	punct
17	trong	E	O	22	pmod
18	đó	P	O	17	pob
19	các	L	O	20	det
20	giải_pháp	N	O	22	sub
21	trọng_tâm	A	O	20	nmod
22	là	V	O	5	dep
23	đẩy_mạnh	V	O	22	vmod
24	dự_phòng	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	5	punct
26	tăng_cường	V	O	5	vmod
27	chăm_sóc	V	O	26	vmod
28	sức_khoẻ	N	O	27	dob
29	ban_đầu	N	O	28	nmod
30	nhằm	V	O	27	prp
31	đạt	V	O	30	vmod
32	mục_tiêu	N	O	31	dob
33	giảm	V	O	32	nmod
34	20%	M	O	35	det
35	tỷ_lệ	N	O	33	dob
36	tử_vong	V	O	35	nmod
37	trước	E	O	35	tmp
38	70	M	O	39	det
39	tuổi	N	O	37	pob
40	do	E	O	35	prp
41	bệnh	N	O	43	sub
42	không	R	O	43	adv
43	lây_nhiễm	V	O	40	dep
44	và	Cc	O	43	coord
45	khống_chế	V	O	44	conj
46	tỉ_lệ	N	O	45	dob
47	mắc	V	O	46	nmod
48	tăng	V	O	35	nmod
49	huyết_áp	N	O	48	dob
50	dưới	E	O	48	loc
51	30%	M	O	53	det
52	ở	E	O	48	vmod
53	người	N	O	52	pob
54	trưởng_thành	V	O	53	nmod
55	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	tháng	N	O	1	pob
3	9	M	O	2	det
4	năm	N	O	2	nmod
5	2018	M	O	4	det
6	,	CH	O	9	punct
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	9	sub
8	cũng	R	O	9	adv
9	tham_dự	V	O	0	root
10	Hội_nghị	N	O	9	dob
11	cấp	N	O	10	nmod
12	cao	A	O	11	nmod
13	lần	N	O	12	amod
14	thứ	N	O	13	nmod
15	ba	M	O	14	det
16	về	E	O	10	nmod
17	bệnh	N	O	16	pob
18	không	R	O	19	adv
19	lây_nhiễm	V	O	9	vmod
20	tại	E	O	19	loc
21	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	20	pob
22	Liên_hiệp_quốc	Np	I-ORG	21	nmod
23	và	Cc	O	9	coord
24	tái	Z	O	25	vmod
25	khẳng_định	V	O	23	conj
26	sự	N	O	25	dob
27	cam_kết	V	O	26	nmod
28	của	E	O	26	nmod
29	Việt_Nam	Np	B-LOC	28	pob
30	đối_với	E	O	27	vmod
31	các	L	O	32	det
32	mục_tiêu	N	O	30	pob
33	phòng_chống	V	O	32	nmod
34	bệnh	N	O	33	dob
35	không	R	O	36	adv
36	lây_nhiễm	V	O	32	nmod
37	toàn_cầu	N	O	36	dob
38	.	CH	O	9	punct
1	Để	E	O	0	root
2	giải_quyết	V	O	1	vmod
3	các	L	O	4	det
4	bệnh	N	O	2	dob
5	này	P	O	4	det
6	,	CH	O	2	punct
7	WHO	Ny	B-ORG	10	sub
8	cũng	R	O	10	adv
9	đã	R	O	10	adv
10	xây_dựng	V	O	2	vmod
11	gói	N	O	10	dob
12	can_thiệp	V	O	11	nmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	tim_mạch	N	O	13	nmod
15	(	CH	O	11	punct
16	gói	Nc	O	27	sub
17	Heart	Np	O	16	nmod
18	)	CH	O	16	punct
19	và	Cc	O	10	coord
20	khuyến_cáo	V	O	19	conj
21	các	L	O	22	det
22	quốc_gia	N	O	20	dob
23	thành_viên	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	2	punct
25	trong	E	O	27	pmod
26	đó	P	O	25	pob
27	có	V	O	2	dep
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	dob
29	,	CH	O	27	punct
30	áp_dụng	V	O	27	vmod
31	trong	E	O	30	loc
32	dự_phòng	V	O	31	vmod
33	và	Cc	O	27	coord
34	quản_lý	V	O	33	conj
35	bệnh	N	O	34	dob
36	tim_mạch	N	O	35	nmod
37	tại	E	O	34	loc
38	cộng_đồng	N	O	37	pob
39	.	CH	O	36	punct
1	Gói	N	O	4	sub
2	can_thiệp	V	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	đưa	V	O	0	root
5	ra	V	O	4	vmod
6	chiến_lược	N	O	5	dob
7	tiếp_cận	V	O	6	nmod
8	nhằm	V	O	7	vmod
9	cải_thiện	V	O	8	vmod
10	sức_khoẻ	N	O	7	dob
11	tim_mạch	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	kiểm_soát	V	O	4	vmod
14	tăng	V	O	13	vmod
15	huyết_áp	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	15	coord
17	các	L	O	18	det
18	bệnh	N	O	16	conj
19	không	R	O	20	adv
20	lây_nhiễm	V	O	4	vmod
21	khác	A	O	20	vmod
22	.	CH	O	4	punct
1	Gói_HEART	V	O	0	root
2	toàn_cầu	N	O	1	loc
3	có	V	O	1	vmod
4	6	M	O	5	det
5	mô-đun	N	O	3	dob
6	thực_hành	V	O	5	nmod
7	gồm	V	O	5	nmod
8	:	CH	O	7	punct
9	Tư_vấn	V	O	7	vmod
10	lối	N	O	9	dob
11	sống	V	O	10	nmod
12	lành_mạnh	A	O	11	vmod
13	,	CH	O	9	punct
14	áp_dụng	V	O	1	vmod
15	phác_đồ	N	O	14	dob
16	điều_trị	V	O	15	nmod
17	dựa	V	O	16	vmod
18	trên	E	O	17	vmod
19	bằng_chứng	N	O	18	pob
20	,	CH	O	1	punct
21	tiếp_cận	V	O	1	vmod
22	thuốc	N	O	21	dob
23	và	Cc	O	22	coord
24	công_nghệ	N	O	23	conj
25	thiết_yếu	A	O	24	nmod
26	,	CH	O	1	punct
27	đánh_giá	V	O	1	vmod
28	và	Cc	O	1	coord
29	quản_lý	V	O	28	conj
30	nguy_cơ	N	O	29	dob
31	tim_mạch	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	1	punct
33	chăm_sóc	V	O	1	vmod
34	theo	V	O	33	vmod
35	nhóm	N	O	34	dob
36	và	Cc	O	33	coord
37	theo_dõi	V	O	36	conj
38	,	CH	O	37	punct
39	đánh_giá	V	O	37	vmod
40	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	Hội_thảo	N	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	Cục	N	B-ORG	8	sub
5	Y_tế	Np	I-ORG	4	nmod
6	dự_phòng	V	I-ORG	4	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	cập_nhật	V	O	0	root
9	thông_tin	N	O	8	dob
10	về	E	O	9	nmod
11	các	L	O	12	det
12	chủ_trương	N	O	10	pob
13	,	CH	O	12	punct
14	chính_sách	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	chiến_lược	N	O	12	nmod
17	liên_quan	V	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	Việt_Nam	Np	B-LOC	18	pob
20	.	CH	O	8	punct
1	Tiến_sỹ	N	O	10	sub
2	Trương_Đình_Bắc	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Cục	N	O	1	nmod
6	trưởng	Z	O	5	nmod
7	Cục	N	B-ORG	5	nmod
8	Y_tế	Np	I-ORG	7	nmod
9	dự_phòng	V	I-ORG	5	nmod
10	cho	V	O	0	root
11	biết	V	O	10	vmod
12	riêng	A	O	11	vmod
13	trong	E	O	10	tmp
14	năm	N	O	13	pob
15	2018	M	O	14	det
16	,	CH	O	20	punct
17	Bộ	N	B-ORG	20	sub
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	ban_hành	V	O	10	vmod
21	nhiều	A	O	22	nmod
22	chính_sách	N	O	20	dob
23	quan_trọng	A	O	22	nmod
24	trong	E	O	22	nmod
25	phòng_chống	V	O	24	vmod
26	bệnh	N	O	25	vmod
27	không	R	O	28	adv
28	lây_nhiễm	V	O	20	vmod
29	như	C	O	28	vmod
30	:	CH	O	28	punct
31	Quyết_định	V	O	28	vmod
32	số	N	O	31	vmod
33	2559	M	O	32	det
34	/	CH	O	32	punct
35	QĐ-BYT	Ny	O	32	nmod
36	về	E	O	31	vmod
37	Kế_hoạch	N	O	36	pob
38	tăng_cường	V	O	37	nmod
39	thực_hiện	V	O	38	vmod
40	điều_trị	V	O	39	vmod
41	,	CH	O	38	punct
42	quản_lý	V	O	38	vmod
43	tăng	V	O	42	vmod
44	huyết_áp	N	O	43	dob
45	và	Cc	O	20	coord
46	đái_tháo_đường	V	O	45	conj
47	theo	V	O	46	vmod
48	nguyên_lý	N	O	47	pob
49	y_học	N	O	48	nmod
50	gia_đình	N	O	48	nmod
51	tại	E	O	48	loc
52	các	L	O	53	det
53	trạm	N	O	51	pob
54	y_tế	N	O	53	nmod
55	xã	N	O	53	nmod
56	,	CH	O	55	punct
57	phường	N	O	55	nmod
58	giai_đoạn	N	O	57	nmod
59	2018-2020	M	O	58	det
60	;	CH	O	10	punct
61	Quyết_định	N	O	89	sub
62	số	N	O	61	nmod
63	2033	M	O	62	det
64	/	CH	O	62	punct
65	QĐ-BYT	Ny	O	62	nmod
66	về	E	O	61	nmod
67	Kế_hoạch	N	O	66	pob
68	quốc_gia	N	O	67	nmod
69	Truyền_thông	N	O	67	nmod
70	vận_động	V	O	67	nmod
71	thực_hiện	V	O	70	vmod
72	giảm	V	O	71	vmod
73	muối	N	O	72	dob
74	trong	E	O	72	tmp
75	khẩu_phần	N	O	74	pob
76	ăn	V	O	75	nmod
77	để	E	O	72	prp
78	phòng	V	O	77	vmod
79	,	CH	O	10	punct
80	chống	V	O	78	vmod
81	tăng	V	O	80	vmod
82	huyết_áp	N	O	81	dob
83	,	CH	O	82	punct
84	đột_quỵ	N	O	82	nmod
85	và	Cc	O	82	coord
86	các	L	O	87	det
87	bệnh	N	O	85	conj
88	không	R	O	89	adv
89	lây_nhiễm	V	O	10	vmod
90	khác	A	O	89	vmod
91	giai_đoạn	N	O	89	dob
92	2018-2025	M	O	91	det
93	;	CH	O	10	punct
94	Quyết_định	N	O	101	sub
95	số	N	O	94	nmod
96	3756	M	O	95	det
97	/	CH	O	94	punct
98	QĐ-BYT	Ny	O	94	nmod
99	về	E	O	94	nmod
100	Hướng_dẫn	Np	O	99	pob
101	hoạt_động	V	O	10	dob
102	dự_phòng	V	O	101	vmod
103	,	CH	O	10	punct
104	chẩn_đoán	V	O	10	vmod
105	sớm	A	O	104	vmod
106	,	CH	O	10	punct
107	điều_trị	V	O	10	vmod
108	và	Cc	O	10	coord
109	quản_lý	V	O	108	conj
110	một_số	L	O	111	det
111	bệnh	N	O	109	dob
112	không	R	O	113	adv
113	lây_nhiễm	V	O	111	nmod
114	phổ_biến	V	O	113	vmod
115	cho	E	O	109	vmod
116	y_tế	N	O	115	pob
117	cơ_sở	N	O	116	nmod
118	.	CH	O	10	punct
1	Các	L	O	2	det
2	chính_sách	N	O	4	sub
3	trên	A	O	2	nmod
4	được	V	O	0	root
5	kết_hợp	V	O	4	vmod
6	với	E	O	5	vmod
7	thực_hiện	V	O	6	vmod
8	Thông_tư	N	O	7	dob
9	số	N	O	8	nmod
10	39/2017/TT-BYT	Ny	O	9	nmod
11	quy_định	V	O	8	nmod
12	gói	V	O	11	vmod
13	dịch_vụ	N	O	12	dob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	cơ_bản	A	O	13	nmod
16	cho	E	O	12	iob
17	tuyến	N	O	16	pob
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	cơ_sở	N	O	17	nmod
20	.	CH	O	4	punct
1	Bên	N	O	9	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	9	punct
5	Bộ	N	B-ORG	9	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	cũng	R	O	9	adv
8	đang	R	O	9	adv
9	đề_xuất	V	O	0	root
10	sử	N	O	9	dob
11	đổi	V	O	10	nmod
12	Nghị_định	N	O	11	dob
13	số	N	O	12	nmod
14	105/2014/NĐ-CP	Ny	O	13	nmod
15	quy_định	V	O	9	iob
16	chi_tiết	A	O	15	vmod
17	và	Cc	O	9	coord
18	hướng_dẫn	V	O	17	conj
19	thị	N	O	18	dob
20	hành	V	O	18	iob
21	một_số	L	O	22	det
22	điều	N	O	20	dob
23	của	E	O	22	nmod
24	Luật	N	O	23	pob
25	bảo_hiểm_y_tế	N	O	24	nmod
26	cho	E	O	20	prp
27	phù_hợp	V	O	26	vmod
28	hơn	A	O	27	vmod
29	trong	E	O	27	vmod
30	tình_hình	N	O	29	pob
31	mới	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	9	punct
1	Bên	N	O	3	sub
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	báo_cáo	V	O	0	root
4	rà_soát	V	O	3	vmod
5	chính_sách	N	O	4	dob
6	,	CH	O	3	punct
7	một_số	L	O	8	det
8	chương_trình	N	O	3	dob
9	,	CH	O	3	punct
10	can_thiệp	V	O	3	vmod
11	hiệu_quả	N	O	10	dob
12	cũng	R	O	13	adv
13	được	V	O	3	vmod
14	trình_bày	V	O	13	vmod
15	để	E	O	14	prp
16	chia_sẻ	V	O	15	vmod
17	kinh_nghiệm	N	O	16	dob
18	và	Cc	O	13	coord
19	cung_cấp	V	O	18	conj
20	các	L	O	21	det
21	bằng_chứng	N	O	19	dob
22	,	CH	O	3	punct
23	khuyến_nghị	V	O	3	vmod
24	cho	E	O	23	vmod
25	xây_dựng	V	O	24	vmod
26	chính_sách	N	O	25	dob
27	như	C	O	23	vmod
28	:	CH	O	23	punct
29	Sở	N	B-ORG	36	sub
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	Thành_phố	N	I-ORG	29	nmod
32	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	31	nmod
33	và	Cc	O	29	coord
34	Tổ_chức	N	B-ORG	33	conj
35	PATH	Ny	I-ORG	34	nmod
36	giới_thiệu	V	O	23	vmod
37	về	E	O	36	vmod
38	sáng_kiến	N	O	37	pob
39	Cộng_đồng	N	O	38	nmod
40	vì	E	O	36	prp
41	Trái_tim	N	O	38	nmod
42	khoẻ	A	O	41	nmod
43	;	CH	O	3	punct
44	Sở	N	B-ORG	48	sub
45	Y_tế	N	I-ORG	44	nmod
46	tỉnh	N	I-ORG	44	nmod
47	Khánh_Hoà	Np	I-ORG	46	nmod
48	trình_bày	V	O	3	dep
49	về	E	O	48	vmod
50	kinh_nghiệm	N	O	49	pob
51	triển_khai	V	O	50	nmod
52	quản_lý	V	O	51	vmod
53	tăng	V	O	50	nmod
54	huyết_áp	N	O	53	dob
55	tại	E	O	53	loc
56	trạm	N	O	55	pob
57	y_tế	N	O	56	nmod
58	xã	N	O	56	nmod
59	;	CH	O	3	punct
60	Viện	N	B-ORG	62	sub
61	Tim_mạch	Np	I-ORG	60	nmod
62	trình_bày	V	O	3	vmod
63	về	E	O	62	vmod
64	tình_hình	N	O	63	pob
65	triển_khai	V	O	64	nmod
66	chương_trình	N	O	65	dob
67	phòng_chống	V	O	66	nmod
68	bệnh	N	O	67	dob
69	tim_mạch	N	O	68	nmod
70	tại	E	O	64	loc
71	Việt_Nam	Np	B-LOC	70	pob
72	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đại_biểu	N	O	6	sub
3	dự	V	O	2	nmod
4	Hội_thảo	N	O	3	vmod
5	đã	R	O	6	adv
6	trao_đổi	V	O	0	root
7	,	CH	O	6	punct
8	thảo_luận	V	O	6	vmod
9	và	Cc	O	6	coord
10	đưa	V	O	9	conj
11	ra	V	O	10	adv
12	khuyến_nghị	N	O	10	dob
13	bổ_sung	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	6	punct
15	hoàn_thiện	V	O	6	vmod
16	một_số	L	O	17	det
17	cơ_chế	N	O	15	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	chính_sách	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	qui_định	V	O	17	nmod
22	trong	E	O	21	loc
23	dự_phòng	V	O	22	vmod
24	,	CH	O	17	punct
25	điều_trị	V	O	17	nmod
26	và	Cc	O	17	coord
27	quản_lý	V	O	26	conj
28	các	L	O	29	det
29	bệnh	N	O	27	dob
30	tim_mạch	N	O	29	nmod
31	tại	E	O	29	loc
32	tuyến	N	O	31	pob
33	y_tế	N	O	32	nmod
34	cơ_sở	N	O	32	nmod
35	.	CH	O	6	punct
1	Bên	N	O	17	sub
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	việc	N	O	1	nmod
4	phải	V	O	3	nmod
5	ban_hành	V	O	4	vmod
6	Luật	N	O	5	dob
7	Phòng_chống	V	O	6	nmod
8	tác_hại	N	O	7	vmod
9	của	E	O	6	nmod
10	rượu_bia	N	O	9	pob
11	,	CH	O	4	punct
12	xây_dựng	V	O	4	vmod
13	Luật	N	O	12	dob
14	Phòng_bệnh	Np	O	13	nmod
15	…	CH	O	17	punct
16	thì	C	O	17	dep
17	cần	V	O	0	root
18	có	V	O	17	vmod
19	các	L	O	20	det
20	chính_sách	N	O	18	dob
21	để	E	O	18	prp
22	giảm	V	O	21	vmod
23	tiêu_thụ	V	O	22	vmod
24	nước_ngọt	N	O	23	dob
25	có	V	O	20	nmod
26	đường	N	O	25	dob
27	và	Cc	O	17	coord
28	hạn_chế	V	O	27	conj
29	sự	N	O	28	dob
30	tiếp_cận	V	O	29	nmod
31	của	E	O	29	nmod
32	trẻ_em	N	O	31	pob
33	với	E	O	29	nmod
34	các	L	O	35	det
35	thực_phẩm	N	O	33	pob
36	,	CH	O	17	punct
37	sản_phẩm	N	O	38	sub
38	có	V	O	17	dep
39	yếu_tố	N	O	38	dob
40	nguy_cơ	N	O	39	nmod
41	sức_khoẻ	N	O	40	nmod
42	tim_mạch	N	O	41	nmod
43	.	CH	O	17	punct
1	Về	E	O	7	tpc
2	tài_liệu	N	O	1	pob
3	chuyên_môn	N	O	2	nmod
4	kỹ_thuật	N	O	3	nmod
5	thì	C	O	7	dep
6	cần_thiết	A	O	7	vmod
7	ban_hành	V	O	0	root
8	,	CH	O	7	punct
9	bổ_sung	V	O	7	vmod
10	quy_trình	N	O	9	dob
11	phát_hiện	V	O	10	nmod
12	sớm	A	O	11	vmod
13	tăng	V	O	9	vmod
14	huyết_áp	N	O	13	dob
15	/	CH	O	14	punct
16	nguy_cơ	N	O	14	nmod
17	tim_mạch	N	O	16	nmod
18	tại	E	O	14	loc
19	cộng_đồng	N	O	18	pob
20	,	CH	O	13	punct
21	hướng_dẫn	V	O	13	vmod
22	kê	V	O	21	vmod
23	đơn	N	O	22	dob
24	dinh_dưỡng	N	O	23	nmod
25	và	Cc	O	13	coord
26	hoạt_động	V	O	25	conj
27	thể_lực	N	O	26	vmod
28	trong	E	O	13	loc
29	dự_phòng	V	O	28	vmod
30	và	Cc	O	13	coord
31	điều_trị	V	O	30	conj
32	bệnh	N	O	31	dob
33	tim_mạch	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	7	punct
35	qui_trình	N	O	39	sub
36	quản_lý	V	O	35	nmod
37	và	Cc	O	7	coord
38	phác_đồ	N	O	37	conj
39	điều_trị	V	O	38	nmod
40	đơn_giản	A	O	39	vmod
41	,	CH	O	39	punct
42	phù_hợp	V	O	39	vmod
43	cho	E	O	42	vmod
44	áp_dụng	V	O	43	vmod
45	tại	E	O	44	loc
46	trạm	N	O	45	pob
47	y_tế	N	O	46	nmod
48	xã	N	O	46	nmod
49	,	CH	O	48	punct
50	quy_trình	N	O	48	nmod
51	và	Cc	O	7	coord
52	qui_định	V	O	51	conj
53	các	L	O	54	det
54	trường_hợp	N	O	52	dob
55	bệnh	N	O	54	nmod
56	ổn_định	A	O	54	nmod
57	cần	V	O	54	nmod
58	chuyển	V	O	57	vmod
59	về	E	O	58	vmod
60	tuyến	N	O	59	pob
61	xã	N	O	60	nmod
62	để	E	O	58	prp
63	quản_lý	V	O	62	vmod
64	điều_trị	V	O	63	vmod
65	.	CH	O	7	punct
1	Cần	V	O	0	root
2	tiếp_tục	V	O	1	vmod
3	hoàn_thiện	V	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	chính_sách	N	O	3	dob
6	,	CH	O	1	punct
7	qui_định	V	O	1	vmod
8	về	E	O	7	vmod
9	cấp	N	O	8	pob
10	chứng_chỉ	N	O	9	nmod
11	hành_nghề	V	O	10	nmod
12	và	Cc	O	9	coord
13	phạm_vi	N	O	12	conj
14	chuyên_môn	N	O	13	nmod
15	cho	E	O	7	iob
16	bác_sỹ	N	O	15	pob
17	trạm	N	O	16	nmod
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	xã	N	O	17	nmod
20	để	E	O	7	prp
21	thực_hiện	V	O	20	vmod
22	quản_lý	V	O	21	vmod
23	điều_trị	V	O	22	vmod
24	các	L	O	25	det
25	bệnh	N	O	23	dob
26	mạn_tính	N	O	25	nmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Về	E	O	3	tpc
2	tài_chính	N	O	1	pob
3	cần	V	O	0	root
4	ban_hành	V	O	3	vmod
5	gói	V	O	4	dob
6	dịch_vụ	N	O	5	dob
7	về	E	O	5	vmod
8	dự_phòng	V	O	7	vmod
9	để	E	O	5	prp
10	chi_trả	V	O	9	vmod
11	cho	E	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	dịch_vụ	N	O	11	pob
14	sàng_lọc	V	O	13	nmod
15	phát_hiện	V	O	14	vmod
16	sớm	A	O	15	vmod
17	và	Cc	O	15	coord
18	tư_vấn	V	O	17	conj
19	,	CH	O	3	punct
20	đồng_thời	R	O	21	adv
21	tiếp_tục	V	O	3	vmod
22	tháo_gỡ	V	O	21	vmod
23	các	L	O	24	det
24	khó_khăn	N	O	22	dob
25	,	CH	O	3	punct
26	vướng_mắc	V	O	3	vmod
27	về	E	O	26	vmod
28	BHYT	Ny	O	27	pob
29	.	CH	O	3	punct
1	Hội_thảo	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	xác_định	V	O	0	root
4	tầm	N	O	3	dob
5	quan_trọng	A	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	phối_hợp	V	O	6	vmod
8	liên_ngành	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	7	coord
10	hợp_tác	V	O	9	conj
11	công	N	O	10	vmod
12	-	CH	O	11	punct
13	tư	M	O	11	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	khuyến_khích	V	O	10	vmod
16	sự	N	O	15	dob
17	tham_gia	V	O	16	nmod
18	tích_cực	A	O	16	nmod
19	của	E	O	16	nmod
20	người_dân	N	O	19	pob
21	,	CH	O	20	punct
22	cộng_đồng	N	O	20	nmod
23	và	Cc	O	20	coord
24	các	L	O	25	det
25	đối_tác	N	O	23	conj
26	công	A	O	25	nmod
27	-	CH	O	26	punct
28	tư	A	O	26	amod
29	vào	E	O	25	loc
30	các	L	O	31	det
31	chương_trình	N	O	29	pob
32	dự_phòng	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	7	punct
34	phát_hiện	V	O	7	vmod
35	sớm	A	O	34	vmod
36	và	Cc	O	7	coord
37	quản_lý	V	O	36	conj
38	bệnh	N	O	37	dob
39	tim_mạch	N	O	38	nmod
40	dựa	V	O	3	vmod
41	trên	E	O	40	vmod
42	hệ_thống	N	O	41	pob
43	chăm_sóc	V	O	42	nmod
44	sức_khoẻ	N	O	43	dob
45	ban_đầu	N	O	44	nmod
46	để	E	O	40	prp
47	người_dân	N	O	49	sub
48	có_thể	R	O	49	adv
49	tiếp_cận	V	O	46	dep
50	với	E	O	49	vmod
51	các	L	O	52	det
52	dịch_vụ	N	O	50	pob
53	ngay	T	O	54	dep
54	tại	E	O	49	loc
55	nơi	N	O	54	pob
56	sinh_sống	V	O	55	nmod
57	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	5	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	5	punct
5	cần	V	O	0	root
6	tập_trung	V	O	5	vmod
7	triển_khai	V	O	6	vmod
8	mạnh_mẽ	A	O	7	vmod
9	Kế_hoạch	N	O	7	dob
10	truyền_thông	N	O	9	nmod
11	giảm	V	O	9	nmod
12	muối	N	O	11	dob
13	đến	V	O	11	vmod
14	từng	R	O	15	nmod
15	hộ	N	O	13	dob
16	gia_đình	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	5	punct
18	có	V	O	5	vmod
19	sự	N	O	18	dob
20	tham_gia	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	các	L	O	23	det
23	doanh_nghiệp	N	O	21	pob
24	thực_phẩm	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	5	punct
26	các	L	O	27	det
27	nhà_hàng	N	O	44	sub
28	ăn_uống	V	O	27	nmod
29	...	CH	O	5	punct
30	,	CH	O	5	punct
31	tăng_cường	V	O	5	vmod
32	sàng_lọc	V	O	31	vmod
33	tăng	V	O	32	vmod
34	huyết_áp	N	O	33	dob
35	,	CH	O	5	punct
36	nguy_cơ	N	O	31	dob
37	tim_mạch	N	O	36	nmod
38	từ	E	O	27	loc
39	cộng_đồng	N	O	38	pob
40	,	CH	O	27	punct
41	tuyến	N	O	27	nmod
42	y_tế	N	O	41	nmod
43	cơ_sở	N	O	41	nmod
44	tăng	V	O	5	dep
45	tỷ_lệ	N	O	44	dob
46	người	N	O	45	nmod
47	tăng	V	O	45	nmod
48	huyết_áp	N	O	47	dob
49	và	Cc	O	48	coord
50	nguy_cơ	N	O	49	conj
51	tim_mạch	N	O	50	nmod
52	được	V	O	44	vmod
53	phát_hiện	V	O	52	vmod
54	,	CH	O	44	punct
55	quản_lý	V	O	44	vmod
56	điều_trị	V	O	55	vmod
57	theo	V	O	56	vmod
58	nguyên_lý	N	O	57	pob
59	y_học	N	O	58	nmod
60	gia_đình	N	O	58	nmod
61	tại	E	O	58	loc
62	trạm	N	O	61	pob
63	y_tế	N	O	62	nmod
64	.	CH	O	5	punct
1	Cục	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
