1	HỘI_THẢO	Ny	O	0	root
2	“	CH	O	1	punct
3	MÔI_TRƯỜNG	Ny	O	1	nmod
4	KHÔNG_KHÍ	Ny	O	3	nmod
5	VÀ	Ny	O	1	nmod
6	CÁC	Ny	O	1	nmod
7	BỆNH	Ny	O	3	nmod
8	CÓ	Ny	O	1	nmod
9	LIÊN_QUAN	Ny	O	8	nmod
10	”	CH	O	9	punct
11	14.10.2018	M	O	6	det
12	.	CH	O	1	punct
1	CHƯƠNG_TRÌNH	N	O	0	root
2	08:00	M	O	1	det
3	Khai_mạc	Np	O	1	nmod
4	Hội_Thảo	Np	O	3	nmod
5	GS.TS.	Ny	O	3	nmod
6	Nguyễn_Ngọc_Giao_Chủ_tịch	Np	O	5	nmod
7	Liên_Hiệp	Np	B-ORG	5	nmod
8	Các	L	I-ORG	9	det
9	Hội	N	I-ORG	7	nmod
10	Khoa_Học_Kỹ_Thuật	N	I-ORG	9	nmod
11	TP.	Ny	I-ORG	9	nmod
12	HCM	Np	I-ORG	11	nmod
13	08:15	M	O	14	det
14	Hiện_trạng	N	O	9	nmod
15	chất_lượng	N	O	14	nmod
16	không_khí	N	O	14	nmod
17	tại	E	O	14	loc
18	TP.	Ny	B-LOC	17	pob
19	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	18	nmod
20	ThS	Np	O	18	nmod
21	.	CH	O	20	punct
1	Nguyễn_Cảnh_Lộc_Trung	Np	B-PER	9	sub
2	Tâm_Quan_Trắc_Tài	Np	B-PER	1	nmod
3	Nguyên	Np	I-PER	1	nmod
4	Và	Cc	O	3	coord
5	Môi_Trường	Np	O	4	conj
6	TP.	Ny	O	1	punct
7	HCM	Np	O	6	nmod
8	08:30	M	O	13	det
9	Đánh_giá	V	O	0	root
10	phơi	V	O	9	vmod
11	nhiễm	V	O	10	vmod
12	bụi	N	O	11	dob
13	cá_nhân	N	O	12	nmod
14	PM	Ny	O	12	nmod
15	2.5	M	O	14	det
16	và	Cc	O	9	coord
17	nguồn	N	O	53	sub
18	phát_sinh	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	người_dân	N	O	19	pob
21	sống	V	O	20	nmod
22	gần	A	O	24	nmod
23	2	M	O	24	det
24	trạm	N	O	21	loc
25	quan_trắc	V	O	24	nmod
26	môi_trường	N	O	25	dob
27	ở	E	O	25	loc
28	TP.	Ny	B-LOC	27	pob
29	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	28	nmod
30	ThS.KS.	Np	O	28	nmod
31	Vũ_Xuân_Đán_Trung	Np	O	28	nmod
32	Tâm_Bảo_Vệ_Sức	Np	B-ORG	28	nmod
33	Khoẻ_Lao_Động_Và	Np	I-ORG	32	nmod
34	Môi_Trường	Np	I-ORG	32	nmod
35	TP.	Ny	I-ORG	28	nmod
36	HCM	Np	I-ORG	35	nmod
37	08:50	M	O	35	det
38	Ô_nhiễm	V	O	24	nmod
39	không_khí	N	O	38	dob
40	và	Cc	O	39	coord
41	sức_khoẻ	N	O	40	conj
42	người	N	O	41	nmod
43	lao_động	V	O	42	nmod
44	TS.BS.	Ny	O	42	nmod
45	Huỳnh_Tấn_Tiến	Np	B-PER	44	nmod
46	–	CH	O	9	punct
47	Hội	N	B-ORG	45	nmod
48	Y_học	N	I-ORG	47	nmod
49	Dự_phòng	V	I-ORG	47	nmod
50	TP.	Ny	I-ORG	47	nmod
51	HCM	Np	I-ORG	50	nmod
52	09:10	M	O	50	det
53	Ô_nhiễm	V	O	9	dep
54	không_khí	N	O	53	dob
55	và	Cc	O	54	coord
56	bệnh	N	O	55	conj
57	hô_hấp	N	O	56	nmod
58	PGS.BS.	Ny	O	56	nmod
59	Lê_Thị_Tuyết_Lan	Np	O	56	nmod
60	Hội	Np	B-ORG	56	nmod
61	Hen	Np	I-ORG	60	nmod
62	–	CH	O	60	punct
63	Dị_Ứng	Np	O	60	nmod
64	–	CH	O	60	punct
65	Miễn_Dịch	Np	O	60	nmod
66	Lâm_Sàng	Np	O	60	nmod
67	TP.	Ny	O	56	nmod
68	HCM	Np	O	67	nmod
69	09:25	M	O	70	det
70	Giải_lao	N	O	55	conj
71	09:45	M	O	70	det
72	Ô_nhiễm	Np	O	70	nmod
73	không_khí	N	O	70	nmod
74	và	Cc	O	54	coord
75	bệnh	N	O	74	conj
76	ung_thư	N	O	75	nmod
77	PGS.BS.	Ny	O	75	nmod
78	Cung_Thị_Tuyết_Anh	Np	B-PER	54	nmod
79	–	CH	O	54	punct
80	Hội	Np	O	54	nmod
81	Ung_Thư	Np	O	80	nmod
82	TP.	Ny	O	54	nmod
83	HCM	Np	O	82	nmod
84	10:05	M	O	85	det
85	Nồng_độ	N	O	54	nmod
86	nội	N	O	85	nmod
87	độc_tố	N	O	85	nmod
88	bụi	N	O	87	nmod
89	và	Cc	O	54	coord
90	tỉ_lệ	N	O	89	conj
91	mắc	V	O	90	nmod
92	bệnh	N	O	91	dob
93	hô_hấp	N	O	92	nmod
94	mãn_tính	N	O	92	nmod
95	ở	E	O	91	loc
96	các	L	O	97	det
97	kiểu	N	O	95	pob
98	nhà	N	O	97	nmod
99	điển_hình	N	O	97	nmod
100	ThS.BS.	Np	O	99	nmod
101	Trần_Bảo_Ngọc	Np	B-PER	97	nmod
102	–	CH	O	99	punct
103	Trường	N	B-ORG	97	nmod
104	Đại_Học	Np	I-ORG	103	nmod
105	Y_Khoa	Np	I-ORG	103	nmod
106	Phạm_Ngọc_Thạch	Np	I-ORG	103	nmod
107	10:25	M	O	103	det
108	Ô_nhiễm	V	O	97	nmod
109	không_khí	N	O	108	dob
110	và	Cc	O	109	coord
111	bệnh	N	O	110	conj
112	tai	N	O	111	nmod
113	mũi	N	O	112	nmod
114	họng	N	O	109	nmod
115	PGS.BS.	Ny	O	109	nmod
116	Đặng_Xuân_Hùng	Np	B-PER	109	nmod
117	–	CH	O	109	punct
118	Hội	N	B-ORG	109	nmod
119	Tai_Mũi_Họng	N	I-ORG	118	nmod
120	TP.	Ny	I-ORG	118	nmod
121	HCM	Np	I-ORG	120	nmod
122	10:35	M	O	120	det
123	Kiểm_soát	V	O	97	nmod
124	ô_nhiễm	V	O	123	vmod
125	môi_trường	N	O	124	dob
126	trong	E	O	124	loc
127	cơ_sở	N	O	126	pob
128	y_tế	N	O	127	nmod
129	PGS	Ny	O	127	nmod
130	.	CH	O	9	punct
1	BS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Lê_Thị_Anh_Thư	Np	B-PER	4	sub
2	–	CH	O	1	punct
3	Hội	Np	O	1	nmod
4	Kiểm_Soát	V	O	0	root
5	Nhiễm_Khuẩn	Np	O	4	dob
6	TP.	Ny	O	4	dob
7	HCM	Np	O	6	nmod
8	10:55	M	O	9	det
9	Hỏi_đáp	Np	O	6	nmod
10	và	Cc	O	4	coord
11	thảo_luận	V	O	10	conj
12	Chủ_toạ	N	O	11	dob
13	đoàn	N	O	12	nmod
14	và	Cc	O	12	coord
15	các	L	O	16	det
16	báo_cáo_viên	N	O	14	conj
17	12:00	M	O	16	det
18	Tổng_kết	Np	O	16	nmod
19	bế_mạc	V	O	12	nmod
20	Hội_Thảo	N	O	19	dob
21	GS.BS.	Ny	O	20	nmod
22	Nguyễn_Sào_Trung	Np	B-PER	20	nmod
23	–	CH	O	12	punct
24	Hội	N	B-ORG	12	nmod
25	Y_học	N	I-ORG	24	nmod
26	TP.	Ny	I-ORG	24	nmod
27	HCM	Np	I-ORG	26	nmod
28	Lưu_ý	V	O	24	nmod
29	:	CH	O	28	punct
30	Nhấp	V	O	28	vmod
31	vào	E	O	30	loc
32	tựa	N	O	31	pob
33	bài	N	O	32	nmod
34	để	E	O	30	prp
35	tải	V	O	34	vmod
36	về	V	O	35	vmod
37	.	CH	O	4	punct
