1	Hội_nghị	N	O	19	sub
2	phổ_biến	V	O	1	nmod
3	Nghị_định	N	O	2	dob
4	số	N	O	3	nmod
5	89/2018/NĐ-CP	Ny	O	4	nmod
6	ngày	N	O	3	tmp
7	25/6/2018	M	O	6	det
8	của	E	O	3	nmod
9	Chính_phủ	N	O	8	pob
10	quy_định	V	O	9	nmod
11	chi_tiết	N	O	10	dob
12	thi_hành	V	O	11	nmod
13	một_số	L	O	14	det
14	điều	N	O	12	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	Luật	N	O	15	pob
17	Phòng	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	2	punct
19	chống	V	O	0	root
20	bệnh	N	O	19	dob
21	truyền_nhiễm	V	O	20	nmod
22	về	E	O	19	vmod
23	kiểm_dịch	V	O	22	vmod
24	y_tế	N	O	23	dob
25	biên	N	O	24	nmod
26	giới.Hội	Np	O	25	nmod
27	nghị	V	O	19	vmod
28	phổ_biến	V	O	27	vmod
29	Nghị_định	N	O	28	dob
30	số	N	O	29	nmod
31	89/2018/NĐ-CP	Ny	O	30	nmod
32	ngày	N	O	29	tmp
33	25/6/2018	M	O	32	det
34	của	E	O	29	nmod
35	Chính_phủ	N	O	34	pob
36	quy_định	V	O	35	nmod
37	chi_tiết	N	O	36	dob
38	thi_hành	V	O	37	nmod
39	một_số	L	O	40	det
40	điều	N	O	38	dob
41	của	E	O	40	nmod
42	Luật	N	O	41	pob
43	Phòng	N	O	42	nmod
44	,	CH	O	19	punct
45	chống	V	O	19	vmod
46	bệnh	N	O	45	dob
47	truyền_nhiễm	V	O	46	nmod
48	về	E	O	45	vmod
49	kiểm_dịch	V	O	48	vmod
50	y_tế	N	O	49	dob
51	biên_giới	N	O	50	nmod
52	31/07/2018	M	O	51	det
53	Thực_hiện	V	O	45	vmod
54	Luật	N	O	53	dob
55	Phòng	N	O	54	nmod
56	,	CH	O	19	punct
57	chống	V	O	19	vmod
58	bệnh	N	O	57	dob
59	truyền_nhiễm	V	O	58	nmod
60	,	CH	O	19	punct
61	ngày	N	O	19	tmp
62	25/6/2018	M	O	61	det
63	,	CH	O	19	punct
64	Chính_phủ	N	O	66	sub
65	đã	R	O	66	adv
66	ban_hành	V	O	19	vmod
67	Nghị_định	N	O	66	dob
68	số	N	O	67	nmod
69	89/2018/NĐ-CP	Ny	O	68	nmod
70	quy_định	V	O	67	nmod
71	chi_tiết	N	O	70	dob
72	thi_hành	V	O	71	nmod
73	một_số	L	O	74	det
74	điều	N	O	72	dob
75	của	E	O	74	nmod
76	Luật	N	O	75	pob
77	Phòng	N	O	76	nmod
78	,	CH	O	19	punct
79	chống	V	O	19	vmod
80	bệnh	N	O	79	dob
81	truyền_nhiễm	V	O	80	nmod
82	về	E	O	79	vmod
83	kiểm_dịch	V	O	82	vmod
84	y_tế	N	O	83	dob
85	biên_giới	N	O	84	nmod
86	.	CH	O	19	punct
1	Nghị_định	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	có	V	O	0	root
4	hiệu_lực	N	O	3	dob
5	từ	E	O	4	nmod
6	ngày	N	O	5	pob
7	10/8/2018	M	O	6	det
8	và	Cc	O	3	coord
9	thay_thế	V	O	8	conj
10	Nghị_định	N	O	9	dob
11	số	N	O	10	nmod
12	103/2010/NĐ-CP	M	O	13	det
13	ngày	N	O	10	tmp
14	01/10/2010	M	O	13	det
15	của	E	O	10	nmod
16	Chính_phủ	N	O	15	pob
17	quy_định	V	O	16	nmod
18	chi_tiết	N	O	17	dob
19	thi_hành	V	O	18	nmod
20	một_số	L	O	21	det
21	điều	N	O	19	dob
22	của	E	O	21	nmod
23	Luật	N	O	22	pob
24	Phòng	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	3	punct
26	chống	V	O	3	vmod
27	bệnh	N	O	26	dob
28	truyền_nhiễm	V	O	27	nmod
29	về	E	O	26	vmod
30	kiểm_dịch	V	O	29	vmod
31	y_tế	N	O	30	dob
32	biên_giới	N	O	31	nmod
33	.	CH	O	3	punct
1	Để	E	O	7	prp
2	triển_khai	V	O	1	vmod
3	kịp_thời	A	O	2	vmod
4	Nghị_định	N	O	2	dob
5	số	N	O	4	nmod
6	89/2018/NĐ-CP	Ny	O	5	nmod
7	tới	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	đơn_vị	N	O	7	dob
10	liên_quan	V	O	9	nmod
11	và	Cc	O	7	coord
12	tổ_chức	V	O	11	conj
13	y_tế	N	O	12	dob
14	biên_giới	N	O	13	nmod
15	tại	E	O	12	loc
16	các	L	O	17	det
17	địa_phương	N	O	15	pob
18	,	CH	O	7	punct
19	ngày	N	O	24	tmp
20	27/7/2018	M	O	19	det
21	,	CH	O	24	punct
22	Cục	N	B-ORG	24	sub
23	Y_tế	Np	I-ORG	22	nmod
24	dự_phòng	V	I-ORG	7	dep
25	phối_hợp	V	O	24	vmod
26	với	E	O	25	vmod
27	các	L	O	28	det
28	Viện	N	O	26	pob
29	Vệ_sinh	V	O	28	nmod
30	dịch_tễ	N	O	28	nmod
31	/	CH	O	7	punct
32	Pasteur	Np	O	19	nmod
33	tổ_chức	V	O	7	vmod
34	Hội_nghị	N	O	33	dob
35	phổ_biến	V	O	34	nmod
36	Nghị_định	N	O	35	dob
37	tại	E	O	35	loc
38	tỉnh	N	B-LOC	37	pob
39	Khánh_Hoà	Np	I-LOC	38	nmod
40	với	E	O	33	vmod
41	sự	N	O	40	pob
42	tham_gia	V	O	41	nmod
43	của	E	O	41	nmod
44	đại_diện	N	O	43	pob
45	lãnh_đạo	N	O	44	nmod
46	,	CH	O	7	punct
47	cán_bộ	N	O	44	nmod
48	phụ_trách	V	O	47	nmod
49	công_tác	N	O	48	dob
50	kiểm_dịch	V	O	49	nmod
51	y_tế	N	O	50	dob
52	của	E	O	51	nmod
53	Cục	N	B-ORG	52	pob
54	Y_tế	Np	I-ORG	53	nmod
55	dự_phòng	V	I-ORG	53	nmod
56	,	CH	O	7	punct
57	các	L	O	58	det
58	Viện	N	O	53	nmod
59	Vệ_sinh	V	O	58	nmod
60	dịch_tễ	N	O	58	nmod
61	/	CH	O	7	punct
62	Pasteur	Np	O	58	nmod
63	,	CH	O	7	punct
64	Sở	N	B-ORG	84	sub
65	Y_tế	Np	I-ORG	64	nmod
66	,	CH	O	7	punct
67	các	L	O	68	det
68	Trung_tâm	N	O	84	sub
69	Kiểm_dịch	V	O	68	nmod
70	Y_tế	N	O	69	dob
71	quốc_tế	N	O	70	nmod
72	,	CH	O	7	punct
73	Trung_tâm	N	B-ORG	75	sub
74	Y_tế	Np	I-ORG	73	nmod
75	dự_phòng	V	I-ORG	7	dep
76	/	CH	O	64	punct
77	Trung_tâm	N	O	64	nmod
78	Phòng_chống	V	O	77	nmod
79	bệnh_tật	N	O	78	dob
80	các	L	O	81	det
81	tỉnh	N	O	79	nmod
82	,	CH	O	81	punct
83	thành_phố	N	O	81	nmod
84	có	V	O	7	dep
85	hoạt_động	N	O	84	dob
86	kiểm_dịch	V	O	85	nmod
87	y_tế	N	O	86	dob
88	trên	E	O	86	loc
89	cả	P	O	90	nmod
90	nước	N	O	88	pob
91	.	CH	O	7	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	Hội_nghị	N	O	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	Cục	N	B-ORG	2	nmod
5	Y_tế	Np	I-ORG	4	nmod
6	dự_phòng	V	I-ORG	4	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	báo_cáo	V	O	0	root
9	về	E	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	nội_dung	N	O	9	pob
12	chính	A	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	Nghị_định	N	O	13	pob
15	số	N	O	14	nmod
16	89/2018/NĐ-CP	Ny	O	15	nmod
17	và	Cc	O	8	coord
18	nêu	V	O	17	conj
19	rõ	A	O	18	vmod
20	những	L	O	21	det
21	điểm	N	O	18	dob
22	mới	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	thay_đổi	V	O	21	nmod
25	của	E	O	21	nmod
26	Nghị_định	N	O	25	pob
27	so	V	O	26	nmod
28	với	E	O	27	vmod
29	Nghị_định	N	O	28	pob
30	số	N	O	29	nmod
31	103/2010/NĐ-CP.	M	O	30	det
32	Theo	E	O	21	nmod
33	đó	P	O	32	pob
34	,	CH	O	39	punct
35	Nghị_định	N	O	39	sub
36	số	N	O	35	nmod
37	89/2018/NĐ-CP	Ny	O	36	nmod
38	đã	R	O	39	adv
39	tiếp_tục	V	O	0	root
40	bảo_đảm	V	O	39	vmod
41	tính	N	O	40	dob
42	thống_nhất	A	O	41	nmod
43	của	E	O	41	nmod
44	hệ_thống	N	O	43	pob
45	pháp_luật	N	O	44	nmod
46	Việt_Nam	Np	B-LOC	44	nmod
47	,	CH	O	39	punct
48	phù_hợp	V	O	39	vmod
49	với	E	O	48	vmod
50	luật_pháp	N	O	49	pob
51	và	Cc	O	50	coord
52	các	L	O	53	det
53	cam_kết	N	O	51	conj
54	quốc_tế	A	O	53	nmod
55	mà	C	O	39	coord
56	Việt_Nam	Np	B-LOC	57	sub
57	là	V	O	55	conj
58	thành_viên	N	O	57	dob
59	;	CH	O	39	punct
60	tăng_cường	V	O	39	vmod
61	sự	N	O	60	dob
62	minh_bạch_hoá	V	O	61	nmod
63	các	L	O	64	det
64	thủ_tục	N	O	62	dob
65	,	CH	O	64	punct
66	tháo_gỡ	V	O	64	nmod
67	,	CH	O	64	punct
68	giảm	V	O	64	nmod
69	các	L	O	70	det
70	thủ_tục	N	O	68	dob
71	hành_chính	N	O	70	nmod
72	,	CH	O	39	punct
73	tạo	V	O	39	vmod
74	điều_kiện	N	O	73	dob
75	thuận_lợi	A	O	74	nmod
76	cho	E	O	73	iob
77	việc	N	O	76	pob
78	đi_lại	V	O	77	nmod
79	,	CH	O	78	punct
80	vận_chuyển	V	O	39	vmod
81	qua	V	O	80	vmod
82	biên_giới	N	O	80	dob
83	Việt_Nam	Np	B-LOC	82	nmod
84	;	CH	O	39	punct
85	bảo_đảm	V	O	39	vmod
86	cơ_chế	N	O	85	dob
87	,	CH	O	39	punct
88	biện_pháp	N	O	90	sub
89	quản_lý	V	O	88	nmod
90	phù_hợp	V	O	39	vmod
91	theo	V	O	90	vmod
92	hướng	N	O	91	pob
93	quản_lý	V	O	92	nmod
94	rủi_ro	A	O	93	vmod
95	các	L	O	96	det
96	đối_tượng	N	O	93	dob
97	kiểm_dịch	V	O	96	nmod
98	y_tế	N	O	97	dob
99	nhằm	V	O	90	prp
100	ngăn_ngừa	V	O	99	vmod
101	các	L	O	102	det
102	tác_nhân	N	O	100	dob
103	gây	V	O	102	nmod
104	bệnh	N	O	103	dob
105	truyền_nhiễm	V	O	102	nmod
106	xâm_nhập	V	O	105	vmod
107	vào	E	O	106	dir
108	nước	N	O	107	pob
109	ta	P	O	108	nmod
110	.	CH	O	39	punct
1	Nhằm	N	O	2	sub
2	triển_khai	V	O	0	root
3	một_cách	R	O	2	adv
4	hiệu_quả	N	O	2	dob
5	Nghị_định	N	O	4	nmod
6	số	N	O	5	nmod
7	89/2018/NĐ-CP	Ny	O	5	nmod
8	ngay	T	O	9	dep
9	sau	E	O	4	tmp
10	khi	N	O	9	pob
11	Nghị_định	N	O	12	sub
12	có	V	O	10	nmod
13	hiệu_lực	N	O	12	dob
14	thi_hành	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	38	punct
16	đại_diện	N	O	38	sub
17	Lãnh_đạo	N	O	16	nmod
18	Cục	N	B-ORG	17	nmod
19	Y_tế	Np	I-ORG	18	nmod
20	dự_phòng	V	I-ORG	18	nmod
21	,	CH	O	25	punct
22	Bộ	N	B-ORG	25	sub
23	Y_tế	N	I-ORG	22	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	trả_lời	V	O	20	conj
26	làm	V	O	25	vmod
27	rõ	A	O	26	vmod
28	hơn	R	O	27	amod
29	những	L	O	30	det
30	ý_kiến	N	O	26	dob
31	trao_đổi	V	O	30	nmod
32	của	E	O	30	nmod
33	các	L	O	34	det
34	đại_biểu	N	O	32	pob
35	tham_dự	V	O	34	nmod
36	;	CH	O	40	punct
37	đồng_thời	R	O	38	adv
38	đề_nghị	V	O	0	root
39	Sở	N	O	38	dob
40	Y_tế	N	O	39	nmod
41	các	L	O	42	det
42	tỉnh	N	O	39	nmod
43	,	CH	O	42	punct
44	thành_phố	N	O	42	nmod
45	,	CH	O	25	punct
46	các	L	O	47	det
47	đơn_vị	N	O	56	sub
48	kiểm_dịch	V	O	47	nmod
49	y_tế	N	O	48	dob
50	biên_giới	N	O	49	nmod
51	trên	E	O	48	loc
52	toàn_quốc	N	O	51	pob
53	trong	E	O	47	loc
54	thời_gian	N	O	53	pob
55	tới	V	O	54	nmod
56	tập_trung	V	O	38	vmod
57	triển_khai	V	O	56	vmod
58	phổ_biến	V	O	57	vmod
59	,	CH	O	56	punct
60	tập_huấn	V	O	56	vmod
61	nội_dung	N	O	60	dob
62	Nghị_định	N	O	61	nmod
63	tới	E	O	61	nmod
64	các	L	O	65	det
65	tổ_chức	N	O	63	pob
66	,	CH	O	65	punct
67	đơn_vị	N	O	65	nmod
68	liên_quan	V	O	67	nmod
69	;	CH	O	56	punct
70	thực_hiện	V	O	56	vmod
71	nghiêm_túc	A	O	70	vmod
72	việc	N	O	70	dob
73	triển_khai	V	O	72	nmod
74	kiểm_dịch	V	O	73	vmod
75	y_tế	N	O	74	dob
76	với	E	O	73	vmod
77	các	L	O	78	det
78	đối_tượng	N	O	76	pob
79	;	CH	O	56	punct
80	chuẩn_bị	V	O	56	vmod
81	các	L	O	82	det
82	điều_kiện	N	O	80	dob
83	cần_thiết	A	O	82	nmod
84	để	E	O	82	prp
85	đảm_bảo	V	O	84	vmod
86	triển_khai	V	O	85	vmod
87	công_tác	N	O	86	dob
88	kiểm_dịch	V	O	87	nmod
89	y_tế	N	O	88	dob
90	tại	E	O	88	loc
91	các	L	O	92	det
92	cửa_khẩu	N	O	90	pob
93	;	CH	O	56	punct
94	rà_soát	V	O	56	vmod
95	,	CH	O	94	punct
96	xây_dựng	V	O	94	vmod
97	,	CH	O	94	punct
98	sửa_đổi	V	O	94	vmod
99	các	L	O	100	det
100	quy_trình	N	O	98	dob
101	thực_hiện	V	O	100	nmod
102	kiểm_dịch	V	O	101	vmod
103	y_tế	N	O	102	dob
104	tại	E	O	102	loc
105	cửa_khẩu	N	O	104	pob
106	,	CH	O	56	punct
107	các	L	O	108	det
108	quy_định	V	O	56	dob
109	về	E	O	108	nmod
110	quản_lý	V	O	109	vmod
111	con_dấu	N	O	110	dob
112	và	Cc	O	111	coord
113	văn_bản	N	O	112	conj
114	phối_hợp	V	O	113	nmod
115	với	E	O	114	vmod
116	các	L	O	117	det
117	lực_lượng	N	O	115	pob
118	chuyên_ngành	N	O	117	nmod
119	tại	E	O	117	loc
120	khu_vực	N	O	119	pob
121	cửa_khẩu	N	O	120	nmod
122	và	Cc	O	117	coord
123	sẵn_sàng	A	O	122	conj
124	,	CH	O	56	punct
125	niêm_yết	V	O	56	vmod
126	công_khai	A	O	125	vmod
127	các	L	O	128	det
128	quy_trình	N	O	125	dob
129	,	CH	O	128	punct
130	thủ_tục	N	O	128	nmod
131	hành_chính	N	O	130	nmod
132	được	V	O	128	nmod
133	quy_định	V	O	132	vmod
134	trong	E	O	133	loc
135	Nghị_định	N	O	134	pob
136	.	CH	O	25	punct
1	Cục	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	Bộ	N	B-ORG	8	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	sẽ	R	O	8	adv
8	tiếp_tục	V	O	3	dep
9	phối_hợp	V	O	8	vmod
10	chặt_chẽ	A	O	9	vmod
11	với	E	O	9	vmod
12	các	L	O	13	det
13	Bộ	N	O	11	pob
14	,	CH	O	13	punct
15	ngành	N	O	13	nmod
16	liên_quan	V	O	15	nmod
17	để	E	O	9	prp
18	triển_khai	V	O	17	vmod
19	một_cách	R	O	20	amod
20	đồng_bộ	A	O	18	vmod
21	,	CH	O	8	punct
22	hiệu_quả	N	O	26	sub
23	và	Cc	O	8	coord
24	đầy_đủ	A	O	26	vmod
25	các	L	O	26	det
26	quy_định	V	O	23	conj
27	tại	E	O	26	loc
28	Nghị_định	N	O	27	pob
29	.	CH	O	3	punct
1	Đường	N	O	3	sub
2	link	A	O	1	nmod
3	tải	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	tài_liệu	N	O	3	dob
6	hội_nghị	N	O	5	nmod
7	:	CH	O	5	punct
8	https://www.dropbox.co	V	O	5	nmod
9	m/s	N	O	8	dob
10	h	Nu	O	9	nmod
11	/	CH	O	10	punct
12	sdl	N	O	10	nmod
13	8	M	O	14	det
14	pc	Nu	O	12	nmod
15	11	M	O	14	det
16	x	CH	O	5	punct
17	219	M	O	18	det
18	xtl	N	O	5	nmod
19	/	CH	O	5	punct
20	AAARzspKA	Np	O	5	nmod
21	2	M	O	22	det
22	Kh	N	O	5	nmod
23	9	M	O	24	det
24	pp	Nu	O	22	nmod
25	9	M	O	24	det
26	-	CH	O	24	punct
27	KiLw	Np	O	31	sub
28	2	M	O	29	det
29	pWa	Nu	O	5	nmod
30	?	CH	O	3	punct
31	dl=	V	O	3	vmod
32	0	M	O	33	det
33	Cục	N	B-ORG	31	dob
34	Y_tế	Np	I-ORG	33	nmod
35	dự_phòng	V	I-ORG	33	nmod
36	,	CH	O	33	punct
37	Bộ	N	B-ORG	33	nmod
38	Y_tế	N	I-ORG	37	nmod
