1	KHÓA	Ny	O	72	sub
2	TẬP_HUẤN	Ny	O	1	nmod
3	ĐIỀU_TRA	Ny	O	1	nmod
4	DỊCH	Ny	O	1	nmod
5	TRONG	Ny	O	1	nmod
6	CHƯƠNG_TRÌNH	Ny	O	1	nmod
7	ĐÀO_TẠO	Ny	O	1	nmod
8	DỊCH_TỄ_HỌC	Ny	O	1	nmod
9	THỰC_ĐỊA	Ny	O	1	nmod
10	DÀI	Ny	O	1	nmod
11	HẠN.KHÓA	Ny	O	1	nmod
12	TẬP_HUẤN	Ny	O	1	nmod
13	ĐIỀU_TRA	Ny	O	1	nmod
14	DỊCH	Ny	O	1	nmod
15	TRONG	Ny	O	1	nmod
16	CHƯƠNG_TRÌNH	Ny	O	1	nmod
17	ĐÀO_TẠO	Ny	O	1	nmod
18	DỊCH_TỄ_HỌC	Ny	O	1	nmod
19	THỰC_ĐỊA	Ny	O	1	nmod
20	DÀI_HẠN	Ny	O	1	nmod
21	21/04/2017	M	O	20	det
22	Từ	E	O	1	tmp
23	ngày	N	O	22	pob
24	20	M	O	23	det
25	-	CH	O	23	punct
26	24	M	O	27	det
27	tháng	N	O	23	nmod
28	3	M	O	27	det
29	năm	N	O	27	nmod
30	2017	M	O	29	det
31	tại	E	O	22	pmod
32	Hà_Nội	Np	B-LOC	31	pob
33	,	CH	O	72	punct
34	trong	E	O	72	tmp
35	khuôn_khổ	N	O	34	pob
36	chương_trình	N	O	35	nmod
37	đào_tạo	V	O	35	nmod
38	dịch_tễ_học	N	O	37	vmod
39	thực_địa	N	O	38	nmod
40	(	CH	O	38	punct
41	FETP	Ny	O	38	nmod
42	)	CH	O	38	punct
43	dài_hạn	A	O	38	nmod
44	khoá	N	O	43	amod
45	7	M	O	44	det
46	,	CH	O	72	punct
47	Ban	N	B-ORG	72	sub
48	quản_lý	V	I-ORG	47	nmod
49	chương_trình	N	I-ORG	48	dob
50	FETP	Ny	I-ORG	49	nmod
51	phối_hợp	V	O	49	nmod
52	cùng	A	O	51	vmod
53	Trung_tâm	N	B-ORG	52	amod
54	Phòng_chống	V	I-ORG	53	nmod
55	và	Cc	I-ORG	54	coord
56	kiểm_soát	V	I-ORG	55	conj
57	dịch_bệnh	N	I-ORG	56	dob
58	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	57	nmod
59	(	CH	O	57	punct
60	USCDC	Ny	B-ORG	57	nmod
61	)	CH	O	1	punct
62	và	Cc	O	1	coord
63	Tổ_chức	V	B-ORG	62	conj
64	Y_tế	N	I-ORG	63	dob
65	thế_giới	N	I-ORG	64	nmod
66	tại	E	O	63	loc
67	Việt_Nam	Np	B-LOC	66	pob
68	(	CH	O	47	punct
69	WHO	Ny	B-ORG	47	nmod
70	)	CH	O	47	punct
71	đã	R	O	72	adv
72	tổ_chức	V	O	0	root
73	khoá	N	O	72	dob
74	tập_huấn	V	O	73	nmod
75	Điều_tra	V	O	74	vmod
76	dịch	V	O	75	vmod
77	cho	E	O	72	iob
78	các	L	O	79	det
79	học_viên	N	O	77	pob
80	khoá	N	O	79	nmod
81	7	M	O	80	det
82	và	Cc	O	72	coord
83	một_số	L	O	84	det
84	học_viên	N	O	85	sub
85	là	V	O	82	conj
86	cán_bộ	N	O	85	dob
87	làm	V	O	86	nmod
88	công_tác	N	O	87	dob
89	phòng	N	O	88	nmod
90	,	CH	O	85	punct
91	chống	V	O	85	vmod
92	dịch	N	O	91	vmod
93	tại	E	O	91	loc
94	các	L	O	95	det
95	đơn_vị	N	O	93	pob
96	y_tế	N	O	95	nmod
97	dự_phòng	V	O	95	nmod
98	trên	E	O	95	loc
99	cả	P	O	100	nmod
100	nước	N	O	98	pob
101	.	CH	O	72	punct
1	Mục_tiêu	N	O	5	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	khoá	N	O	2	pob
4	tập_huấn	V	O	3	nmod
5	nhằm	V	O	0	root
6	cung_cấp	V	O	5	vmod
7	cho	E	O	6	iob
8	học_viên	N	O	7	pob
9	những	L	O	10	det
10	kiến_thức	N	O	6	dob
11	cơ_bản	A	O	10	nmod
12	về	E	O	10	nmod
13	điều_tra	V	O	12	vmod
14	dịch	N	O	13	dob
15	và	Cc	O	5	coord
16	có	V	O	15	conj
17	khả_năng	N	O	16	dob
18	ứng_dụng	V	O	17	nmod
19	các	L	O	20	det
20	kiến_thức	N	O	18	dob
21	,	CH	O	20	punct
22	kỹ_năng	N	O	20	nmod
23	được	V	O	22	nmod
24	học	V	O	23	vmod
25	để	E	O	24	prp
26	triển_khai	V	O	25	vmod
27	điều_tra	V	O	26	vmod
28	một	M	O	29	det
29	vụ	N	O	26	dob
30	dịch	V	O	29	nmod
31	trên	E	O	30	loc
32	thực_địa	N	O	31	pob
33	.	CH	O	5	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nội_dung	N	O	4	sub
3	chính	A	O	2	nmod
4	bao_gồm	V	O	0	root
5	xác_định	V	O	4	vmod
6	và	Cc	O	5	coord
7	khẳng_định	V	O	6	conj
8	một	M	O	9	det
9	vụ	Nc	O	7	dob
10	dịch	N	O	9	nmod
11	;	CH	O	4	punct
12	tiến_hành	V	O	4	vmod
13	điều_tra	V	O	12	vmod
14	vụ	N	O	13	dob
15	dịch	V	O	14	nmod
16	tại	E	O	14	loc
17	thực_địa	N	O	16	pob
18	một_cách	N	O	17	nmod
19	có	V	O	18	nmod
20	hệ_thống	N	O	19	dob
21	,	CH	O	12	punct
22	mô_tả	V	O	12	vmod
23	số_liệu	N	O	22	dob
24	các	L	O	25	det
25	ca	N	O	23	nmod
26	mắc	V	O	25	nmod
27	trong	E	O	25	nmod
28	vụ	N	O	27	pob
29	dịch	V	O	28	nmod
30	theo	E	O	23	nmod
31	thời_gian	N	O	30	pob
32	,	CH	O	31	punct
33	địa_điểm	N	O	31	nmod
34	và	Cc	O	31	coord
35	đối_tượng	N	O	34	conj
36	;	CH	O	4	punct
37	dựng	V	O	4	vmod
38	và	Cc	O	37	coord
39	phiên	V	O	38	conj
40	giải	N	O	39	dob
41	đường_cong	N	O	40	nmod
42	dịch	N	O	41	nmod
43	;	CH	O	4	punct
44	triển_khai	V	O	4	vmod
45	các	L	O	46	det
46	biện_pháp	N	O	44	dob
47	kiểm_soát	V	O	46	nmod
48	vụ	N	O	47	dob
49	dịch	V	O	48	nmod
50	;	CH	O	4	punct
51	và	Cc	O	4	coord
52	thông_báo	V	O	51	conj
53	kết_quả	N	O	52	dob
54	điều_tra	V	O	53	nmod
55	dịch	V	O	54	vmod
56	tới	E	O	55	vmod
57	các	L	O	58	det
58	bên	N	O	56	pob
59	liên_quan	V	O	58	nmod
60	.	CH	O	4	punct
1	Khoá	N	O	0	root
2	tập_huấn	V	O	1	nmod
3	sử_dụng	V	O	2	vmod
4	hình_thức	N	O	3	dob
5	giảng_dạy	V	O	4	nmod
6	tích_cực	A	O	5	vmod
7	,	CH	O	2	punct
8	kết_hợp	V	O	5	vmod
9	giảng	N	O	8	vmod
10	lý_thuyết	N	O	9	nmod
11	và	Cc	O	8	coord
12	thực_hành	V	O	11	conj
13	trên	E	O	12	loc
14	các	L	O	15	det
15	nghiên_cứu	N	O	13	pob
16	trường_hợp	N	O	15	nmod
17	với	E	O	12	vmod
18	đội_ngũ	N	O	17	pob
19	giảng_viên	N	O	18	nmod
20	giàu	A	O	19	nmod
21	kinh_nghiệm	N	O	20	amod
22	của	E	O	21	nmod
23	USCDC	Ny	O	22	pob
24	và	Cc	O	18	nmod
25	WHO	Ny	B-ORG	18	nmod
26	.	CH	O	25	punct
1	Kết_quả	N	O	6	sub
2	đánh_giá	V	O	1	nmod
3	sau	E	O	2	vmod
4	khoá	N	O	3	pob
5	học	V	O	4	nmod
6	cho	E	O	0	root
7	thấy	V	O	6	vmod
8	học_viên	N	O	6	dob
9	đánh_giá	V	O	8	nmod
10	cao	A	O	9	vmod
11	nội_dung	N	O	9	dob
12	cũng	R	O	14	nmod
13	như	C	O	11	coord
14	phương_pháp	N	O	13	conj
15	giảng_dạy	V	O	14	nmod
16	tại	E	O	15	loc
17	khoá	N	O	16	pob
18	học	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	6	punct
1	Trên	E	O	0	root
2	90%	M	O	3	det
3	học_viên	N	O	1	pob
4	cho	V	O	3	nmod
5	biết	V	O	4	vmod
6	có	V	O	4	vmod
7	khả_năng	N	O	6	dob
8	áp_dụng	V	O	7	nmod
9	những	L	O	10	det
10	kiến_thức	N	O	8	dob
11	và	Cc	O	10	coord
12	kỹ_năng	N	O	11	conj
13	đã	R	O	14	adv
14	học	V	O	10	nmod
15	vào	E	O	14	vmod
16	điều_tra	V	O	15	vmod
17	một	M	O	18	det
18	vụ	N	O	16	dob
19	dịch	V	O	18	nmod
20	trong	E	O	18	loc
21	thực_tế	N	O	20	pob
22	.	CH	O	17	punct
1	Ban	N	O	5	sub
2	Biên_tập	Np	O	1	nmod
3	Cục	Np	B-ORG	1	nmod
4	Y_tế	Np	I-ORG	3	nmod
5	dự_phòng	V	I-ORG	0	root
6	-	CH	O	5	punct
7	Bộ	Nc	O	9	sub
8	Y	Ny	O	7	nmod
9	tê	A	O	5	dep
