1	Kê_khai	V	O	0	root
2	giá	N	O	1	dob
3	dịch_vụ	N	O	2	nmod
4	khám	V	O	3	nmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	,	CH	O	1	punct
7	chữa	V	O	1	vmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	của	E	O	8	nmod
10	Công_ty	N	B-ORG	9	pob
11	TNHH	Ny	I-ORG	10	nmod
12	Phòng_khám	Np	I-ORG	10	nmod
13	y_học	N	I-ORG	12	nmod
14	cổ_truyền	A	I-ORG	10	nmod
15	Hạnh	Np	I-ORG	10	nmod
16	Phúc.Tìm	Np	I-ORG	10	nmod
17	hiểu	V	O	1	vmod
18	giải_pháp	N	O	17	vmod
19	định_vị	V	O	18	nmod
20	chính_xác	A	O	19	vmod
21	người	N	O	20	amod
22	gọi	V	O	17	vmod
23	số	N	O	22	dob
24	911	M	O	23	det
25	bằng	E	O	22	mnr
26	điện_thoại_di_động	N	O	25	pob
27	tại	E	O	23	loc
28	Mỹ	Np	B-LOC	27	pob
