1	LỄ	Ny	O	14	sub
2	KỶ_NIỆM	Ny	O	1	nmod
3	40	M	O	2	det
4	NĂM	Ny	O	1	nmod
5	THÀNH_LẬP	Ny	O	1	nmod
6	HỘI	Ny	O	1	nmod
7	&	CH	O	9	punct
8	ĐẠI_HỘI	Ny	O	1	nmod
9	HỘI	Ny	O	1	nmod
10	Y_HỌC	Ny	B-ORG	1	nmod
11	TP.	Ny	I-ORG	1	nmod
12	HCM	Np	I-ORG	11	nmod
13	IX	M	O	14	det
14	2019-2024	Nu	O	0	root
15	.	CH	O	14	punct
1	Hội	N	B-ORG	5	sub
2	Y_Học	N	I-ORG	1	nmod
3	TP.	Ny	I-ORG	1	nmod
4	HCM	Ny	I-ORG	3	nmod
5	tổ_chức	V	O	0	root
6	Lễ	Np	O	5	dob
7	kỷ_niệm	N	O	6	nmod
8	40	M	O	9	det
9	năm	N	O	5	tmp
10	thành_lập	V	O	9	nmod
11	Hội	N	O	10	dob
12	và	Cc	O	11	coord
13	Đại_hội	N	O	12	conj
14	Hội	Np	O	13	nmod
15	Y_Học	N	O	14	nmod
16	TP.	Ny	O	14	nmod
17	HCM	Np	O	16	nmod
18	lần	N	O	10	tmp
19	thứ	N	O	18	nmod
20	IX	M	O	19	det
21	nhiệm_kỳ	N	O	18	nmod
22	2019-2024	M	O	23	det
23	ngày	N	O	18	nmod
24	28	M	O	25	det
25	tháng	N	O	23	nmod
26	9	M	O	25	det
27	năm	N	O	23	nmod
28	2019	M	O	27	det
29	tại	E	O	10	loc
30	Trung_tâm	N	O	29	pob
31	hội_nghị	N	O	30	nmod
32	272	M	O	30	det
33	số	N	O	30	nmod
34	272	M	O	33	det
35	Võ_Thị_Sáu	Np	O	33	nmod
36	quận	N	B-LOC	30	nmod
37	3	M	I-LOC	36	det
38	.	CH	O	5	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	hình_ảnh	N	O	11	sub
3	:	CH	O	2	punct
4	Đại_hội	N	O	2	nmod
5	trù_bị	V	O	4	nmod
6	Đại_hội	N	O	4	nmod
7	trù_bị	V	O	4	nmod
8	Đón_tiếp	V	O	7	vmod
9	đại_biểu	N	O	8	dob
10	Đại_hội	N	O	9	nmod
11	trù_bị	V	O	0	root
12	Khách	N	O	11	dob
13	mời	V	O	12	nmod
14	Lễ	N	O	13	dob
15	kỷ_niệm	N	O	14	nmod
16	40	M	O	17	det
17	năm	N	O	13	tmp
18	thành_lập	V	O	17	nmod
19	Hội	N	O	18	dob
20	Khách	N	O	19	nmod
21	mời	V	O	11	vmod
22	Lễ	N	O	21	dob
23	kỷ_niệm	N	O	22	nmod
24	40	M	O	25	det
25	năm	N	O	21	tmp
26	thành_lập	V	O	25	nmod
27	Hội	N	O	26	dob
28	PGS	Ny	O	27	nmod
29	.	CH	O	11	punct
1	Trần_Thị_Trung_Chiến	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	PGS	Ny	O	1	nmod
4	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Xuyên	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	BS	Ny	O	1	nmod
4	.	CH	O	1	punct
1	Trương_Thị_Xuân_Liễu	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	PGS	Ny	O	1	nmod
4	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Ngọc_Dung	Np	B-PER	2	sub
2	Nhận	V	O	0	root
3	bằng	N	O	2	dob
4	khen	V	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	UBND	Ny	B-ORG	5	pob
7	TP.	Ny	I-ORG	6	nmod
8	HCM	Np	I-ORG	7	nmod
9	Nhận	V	O	2	vmod
10	bằng	N	O	9	dob
11	khen	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	UBND	Ny	B-ORG	12	pob
14	TP.	Ny	I-ORG	13	nmod
15	HCM	Np	I-ORG	14	nmod
16	Nhận	V	O	9	vmod
17	bằng	E	O	16	mnr
18	khen	N	O	17	pob
19	của	E	O	18	nmod
20	Liên_Hiệp	Np	B-ORG	19	pob
21	các	L	I-ORG	22	det
22	Hội	N	I-ORG	20	nmod
23	Khoa_Học	N	I-ORG	22	nmod
24	–	CH	I-ORG	20	punct
25	Kỹ_Thuật	N	I-ORG	20	nmod
26	Việt_Nam	Np	I-ORG	25	nmod
27	Nhận	V	O	16	vmod
28	bằng	E	O	27	mnr
29	khen	N	O	28	pob
30	của	E	O	29	nmod
31	Tổng_Hội	Np	B-ORG	30	pob
32	Y_Học	Np	I-ORG	31	nmod
33	Việt_Nam	Np	I-ORG	31	nmod
34	Đại_hội	Np	O	31	nmod
35	biểu_quyết	V	O	27	vmod
36	Ban_chấp_hành	N	O	35	dob
37	khoá	N	O	36	nmod
38	IX	M	O	39	det
39	nhiệm_kỳ	N	O	36	nmod
40	2019-2024	M	O	41	det
41	Ban_chấp_hành	N	O	39	nmod
42	IX	M	O	41	det
43	và	Cc	O	2	coord
44	khách	N	O	45	sub
45	mời	V	O	43	conj
46	BS	Ny	O	45	dob
47	.	CH	O	2	punct
1	Trương_Thị_Xuân_Liễu	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Chủ_tịch	N	O	1	nmod
4	Hội	N	O	3	nmod
5	khoá	N	O	4	nmod
6	VIII	M	O	5	det
7	và	Cc	O	1	coord
8	PGS	Ny	O	7	conj
9	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Ngọc_Dung	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Chủ_tịch	N	O	1	nmod
4	Hội	N	O	3	nmod
5	khoá	N	O	4	nmod
6	IX	M	O	5	det
7	PGS	Ny	O	4	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Ngọc_Dung	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Chủ_tịch	N	O	1	nmod
4	Hội	N	O	3	nmod
5	khoá	N	O	4	nmod
6	IX	M	O	5	det
7	Kỷ_yếu	Np	O	3	nmod
8	40	M	O	9	det
9	năm	N	O	3	tmp
10	thành_lập	V	O	9	nmod
11	Hội	N	B-ORG	10	dob
12	Y_Học	N	I-ORG	11	nmod
13	TP.	Ny	I-ORG	11	nmod
14	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	13	nmod
15	1979-2019	M	O	9	det
