1	Lịch	N	O	0	root
2	công_tác	V	O	1	nmod
3	tuần	N	O	1	nmod
4	cơ_quan	N	O	3	nmod
5	Sở	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	Np	I-ORG	5	nmod
7	(	CH	O	1	punct
8	Từ	E	O	4	tmp
9	22/6/2020	M	O	8	dep
10	đến	E	O	8	pmod
11	28/6/2020	M	O	10	dep
12	)	CH	O	9	punct
13	.	CH	O	12	punct
1	Ngày	N	O	12	tmp
2	Buổi	N	O	1	nmod
3	Thời_gian	N	O	2	nmod
4	Chủ_trì	Np	O	3	nmod
5	Nộidung	Np	O	3	nmod
6	công_việc	N	O	1	nmod
7	Thành_phần	N	O	6	nmod
8	Địa_điểm_T.	Np	O	7	nmod
9	Hai	M	O	11	det
10	22/6	M	O	11	det
11	Trực	Np	O	7	nmod
12	lãnh_đạo	V	O	0	root
13	:	CH	O	12	punct
14	-	CH	O	12	punct
15	Bs	Np	O	11	nmod
16	.	CH	O	12	punct
1	Nguyễn_Tấn_Bỉnh	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	-	CH	O	3	punct
5	Cn	Np	O	3	nmod
6	.	CH	O	1	punct
1	Lê_Văn_Tuấn	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	Phòng	N	O	4	nmod
6	KHTC	Ny	B-ORG	5	nmod
7	Sáng	N	O	1	nmod
8	8g	N	O	7	nmod
9	Bs	Np	O	8	nmod
10	.	CH	O	1	punct
1	Thượng_Khai	N	O	2	sub
2	giảng	V	O	0	root
3	lớp	N	O	2	dob
4	“	CH	O	2	punct
5	Cấp_cứu	N	O	3	nmod
6	ban_đầu	N	O	5	nmod
7	ngoài	E	O	2	loc
8	bệnh_viện	N	O	7	pob
9	”	N	O	8	nmod
10	TCCB	Ny	O	8	nmod
11	c.bị	N	O	8	nmod
12	TTCC	Ny	O	8	nmod
13	115	M	O	12	det
14	8g	N	O	8	nmod
15	Bs	Np	O	14	nmod
16	.	CH	O	2	punct
1	Nam_Họp	N	O	6	sub
2	rà_soát	V	O	1	nmod
3	công_tác	N	O	2	dob
4	chuẩn_bị	V	O	3	nmod
5	Đại_hội	N	O	3	nmod
6	thi_đua	V	O	0	root
7	yêu	V	O	6	vmod
8	nước	N	O	7	dob
9	NVY	Ny	O	8	nmod
10	c.bị	V	O	6	vmod
11	và	Cc	O	6	coord
12	cùng	A	O	13	vmod
13	dự	V	O	11	conj
14	UBND	Ny	O	13	vmod
15	TP	Ny	O	14	nmod
16	8g30	N	O	14	nmod
17	Bs	Np	O	16	nmod
18	.	CH	O	6	punct
1	Bỉnh_Họp_Giao	N	O	0	root
2	ban	N	O	1	nmod
3	Sở	N	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	BGĐ	Ny	I-ORG	3	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	lãnh_đạo	N	O	1	nmod
8	các	L	O	9	det
9	phòng	N	O	7	nmod
10	chức_năng	N	O	9	nmod
11	P	Ny	O	9	nmod
12	1.4	M	O	11	det
13	Họp	Np	O	9	nmod
14	Ban	N	O	1	nmod
15	Giám_đốc	N	O	14	nmod
16	P	Ny	O	14	nmod
17	1.4	M	O	16	det
18	Chiều	N	O	14	nmod
19	14g	M	O	18	det
20	Bs	Np	O	18	nmod
21	.	CH	O	1	punct
1	Thượng_Góp	V	O	0	root
2	ý	N	O	1	dob
3	dự_thảo	V	O	2	nmod
4	các	L	O	5	det
5	chương_trình	N	O	3	dob
6	hành_động	V	O	5	nmod
7	thực_hiện	V	O	5	nmod
8	NQ	Ny	O	5	nmod
9	ĐH	Ny	B-ORG	8	nmod
10	Đảng_bộ	N	I-ORG	5	nmod
11	SYT	Ny	I-ORG	10	nmod
12	KHTC	Ny	I-ORG	10	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	TCCB	Ny	O	5	nmod
15	,	CH	O	5	punct
16	NVY	Ny	O	5	nmod
17	,	CH	O	5	punct
18	VPS	Ny	O	5	nmod
19	P	Np	O	18	nmod
20	1.7	M	O	21	det
21	14g	N	O	5	nmod
22	Bs	Np	O	21	nmod
23	.	CH	O	1	punct
1	Nam_Làm	N	O	0	root
2	việc	N	O	1	nmod
3	với	E	O	1	nmod
4	BV	Ny	B-ORG	3	pob
5	quận	N	I-ORG	4	nmod
6	Thủ_Đức	Np	I-ORG	5	nmod
7	về	E	O	3	pmod
8	dự_án	N	O	7	pob
9	của	E	O	8	nmod
10	JICA	Ny	O	9	pob
11	KHTC	Ny	O	10	nmod
12	,	CH	O	8	punct
13	VPS	Ny	O	8	nmod
14	c.bị	N	O	10	nmod
15	P	Ny	O	14	nmod
16	1.4	M	O	15	det
17	14g	N	O	8	nmod
18	Bs	Np	O	17	nmod
19	.	CH	O	16	punct
1	Hưng_Họp	V	O	0	root
2	giao_ban	N	O	1	dob
3	Trung_tâm	N	O	2	nmod
4	kiểm_soát	V	O	3	nmod
5	bệnh_tật	N	O	3	nmod
6	TP	Ny	O	5	nmod
7	Phòng	N	O	2	nmod
8	trệt	N	O	7	nmod
9	T4G	Ny	O	7	nmod
10	15g30	M	O	9	det
11	Bs	Np	O	7	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Hưng_Họp_Phòng	N	O	16	sub
2	Nghiệp	Np	O	1	nmod
3	vụ	Nc	O	1	nmod
4	Y	Ny	B-PER	3	nmod
5	(	CH	O	1	punct
6	khối	N	O	1	nmod
7	dự_phòng	V	O	6	nmod
8	)	CH	O	1	punct
9	Phòng	V	O	1	nmod
10	trệt	N	O	1	nmod
11	T4G	Ny	O	1	nmod
12	T.	Ny	B-PER	11	nmod
13	Ba	Np	O	1	nmod
14	23/6	M	O	1	det
15	Trực	Np	O	1	nmod
16	lãnh_đạo	V	O	0	root
17	:	CH	O	16	punct
18	-	CH	O	16	punct
19	Bs	Np	O	15	nmod
20	.	CH	O	16	punct
1	Tăng_Chí_Thượng	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	-	CH	O	4	punct
6	KTs	Np	O	4	nmod
7	.	CH	O	1	punct
1	Lê_Thanh_Triều	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	Phòng	N	O	4	nmod
6	KHTC	Ny	B-ORG	5	nmod
7	Sáng	N	O	1	nmod
8	8g	N	O	7	nmod
9	Bs	Np	O	8	nmod
10	.	CH	O	1	punct
1	Nam_Họp_Hội	N	O	3	sub
2	đồng	N	O	1	nmod
3	tư_vấn	V	O	0	root
4	Dược_QLDVYT	Np	B-ORG	3	dob
5	c.bị	V	O	3	iob
6	và	Cc	O	3	coord
7	mời	V	O	6	conj
8	họp	V	O	7	vmod
9	P	Ny	O	7	dob
10	1.4	M	O	9	det
11	8g	N	O	7	dob
12	Bs	Np	O	11	nmod
13	.	CH	O	3	punct
1	Hưng_Làm	N	O	7	sub
2	việc	N	O	1	nmod
3	với	E	O	1	nmod
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	pob
5	Tâm_Thần	Np	I-ORG	4	nmod
6	NVY	Ny	I-ORG	4	nmod
7	c.bị	V	O	0	root
8	và	Cc	O	7	coord
9	mời	V	O	8	conj
10	họp	V	O	9	vmod
11	P	Ny	O	9	dob
12	1.7	M	O	11	det
13	8g	N	O	9	dob
14	Bs	Np	O	13	nmod
15	.	CH	O	7	punct
1	Thượng_Trao_Quyết_định	N	O	0	root
2	bổ_nhiệm	V	O	1	nmod
3	TCCB	Ny	O	1	nmod
4	c.bị	N	O	1	nmod
5	BV	Ny	B-ORG	4	nmod
6	NDGĐ	Ny	I-ORG	1	nmod
7	9g	N	I-ORG	1	nmod
8	Bs	Np	I-ORG	7	nmod
9	.	CH	O	6	punct
1	Thượng_Trao_Quyết_định	N	O	0	root
2	bổ_nhiệm	V	O	1	nmod
3	TCCB	Ny	O	1	nmod
4	c.bị	N	O	1	nmod
5	BV	Ny	B-ORG	4	nmod
6	Quận	Np	I-ORG	4	nmod
7	1	M	I-ORG	6	det
8	9g	N	O	1	loc
9	Bs	Np	O	8	nmod
10	.	CH	O	7	punct
1	Nam_Làm	N	O	10	sub
2	việc	N	O	1	nmod
3	với	E	O	1	nmod
4	tập_đoàn	N	O	3	pob
5	Vạn_Thịnh_Phát	Np	B-ORG	4	nmod
6	về	E	O	3	pmod
7	dự_án	N	O	6	pob
8	BV	Ny	O	7	nmod
9	An_Bình_KHTC	Np	O	7	nmod
10	c.bị	V	O	0	root
11	VP	Ny	O	10	dob
12	VTP	Ny	O	11	nmod
13	Chiều	N	O	10	tmp
14	14g	M	O	13	det
15	Bs	Np	O	13	nmod
16	.	CH	O	10	punct
1	Thượng_KH	N	O	6	sub
2	triển_khai	V	O	1	nmod
3	HSSK	Ny	O	1	nmod
4	điện_tử	N	O	3	nmod
5	NVY	Ny	O	3	nmod
6	c.bị	V	O	0	root
7	và	Cc	O	6	coord
8	mời	V	O	7	conj
9	họp	V	O	8	vmod
10	P	Ny	O	8	dob
11	1.7	M	O	10	det
12	14g	N	O	8	dob
13	Bs	Np	O	12	nmod
14	.	CH	O	6	punct
1	Nam_Thẩm	Np	B-PER	2	sub
2	định	V	O	0	root
3	thực_tế	N	O	2	dob
4	cơ_sở	N	O	3	nmod
5	sản_xuất	V	O	4	nmod
6	mỹ_phẩm	N	O	5	dob
7	QLDVYT	Ny	O	6	nmod
8	c.bị	N	O	3	nmod
9	T.	Ny	B-MISC	8	nmod
10	Tư	Np	I-MISC	9	nmod
11	24/6	M	I-MISC	9	det
12	Trực	Np	O	9	nmod
13	lãnh_đạo	V	O	2	vmod
14	:	CH	O	13	punct
15	-	CH	O	13	punct
16	Bs	Np	O	12	nmod
17	.	CH	O	2	punct
1	Nguyễn_Hữu_Hưng	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	-	CH	O	4	punct
6	Bs	Np	O	4	nmod
7	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Huỳnh_Mai	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Chánh	Np	O	1	nmod
4	Văn_phòng	N	O	3	nmod
5	8g	M	O	4	det
6	Bs	Np	O	3	nmod
7	.	CH	O	1	punct
1	Bỉnh_Họp	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	dự_án	N	O	2	pob
4	BV	Ny	B-ORG	3	nmod
5	TMHH	Ny	I-ORG	4	nmod
6	KHTC	Ny	I-ORG	4	nmod
7	c.bị	V	O	1	vmod
8	và	Cc	O	1	coord
9	mời	V	O	8	conj
10	họp	V	O	9	vmod
11	P	Ny	O	9	dob
12	0.2	M	O	11	det
13	8g	N	O	9	dob
14	Bs	Np	O	13	nmod
15	.	CH	O	1	punct
1	Thượng_Trao_Quyết_định	N	O	0	root
2	bổ_nhiệm	V	O	1	nmod
3	TCCB	Ny	O	1	nmod
4	c.bị	N	O	1	nmod
5	BV	Ny	B-LOC	4	nmod
6	Quận	Np	I-LOC	4	nmod
7	6	M	I-LOC	6	det
8	8g	N	O	1	loc
9	Bs	Np	O	8	nmod
10	.	CH	O	7	punct
1	Nam_Tiếp	V	O	0	root
2	đoàn	Nc	O	1	dob
3	kiểm_tra	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	Sở	N	B-ORG	4	pob
6	Nội_vụ	N	I-ORG	5	nmod
7	TCCB	Ny	I-ORG	5	nmod
8	c.bị	V	O	2	nmod
9	và	Cc	O	1	coord
10	mời	V	O	9	conj
11	họp	V	O	10	vmod
12	P	Ny	O	10	dob
13	1.7	M	O	12	det
14	8g	N	O	10	dob
15	Bs	Np	O	14	nmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Hưng_Họp	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	chương_trình	N	O	2	pob
4	sức_khoẻ	N	O	3	nmod
5	bà	N	O	3	nmod
6	mẹ	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	3	coord
8	trẻ_em	N	O	7	conj
9	NVY	Ny	O	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	HCDC	Ny	O	12	sub
12	Phòng	V	O	1	vmod
13	trệt	N	O	12	dob
14	T4G	Ny	O	13	nmod
15	Chiều	N	O	11	nmod
16	14g	M	O	15	det
17	Bs	Np	O	15	nmod
18	.	CH	O	1	punct
1	Nam_Họp	N	O	10	sub
2	điều_chỉnh	V	O	1	nmod
3	dự_án	N	O	2	dob
4	trang_thiết_bị	N	O	3	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	BV	Ny	O	5	nmod
7	Nhi_Đồng	Np	O	4	nmod
8	1	M	O	9	det
9	KHTC	Ny	O	4	nmod
10	c.bị	V	O	0	root
11	và	Cc	O	10	coord
12	mời	V	O	11	conj
13	họp	V	O	12	vmod
14	P	Ny	O	12	dob
15	1.7	M	O	14	det
16	14g	Nu	O	12	dob
17	Tập_huấn	V	O	16	nmod
18	phần_mềm	N	O	17	dob
19	thuốc	N	O	18	nmod
20	tồn_kho	V	O	18	nmod
21	NVD	Ny	O	18	nmod
22	c.bị	N	O	18	nmod
23	Phòng	N	O	22	nmod
24	họp	V	O	23	nmod
25	C-T	N	O	22	nmod
26	4G	Ny	B-MISC	25	nmod
27	T.Năm	Np	I-MISC	25	nmod
28	25/6	M	I-MISC	25	det
29	Trực	Np	O	25	nmod
30	lãnh_đạo	V	O	26	conj
31	:	CH	O	30	punct
32	-	CH	O	30	punct
33	Bs	Np	O	29	nmod
34	.	CH	O	10	punct
1	Nguyễn_Hoài_Nam	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	-	CH	O	1	punct
6	Cn	Np	O	4	nmod
7	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Hồng_Phượng	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Chánh	Np	O	1	nmod
5	Văn_phòng	N	O	4	nmod
6	8g	M	O	5	det
7	Bs	Np	O	5	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Thượng_Làm	N	O	13	sub
2	việc	N	O	1	nmod
3	với	E	O	1	nmod
4	BV	Ny	O	3	pob
5	Quận	Np	B-LOC	4	nmod
6	8	M	I-LOC	7	det
7	TCCB	Ny	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	KHTC	Ny	O	5	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	NVY	Ny	O	7	nmod
12	cùng	A	O	13	vmod
13	dự	V	O	0	root
14	BV	Ny	O	13	dob
15	Quận	Np	B-LOC	14	nmod
16	8	M	I-LOC	17	det
17	8g	N	O	14	nmod
18	Bs	Np	O	17	nmod
19	.	CH	O	13	punct
1	Hưng_Dự	N	O	0	root
2	lễ	N	O	1	nmod
3	kỷ_niệm	N	O	1	nmod
4	19	M	O	6	det
5	năm	M	O	6	det
6	ngày	N	O	1	nmod
7	Gia_đình	N	O	6	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
9	Cung_VHLĐ	N	O	6	nmod
10	9g	M	O	9	det
11	Bs	Np	O	9	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Nam_Dự_Hội	Np	B-PER	2	sub
2	nghị	V	O	0	root
3	tổng_kết	V	O	2	vmod
4	chương_trình	N	O	3	dob
5	HI	Ny	O	4	nmod
6	BV	Ny	O	4	nmod
7	PHCN	Ny	O	6	nmod
8	Chiều	N	O	4	nmod
9	14g	M	O	8	det
10	Bs	Np	O	8	nmod
11	.	CH	O	2	punct
1	Nam_Họp	V	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	dự_án	N	O	1	dob
4	xây_dựng	V	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	BV	Ny	B-ORG	5	pob
7	quận	N	I-ORG	6	nmod
8	Bình_Tân	Np	I-ORG	7	nmod
9	KHTC	Ny	O	6	nmod
10	c.bị	V	O	3	nmod
11	và	Cc	O	1	coord
12	mời	V	O	11	conj
13	họp	V	O	12	vmod
14	Bình_Tân	Np	B-LOC	12	loc
15	15g	M	O	14	det
16	Bs	Np	O	14	nmod
17	.	CH	O	1	punct
1	Thượng_Họp_Chi	N	O	10	sub
2	bộ	N	O	1	nmod
3	NVY	Ny	O	2	nmod
4	P	Ny	O	2	nmod
5	1.7	M	O	1	det
6	T.	Ny	O	1	nmod
7	Sáu	Np	O	10	sub
8	26/6	M	O	9	det
9	Trực	Np	O	7	nmod
10	lãnh_đạo	V	O	0	root
11	:	CH	O	10	punct
12	-	CH	O	10	punct
13	Bs	Np	O	9	nmod
14	.	CH	O	10	punct
1	Nguyễn_Tấn_Bỉnh	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	-	CH	O	3	punct
5	Bs	Np	O	3	nmod
6	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Mạnh_Cường	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Chánh_Thanh_tra	N	O	1	nmod
4	8g	N	O	3	nmod
5	Bs	Np	O	4	nmod
6	.	CH	O	1	punct
1	Bỉnh	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Bs	Np	O	1	nmod
4	.	CH	O	1	punct
1	Thượng_Dự_Đại	N	O	3	sub
2	hội	N	O	1	nmod
3	thi_đua	V	O	0	root
4	yêu	V	O	3	vmod
5	nước	N	O	4	dob
6	Hội_trường	N	O	5	nmod
7	TP	Ny	O	5	nmod
8	8g	N	O	5	nmod
9	Bs	Np	O	8	nmod
10	.	CH	O	3	punct
1	Nam_Họp	N	O	8	sub
2	dự_án	N	O	1	nmod
3	xây_dựng	V	O	2	nmod
4	Trường	N	B-ORG	8	sub
5	ĐH	Ny	I-ORG	4	nmod
6	Y_khoa	N	I-ORG	4	nmod
7	Phạm_Ngọc_Thạch_KHTC	Np	I-ORG	4	nmod
8	c.bị	V	O	0	root
9	ĐHYK	Ny	O	8	dob
10	PNT	Ny	O	9	nmod
11	8g	N	O	9	nmod
12	Bs	Np	O	11	nmod
13	.	CH	O	8	punct
1	Hưng_Họp	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	công_tác	N	O	2	pob
4	tập_huấn	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	đào_tạo	V	O	1	vmod
7	công_tác_viên	N	O	6	vmod
8	NVY	Ny	O	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	HCDC	Ny	O	7	nmod
11	P	Np	O	10	nmod
12	1.7	M	O	10	det
13	Chiều	N	O	7	nmod
14	13g30	M	O	13	det
15	Bs	Np	O	13	nmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Thượng_Dự_Hội	N	O	3	sub
2	thảo	V	O	1	nmod
3	chia	V	O	0	root
4	sẽ	R	O	5	nmod
5	kinh_nghiệm	N	O	3	dob
6	tại	E	O	5	loc
7	SYT	Ny	B-ORG	6	pob
8	BR-VT	N	I-ORG	7	nmod
9	Vũng_Tàu	Np	I-ORG	7	nmod
10	14g	V	O	3	prp
11	Bs	Np	O	10	dob
12	.	CH	O	3	punct
1	Nam_Giám	V	O	0	root
2	sát	A	O	1	vmod
3	dự_án	N	O	1	dob
4	xây_dựng	V	O	3	nmod
5	Bệnh_viện	N	O	4	dob
6	Nguyễn_Trãi_KHTC	Np	O	5	nmod
7	c.bị	V	O	3	nmod
8	BV	Ny	B-ORG	7	loc
9	Nguyễn_Trãi	Np	I-ORG	8	nmod
10	T.Bảy	Np	O	8	nmod
11	27/6	M	O	8	det
12	-	CH	O	8	punct
13	Bs	Np	O	8	nmod
14	.	CH	O	1	punct
1	Nam	Np	B-PER	2	sub
2	học	V	O	0	root
3	lớp	N	O	2	dob
4	bồi_dưỡng	V	O	3	nmod
5	ngạch	N	O	4	dob
6	CVCC	Ny	O	5	nmod
7	(	CH	O	2	punct
8	Cả	P	O	9	nmod
9	ngày	N	O	4	tmp
10	)	CH	O	2	punct
11	Trực	Np	O	9	nmod
12	lãnh_đạo	V	O	2	vmod
13	:	CH	O	12	punct
14	-	CH	O	12	punct
15	Bs	Np	O	11	nmod
16	.	CH	O	2	punct
1	Tăng_Chí_Thượng	Np	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	-	CH	O	4	punct
6	Ths	Np	O	4	nmod
7	.	CH	O	1	punct
1	Trương_Thuỵ_Bích_Diễm	Np	B-PER	5	sub
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Chánh_Thanh	Np	B-PER	1	nmod
5	tra	V	O	0	root
