1	Sở	N	B-ORG	8	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	TP.	Ny	I-ORG	1	nmod
4	Hồ	Np	I-ORG	3	nmod
5	Chí	Np	I-ORG	1	nmod
6	Minh.Cơ	Np	I-ORG	1	nmod
7	quan	N	O	1	nmod
8	ban_hành	V	O	0	root
9	Tất_cả	P	O	10	det
10	Sở	N	B-ORG	67	sub
11	y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	HCM	Np	I-ORG	11	nmod
13	Bộ	Np	B-ORG	10	nmod
14	y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	Bộ	Np	B-ORG	14	nmod
16	Nội_vụ	N	I-ORG	15	nmod
17	Chính_phủ	N	O	16	nmod
18	UBND	Ny	B-ORG	17	nmod
19	Thành_phố	N	I-ORG	18	nmod
20	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	19	nmod
21	Bộ	Np	B-ORG	20	nmod
22	Y_tế	Np	I-ORG	21	nmod
23	-	CH	O	13	punct
24	Bộ	N	B-ORG	13	nmod
25	Nội_vụ	N	I-ORG	24	nmod
26	Sở	Np	I-ORG	24	nmod
27	Nội_vụ	Np	I-ORG	26	nmod
28	Quốc_hội	N	I-ORG	26	nmod
29	Bệnh_Viện	Np	I-ORG	28	nmod
30	Quận	N	I-ORG	24	nmod
31	2	M	I-ORG	30	det
32	Trung_Tâm	Np	O	30	nmod
33	Y_Tế	Np	O	32	nmod
34	Nhà_Bè	Np	O	32	nmod
35	Uỷ_Ban_Nhân_Dân	Np	O	32	nmod
36	huyện	N	O	32	nmod
37	Nhà_Bè	Np	O	36	nmod
38	Trạm	Np	O	36	nmod
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	phường	N	O	38	nmod
41	9	M	O	40	det
42	Trạm	Np	O	40	nmod
43	Y_Tế	Np	O	42	nmod
44	Phường	Np	O	42	nmod
45	Tân_Kiểng_Trạm_Y_tế	Np	O	42	nmod
46	P16	Ny	O	42	nmod
47	Trung_Tâm	Np	O	46	nmod
48	Y_tế	Np	O	47	nmod
49	Quận	N	O	47	nmod
50	4	M	O	49	det
51	Mai_TRẠM_Y_TẾ	Np	O	49	nmod
52	PHƯỜNG	Np	O	49	nmod
53	14	M	O	54	det
54	Phòng	N	O	47	nmod
55	TCHC	Ny	O	54	nmod
56	Phòng	N	O	54	nmod
57	Kế_hoạch	Np	O	56	nmod
58	-	CH	O	54	punct
59	Nghiệp_vụ	N	O	54	nmod
60	Phòng	N	O	59	nmod
61	Tài_chính	Np	O	60	nmod
62	-	CH	O	60	punct
63	Kế_toán	N	O	60	nmod
64	Phòng	N	O	63	nmod
65	TTGDSK	Ny	O	64	nmod
66	Khoa_Kiểm	Np	O	63	nmod
67	soát	V	O	8	vmod
68	bệnh_tật	N	O	67	dob
69	Khoa_Khám	N	O	68	nmod
70	bệnh	N	O	69	nmod
71	Khoa_Y_tế	N	O	69	nmod
72	công_cộng	A	O	68	nmod
73	và	Cc	O	67	coord
74	Dinh_dưỡng	V	O	73	conj
75	Khoa_An	Np	B-PER	79	sub
76	toàn	R	O	77	nmod
77	thực_phẩm	N	O	102	sub
78	Khoa_Chăm	Np	O	77	nmod
79	sóc	V	O	77	nmod
80	sức_khoẻ	N	O	79	dob
81	sinh_sản	V	O	80	nmod
82	Khoa_TVHTCĐ	Np	O	77	nmod
83	,	CH	O	77	punct
84	HIV	Ny	O	77	nmod
85	/	CH	O	84	punct
86	AIDS	Ny	O	84	nmod
87	Khoa_Dược	Np	O	84	nmod
88	-	CH	O	87	punct
89	Trang_thiết_bị	Np	O	87	nmod
90	-	CH	O	87	punct
91	Vật_tư	N	O	87	nmod
92	y_tế	N	O	91	nmod
93	Khoa_Liên	Np	O	91	nmod
94	chuyên_khoa	N	O	93	nmod
95	(	CH	O	77	punct
96	Lao-Tâm	N	O	77	nmod
97	thần	N	O	96	nmod
98	-	CH	O	77	punct
99	Da_liễu	Np	O	77	nmod
100	)	CH	O	77	punct
101	Khoa_Xét	Np	O	77	nmod
102	nghiệm	V	O	8	dep
103	và	Cc	O	102	coord
104	Chẩn_đoán	V	O	103	conj
105	hình_ảnh	N	O	104	dob
106	Bệnh_viện	Np	O	105	nmod
107	quận	N	B-LOC	105	nmod
108	5	M	I-LOC	107	det
109	Uỷ_ban_nhân_dân	N	O	107	nmod
110	quận	N	B-LOC	109	nmod
111	5	M	I-LOC	110	det
112	Bộ	N	B-ORG	110	nmod
113	Y_tế	N	I-ORG	112	nmod
114	Sở	N	B-ORG	112	nmod
115	Y_tế	N	I-ORG	114	nmod
116	TP.	Ny	I-ORG	114	nmod
117	HCM	Np	I-ORG	116	nmod
118	Bảo_hiểm_xã_hội	N	I-ORG	114	nmod
119	TP.	Ny	I-ORG	114	nmod
120	HCM	Np	I-ORG	119	nmod
121	Cơ_quan	Np	O	119	nmod
122	ban_hành	V	O	121	nmod
123	khác	A	O	122	vmod
124	trạm	N	O	122	loc
125	y_tế	N	O	124	nmod
126	phường	N	O	124	nmod
127	1	M	O	126	det
128	quận	N	O	126	nmod
129	11	M	O	128	det
130	Trạm	N	O	128	nmod
131	y_tế	N	O	130	nmod
132	Phước_Bình_TRẠM_Y_TẾ	Np	O	130	nmod
133	PHƯỜNG	Np	O	130	nmod
134	5	M	O	130	det
135	BCĐ	Ny	O	130	nmod
136	CHĂM_SÓC	Ny	O	130	nmod
137	SỨC	Ny	O	130	nmod
138	KHỎE	Ny	O	130	nmod
139	NHÂN	Ny	O	130	nmod
140	DÂ	Ny	O	139	nmod
141	PHƯỜNG	Np	O	130	nmod
142	5	M	O	143	det
143	Trạm	N	O	130	nmod
144	y_tế	N	O	143	nmod
145	Phường	Np	O	143	nmod
146	4	M	O	143	det
147	-	CH	O	143	punct
148	Quận	N	B-LOC	143	nmod
149	10	M	I-LOC	148	det
150	Trung_Tâm	Np	B-ORG	148	nmod
151	Y_Tế	Np	I-ORG	150	nmod
152	Quận	N	I-ORG	150	nmod
153	1	M	I-ORG	152	det
154	Trung_Tâm	Np	B-ORG	152	nmod
155	Y_tế	Np	I-ORG	154	nmod
156	huyện	N	I-ORG	154	nmod
157	Củ_Chi	Np	I-ORG	156	nmod
158	Sở	Np	I-ORG	156	nmod
159	y_tế	N	I-ORG	158	nmod
160	thành_phố	N	I-ORG	159	nmod
161	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	160	nmod
162	Trạm	Np	B-ORG	161	nmod
163	Y_Tế	Np	I-ORG	162	nmod
164	Tân_Định_Trung_Tâm_Y	Np	I-ORG	162	nmod
165	Tế_Quận	Np	I-ORG	162	nmod
166	1	M	O	167	det
167	Trung_tâm	N	B-ORG	162	nmod
168	y_tế	N	I-ORG	167	nmod
169	Quận	Np	I-ORG	167	nmod
170	10	M	I-ORG	171	det
171	Trạm	N	O	167	nmod
172	Y_tế	N	O	171	nmod
173	Trung_tâm	N	O	171	nmod
174	Y_tế	N	O	173	nmod
175	Sở	N	O	173	nmod
176	Y_tế	N	O	175	nmod
177	UBND	Ny	B-ORG	175	nmod
178	Quận	Np	I-ORG	175	nmod
179	12	M	I-ORG	175	det
180	UBND	Ny	B-ORG	175	nmod
181	TP.	Ny	I-ORG	180	nmod
182	HCM	Np	I-ORG	181	nmod
183	TRẠM	Ny	B-PER	171	nmod
184	Y_TẾ	Ny	I-PER	171	nmod
185	PHƯỜNG	Np	I-PER	171	nmod
186	12	M	O	171	det
187	TRẠM	Ny	O	171	nmod
188	Y_TẾ	Ny	O	171	nmod
189	XÃ	Ny	O	171	nmod
190	PHƯỚC	Ny	O	171	nmod
191	VĨNH	Ny	O	171	nmod
192	AN	Ny	O	171	nmod
193	BỆNH_VIỆN	Ny	O	171	nmod
194	QUẬN	Ny	O	171	nmod
195	8	M	O	194	det
196	Thành_uỷ	N	O	171	nmod
197	Quận_uỷ	N	O	196	nmod
198	Trung_tâm	N	O	197	nmod
199	Y_tế	N	O	198	nmod
200	quận	N	O	198	nmod
201	Tân_Bình	Np	O	200	nmod
202	Trung_Tâm	Np	O	200	nmod
203	Y_Tế	Np	O	202	nmod
204	quận	N	O	202	nmod
205	Bình_Thạnh	Np	O	204	nmod
206	Ban	Np	O	204	nmod
207	Tuyên_giáo	Np	O	206	nmod
208	Quận_uỷ	Np	O	206	nmod
209	Tân_Bình	Np	O	208	nmod
210	Bộ	Np	B-ORG	208	nmod
211	Tư_pháp	Np	I-ORG	210	nmod
212	Chính_phủ	N	O	210	nmod
213	Trạm	Np	B-ORG	212	nmod
214	Y_Tế	Np	I-ORG	213	nmod
215	Phường	Np	I-ORG	210	nmod
216	03	M	I-ORG	204	det
217	TRẠM	Ny	I-ORG	202	nmod
218	Y_TẾ	Ny	I-ORG	202	nmod
219	PHƯỜNG	Np	I-ORG	202	nmod
220	13	M	O	221	det
221	QUẬN	Nu	O	171	nmod
222	11	M	O	221	det
223	Phòng	N	O	221	nmod
224	Tư_pháp	Np	O	223	nmod
225	-	CH	O	223	punct
226	UBND	Ny	B-ORG	223	nmod
227	quận	N	I-ORG	226	nmod
228	Tân_Bình	Np	I-ORG	227	nmod
229	Trạm	Np	B-ORG	227	nmod
230	Y_Tế	Np	I-ORG	229	nmod
231	An_Nhơn	Np	I-ORG	229	nmod
232	Tây_Sở_Giáo	Np	I-ORG	229	nmod
233	dục	V	I-ORG	167	nmod
234	và	Cc	I-ORG	102	coord
235	Đào_tạo	V	I-ORG	234	conj
236	TP.	Ny	I-ORG	232	nmod
237	HCM	Np	I-ORG	236	nmod
