1	Thời	N	O	4	sub
2	báo	N	O	1	nmod
3	New_York_Times	Np	O	2	nmod
4	vinh_danh	V	O	0	root
5	cố	V	O	4	vmod
6	Giáo_sư	N	O	5	dob
7	Đặng_Đức_Trạch	Np	B-PER	6	nmod
8	trong	E	O	6	tmp
9	phòng_chống	V	O	8	vmod
10	dịch_tả	N	O	9	vmod
11	trên	E	O	9	loc
12	toàn	N	O	11	pob
13	cầu.Cập	V	O	9	prp
14	nhật	N	O	13	dob
15	lúc	N	O	13	tmp
16	15:18	M	O	18	det
17	15/02/2017	M	O	18	det
18	Thời	N	O	13	vmod
19	báo	N	O	18	nmod
20	New_York_Times	Np	O	19	nmod
21	của	E	O	18	nmod
22	Hoa_Kỳ	Np	B-LOC	21	pob
23	số	N	O	18	nmod
24	ra	V	O	23	nmod
25	ngày	N	O	24	tmp
26	6	M	O	25	det
27	tháng	N	O	25	nmod
28	2	M	O	27	det
29	năm	N	O	27	nmod
30	2017	M	O	29	det
31	đã	R	O	32	adv
32	đăng	V	O	4	vmod
33	bài	N	O	32	dob
34	của	E	O	33	nmod
35	nhà_báo	N	O	34	pob
36	Donald_G_McNeil_Jr	Np	B-PER	35	nmod
37	viết	V	O	33	nmod
38	về	E	O	37	vmod
39	lịch_sử	N	O	38	pob
40	cuộc_chiến	N	O	39	nmod
41	chống	V	O	39	nmod
42	lại	R	O	41	adv
43	dịch_tả	N	O	41	dob
44	và	Cc	O	37	coord
45	vinh_danh	V	O	44	conj
46	cố	V	O	45	vmod
47	Giáo	Np	O	43	nmod
48	sư-Tiến	V	O	46	vmod
49	sĩ	N	O	48	dob
50	khoa_học	N	O	49	nmod
51	Đặng_Đức_Trạch	Np	B-PER	49	nmod
52	,	CH	O	33	punct
53	nhà_khoa_học	N	O	33	nmod
54	hàng_đầu	N	O	53	nmod
55	của	E	O	53	nmod
56	Việt_Nam	Np	B-LOC	55	pob
57	trong	E	O	33	nmod
58	việc	N	O	57	pob
59	phát_triển	V	O	58	nmod
60	vắc_xin	N	O	59	dob
61	phòng_chống	V	O	60	nmod
62	dịch_tả	N	O	61	vmod
63	cho	E	O	32	iob
64	nhân_loại	N	O	63	pob
65	.	CH	O	4	punct
1	Đại_dịch	N	O	2	sub
2	tả	V	O	0	root
3	bắt_nguồn	V	O	2	vmod
4	từ	E	O	3	loc
5	đầm	N	O	4	pob
6	lầy	N	O	5	nmod
7	khu_vực	N	O	5	nmod
8	sông	N	B-LOC	7	nmod
9	Hằng	Np	I-LOC	8	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	Ấn_Độ	Np	B-LOC	12	sub
12	cách	V	O	2	dep
13	đây	P	O	12	loc
14	trên	E	O	12	loc
15	200	M	O	16	det
16	năm	N	O	14	pob
17	.	CH	O	2	punct
1	Đại_dịch	N	O	4	sub
2	tả	V	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	quay_vòng	V	O	0	root
5	bảy	M	O	6	det
6	chu_kỳ	N	O	4	dob
7	trên	E	O	6	loc
8	khắp	A	O	7	dep
9	thế_giới	N	O	8	amod
10	,	CH	O	4	punct
11	làm	V	O	4	vmod
12	chết	V	O	11	vmod
13	hàng	R	O	16	nmod
14	chục	M	O	16	det
15	triệu	M	O	16	det
16	người	N	O	11	dob
17	và	Cc	O	4	coord
18	vẫn	R	O	20	adv
19	đang	R	O	20	adv
20	tiếp_tục	V	O	17	conj
21	bùng_phát	V	O	20	vmod
22	ở	E	O	21	loc
23	một_số	L	O	24	det
24	nước	N	O	22	pob
25	đang	R	O	26	adv
26	phát_triển	V	O	24	nmod
27	.	CH	O	4	punct
1	McNeil	Np	B-PER	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	nhấn_mạnh	V	O	0	root
4	vai_trò	N	O	3	dob
5	của	E	O	4	nmod
6	vắc_xin	N	O	5	pob
7	phòng_bệnh	V	O	6	nmod
8	trong	E	O	4	nmod
9	lịch_sử	N	O	8	pob
10	hàng	N	O	9	nmod
11	trăm_năm	N	O	10	nmod
12	chống	V	O	9	nmod
13	lại	R	O	12	adv
14	dịch_tả	N	O	12	dob
15	,	CH	O	3	punct
16	trong	E	O	18	loc
17	đó	P	O	16	pob
18	có	V	O	3	vmod
19	việc	N	O	18	dob
20	chế_tạo	V	O	19	nmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	lưu_trữ	V	O	21	conj
23	vắc_xin	N	O	22	dob
24	để	E	O	20	prp
25	sẵn_sàng	A	O	26	vmod
26	cung_ứng	V	O	24	vmod
27	cho	E	O	26	vmod
28	những	L	O	29	det
29	vùng	N	O	27	pob
30	có	V	O	29	nmod
31	nguy_cơ	N	O	30	dob
32	bùng_phát	V	O	31	nmod
33	dịch	N	O	32	vmod
34	trên	E	O	32	loc
35	thế_giới	N	O	34	pob
36	.	CH	O	3	punct
1	GS	Ny	O	24	sub
2	Đặng_Đức_Trạch	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	TS	Ny	O	1	nmod
5	Holmgren	Np	B-PER	4	nmod
6	và	Cc	O	1	nmod
7	TS	Ny	O	1	nmod
8	Clemens	Np	B-PER	7	nmod
9	trong	E	O	1	loc
10	bức	Nc	O	9	pob
11	ảnh	N	O	10	nmod
12	chụp	V	O	10	nmod
13	tại	E	O	12	loc
14	hội_nghị	N	O	13	pob
15	khoa_học	N	O	14	nmod
16	chuyên_đề	N	O	14	nmod
17	ở	E	O	14	loc
18	Thuỵ_sĩ	Np	B-LOC	17	pob
19	(	CH	O	18	punct
20	Ảnh	Np	O	18	nmod
21	:	CH	O	1	punct
22	New_York_Times	Np	O	1	nmod
23	)	CH	O	1	punct
24	Tóm_tắt	V	O	0	root
25	tiểu_sử	N	O	24	dob
26	GS.TSKH	Ny	O	25	nmod
27	Đặng_Đức_Trạch_Thầy	Np	O	25	nmod
28	thuốc	N	O	25	nmod
29	Nhân_dân	N	O	28	nmod
30	;	CH	O	24	punct
31	Anh_hùng	N	O	28	nmod
32	Lao_động	N	O	31	nmod
33	;	CH	O	24	punct
34	Đại_biểu	N	O	31	nmod
35	Quốc_hội	N	O	34	nmod
36	khoá	N	O	34	nmod
37	XI	M	O	36	det
38	.	CH	O	24	punct
1	Nguyên	Np	B-PER	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Viện	N	O	1	nmod
5	trưởng	Z	O	4	nmod
6	Viện	N	B-ORG	4	nmod
7	Vệ_sinh	Np	I-ORG	6	nmod
8	Dịch_tễ	Np	I-ORG	6	nmod
9	Trung_ương	Np	I-ORG	6	nmod
10	;	CH	O	1	punct
11	Chủ_tịch	N	O	1	nmod
12	Tổng_Hội	N	B-ORG	11	nmod
13	Y_học	N	I-ORG	12	nmod
14	Việt_Nam	Np	I-ORG	13	nmod
15	;	CH	O	1	punct
16	Chủ_tịch	N	O	1	nmod
17	Hội	N	B-ORG	16	nmod
18	YHDP	Ny	I-ORG	17	nmod
19	Việt_Nam	Np	I-ORG	17	nmod
20	;	CH	O	1	punct
21	Tổng_Biên_tập	V	O	1	nmod
22	Tạp_chí	N	O	21	dob
23	YHDP	Ny	B-ORG	22	nmod
24	;	CH	O	1	punct
25	thành_viên	N	O	1	nmod
26	Ban	N	O	25	nmod
27	cố_vấn	N	O	26	nmod
28	của	E	O	25	nmod
29	Tổ_chức	N	B-ORG	28	pob
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	thế_giới	N	I-ORG	30	nmod
32	.	CH	O	1	punct
1	Giải_thưởng	N	O	0	root
2	VIFOTEC	Ny	O	1	nmod
3	hạng	N	O	1	nmod
4	ba	M	O	3	det
5	năm	N	O	3	nmod
6	1998	M	O	5	det
7	;	CH	O	1	punct
8	Giải_thưởng	V	O	1	nmod
9	Nhà_nước	N	O	8	dob
10	về	E	O	8	vmod
11	KH	Ny	O	10	pob
12	&	CH	O	13	punct
13	CN	Ny	O	9	nmod
14	năm	N	O	8	tmp
15	2000	M	O	14	det
16	;	CH	O	1	punct
17	Giải_thưởng	N	O	1	nmod
18	Trần_Đại_Nghĩa	Np	O	17	nmod
19	năm	N	O	1	nmod
20	2016	M	O	19	det
21	.	CH	O	1	punct
1	Đặc_biệt	A	O	5	adv
2	,	CH	O	5	punct
3	tác_giả	N	O	5	sub
4	đã	R	O	5	adv
5	nêu	V	O	0	root
6	bật	V	O	5	vmod
7	vai_trò	N	O	6	dob
8	và	Cc	O	6	coord
9	đóng_góp	V	O	8	conj
10	của	E	O	7	nmod
11	vắc_xin	N	O	10	pob
12	tả	V	O	11	nmod
13	uống	V	O	12	vmod
14	không	R	O	15	adv
15	sử_dụng	V	O	13	vmod
16	đệm	N	O	15	dob
17	,	CH	O	5	punct
18	loại	N	O	20	sub
19	vắc_xin	N	O	18	nmod
20	được	V	O	5	vmod
21	nghiên_cứu	V	O	20	vmod
22	và	Cc	O	21	coord
23	phát_triển	V	O	22	conj
24	bởi	E	O	21	prp
25	nhà	N	O	27	sub
26	Vi_trùng	Np	O	25	nmod
27	học	V	O	24	dep
28	hàng_đầu	N	O	27	dob
29	của	E	O	25	nmod
30	Việt_Nam	Np	B-LOC	29	pob
31	–	CH	O	27	punct
32	cố	V	O	27	vmod
33	GS	Ny	O	32	dob
34	Đặng_Đức_Trạch	Np	B-PER	33	nmod
35	vào	E	O	32	tmp
36	cuối	N	O	35	pob
37	thế_kỷ	N	O	36	nmod
38	XX	Np	O	36	nmod
39	.	CH	O	5	punct
1	Vắc_xin	N	O	4	sub
2	này	P	O	1	det
3	đã	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	cải_tiến	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	5	punct
7	sản_xuất	V	O	5	vmod
8	và	Cc	O	5	coord
9	lưu_hành	V	O	8	conj
10	trên	E	O	9	loc
11	toàn	N	O	10	pob
12	thế_giới	N	O	11	nmod
13	để	E	O	5	prp
14	chống	V	O	13	vmod
15	lại	V	O	14	vmod
16	dịch	V	O	14	vmod
17	tả.Đầu	N	O	16	dob
18	những	L	O	19	det
19	năm	N	O	15	tmp
20	1980	M	O	19	det
21	,	CH	O	22	punct
22	nhà_khoa_học	N	O	27	sub
23	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	22	nmod
24	–	CH	O	22	punct
25	Tiến_sĩ	N	O	22	nmod
26	Jan_Holmgren	Np	B-PER	25	nmod
27	là	V	O	4	vmod
28	người	N	O	27	vmod
29	đầu_tiên	A	O	28	nmod
30	phát_minh	V	O	28	nmod
31	ra	V	O	30	vmod
32	vắc_xin	N	O	30	dob
33	tả	V	O	30	prp
34	uống	V	O	33	vmod
35	.	CH	O	4	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	việc	N	O	9	sub
4	chế_tạo	V	O	3	nmod
5	ra	R	O	4	adv
6	loại	Nc	O	4	dob
7	vắc_xin	N	O	6	nmod
8	này	P	O	6	det
9	tốn_kém	V	O	0	root
10	,	CH	O	9	punct
11	trong	E	O	9	tmp
12	khi	N	O	11	pob
13	người	N	O	15	sub
14	sử_dụng	V	O	13	nmod
15	phải	V	O	12	nmod
16	uống	V	O	15	vmod
17	một	M	O	18	det
18	cốc	N	O	16	dob
19	lớn	A	O	18	nmod
20	dung_dịch	N	O	19	amod
21	đệm	V	O	20	nmod
22	để	E	O	16	prp
23	bảo_vệ	V	O	22	vmod
24	hoạt_tính	N	O	23	dob
25	của	E	O	24	nmod
26	vắc_xin	N	O	25	pob
27	khỏi	V	O	23	loc
28	các	L	O	29	det
29	loại	N	O	23	dob
30	axit	N	O	29	nmod
31	trong	E	O	29	loc
32	dạ_dày	N	O	31	pob
33	.	CH	O	9	punct
1	Năm	N	O	7	tmp
2	1986	M	O	1	det
3	,	CH	O	7	punct
4	Giáo_sư	N	O	7	sub
5	Đặng_Đức_Trạch	Np	B-PER	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	yêu_cầu	V	O	0	root
8	được	V	O	7	vmod
9	cung_cấp	V	O	8	vmod
10	công_thức	N	O	9	dob
11	chế_tạo	V	O	10	nmod
12	vắc_xin	N	O	11	dob
13	tả	V	O	10	nmod
14	uống	V	O	13	vmod
15	và	Cc	O	7	coord
16	tin_tưởng	V	O	15	conj
17	rằng	C	O	19	dep
18	mình	P	O	19	sub
19	có_thể_chế_tạo	V	O	16	vmod
20	ra	R	O	19	adv
21	loại	Nc	O	19	dob
22	vắc_xin	N	O	21	nmod
23	mới	R	O	25	adv
24	không	R	O	25	adv
25	dùng	V	O	21	nmod
26	đệm	N	O	25	vmod
27	.	CH	O	7	punct
1	TS	Ny	O	59	sub
2	Holmgren	Np	B-PER	1	nmod
3	và	Cc	O	1	nmod
4	TS	Ny	O	1	nmod
5	John	Np	B-PER	4	nmod
6	D.	Ny	I-PER	1	nmod
7	Clemens	Np	I-PER	6	nmod
8	–	CH	O	1	punct
9	chuyên_gia	N	O	1	nmod
10	vắc_xin	N	O	9	nmod
11	nổi_tiếng	A	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	Mỹ	Np	B-LOC	12	pob
14	khi	N	O	9	tmp
15	ấy	P	O	14	det
16	chưa	R	O	18	adv
17	hoàn_toàn	A	O	18	vmod
18	ủng_hộ	V	O	14	nmod
19	ý_tưởng	N	O	18	dob
20	này	P	O	19	det
21	vì	E	O	18	prp
22	họ	P	O	23	sub
23	cho	V	O	21	dep
24	rằng	C	O	27	dep
25	đây	P	O	27	sub
26	chỉ	R	O	27	adv
27	là	V	O	23	vmod
28	một	M	O	29	det
29	loại	Nc	O	27	dob
30	vắc_xin	N	O	29	nmod
31	có	V	O	29	nmod
32	thành_phần	N	O	31	vmod
33	là	V	O	29	nmod
34	các	L	O	35	det
35	tế_bào	N	O	33	dob
36	vi_khuẩn	N	O	35	nmod
37	chết	V	O	35	nmod
38	ứng_dụng	V	O	37	vmod
39	công_nghệ	N	O	38	dob
40	cổ_điển	A	O	39	nmod
41	theo	V	O	29	nmod
42	phương_pháp	N	O	41	dob
43	phát_triển	V	O	42	nmod
44	vac	N	O	43	dob
45	xin	V	O	44	nmod
46	của	E	O	44	nmod
47	Louis	Np	O	46	pob
48	Pasteur.Tuy	Np	O	47	nmod
49	nhiên	A	O	42	nmod
50	,	CH	O	42	punct
51	bảy	M	O	52	det
52	năm	N	O	42	nmod
53	sau	E	O	52	nmod
54	đó	P	O	53	pob
55	,	CH	O	59	punct
56	GS	Ny	O	59	sub
57	Đặng_Đức_Trạch	Np	B-PER	56	nmod
58	đã	R	O	59	adv
59	thông_báo	V	O	0	root
60	với	E	O	59	vmod
61	thế_giới	N	O	60	pob
62	ông	N	O	64	sub
63	đã	R	O	64	adv
64	chế_tạo	V	O	59	vmod
65	thành_công	V	O	64	vmod
66	loại	N	O	65	dob
67	vắc_xin	N	O	66	nmod
68	tả	V	O	66	nmod
69	uống	V	O	68	vmod
70	không	R	O	71	adv
71	dùng	V	O	69	vmod
72	đệm	N	O	71	dob
73	.	CH	O	59	punct
1	Vắc_xin	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	thử_nghiệm	V	O	2	vmod
4	lâm_sàng	A	O	3	vmod
5	trên	E	O	3	loc
6	70.000	M	O	7	det
7	người	N	O	5	pob
8	ở	E	O	7	loc
9	thành_phố	N	B-LOC	8	pob
10	Huế	Np	I-LOC	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	và	Cc	O	2	coord
14	cho	V	O	13	conj
15	thấy	V	O	14	vmod
16	hiệu_quả	N	O	17	sub
17	bảo_vệ	V	O	14	vmod
18	đạt	V	O	17	vmod
19	tới	E	O	18	vmod
20	66%	M	O	18	vmod
21	.	CH	O	2	punct
1	Mặc_dù	C	O	3	dep
2	hiệu_quả	N	O	3	sub
3	bảo_vệ	V	O	0	root
4	không	R	O	5	amod
5	cao	A	O	3	vmod
6	như	C	O	5	amod
7	loại	N	O	5	amod
8	vắc_xin	N	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	TS	Ny	O	9	pob
11	.	CH	O	3	punct
1	Holmgren	N	O	8	sub
2	,	CH	O	7	punct
3	nhưng	C	O	8	dep
4	giá_thành	N	O	8	sub
5	mỗi	L	O	6	det
6	liều	N	O	4	nmod
7	lại	R	O	8	amod
8	rẻ	A	O	0	root
9	hơn	A	O	11	nmod
10	60	M	O	11	det
11	lần	N	O	8	ext
12	(	CH	O	8	punct
13	25	M	O	14	det
14	cent	Nu	O	8	amod
15	/	CH	O	14	punct
16	liều	V	O	14	nmod
17	:	CH	O	8	punct
18	NYT	Ny	B-ORG	8	amod
19	)	CH	O	8	punct
20	.	CH	O	8	punct
1	Do_vậy	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	vắc_xin	N	O	7	sub
4	này	P	O	3	det
5	mới	R	O	7	adv
6	có_thể	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	sử_dụng	V	O	7	vmod
9	rộng_rãi	A	O	8	vmod
10	để	E	O	8	prp
11	tiêm_chủng	V	O	10	vmod
12	đại_trà	A	O	11	vmod
13	,	CH	O	7	punct
14	ngăn_chặn	V	O	7	vmod
15	sự	N	O	14	dob
16	bùng_phát	V	O	15	nmod
17	dịch	N	O	15	nmod
18	ở	E	O	14	loc
19	những	L	O	20	det
20	vùng	N	O	18	pob
21	có	V	O	20	nmod
22	nguy_cơ	N	O	21	dob
23	,	CH	O	7	punct
24	đặc_biệt	A	O	22	nmod
25	ở	E	O	7	loc
26	những	L	O	27	det
27	nước	N	O	25	pob
28	nghèo.Năm	Np	B-LOC	27	nmod
29	1997	M	O	27	nmod
30	,	CH	O	33	punct
31	Việt_Nam	Np	B-LOC	33	sub
32	đã	R	O	33	adv
33	trở_thành	V	O	7	dep
34	nước	N	O	33	dob
35	đầu_tiên	A	O	34	nmod
36	và	Cc	O	33	coord
37	là	V	O	36	conj
38	nước	N	O	37	dob
39	duy_nhất	A	O	38	nmod
40	cho	E	O	43	tmp
41	tới	E	O	40	pmod
42	nay	P	O	41	pob
43	cung_cấp	V	O	33	vmod
44	vắc_xin	N	O	43	dob
45	tả	V	O	44	nmod
46	để	E	O	43	prp
47	tiêm_chủng	V	O	46	vmod
48	cho	E	O	47	iob
49	người_dân	N	O	48	pob
50	trong	E	O	47	vmod
51	chương_trình	N	O	50	pob
52	tiêm_chủng	V	O	51	nmod
53	mở_rộng	V	O	52	vmod
54	.	CH	O	7	punct
1	Do_vậy	C	O	10	dep
2	,	CH	O	10	punct
3	số	N	O	10	sub
4	ca	N	O	3	nmod
5	mắc	V	O	3	nmod
6	tả	V	O	5	vmod
7	trên	E	O	5	loc
8	toàn_quốc	N	O	7	pob
9	đã	R	O	10	adv
10	giảm	V	O	0	root
11	một_cách	N	O	10	dob
12	mạnh_mẽ	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	10	punct
14	đặc_biệt	A	O	12	amod
15	là	T	O	14	amod
16	ở	E	O	10	loc
17	những	L	O	18	det
18	khu_vực	N	O	16	pob
19	có	V	O	18	nmod
20	lưu_hành	V	O	19	vmod
21	dịch	N	O	20	dob
22	cao	A	O	21	nmod
23	như	C	O	18	nmod
24	Thừa_Thiên	Np	B-LOC	18	nmod
25	Huế.Năm	Np	I-LOC	24	nmod
26	1999	M	I-LOC	18	det
27	,	CH	O	18	punct
28	TS	Ny	O	18	nmod
29	Clemens	Np	B-PER	28	nmod
30	đã	R	O	31	adv
31	nhận	V	O	10	vmod
32	được	R	O	31	adv
33	tài_trợ	V	O	31	vmod
34	40	M	O	36	det
35	triệu	M	O	36	det
36	đô_la	N	O	33	dob
37	từ	E	O	36	loc
38	Quỹ_Bill	Np	B-ORG	37	pob
39	&	CH	O	36	punct
40	Melinda_Gates	Np	B-PER	36	nmod
41	để	E	O	33	prp
42	phát_triển	V	O	41	vmod
43	vắc_xin	N	O	42	dob
44	tả	V	O	43	nmod
45	.	CH	O	10	punct
1	Ông	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	thay_đổi	V	O	0	root
4	một_chút	L	O	5	det
5	công_thức	N	O	3	dob
6	vắc_xin	N	O	5	nmod
7	tả	V	O	5	nmod
8	uống	V	O	7	vmod
9	không	R	O	10	adv
10	dùng	V	O	8	vmod
11	đệm	N	O	10	dob
12	của	E	O	11	nmod
13	GS	Ny	O	12	pob
14	Đặng_Đức_Trạch	Np	B-PER	13	nmod
15	và	Cc	O	3	coord
16	thử_nghiệm	V	O	15	conj
17	lâm_sàng	A	O	16	vmod
18	thành_công	V	O	16	vmod
19	ở	E	O	18	loc
20	Calcutta	Np	B-LOC	19	pob
21	,	CH	O	20	punct
22	Ấn_Độ	Np	B-LOC	20	nmod
23	.	CH	O	3	punct
1	Vắc_xin	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	chuyển_giao	V	O	2	vmod
4	công_nghệ	N	O	3	dob
5	cho	E	O	3	iob
6	công_ty	N	O	5	pob
7	Shantha_Biotechnics	Np	B-PER	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	Ấn_Độ	Np	B-LOC	6	nmod
10	và	Cc	O	2	coord
11	sau	E	O	13	tmp
12	đó	P	O	11	pob
13	đạt	V	O	10	conj
14	tiêu_chuẩn	N	O	13	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	Tổ_chức	N	B-ORG	15	pob
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	thế_giới	N	I-ORG	17	nmod
19	(	CH	O	16	punct
20	WHO	Ny	B-ORG	16	nmod
21	)	CH	O	2	punct
22	.	CH	O	2	punct
1	Năm	N	O	6	tmp
2	2009	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	vắc_xin	N	O	6	sub
5	này	P	O	4	det
6	được	V	O	0	root
7	đưa	V	O	6	vmod
8	ra	V	O	7	adv
9	thị_trường	N	O	7	dob
10	với	E	O	7	vmod
11	tên	N	O	10	pob
12	thương_mại	N	O	11	nmod
13	là	V	O	6	vmod
14	Shanchol	Np	B-PER	13	vmod
15	và	Cc	O	6	coord
16	có	V	O	15	conj
17	giá	N	O	16	dob
18	dưới	N	O	17	nmod
19	2	M	O	20	det
20	đô_la	N	O	17	nmod
21	Mỹ	Np	B-LOC	20	nmod
22	/	CH	O	17	punct
23	liều	V	O	17	nmod
24	.	CH	O	6	punct
1	Năm	N	O	6	tmp
2	2011	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	vắc_xin	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	sử_dụng	V	O	6	vmod
8	rộng_rãi	A	O	7	vmod
9	trên	E	O	7	loc
10	thế_giới	N	O	9	pob
11	sau	E	O	7	tmp
12	khi	N	O	11	pob
13	nhận	V	O	12	nmod
14	được	R	O	13	adv
15	sự	Nc	O	13	dob
16	phê_chuẩn	V	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	các	L	O	19	det
19	cơ_quan_chức_năng	N	O	17	pob
20	.	CH	O	6	punct
1	Năm	N	O	6	tmp
2	2013	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	vắc_xin	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	có_mặt	V	O	0	root
7	trong	E	O	6	loc
8	kho	N	O	7	pob
9	dự_trữ	V	O	8	nmod
10	khẩn_cấp	V	O	9	vmod
11	và	Cc	O	6	coord
12	tăng	V	O	11	conj
13	lên	V	O	12	adv
14	6	M	O	16	det
15	triệu	M	O	16	det
16	liều	N	O	12	dob
17	sau	E	O	12	tmp
18	khi	N	O	17	pob
19	nhận	V	O	18	nmod
20	được	R	O	19	adv
21	sự	Nc	O	19	dob
22	tài_trợ	V	O	21	nmod
23	từ	E	O	21	loc
24	Liên_minh	Np	O	23	pob
25	vắc_xin	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	21	nmod
27	tiêm_chủng	N	O	21	nmod
28	toàn_cầu	N	O	27	nmod
29	GAVI	Ny	O	28	nmod
30	(	CH	O	21	punct
31	115	M	O	33	det
32	triệu	M	O	33	det
33	đô_la	N	O	21	nmod
34	Mỹ	Np	B-LOC	33	nmod
35	)	CH	O	6	punct
36	.	CH	O	6	punct
1	Hiện_nay	N	O	10	tmp
2	,	CH	O	10	punct
3	vắc_xin	N	O	10	sub
4	tả	V	O	3	nmod
5	uống	V	O	4	vmod
6	không	R	O	7	adv
7	dùng	V	O	5	vmod
8	đệm	N	O	7	dob
9	đang	R	O	10	adv
10	được	V	O	0	root
11	sử_dụng	V	O	10	vmod
12	ở	E	O	11	loc
13	Haiti	Np	B-LOC	12	pob
14	,	CH	O	10	punct
15	và	Cc	O	10	coord
16	tại	E	O	15	conj
17	các	L	O	18	det
18	vùng	N	O	16	pob
19	dịch_tả	N	O	18	nmod
20	ở	E	O	18	loc
21	Iraq	Np	B-LOC	20	pob
22	,	CH	O	21	punct
23	Iran	Np	B-LOC	21	nmod
24	,	CH	O	21	punct
25	Sudan	Np	B-LOC	21	nmod
26	và	Cc	O	18	coord
27	một_số	L	O	28	det
28	nơi	N	O	26	conj
29	khác	A	O	28	nmod
30	.	CH	O	10	punct
1	Những	L	O	2	det
2	phiên_bản	N	O	5	sub
3	khác	A	O	2	nmod
4	cũng	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	nghiên_cứu	V	O	5	vmod
7	và	Cc	O	6	coord
8	sản_xuất	V	O	7	conj
9	ở	E	O	6	loc
10	một_số	L	O	11	det
11	quốc_gia	N	O	9	pob
12	như	C	O	11	nmod
13	Euvichol	Np	O	11	nmod
14	của	E	O	11	nmod
15	Hàn_Quốc	Np	B-LOC	14	pob
16	hay	Cc	O	15	coord
17	Vaxchol	Np	B-LOC	16	conj
18	của	E	O	11	nmod
19	BangladeshCuối	N	O	18	pob
20	bài	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	23	punct
22	tác_giả	N	O	23	sub
23	viết	V	O	5	dep
24	:	CH	O	23	punct
25	“	CH	O	23	punct
26	Cuối_cùng	A	O	23	vmod
27	,	CH	O	23	punct
28	thế_giới	N	O	31	sub
29	cũng	R	O	31	adv
30	đã	R	O	31	adv
31	có	V	O	23	vmod
32	một	M	O	33	det
33	loại	Nc	O	31	dob
34	vắc_xin	N	O	33	nmod
35	tả	V	O	33	nmod
36	uống	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	5	punct
38	nếu	C	O	39	dep
39	được	V	O	5	dep
40	sử_dụng	V	O	39	vmod
41	đều_đặn	A	O	40	vmod
42	có_thể	R	O	44	adv
43	sẽ	R	O	44	adv
44	loại_bỏ	V	O	39	vmod
45	được	R	O	44	adv
46	một	M	O	44	dob
47	trong	E	O	44	tmp
48	những	L	O	49	det
49	hiểm_hoạ	N	O	47	pob
50	lớn	A	O	49	nmod
51	của	E	O	49	nmod
52	lịch_sử	N	O	51	pob
53	”	CH	O	5	punct
54	.	CH	O	5	punct
1	Thành_công	N	O	23	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	thế_giới	N	O	2	pob
4	trong	E	O	1	nmod
5	việc	N	O	4	pob
6	phát_triển	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	6	punct
8	sản_xuất	V	O	6	vmod
9	và	Cc	O	6	coord
10	lưu_hành	V	O	9	conj
11	rộng_rãi	A	O	10	vmod
12	vắc_xin	N	O	10	dob
13	tả	V	O	12	nmod
14	uống	V	O	13	vmod
15	không	R	O	16	adv
16	dùng	V	O	14	vmod
17	đệm	N	O	16	dob
18	trong	E	O	16	tmp
19	cuộc_chiến	N	O	18	pob
20	chống	V	O	19	nmod
21	dịch_tả	N	O	20	dob
22	trước_tiên	N	O	21	nmod
23	phải	V	O	0	root
24	kể	V	O	23	vmod
25	đến	E	O	24	vmod
26	công_lao	N	O	25	pob
27	rất	R	O	28	amod
28	lớn	A	O	26	nmod
29	của	E	O	26	nmod
30	cố	N	O	29	pob
31	GS	Ny	O	30	nmod
32	Đặng_Đức_Trạch	Np	B-PER	30	nmod
33	–	CH	O	30	punct
34	nhà_khoa_học	N	O	30	nmod
35	lỗi_lạc	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	30	punct
37	nhà	N	O	30	nmod
38	vi_khuẩn	N	O	37	nmod
39	học	V	O	37	nmod
40	và	Cc	O	30	coord
41	vắc_xin	N	O	40	conj
42	hàng_đầu	N	O	41	nmod
43	của	E	O	30	nmod
44	Việt_Nam	Np	B-LOC	43	pob
45	trong	E	O	24	tmp
46	thế_kỷ	N	O	45	pob
47	XX.Chi	Np	O	46	nmod
48	tiết	V	O	23	vmod
49	bài	N	O	48	dob
50	viết	V	O	49	nmod
51	của	E	O	49	nmod
52	Donald_G_McNeil_Jr	Np	B-PER	51	pob
53	trên	E	O	49	loc
54	New_York_Times	Np	O	53	pob
55	xin	V	O	48	vmod
56	xem	V	O	55	vmod
57	tại	E	O	55	loc
58	:	CH	O	48	punct
59	https://www.nytimes.com/2017/02/06/health/cholera-vaccine-bangladesh.html?emc=edit_ne_20170206&nl=evening-briefing&nlid=68691027&te=1&_r=0	N	O	57	pob
