1	Tin_tức	N	O	0	root
2	-	CH	O	1	punct
3	Văn_bản	N	O	1	nmod
4	y_học	N	O	3	nmod
5	dự	V	O	3	nmod
6	phòng.Giám	N	O	5	vmod
7	sát	A	O	5	vmod
8	và	Cc	O	1	coord
9	phòng	N	O	8	conj
10	,	CH	O	1	punct
11	chống	V	O	1	nmod
12	Hội_chứng	N	O	11	dob
13	viêm	N	O	12	nmod
14	đường	N	O	13	nmod
15	hô_hấp	N	O	14	nmod
16	vùng	N	O	12	nmod
17	Trung_Đông	Np	B-LOC	16	nmod
18	do	E	O	13	prp
19	vi_rút	N	O	41	sub
20	Corona	Np	O	19	nmod
21	(	CH	O	19	punct
22	MERS-CoV	Np	O	19	nmod
23	)	CH	O	19	punct
24	10:45	M	O	29	sub
25	|	CH	O	41	punct
26	03/09/2014	M	O	19	det
27	Để	E	O	41	prp
28	chủ_động	V	O	27	vmod
29	đối_phó	V	O	28	vmod
30	với	E	O	29	vmod
31	sự	N	O	30	pob
32	xâm_nhập	V	O	31	nmod
33	của	E	O	31	nmod
34	bệnh	N	O	33	pob
35	vào	E	O	32	dir
36	Việt_nam	Np	B-LOC	35	pob
37	,	CH	O	41	punct
38	Bộ	N	B-ORG	41	sub
39	Y_tế	N	I-ORG	38	nmod
40	đã	R	O	41	adv
41	ban_hành	V	O	18	dep
42	Hướng_dẫn	Np	O	41	dob
43	“	CH	O	41	punct
44	Giám_sát	V	O	41	vmod
45	và	Cc	O	44	coord
46	phòng	V	O	45	conj
47	,	CH	O	41	punct
48	chống	V	O	41	vmod
49	Hội_chứng	N	O	48	dob
50	viêm	N	O	49	nmod
51	đường	N	O	50	nmod
52	hô_hấp	N	O	51	nmod
53	vùng	N	O	49	nmod
54	Trung_Đông	Np	B-LOC	53	nmod
55	do	E	O	41	prp
56	vi_rút	N	O	55	pob
57	Corona	Np	O	56	nmod
58	(	CH	O	56	punct
59	MERS-CoV	Np	O	56	nmod
60	)	CH	O	41	punct
61	”	CH	O	65	punct
62	tại	E	O	41	loc
63	Quyết_định	N	O	62	pob
64	số	N	O	63	nmod
65	2002	M	O	64	det
66	/	CH	O	63	punct
67	QĐ-BYT	Nu	O	63	nmod
68	ngày	N	O	67	tmp
69	06	M	O	68	det
70	tháng	N	O	68	nmod
71	6	M	O	70	det
72	năm	N	O	70	nmod
73	2014	M	O	72	det
74	của	E	O	63	nmod
75	Bộ_trưởng	N	O	74	pob
76	Bộ	N	B-ORG	75	nmod
77	Y_tế	N	I-ORG	76	nmod
78	.	CH	O	1	punct
1	(	CH	O	2	punct
2	Chi_tiết	V	O	0	root
3	xem	V	O	2	vmod
4	tại	E	O	3	loc
5	:	CH	O	2	punct
6	http://www.moh.gov.vn/legaldoc/pages/LegalDocuments)	N	O	8	sub
7	Thông_tư	Np	O	6	nmod
8	hướng_dẫn	V	O	2	vmod
9	việc	N	O	8	dob
10	quản_lý	V	O	9	nmod
11	sử_dụng	V	O	10	vmod
12	vắc_xin	N	O	11	dob
13	trong	E	O	9	loc
14	tiêm_chủng	N	O	13	pob
15	11:17	M	O	14	det
16	|	CH	O	2	punct
17	07/07/2014	M	O	18	det
18	Tạp_chí	N	O	20	sub
19	YHDP	Ny	O	18	nmod
20	xin	V	O	2	vmod
21	giới_thiệu	V	O	20	vmod
22	tóm_lược	A	O	21	vmod
23	những	L	O	24	det
24	nét	N	O	21	dob
25	chính_yếu	A	O	24	nmod
26	của	E	O	24	nmod
27	Thông_tư	Np	O	26	pob
28	số	N	O	24	nmod
29	12/2014/TT-BYT	M	O	28	det
30	“	Nu	O	28	nmod
31	Hướng_dẫn	Np	O	28	nmod
32	việc	N	O	27	nmod
33	quản_lý	V	O	32	nmod
34	sử_dụng	V	O	33	vmod
35	vắc_xin	N	O	34	dob
36	trong	E	O	33	loc
37	tiêm_chủng	N	O	36	pob
38	”	CH	O	2	punct
39	tới	E	O	36	pmod
40	bạn_đọc	N	O	39	pob
41	.	CH	O	2	punct
1	Nội_dung	N	O	4	sub
2	toàn_văn	N	O	1	nmod
3	có_thể	R	O	4	adv
4	tiếp_cận	V	O	0	root
5	tại	E	O	4	loc
6	cổng	N	O	5	pob
7	:	CH	O	4	punct
8	http://www.moh.gov.vn/legaldoc/	N	O	6	nmod
9	pages	Nb	O	8	nmod
10	/	CH	O	8	punct
11	LegalDocument	Np	O	8	nmod
12	?	CH	O	4	punct
1	Thông_tư	N	O	14	sub
2	hướng_dẫn	V	O	1	nmod
3	giám_sát	V	O	2	vmod
4	bệnh	N	O	3	dob
5	truyền_nhiễm	V	O	4	nmod
6	14:31	M	O	9	det
7	|	CH	O	9	punct
8	05/04/2014	M	O	9	det
9	Tạp_chí	N	O	5	dob
10	Y_học	N	O	9	nmod
11	dự_phòng	V	O	9	nmod
12	số	N	O	9	nmod
13	1/2014	M	O	12	det
14	trích	V	O	0	root
15	giới_thiệu	V	O	14	vmod
16	một_số	L	O	17	det
17	nội_dung	N	O	15	dob
18	có	V	O	17	nmod
19	liên_quan	V	O	18	vmod
20	tới	E	O	19	vmod
21	công_tác	N	O	20	pob
22	các	L	O	23	det
23	tuyến	N	O	21	nmod
24	Y_học	N	O	23	nmod
25	dự_phòng	V	O	23	nmod
26	.	CH	O	14	punct
1	Hướng_dẫn	Np	O	2	sub
2	khám	V	O	0	root
3	sàng_lọc	V	O	2	vmod
4	trước	E	O	3	vmod
5	tiêm_chủng	N	O	4	pob
6	đối_với	E	O	3	vmod
7	trẻ_em	N	O	6	pob
8	01:29	M	O	7	det
9	|	CH	O	2	punct
10	08/03/2014	M	O	11	det
11	Tạp_chí	N	O	16	sub
12	Y_học	N	O	11	nmod
13	dự_phòng	V	O	11	nmod
14	số	N	O	11	nmod
15	12/2013	M	O	14	det
16	xin	V	O	2	vmod
17	giới_thiệu	V	O	16	vmod
18	cùng	A	O	17	vmod
19	Quý	N	O	18	amod
20	độc_giả	N	O	19	nmod
21	văn_bản	N	O	20	nmod
22	hướng_dẫn	V	O	21	nmod
23	khám	V	O	22	vmod
24	sàng_lọc	V	O	23	vmod
25	trước	E	O	24	vmod
26	tiêm_chủng	N	O	25	pob
27	đối_với	E	O	24	vmod
28	trẻ_em	N	O	27	pob
29	của	E	O	28	nmod
30	Bộ	N	B-ORG	29	pob
31	Y_tế	N	I-ORG	30	nmod
32	mới	R	O	33	adv
33	ban_hành	V	O	30	nmod
34	2/1/2014	M	O	33	vmod
35	,	CH	O	2	punct
36	hướng_dẫn	V	O	2	vmod
37	này	P	O	36	det
38	nhằm	V	O	36	prp
39	mục_đích	N	O	38	dob
40	giảm	V	O	39	nmod
41	tối_đa	A	O	40	vmod
42	phản_ứng	V	O	38	vmod
43	bất_lợi	N	O	42	dob
44	có	V	O	45	adv
45	liên_quan	V	O	39	nmod
46	tới	E	O	45	vmod
47	tiêm_chủng	N	O	46	pob
48	trong	E	O	45	vmod
49	Chương_trình	N	O	48	pob
50	Tiêm_chủng	Np	O	49	nmod
51	mở_rộng	V	O	39	nmod
52	.	CH	O	2	punct
1	Quy_trình	N	O	9	sub
2	đáp_ứng	V	O	1	nmod
3	phản_ứng	N	O	2	dob
4	nặng	A	O	3	nmod
5	sau	E	O	2	tmp
6	tiêm_chủng	N	O	5	pob
7	trong	E	O	6	loc
8	Tiêm_chủng	Np	O	7	pob
9	mở_rộng	V	O	0	root
10	10:42	M	O	13	det
11	|	CH	O	13	punct
12	29/09/2013	M	O	13	det
13	Dự_án	N	O	17	sub
14	TCMR	Ny	O	13	nmod
15	Quốc_gia	Np	O	13	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	ban_hành	V	O	9	vmod
18	văn_bản	N	O	17	dob
19	"	CH	O	18	punct
20	Quy_trình	N	O	18	nmod
21	đáp_ứng	V	O	20	nmod
22	phản_ứng	N	O	21	dob
23	nặng	A	O	22	nmod
24	sau	E	O	21	tmp
25	tiêm_chủng	N	O	24	pob
26	trong	E	O	25	loc
27	Tiêm_chủng	Np	O	26	pob
28	mở_rộng	V	O	18	nmod
29	"	CH	O	9	punct
30	.	CH	O	9	punct
1	Quy_trình	N	O	2	sub
2	ban_hành	V	O	0	root
3	kèm	V	O	2	vmod
4	theo	V	O	3	vmod
5	Quyết_định	N	O	4	dob
6	số	N	O	5	nmod
7	903	M	O	6	det
8	/	CH	O	5	punct
9	QĐ-VSDTTƯ	Nu	O	5	nmod
10	ngày	N	O	5	tmp
11	17	M	O	10	det
12	tháng	N	O	10	nmod
13	9	M	O	12	det
14	năm	N	O	12	nmod
15	2012	M	O	14	det
16	của	E	O	5	nmod
17	Viện	N	O	16	pob
18	trưởng	Z	O	17	nmod
19	Viện	N	B-ORG	17	nmod
20	Vệ_sinh	Np	I-ORG	19	nmod
21	Dịch_tễ	Np	I-ORG	19	nmod
22	Trung_ương	Np	I-ORG	19	nmod
23	,	CH	O	2	punct
24	Chủ_nhiệm	V	O	2	vmod
25	Dự_án	N	O	24	dob
26	TCMR	Ny	B-ORG	25	nmod
27	Quốc_gia	Np	I-ORG	25	nmod
