1	Tin_tức	N	O	24	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Diễn_đàn	N	O	1	nmod
4	y_học	N	O	3	nmod
5	dự	V	O	1	nmod
6	phòng.Tương	N	O	5	vmod
7	lai	A	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	ngành	N	O	8	pob
10	Kỹ_thuật	N	O	9	nmod
11	y_sinh	N	O	9	nmod
12	09:50	M	O	9	nmod
13	|	CH	O	12	punct
14	14/08/2019	M	O	12	det
15	Theo	E	O	18	mnr
16	USNews	Np	O	15	pob
17	năm	N	O	14	tmp
18	2019	M	O	17	det
19	,	CH	O	24	punct
20	trong	E	O	24	loc
21	khối	N	O	20	pob
22	ngành	N	O	21	nmod
23	kỹ_thuật	N	O	22	nmod
24	có	V	O	0	root
25	cơ_hội	N	O	24	dob
26	nghề_nghiệp	N	O	25	nmod
27	tốt	A	O	25	nmod
28	nhất	R	O	27	amod
29	ở	E	O	25	loc
30	Mỹ	Np	B-LOC	29	pob
31	,	CH	O	24	punct
32	ngành	N	O	27	amod
33	kỹ_thuật	N	O	32	nmod
34	y_sinh	V	O	32	nmod
35	chiếm	V	O	34	vmod
36	vị_trí	N	O	35	dob
37	thứ	N	O	36	nmod
38	6	M	O	37	det
39	,	CH	O	24	punct
40	mức	N	O	43	sub
41	lương	N	O	40	nmod
42	trung_bình	A	O	41	nmod
43	là	V	O	24	dep
44	88.000	M	O	45	det
45	USD	Nu	O	43	dob
46	/	CH	O	45	punct
47	năm	N	O	45	nmod
48	Đuối	V	O	47	nmod
49	nước	N	O	48	vmod
50	:	CH	O	45	punct
51	Vấn_đề	N	O	45	nmod
52	sức_khoẻ	N	O	51	nmod
53	cộng_đồng	N	O	51	nmod
54	không	R	O	55	amod
55	nhỏ	A	O	51	nmod
56	17:58	M	O	57	det
57	|	Nu	O	55	amod
58	18/10/2016	M	O	57	det
59	Tạp_chí	N	O	57	nmod
60	YHDP	Ny	O	59	nmod
61	xin	V	O	63	vmod
62	được	R	O	61	adv
63	giới_thiệu	V	O	58	root
64	bài	N	O	63	dob
65	tổng_hợp	V	O	64	nmod
66	thông_tin	N	O	64	nmod
67	của	E	O	64	nmod
68	tác_giả	N	O	67	pob
69	Phạm_Đình_Hùng	Np	B-PER	68	nmod
70	để	E	O	61	prp
71	bạn_đọc	N	O	72	sub
72	tiếp_cận	V	O	70	dep
73	đầy_đủ	A	O	72	vmod
74	hơn	A	O	73	amod
75	về	E	O	72	vmod
76	tình_trạng	N	O	75	pob
77	,	CH	O	76	punct
78	nguy_cơ	N	O	76	nmod
79	của	E	O	78	nmod
80	đuối	A	O	79	dep
81	nước	N	O	80	amod
82	ở	E	O	81	loc
83	nước	N	O	82	pob
84	ta	P	O	83	nmod
85	và	Cc	O	76	coord
86	một_số	L	O	87	det
87	quốc_gia	N	O	85	conj
88	trên	E	O	87	loc
89	thế_giới	N	O	88	pob
90	.	CH	O	24	punct
1	Kẻ	N	O	3	sub
2	ngăn_chặn	V	O	1	nmod
3	sốt	V	O	0	root
4	xuất	V	O	3	vmod
5	dengue	N	O	4	dob
6	20:15	M	O	5	det
7	|	CH	O	3	punct
8	18/08/2016	M	O	3	dep
9	Để	E	O	4	prp
10	góp	V	O	9	vmod
11	thêm	V	O	10	vmod
12	một	M	O	13	det
13	nguồn	N	O	10	dob
14	tư_liệu	N	O	13	nmod
15	mới	A	O	13	nmod
16	cho	E	O	10	vmod
17	việc	N	O	16	pob
18	kiểm_soát	V	O	17	nmod
19	véc	V	O	18	vmod
20	tơ	N	O	19	dob
21	truyền	V	O	17	nmod
22	bệnh	N	O	21	dob
23	sốt_xuất_huyết	N	O	22	nmod
24	dengue	N	O	22	nmod
25	ở	E	O	21	loc
26	nước	N	O	25	pob
27	ta	P	O	26	nmod
28	,	CH	O	3	punct
29	xin	V	O	3	vmod
30	gửi	V	O	29	vmod
31	tới	E	O	30	dir
32	Ban	N	O	31	pob
33	Biên_tập	Np	O	32	nmod
34	và	Cc	O	32	coord
35	Bạn_đọc	N	O	34	conj
36	bản	N	O	35	nmod
37	dịch	V	O	35	nmod
38	nguyên_văn	N	O	37	dob
39	bài	N	O	38	nmod
40	báo	N	O	39	nmod
41	“	M	O	39	det
42	The_Dengue_Stopper	Np	O	39	nmod
43	”	CH	O	3	punct
44	của	E	O	39	nmod
45	tác_giả	N	O	44	pob
46	Scott_O	Np	B-PER	45	nmod
47	’	CH	I-PER	45	punct
48	Neill	Np	I-PER	45	nmod
49	,	CH	O	45	punct
50	đăng	V	O	3	vmod
51	trên	E	O	50	loc
52	tạp_chí	N	O	51	pob
53	“	Nc	O	52	nmod
54	Scientific_American	Np	O	53	nmod
55	”	CH	O	3	punct
56	xuất_bản	V	O	3	vmod
57	tháng	N	O	56	tmp
58	Sáu	M	O	57	det
59	năm	N	O	57	nmod
60	2015	M	O	59	det
61	Bệnh	N	O	63	sub
62	không	R	O	63	adv
63	lây_nhiễm	V	O	56	vmod
64	:	CH	O	63	punct
65	Gánh	N	O	139	tmp
66	nặng	A	O	65	nmod
67	,	CH	O	3	punct
68	yếu_tố	N	O	139	sub
69	nguy_cơ	N	O	68	nmod
70	và	Cc	O	3	coord
71	chiến_lược	N	O	70	conj
72	phòng_chống	V	O	71	nmod
73	23:46	M	O	76	det
74	|	CH	O	76	punct
75	17/01/2016	M	O	76	det
76	Tạp_chí	N	O	72	dob
77	Y_học	N	O	76	nmod
78	dự_phòng	V	O	76	nmod
79	xin	V	O	3	vmod
80	trích	V	O	79	vmod
81	lược	N	O	80	dob
82	nội_dung	N	O	81	nmod
83	báo_cáo	V	O	82	nmod
84	tổng_quan	A	O	81	nmod
85	của	E	O	81	nmod
86	GS.TS	Ny	O	85	pob
87	Nguyễn_Trần_Hiển	Np	B-PER	86	nmod
88	,	CH	O	3	punct
89	nguyên	Z	O	90	nmod
90	Viện	N	O	68	nmod
91	trưởng	Z	O	90	nmod
92	Viện	N	B-ORG	90	nmod
93	Vệ_sinh	Np	I-ORG	92	nmod
94	Dịch_tễ	Np	I-ORG	92	nmod
95	Trung_ương	Np	I-ORG	92	nmod
96	,	CH	O	3	punct
97	Chủ_tịch	N	O	110	sub
98	Hội_đồng	N	O	97	nmod
99	tư_vấn	V	O	98	nmod
100	khoa_học	N	O	99	dob
101	của	E	O	98	nmod
102	tạp_chí	N	O	101	pob
103	YHDP	Ny	O	102	nmod
104	tại	E	O	98	loc
105	Hội_nghị	N	O	104	pob
106	Khoa_học	N	O	105	nmod
107	Y_học	N	O	106	nmod
108	dự_phòng	V	O	106	nmod
109	“	CH	O	3	punct
110	Chung	V	O	3	vmod
111	tay	N	O	110	dob
112	vì	E	O	110	prp
113	sức_khoẻ	N	O	112	pob
114	cộng_đồng	N	O	113	nmod
115	”	M	O	116	det
116	ngày	N	O	113	tmp
117	02/10/2015	M	O	116	det
118	tại	E	O	113	loc
119	Hà_Nội	Np	B-LOC	118	pob
120	Phối_hợp	Np	O	119	nmod
121	các	L	O	122	det
122	loại_hình	N	O	119	nmod
123	dịch_vụ	N	O	122	nmod
124	,	CH	O	3	punct
125	nâng	V	O	3	vmod
126	cao	A	O	125	vmod
127	tỷ_lệ	N	O	125	dob
128	tiêm_chủng	A	O	127	nmod
129	ở	E	O	127	loc
130	Việt_Nam	Np	B-LOC	129	pob
131	16:56	M	O	134	det
132	|	CH	O	134	punct
133	10/11/2014	M	O	134	det
134	Tạp_chí	N	O	127	nmod
135	Y_học	N	O	134	nmod
136	dự_phòng	V	O	134	nmod
137	số	N	O	134	nmod
138	5	M	O	137	det
139	xin	V	O	3	dep
140	giới_thiệu	V	O	139	vmod
141	bài	N	O	140	dob
142	viết	V	O	141	nmod
143	bàn	N	O	142	vmod
144	về	E	O	142	vmod
145	vấn_đề	N	O	144	pob
146	dịch_vụ	N	O	145	nmod
147	tiêm_chủng	A	O	145	nmod
148	ngoài	E	O	145	nmod
149	công_lập	N	O	148	pob
150	và	Cc	O	145	coord
151	chương_trình	N	O	150	conj
152	tiêm_chủng	A	O	151	nmod
153	mở_rộng	V	O	151	nmod
154	ở	E	O	153	loc
155	Việt_Nam	Np	B-LOC	154	pob
156	trong	E	O	153	tmp
157	thời_gian	N	O	156	pob
158	gần	A	O	157	nmod
159	đây	P	O	158	amod
160	Từ	Np	O	161	sub
161	vi	V	O	145	nmod
162	rút	N	O	161	dob
163	Rota	Np	O	162	nmod
164	và	V	O	141	nmod
165	tế	N	O	164	dob
166	bào	N	O	165	nmod
167	Vero	Np	O	166	nmod
168	tới	V	O	164	prp
169	giải	N	O	168	dob
170	thưởng	N	O	169	nmod
171	Kovalepskaia	Np	O	170	nmod
172	năm	N	O	169	tmp
173	2013	M	O	172	det
174	03:02	M	O	175	det
175	|	Nu	O	172	nmod
176	21/04/2014	M	O	175	det
177	Tạp_chí	N	O	175	nmod
178	Y_học	N	O	177	nmod
179	dự_phòng	V	O	177	nmod
180	số	N	O	177	nmod
181	2/2014	M	O	180	det
182	giới_thiệu	V	O	139	vmod
183	bài	Nc	O	182	dob
184	phỏng_vấn	V	O	183	nmod
185	PGS.TS	Ny	O	183	nmod
186	Lê_Thị_Luân	Np	B-PER	185	nmod
187	,	CH	O	183	punct
188	Phó	Z	O	189	nmod
189	giám_đốc	N	O	183	nmod
190	Trung_tâm	N	B-ORG	189	nmod
191	POLYVAC	Ny	I-ORG	190	nmod
192	,	CH	O	183	punct
193	người	N	O	183	nmod
194	vừa	R	O	195	adv
195	được	V	O	183	nmod
196	trao	V	O	195	vmod
197	giải_thưởng	N	O	196	dob
198	Kovalepskaia	Np	O	197	nmod
199	năm	N	O	196	tmp
200	2013	M	O	199	det
201	Cần	V	O	195	vmod
202	làm	V	O	201	vmod
203	gì	P	O	202	vmod
204	để	E	O	202	prp
205	đạt	V	O	204	vmod
206	tiêu_chuẩn	N	O	205	dob
207	phòng	N	O	206	nmod
208	xét_nghiệm	V	O	207	nmod
209	an_toàn	N	O	206	nmod
210	sinh_học	N	O	209	nmod
211	13:39	M	O	214	det
212	|	CH	O	214	punct
213	05/04/2014	M	O	214	det
214	Tạp_chí	N	O	206	nmod
215	Y_học	N	O	214	nmod
216	dự_phòng	V	O	214	nmod
217	số	N	O	214	nmod
218	1/2014	M	O	217	det
219	xin	V	O	201	vmod
220	giới_thiệu	V	O	219	vmod
221	cùng	A	O	220	vmod
222	Quý	N	O	221	amod
223	độc_giả	N	O	222	nmod
224	bài	N	O	223	nmod
225	viết	V	O	224	nmod
226	về	E	O	225	vmod
227	An_toàn	A	O	226	dep
228	sinh_học	N	O	227	amod
229	phòng	N	O	228	nmod
230	xét_nghiệm	N	O	229	nmod
231	của	E	O	228	nmod
232	Tcủa_TS	Np	B-PER	231	pob
233	.	CH	O	3	punct
1	Nguyễn_Thanh_Thuỷ	Np	B-PER	44	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Trưởng	N	O	1	nmod
4	khoa	N	O	3	nmod
5	An_toàn	A	O	3	nmod
6	sinh_học	N	O	5	amod
7	và	Cc	O	5	coord
8	Quản_lý	V	O	7	conj
9	chất_lượng	N	O	8	dob
10	,	CH	O	1	punct
11	Viện	N	B-ORG	1	nmod
12	Vệ_sinh	V	I-ORG	11	nmod
13	dịch_tễ	N	I-ORG	11	nmod
14	trung_ương	N	I-ORG	13	nmod
15	về	E	O	12	vmod
16	những	L	O	17	det
17	tiêu_chuẩn	N	O	15	pob
18	thiết_yếu	A	O	17	nmod
19	để	E	O	17	nmod
20	đạt	V	O	19	vmod
21	được	R	O	20	adv
22	tiêu_chuẩn	N	O	20	dob
23	phòng	N	O	22	nmod
24	xét_nghiệm	V	O	23	nmod
25	an_toàn	A	O	22	nmod
26	sinh_học	N	O	25	amod
27	Nhân_lực	N	O	26	nmod
28	y_tế	N	O	27	nmod
29	dự_phòng	V	O	22	nmod
30	:	CH	O	22	punct
31	thực_trạng	N	O	22	nmod
32	,	CH	O	31	punct
33	thách_thức	N	O	31	nmod
34	và	Cc	O	22	coord
35	giải_pháp	N	O	34	conj
36	01:08	M	O	35	det
37	|	CH	O	35	punct
38	08/03/2014	M	O	39	det
39	Tạp_chí	N	O	22	nmod
40	Y_học	N	O	39	nmod
41	dự_phòng	V	O	39	nmod
42	số	N	O	39	nmod
43	12/2013	M	O	42	det
44	xin	V	O	0	root
45	giới_thiệu	V	O	44	vmod
46	cùng	A	O	45	vmod
47	Quý	N	O	46	amod
48	độc_giả	N	O	47	nmod
49	bài	N	O	48	nmod
50	viết	V	O	49	nmod
51	về	E	O	50	vmod
52	thực_trạng	N	O	51	pob
53	nhân_lực	N	O	52	nmod
54	của	E	O	52	nmod
55	các	L	O	56	det
56	đơn_vị	N	O	54	pob
57	thuộc	V	O	56	nmod
58	hệ_thống	N	O	57	dob
59	YTDP	Ny	O	58	nmod
60	,	CH	O	44	punct
61	bài	N	O	58	nmod
62	viết	V	O	61	nmod
63	bàn	N	O	62	vmod
64	về	E	O	62	vmod
65	nguyên_nhân	N	O	64	pob
66	một_số	L	O	67	det
67	hạn_chế	V	O	65	nmod
68	hiện_nay	N	O	65	nmod
69	và	Cc	O	44	coord
70	khuyến_nghị	V	O	69	conj
71	một_số	L	O	72	det
72	giải_pháp	N	O	70	dob
73	nhằm	V	O	70	prp
74	nâng	V	O	73	vmod
75	cao	A	O	74	vmod
76	số_lượng	N	O	74	dob
77	và	Cc	O	76	coord
78	chất_lượng	N	O	77	conj
79	đội_ngũ	N	O	78	nmod
80	cán_bộ	N	O	79	nmod
81	y_tế	N	O	80	nmod
82	dự_phòng	V	O	80	nmod
83	Cùng	A	O	84	vmod
84	suy_ngẫm	V	O	76	nmod
85	và	Cc	O	44	coord
86	chia_sẻ	V	O	85	conj
87	từ	E	O	61	nmod
88	vấn_đề	N	O	87	pob
89	"	CH	O	88	punct
90	Quinvaxem	Np	O	88	nmod
91	"	CH	O	88	punct
92	00:50	M	O	88	nmod
93	|	CH	O	92	punct
94	08/01/2014	M	O	92	det
95	Để	E	O	92	punct
96	trả_lời	V	O	95	vmod
97	cho	E	O	96	vmod
98	một_số	L	O	99	det
99	câu	N	O	97	pob
100	hỏi	V	O	99	nmod
101	đang	R	O	102	adv
102	nổi	V	O	99	nmod
103	lên	R	O	102	adv
104	trong	E	O	102	loc
105	cộng_đồng	N	O	104	pob
106	xung_quanh	N	O	105	nmod
107	việc	N	O	106	nmod
108	sử_dụng	V	O	107	nmod
109	vắc_xin	N	O	108	dob
110	Quinvaxem	Np	O	109	nmod
111	cho	E	O	102	iob
112	trẻ_em	N	O	111	pob
113	trong	E	O	102	vmod
114	chương_trình	N	O	113	pob
115	tiêm_chủng	V	O	114	nmod
116	mở_rộng	V	O	115	vmod
117	(	CH	O	114	punct
118	TCMR	Ny	O	114	nmod
119	)	CH	O	99	punct
120	.	CH	O	44	punct
1	Tạp_chí	N	O	5	sub
2	YHDP	Ny	B-ORG	1	nmod
3	số	N	O	1	nmod
4	8/2013	M	O	3	det
5	xin	V	O	0	root
6	được	R	O	5	adv
7	giới_thiệu	V	O	5	vmod
8	bài	N	O	7	dob
9	viết	V	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	GS	Ny	O	10	pob
12	.	CH	O	5	punct
1	Phạm_Ngọc_Đính	Np	B-PER	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	chủ_tịch	N	O	1	nmod
5	Hội	Np	B-ORG	4	nmod
6	YHDP	Ny	I-ORG	5	nmod
7	Việt_Nam	Np	I-ORG	6	nmod
8	về	E	O	4	nmod
9	những	L	O	10	det
10	vấn	N	O	8	pob
11	này	P	O	10	det
12	.	CH	O	1	punct
1	Nhìn	V	O	0	root
2	lại	R	O	1	adv
3	chặng	Nc	O	1	dob
4	đường	N	O	3	nmod
5	cung_cấp	V	O	3	nmod
6	vắc_xin	N	O	5	dob
7	cho	E	O	5	vmod
8	chương_trình	N	O	7	pob
9	Tiêm_chủng	Np	O	8	nmod
10	mở_rộng	V	O	3	nmod
11	của	E	O	3	nmod
12	Viện	N	O	11	pob
13	Vắc_xin	N	O	12	nmod
14	và	Cc	O	1	coord
15	Sinh	V	O	14	conj
16	phẩm	N	O	15	dob
17	Y_tế	N	O	16	nmod
18	07:03	M	O	22	det
19	|	CH	O	1	punct
20	03/12/2013	M	O	22	det
21	Với	E	O	1	vmod
22	công_nghệ	N	O	21	pob
23	và	Cc	O	1	coord
24	công_suất	N	O	23	conj
25	đã	R	O	26	adv
26	thiết_lập	V	O	24	nmod
27	,	CH	O	1	punct
28	Viện	N	B-ORG	31	sub
29	vắc_xin	N	I-ORG	28	nmod
30	và	Cc	I-ORG	1	coord
31	sinh	V	I-ORG	30	conj
32	phẩm	N	I-ORG	31	dob
33	Y_tế	Np	I-ORG	32	nmod
34	(	CH	O	32	punct
35	IVAC	Ny	B-ORG	32	nmod
36	)	CH	O	1	punct
37	không_những	C	O	1	coord
38	cung_cấp	V	O	37	conj
39	đủ	A	O	38	vmod
40	nhu_cầu	N	O	39	amod
41	vắc_xin	N	O	40	nmod
42	cho	E	O	38	vmod
43	Chương_trình	N	O	42	pob
44	tiêm_chủng	V	O	43	nmod
45	mở_rộng	V	O	44	vmod
46	mà_còn	C	O	1	coord
47	có_thể	R	O	48	adv
48	cung_cấp	V	O	46	conj
49	đủ	A	O	48	vmod
50	nhu_cầu	N	O	49	amod
51	cho	E	O	48	vmod
52	toàn_quốc	N	O	51	pob
53	trong	E	O	48	vmod
54	nhiều	A	O	55	nmod
55	năm	N	O	53	pob
56	tới	V	O	55	nmod
57	(	CH	O	1	punct
58	công_suất	N	O	53	pob
59	vắc_xin	N	O	58	nmod
60	DTP	Ny	O	59	nmod
61	:	CH	O	58	punct
62	10-15	M	O	64	det
63	triệu	M	O	64	det
64	liều	N	O	58	nmod
65	/	CH	O	64	punct
66	năm	N	O	64	nmod
67	;	CH	O	1	punct
68	vắc_xin	N	O	58	nmod
69	VAT	Ny	O	68	nmod
70	:	CH	O	58	punct
71	15-20	M	O	73	det
72	triệu	M	O	73	det
73	liều	N	O	58	nmod
74	/	CH	O	73	punct
75	năm	N	O	73	nmod
76	;	CH	O	1	punct
77	vắc_xin	N	O	58	nmod
78	BCG	Ny	O	77	nmod
79	:	CH	O	58	punct
80	6-8	M	O	82	det
81	triệu	M	O	82	det
82	liều	N	O	58	nmod
83	/	CH	O	82	punct
84	năm	N	O	82	nmod
85	;	CH	O	1	punct
86	vắc_xin	N	O	58	nmod
87	Td	Np	O	86	nmod
88	:	CH	O	58	punct
89	5-10	M	O	91	det
90	triệu	M	O	91	det
91	liều	N	O	58	nmod
92	/	CH	O	91	punct
93	năm	N	O	91	nmod
94	)	CH	O	1	punct
95	.	CH	O	1	punct
1	Đào_tạo	V	O	0	root
2	nghiên_cứu_sinh	N	O	1	dob
3	Tiến_sĩ	N	O	2	nmod
4	-	CH	O	1	punct
5	nhìn	V	O	1	vmod
6	lại	R	O	5	adv
7	những	L	O	8	det
8	chặng	Nc	O	5	dob
9	đường	N	O	8	nmod
10	14:51	M	O	13	det
11	|	CH	O	13	punct
12	29/11/2013	M	O	13	det
13	Số	N	O	8	nmod
14	đặc_biệt	A	O	13	nmod
15	dành	V	O	13	nmod
16	cho	E	O	15	vmod
17	“	M	O	18	det
18	Hội_nghị	N	O	16	pob
19	khoa_học	N	O	18	nmod
20	nghiên_cứu_sinh	N	O	18	nmod
21	Viện	Np	B-ORG	20	nmod
22	Vệ_sinh	Np	I-ORG	20	nmod
23	Dịch_tễ	Np	I-ORG	20	nmod
24	Trung_ương	Np	I-ORG	23	nmod
25	năm	N	O	18	tmp
26	2013	M	O	25	det
27	”	CH	O	1	punct
28	của	E	O	25	nmod
29	Tạp_chí	N	O	28	pob
30	YHDP	Ny	B-MISC	29	nmod
31	Tập	Np	I-MISC	30	nmod
32	XXIII	M	I-MISC	30	det
33	,	CH	O	29	punct
34	số	N	O	29	nmod
35	7	M	O	34	det
36	(	CH	O	29	punct
37	143	M	O	29	det
38	)	CH	O	29	punct
39	chọn_lọc	V	O	1	vmod
40	đăng_tải	V	O	39	vmod
41	22	M	O	42	det
42	bài	Nc	O	40	dob
43	báo	N	O	42	nmod
44	khoa_học	N	O	42	nmod
45	của	E	O	42	nmod
46	các	L	O	47	det
47	nghiên_cứu_sinh	N	O	45	pob
48	với	E	O	42	nmod
49	nhiều	A	O	50	nmod
50	chủ_đề	N	O	48	pob
51	,	CH	O	1	punct
52	nhiều	A	O	53	nmod
53	đề_tài	N	O	1	sub
54	trong	E	O	53	loc
55	các	L	O	56	det
56	lĩnh_vực	N	O	54	pob
57	chuyên_ngành	N	O	56	nmod
58	dịch_tễ_học	N	O	57	nmod
59	,	CH	O	56	punct
60	y_tế	N	O	56	nmod
61	công_cộng	A	O	60	nmod
62	Thử_nghiệm	V	O	56	nmod
63	lâm_sàng	A	O	62	vmod
64	vắc_xin	N	O	63	amod
65	:	CH	O	53	punct
66	Khâu	N	O	68	sub
67	quan_trọng	A	O	66	nmod
68	bảo_đảm	V	O	53	nmod
69	tính	N	O	68	dob
70	an_toàn	A	O	69	nmod
71	của	E	O	69	nmod
72	tiêm_chủng	N	O	71	pob
73	dự_phòng	V	O	72	nmod
74	09:59	M	O	77	det
75	|	CH	O	77	punct
76	29/09/2013	M	O	77	det
77	Bài	N	O	80	sub
78	viết	V	O	77	nmod
79	này	P	O	77	det
80	xin	V	O	1	vmod
81	cung_cấp	V	O	80	vmod
82	thêm	V	O	81	vmod
83	thông_tin	N	O	81	dob
84	về	E	O	83	nmod
85	một	M	O	86	det
86	khâu	N	O	84	pob
87	quan_trọng	A	O	86	nmod
88	góp_phần	V	O	86	nmod
89	bảo_đảm	V	O	88	vmod
90	tính	N	O	89	dob
91	an_toàn	A	O	90	nmod
92	cho	E	O	89	iob
93	một	M	O	94	det
94	chế_phẩm	N	O	92	pob
95	vắc_xin	N	O	94	nmod
96	trước	A	O	94	nmod
97	và	Cc	O	1	coord
98	sau	E	O	94	nmod
99	khi	N	O	98	pob
100	nó	P	O	101	sub
101	được	V	O	99	nmod
102	cấp	V	O	101	vmod
103	phép	N	O	102	dob
104	lưu_hành	V	O	102	vmod
105	sử_dụng	V	O	104	vmod
106	cho	E	O	104	iob
107	cộng_đồng	N	O	106	pob
108	:	CH	O	1	punct
109	đó	P	O	110	sub
110	là	V	O	1	vmod
111	bước	N	O	110	vmod
112	thử_nghiệm	V	O	111	nmod
113	lâm_sàng	A	O	112	vmod
114	(	CH	O	119	punct
115	TNLS	Ny	O	119	sub
116	)	CH	O	115	punct
117	tốt	A	O	115	nmod
118	,	CH	O	115	punct
119	theo	V	O	1	vmod
120	đúng	A	O	119	vmod
121	quy_chuẩn	N	O	120	amod
122	quốc_gia	N	O	121	nmod
123	và	Cc	O	121	coord
124	quốc_tế	N	O	123	conj
125	.	CH	O	1	punct
1	Hội_chứng	N	O	22	sub
2	đột_tử	N	O	1	nmod
3	ở	E	O	1	loc
4	trẻ	N	O	3	pob
5	nhỏ	A	O	4	nmod
6	(	CH	O	4	punct
7	SIDS	Ny	O	4	nmod
8	)	CH	O	1	punct
9	và	Cc	O	1	coord
10	mối	N	O	9	conj
11	liên_quan	V	O	10	nmod
12	với	E	O	11	vmod
13	tiêm_chủng	N	O	12	pob
14	10:23	M	O	13	det
15	|	CH	O	1	punct
16	29/09/2013	M	O	1	det
17	Gầy	N	O	13	nmod
18	đây	P	O	17	det
19	,	CH	O	22	punct
20	sự_kiện	N	O	22	sub
21	trẻ_em	N	O	20	nmod
22	tử_vong	V	O	0	root
23	sau	E	O	22	tmp
24	tiêm_chủng	N	O	23	pob
25	vắc_xin	N	O	24	nmod
26	đã	R	O	27	adv
27	gây	V	O	22	vmod
28	ra	V	O	27	adv
29	sự	N	O	27	dob
30	lo_lắng	V	O	29	nmod
31	trong	E	O	29	nmod
32	cộng_đồng	N	O	31	pob
33	,	CH	O	22	punct
34	đặc_biệt	A	O	22	dep
35	với	E	O	34	amod
36	các	L	O	37	det
37	loại	N	O	35	pob
38	vắc_xin	N	O	37	nmod
39	tiêm_chủng	A	O	37	nmod
40	cho	E	O	34	amod
41	trẻ_em	N	O	40	pob
42	ở	E	O	37	loc
43	những	L	O	44	det
44	tháng	N	O	42	pob
45	tuổi_đầu	N	O	44	nmod
46	đời	N	O	45	nmod
47	.	CH	O	22	punct
1	Bài	N	O	4	sub
2	viết	V	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	nhằm	V	O	0	root
5	cung_cấp	V	O	4	vmod
6	thông_tin	N	O	5	dob
7	góp_phần	V	O	6	nmod
8	lý_giải	V	O	7	vmod
9	về	E	O	8	vmod
10	nguyên_nhân	N	O	9	pob
11	tử_vong	N	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	trẻ	N	O	12	pob
14	sơ_sinh	A	O	13	nmod
15	liên_quan	V	O	13	nmod
16	đến	E	O	15	vmod
17	hội_chứng	N	O	16	pob
18	có	V	O	17	nmod
19	tên	N	O	18	dob
20	"	CH	O	19	punct
21	Hội_chứng	N	O	19	nmod
22	đột_tử	N	O	21	nmod
23	trẻ	A	O	21	nmod
24	nhỏ	A	O	23	amod
25	”	CH	O	27	punct
26	(	CH	O	4	punct
27	Sudden_InfantDeath_Syndrome	Np	O	23	amod
28	-	CH	O	27	punct
29	SIDS	Ny	O	27	nmod
30	)	CH	O	4	punct
31	.	CH	O	4	punct
1	Sẽ	R	O	2	adv
2	có	V	O	0	root
3	vắc_xin	N	O	2	dob
4	phòng_bệnh	V	O	3	nmod
5	sốt_rét	N	O	4	dob
6	?	CH	O	2	punct
7	13:55	M	O	26	det
8	|	CH	O	12	punct
9	21/08/2013	M	O	10	det
10	Báo	N	B-ORG	12	sub
11	La_Croix	Np	I-ORG	10	nmod
12	thông_báo	V	O	2	vmod
13	một	M	O	14	det
14	tin_vui	N	O	12	dob
15	về	E	O	14	nmod
16	khả_năng	N	O	15	pob
17	sẽ	R	O	18	adv
18	chế	V	O	16	nmod
19	ra	R	O	18	adv
20	loại	Nc	O	18	dob
21	vắcxin	N	O	20	nmod
22	phòng_bệnh	V	O	20	nmod
23	sốt_rét	N	O	22	vmod
24	,	CH	O	2	punct
25	một	M	O	26	det
26	căn_bệnh	N	O	2	sub
27	cũng	R	O	29	amod
28	khá	R	O	29	amod
29	phổ_biến	A	O	2	prd
30	tại	E	O	29	loc
31	Việt_Nam	Np	B-LOC	30	pob
32	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	La_Croix	Np	B-PER	1	dob
3	,	CH	O	1	punct
4	giới	N	O	1	sub
5	nghiên_cứu	V	O	4	nmod
6	Mỹ	Np	B-LOC	4	nmod
7	vừa	R	O	8	adv
8	công_bố	V	O	1	vmod
9	trong	E	O	8	loc
10	tạp_chí	N	O	9	pob
11	Science	Np	B-ORG	10	nmod
12	kết_quả	N	O	10	nmod
13	công_trình	N	O	12	nmod
14	nghiên_cứu	V	O	13	nmod
15	giai_đoạn	N	O	14	vmod
16	một	M	O	15	det
17	trong	E	O	8	tmp
18	thử_nghiệm	V	O	17	vmod
19	lâm_sàng	A	O	18	vmod
20	của	E	O	15	nmod
21	vắc_xin	N	O	20	pob
22	phòng_chống	V	O	21	nmod
23	sốt_rét	N	O	22	dob
24	Rửa	V	O	8	vmod
25	tay	N	O	24	dob
26	phòng_bệnh	V	O	24	prp
27	11:05	M	O	30	det
28	|	CH	O	30	punct
29	29/09/2013	M	O	30	det
30	Trung_tâm	N	O	26	dob
31	Truyền_thông	N	O	30	nmod
32	-	CH	O	30	punct
33	Giáo_dục	N	O	30	nmod
34	sức_khoẻ	N	O	30	nmod
35	Trung_ương	Np	O	34	nmod
36	tổ_chức	V	O	30	nmod
37	Hội	Np	O	36	dob
38	thi	V	O	37	nmod
39	Tuyên_truyền_viên	N	O	37	nmod
40	giỏi	A	O	37	nmod
41	phòng_chống	V	O	36	vmod
42	HIV	Ny	O	41	vmod
43	/	CH	O	42	punct
44	AIDS	Ny	O	42	nmod
45	tại	E	O	36	loc
46	TP.	Ny	B-LOC	45	pob
47	Buôn_Ma_Thuột	Np	I-LOC	46	nmod
48	-	CH	O	46	punct
49	Đăk_Lăk	Np	B-LOC	46	nmod
50	.	CH	O	1	punct
