1	Triển_khai	V	O	0	root
2	tiêm	V	O	1	vmod
3	vắc_xin	N	O	2	dob
4	cúm	N	O	3	nmod
5	mùa	N	O	3	nmod
6	cho	E	O	2	iob
7	nhân_viên	N	O	6	pob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	4	M	O	10	det
10	tỉnh	N	O	7	nmod
11	,	CH	O	10	punct
12	thành_phố	N	O	10	nmod
13	:	CH	O	10	punct
14	Hải_Phòng	Np	B-LOC	10	nmod
15	,	CH	O	14	punct
16	Khánh_Hoà	Np	B-LOC	14	nmod
17	,	CH	O	14	punct
18	Đắk_Lắk	Np	B-LOC	14	nmod
19	,	CH	O	14	punct
20	Bà_Rịa	Np	B-LOC	14	nmod
21	–	CH	O	14	punct
22	Vũng	Np	O	14	nmod
23	Tàu.Triển	Np	O	7	nmod
24	khai	V	O	1	vmod
25	tiêm	V	O	24	vmod
26	vắc_xin	N	O	25	dob
27	cúm	N	O	26	nmod
28	mùa	N	O	26	nmod
29	cho	E	O	25	iob
30	nhân_viên	N	O	29	pob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	4	M	O	33	det
33	tỉnh	N	O	30	nmod
34	,	CH	O	33	punct
35	thành_phố	N	O	33	nmod
36	:	CH	O	33	punct
37	Hải_Phòng	Np	B-LOC	33	nmod
38	,	CH	O	37	punct
39	Khánh_Hoà	Np	B-LOC	37	nmod
40	,	CH	O	37	punct
41	Đắk_Lắk	Np	B-LOC	37	nmod
42	,	CH	O	37	punct
43	Bà_Rịa	Np	B-LOC	37	nmod
44	–	CH	O	37	punct
45	Vũng_Tàu	Np	B-LOC	37	nmod
46	13/11/2019	M	O	47	det
47	Ban	N	O	37	nmod
48	biên_tập	V	O	47	nmod
49	trang	N	O	47	nmod
50	thông_tin	N	O	49	nmod
51	điện_tử	N	O	50	nmod
52	của	E	O	47	nmod
53	Cục	N	O	52	pob
54	Y_tế	Np	O	53	nmod
55	dự_phòng	V	O	53	nmod
56	Cúm	N	O	55	dob
57	mùa	N	O	56	nmod
58	là	V	O	1	vmod
59	bệnh	N	O	58	vmod
60	lây_truyền	V	O	59	nmod
61	qua	V	O	60	vmod
62	đường	N	O	61	dob
63	hô_hấp	N	O	62	nmod
64	cấp_tính	N	O	62	nmod
65	,	CH	O	1	punct
66	có_thể	R	O	67	adv
67	xảy	V	O	1	vmod
68	ra	V	O	67	adv
69	ở	E	O	67	loc
70	nhiều	A	O	71	nmod
71	mức_độ	N	O	69	pob
72	như	C	O	71	coord
73	đại_dịch	N	O	72	conj
74	,	CH	O	73	punct
75	dịch	N	O	73	nmod
76	,	CH	O	73	punct
77	dịch	N	O	73	nmod
78	nhỏ	A	O	77	nmod
79	địa_phương	N	O	77	nmod
80	và	Cc	O	73	coord
81	các	L	O	82	det
82	trường_hợp	N	O	80	conj
83	tản	V	O	82	nmod
84	phát	V	O	83	vmod
85	.	CH	O	1	punct
1	Hàng	N	O	6	sub
2	năm	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	trên	E	O	1	loc
5	thế_giới	N	O	4	pob
6	có	V	O	0	root
7	khoảng	N	O	11	nmod
8	20	M	O	11	det
9	-	CH	O	11	punct
10	30%	M	O	11	det
11	trẻ_em	N	O	6	dob
12	và	Cc	O	6	coord
13	5	M	O	16	det
14	-	CH	O	16	punct
15	10%	M	O	16	det
16	người_lớn	N	O	17	sub
17	mắc	V	O	12	conj
18	bệnh	N	O	17	dob
19	cúm	N	O	18	nmod
20	;	CH	O	6	punct
21	trung_bình	A	O	18	nmod
22	các	L	O	23	det
23	vụ	N	O	21	nmod
24	dịch	V	O	23	nmod
25	cúm	N	O	24	vmod
26	gây	V	O	25	nmod
27	bệnh	N	O	26	dob
28	cho	E	O	26	iob
29	khoảng	N	O	28	pob
30	500	M	O	34	det
31	-	CH	O	34	punct
32	800	M	O	34	det
33	triệu	M	O	34	det
34	người	N	O	29	nmod
35	/	CH	O	34	punct
36	năm	N	O	34	nmod
37	,	CH	O	6	punct
38	trong	E	O	41	pmod
39	đó	P	O	38	pob
40	khoảng	N	O	36	vmod
41	5	M	O	43	det
42	triệu	M	O	43	det
43	trường_hợp	N	O	40	nmod
44	bị	V	O	43	nmod
45	bệnh	N	O	44	dob
46	cúm	N	O	45	nmod
47	nặng	A	O	45	nmod
48	và	Cc	O	6	coord
49	250.000	M	O	52	det
50	-	CH	O	52	punct
51	500.000	M	O	52	det
52	trường_hợp	N	O	48	conj
53	tử_vong	V	O	52	nmod
54	.	CH	O	6	punct
1	Tại	E	O	6	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	hàng	R	O	5	nmod
5	năm	N	O	6	tmp
6	ghi_nhận	V	O	0	root
7	1,6-1,8	M	O	9	det
8	triệu	M	O	9	det
9	trường_hợp	N	O	6	dob
10	mắc	V	O	9	nmod
11	hội_chứng	N	O	10	dob
12	cúm	N	O	11	nmod
13	.	CH	O	6	punct
1	Sử_dụng	V	O	0	root
2	vắc_xin	N	O	1	dob
3	cúm	N	O	2	nmod
4	là	C	O	1	coord
5	biện_pháp	N	O	8	sub
6	dự_phòng	V	O	5	nmod
7	hiệu_quả	N	O	6	dob
8	làm	V	O	4	conj
9	giảm	V	O	8	vmod
10	89%	M	O	11	det
11	nguy_cơ	N	O	9	dob
12	lây_nhiễm	V	O	11	nmod
13	cúm	N	O	12	dob
14	ở	E	O	12	loc
15	người	N	O	14	pob
16	khoẻ_mạnh	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	1	punct
18	78%	M	O	19	det
19	số	N	O	15	nmod
20	ngày	N	O	19	nmod
21	nghỉ_việc	V	O	19	nmod
22	ở	E	O	19	loc
23	những	L	O	24	det
24	người	N	O	22	pob
25	có	V	O	24	nmod
26	độ	N	O	25	vmod
27	tuổi	N	O	26	nmod
28	làm_việc	V	O	26	nmod
29	,	CH	O	1	punct
30	giảm	V	O	1	vmod
31	57%	M	O	32	det
32	nguy_cơ	N	O	30	dob
33	nhập_viện	V	O	32	nmod
34	và	Cc	O	19	coord
35	67%	M	O	36	det
36	nguy_cơ	N	O	34	conj
37	tử_vong	V	O	36	nmod
38	ở	E	O	36	nmod
39	tuổi	N	O	38	pob
40	già	A	O	39	nmod
41	,	CH	O	1	punct
42	giảm	V	O	1	vmod
43	85%	M	O	44	det
44	nguy_cơ	N	O	42	dob
45	bị	V	O	44	nmod
46	hội_chứng	N	O	45	vmod
47	cúm	N	O	46	nmod
48	và	Cc	O	1	coord
49	giảm	V	O	48	conj
50	41%	M	O	51	det
51	nguy_cơ	N	O	49	dob
52	nhiễm_khuẩn	V	O	51	nmod
53	hô_hấp	N	O	52	vmod
54	ở	E	O	51	loc
55	trẻ_em	N	O	54	pob
56	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Tổ_chức	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	thế_giới	N	I-ORG	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	những	L	O	7	det
7	người	N	O	2	nmod
8	có	V	O	7	nmod
9	nguy_cơ	N	O	8	dob
10	cao	A	O	9	nmod
11	mắc	V	O	9	nmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	cúm	N	O	12	nmod
14	mùa	N	O	12	nmod
15	bao_gồm	V	O	11	vmod
16	:	CH	O	12	punct
17	phụ_nữ	N	O	19	sub
18	đang	R	O	19	adv
19	mang	V	O	15	vmod
20	thai	N	O	19	dob
21	,	CH	O	19	punct
22	người	N	O	17	nmod
23	cao_tuổi	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	20	punct
25	trẻ_em	N	O	31	sub
26	dưới	N	O	25	nmod
27	5	M	O	28	det
28	tuổi	N	O	25	nmod
29	,	CH	O	31	punct
30	người	N	O	31	sub
31	mắc	V	O	35	prd
32	bệnh	N	O	31	dob
33	mãn_tính	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	31	punct
35	nhân_viên	N	O	37	xmnr
36	y_tế	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	1	punct
1	Nhóm	Nc	O	7	sub
2	nhân_viên	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	1	nmod
4	(	CH	O	1	punct
5	NVYT	Ny	O	1	nmod
6	)	CH	O	1	punct
7	là	V	O	0	root
8	một	M	O	7	dob
9	trong	E	O	8	pmod
10	số	N	O	9	pob
11	các	L	O	12	det
12	nhóm	N	O	10	nmod
13	đối_tượng	N	O	12	nmod
14	có	V	O	7	dep
15	nguy_cơ	N	O	14	dob
16	mắc	V	O	15	nmod
17	bệnh	N	O	16	dob
18	cúm	N	O	17	nmod
19	cao	A	O	17	nmod
20	nhất	R	O	19	amod
21	và	Cc	O	7	coord
22	cũng	R	O	23	adv
23	là	V	O	21	conj
24	một	M	O	23	dob
25	trong	E	O	24	pmod
26	những	L	O	27	det
27	mắt_xích	N	O	25	pob
28	liên_quan	V	O	27	nmod
29	đến	E	O	28	vmod
30	việc	N	O	29	pob
31	lây_truyền	V	O	30	nmod
32	vi_rút	N	O	31	dob
33	cúm	V	O	32	nmod
34	sang	V	O	33	vmod
35	nhóm	N	O	34	dob
36	bệnh_nhân	N	O	35	nmod
37	được	V	O	35	nmod
38	họ	P	O	39	sub
39	chăm_sóc	V	O	37	vmod
40	và	Cc	O	7	coord
41	điều	N	O	43	sub
42	trị.Vắc	Np	O	41	nmod
43	xin	V	O	40	conj
44	cúm	N	O	43	dob
45	mùa	N	O	44	nmod
46	với	E	O	43	vmod
47	các	L	O	48	det
48	chủng	N	O	46	pob
49	vi_rút	N	O	48	nmod
50	cúm	N	O	48	nmod
51	A	Ny	O	48	nmod
52	/	CH	O	48	punct
53	H	Ny	O	48	nmod
54	1	M	O	53	det
55	N1	Ny	O	48	nmod
56	,	CH	O	48	punct
57	A	Ny	O	48	nmod
58	/	CH	O	48	punct
59	H	Ny	O	48	nmod
60	3	M	O	59	det
61	N2	Ny	O	48	nmod
62	và	Cc	O	43	coord
63	cúm	N	O	66	sub
64	B	Ny	O	63	nmod
65	đã	R	O	66	adv
66	được	V	O	62	conj
67	sử_dụng	V	O	66	vmod
68	tại	E	O	67	loc
69	Việt_Nam	Np	B-LOC	68	pob
70	nhiều	A	O	71	nmod
71	năm	N	O	67	tmp
72	nay	P	O	71	det
73	thông_qua	V	O	66	vmod
74	hình_thức	N	O	73	dob
75	tiêm_chủng	V	O	74	nmod
76	tự_nguyện	V	O	75	vmod
77	do	E	O	74	nmod
78	người_dân	N	O	80	sub
79	tự	P	O	80	vmod
80	chi_trả	V	O	77	dep
81	.	CH	O	7	punct
1	Số_lượng	N	O	7	sub
2	vắc_xin	N	O	1	nmod
3	sử_dụng	V	O	1	nmod
4	hàng	R	O	5	nmod
5	năm	N	O	3	tmp
6	ngày_càng	X	O	7	x
7	tăng	V	O	0	root
8	nhưng	C	O	7	coord
9	vẫn	R	O	10	adv
10	còn	V	O	8	conj
11	bộ_phận	N	O	10	dob
12	lớn	A	O	11	nmod
13	người_dân	N	O	12	amod
14	và	Cc	O	13	coord
15	NVYT	Ny	O	65	sub
16	còn	R	O	17	amod
17	dè_dặt	A	O	10	vmod
18	do	E	O	17	prp
19	cho	V	O	18	vmod
20	rằng	C	O	24	dep
21	bệnh	N	O	24	sub
22	cúm	N	O	21	nmod
23	không	R	O	24	amod
24	phải	A	O	19	vmod
25	là	C	O	24	vmod
26	bệnh	N	O	25	dob
27	nguy_hiểm	N	O	26	nmod
28	cũng	R	O	26	nmod
29	như	C	O	26	coord
30	quan_niệm	N	O	29	conj
31	sai_lầm	A	O	30	nmod
32	về	E	O	30	nmod
33	tính	N	O	32	pob
34	an_toàn	A	O	33	nmod
35	và	Cc	O	32	dep
36	hiệu_quả	N	O	32	pob
37	của	E	O	30	nmod
38	vắc	N	O	37	pob
39	xin.Chương	Np	O	38	nmod
40	trình	V	O	26	nmod
41	hợp_tác	V	O	40	vmod
42	giới_thiệu	V	O	41	vmod
43	sử_dụng	V	O	42	vmod
44	vắc_xin	N	O	43	dob
45	cúm	N	O	44	nmod
46	(	CH	O	44	punct
47	PIVI	Ny	O	44	nmod
48	)	CH	O	44	punct
49	do	E	O	40	prp
50	Trung_tâm	N	B-ORG	65	sub
51	dự_phòng	V	I-ORG	50	nmod
52	,	CH	O	24	punct
53	kiểm_soát	V	O	24	vmod
54	bệnh_tật	N	O	53	dob
55	Hoa_Kỳ	Np	B-LOC	54	nmod
56	và	Cc	O	24	coord
57	nhóm	N	O	56	conj
58	hành_động	V	O	57	nmod
59	vì	E	O	24	prp
60	sức_khoẻ	N	O	59	pob
61	toàn_cầu	N	O	60	nmod
62	(	CH	O	7	punct
63	TFGH	Ny	O	50	nmod
64	)	CH	O	15	punct
65	bắt_đầu	V	O	7	dep
66	hoạt_động	V	O	65	vmod
67	từ	E	O	66	vmod
68	năm	N	O	67	pob
69	2011	M	O	68	det
70	đến	E	O	67	pmod
71	nay	P	O	70	pob
72	đã	R	O	73	adv
73	có	V	O	65	vmod
74	9	M	O	75	det
75	quốc_gia	N	O	73	dob
76	tham_gia	V	O	75	nmod
77	với	E	O	76	vmod
78	hơn	R	O	81	nmod
79	3	M	O	81	det
80	triệu	M	O	81	det
81	liều	N	O	77	pob
82	vắc_xin	N	O	81	nmod
83	cúm	N	O	81	nmod
84	mùa	N	O	83	nmod
85	được	V	O	75	nmod
86	cung_ứng	V	O	85	vmod
87	.	CH	O	7	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	những	L	O	6	det
6	nước	N	O	4	pob
7	được	V	O	6	nmod
8	PIVI	Ny	O	9	sub
9	hỗ_trợ	V	O	7	vmod
10	vắc_xin	N	O	9	dob
11	cúm	N	O	10	nmod
12	miễn_phí	V	O	10	nmod
13	để	E	O	9	prp
14	tiêm	V	O	13	vmod
15	cho	E	O	14	vmod
16	đối_tượng	N	O	15	pob
17	nguy_cơ	N	O	16	nmod
18	cao	A	O	17	nmod
19	.	CH	O	2	punct
1	Trên	E	O	22	loc
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	khuyến_cáo	N	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	Hội_đồng	N	O	4	pob
6	tư_vấn	V	O	5	nmod
7	sử_dụng	V	O	6	vmod
8	vắc_xin	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	1	coord
10	sinh	V	O	9	conj
11	phẩm	N	O	10	dob
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	Bộ	N	B-ORG	13	pob
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	ngày	N	O	1	pob
18	11/5/2018	M	O	17	det
19	,	CH	O	22	punct
20	Bộ	N	B-ORG	22	sub
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	có	V	O	0	root
23	Quyết_định	N	O	22	dob
24	số	N	O	23	nmod
25	2893	M	O	24	det
26	/	CH	O	24	punct
27	QĐ	Ny	O	24	nmod
28	–	CH	O	24	punct
29	BYT	Ny	O	24	nmod
30	về	E	O	23	nmod
31	việc	N	O	30	pob
32	phê_duyệt	V	O	31	nmod
33	kế_hoạch	N	O	32	dob
34	sử_dụng	V	O	33	nmod
35	vắc_xin	N	O	34	dob
36	cúm	N	O	35	nmod
37	mùa	N	O	36	nmod
38	cho	E	O	32	iob
39	nhân_viên	N	O	38	pob
40	y_tế	N	O	39	nmod
41	tại	E	O	32	loc
42	một_số	L	O	43	det
43	tỉnh	N	O	41	pob
44	,	CH	O	43	punct
45	thành_phố	N	O	43	nmod
46	năm	N	O	45	nmod
47	2019	M	O	46	det
48	–	CH	O	46	punct
49	2020	M	O	46	det
50	.	CH	O	22	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	kế_hoạch	N	O	1	dob
3	nêu	V	O	2	nmod
4	trên	N	O	3	vmod
5	,	CH	O	1	punct
6	năm	N	O	1	tmp
7	2019	M	O	6	det
8	,	CH	O	1	punct
9	PIVI	Ny	O	11	sub
10	đã	R	O	11	adv
11	hỗ_trợ	V	O	1	vmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	loc
13	21.000	M	O	14	det
14	liều	N	O	11	dob
15	vắc_xin	N	O	14	nmod
16	Vaxigrip	Np	O	15	nmod
17	của	E	O	14	nmod
18	Nhà_sản_xuất	N	O	17	pob
19	Sanofi_Pasteur	Np	B-ORG	18	nmod
20	để	E	O	11	prp
21	triển_khai	V	O	20	vmod
22	tiêm_chủng	A	O	21	vmod
23	cho	E	O	21	vmod
24	NVYT	Ny	O	23	pob
25	tại	E	O	21	loc
26	4	M	O	27	det
27	tỉnh	N	O	25	pob
28	,	CH	O	27	punct
29	thành_phố	N	O	27	nmod
30	:	CH	O	27	punct
31	Hải_Phòng	Np	B-LOC	27	nmod
32	,	CH	O	31	punct
33	Khánh_Hoà	Np	B-LOC	31	nmod
34	,	CH	O	31	punct
35	Bà_Rịa	Np	B-LOC	31	nmod
36	–	CH	O	31	punct
37	Vũng_Tàu	Np	B-LOC	31	nmod
38	,	CH	O	27	punct
39	Đắk	Np	B-LOC	27	nmod
40	Lắk.Việc	Np	I-LOC	51	sub
41	triển_khai	V	O	21	vmod
42	tiêm	V	O	41	vmod
43	vắc_xin	N	O	42	dob
44	cúm	N	O	43	nmod
45	mùa	N	O	43	nmod
46	cho	E	O	42	iob
47	NVYT	Ny	O	46	pob
48	năm	N	O	42	tmp
49	2019	M	O	48	det
50	đã	R	O	51	adv
51	nhận	V	O	1	vmod
52	được	R	O	51	adv
53	sự	Nc	O	51	dob
54	ủng_hộ	V	O	53	nmod
55	của	E	O	53	nmod
56	Lãnh_đạo	N	O	55	pob
57	bệnh_viện	N	O	56	nmod
58	,	CH	O	53	punct
59	trung_tâm	N	O	53	nmod
60	YTDP	Ny	O	59	nmod
61	/	CH	O	53	punct
62	KSBT	Ny	O	53	nmod
63	tỉnh	N	O	53	nmod
64	,	CH	O	63	punct
65	thành_phố	N	O	63	nmod
66	,	CH	O	53	punct
67	trung_tâm	N	O	53	nmod
68	y_tế	N	O	67	nmod
69	huyện	N	O	67	nmod
70	và	Cc	O	53	nmod
71	các	L	O	72	det
72	cơ_sở	N	O	53	nmod
73	y_tế	N	O	72	nmod
74	và	Cc	O	51	coord
75	sự	N	O	74	conj
76	hưởng_ứng	V	O	75	nmod
77	nhiệt_tình	A	O	75	nmod
78	của	E	O	75	nmod
79	NVYT	Ny	O	78	pob
80	tại	E	O	51	loc
81	các	L	O	82	det
82	tỉnh	N	O	80	pob
83	,	CH	O	82	punct
84	thành_phố	N	O	82	nmod
85	.	CH	O	1	punct
1	Với	E	O	45	pmod
2	đội_ngũ	N	O	1	pob
3	cán_bộ	N	O	2	nmod
4	và	Cc	O	2	coord
5	các	L	O	6	det
6	cơ_sở	N	O	4	conj
7	tiêm_chủng	A	O	6	nmod
8	có	V	O	2	nmod
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	kinh_nghiệm	N	O	8	dob
11	trong	E	O	10	nmod
12	việc	N	O	11	pob
13	tiếp_nhận	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	vận_chuyển	V	O	13	vmod
16	bảo_quản	V	O	15	vmod
17	vắc_xin	N	O	16	dob
18	,	CH	O	13	punct
19	tổ_chức	V	O	15	vmod
20	tiêm_chủng	V	O	19	vmod
21	và	Cc	O	16	coord
22	giám_sát	V	O	21	conj
23	phản_ứng	N	O	22	dob
24	sau	E	O	22	tmp
25	tiêm_chủng	N	O	24	pob
26	,	CH	O	28	punct
27	kế_hoạch	N	O	28	sub
28	tiêm_chủng	V	O	23	nmod
29	cho	E	O	28	vmod
30	nhân_viên	N	O	29	pob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	năm	N	O	30	nmod
33	2019	M	O	32	det
34	mặc_dù	C	O	35	dep
35	triển_khai	V	O	30	nmod
36	trong	E	O	35	tmp
37	thời_gian	N	O	36	pob
38	ngắn	A	O	37	nmod
39	(	CH	O	37	punct
40	tháng	N	O	35	tmp
41	7-8/2019	M	O	40	det
42	)	CH	O	45	punct
43	nhưng	C	O	45	dep
44	đã	R	O	45	adv
45	thành_công	V	O	0	root
46	với	E	O	45	vmod
47	những	L	O	48	det
48	kết_quả	N	O	46	pob
49	đáng	V	O	48	nmod
50	ghi_nhận	V	O	49	vmod
51	:	CH	O	45	punct
52	tại	E	O	45	loc
53	153	M	O	54	det
54	cơ_sở	N	O	52	pob
55	y_tế	N	O	54	nmod
56	của	E	O	54	nmod
57	04	M	O	58	det
58	tỉnh	N	O	56	pob
59	,	CH	O	58	punct
60	thành_phố	N	O	58	nmod
61	:	CH	O	58	punct
62	Hải_Phòng	Np	B-LOC	58	nmod
63	,	CH	O	62	punct
64	Khánh_Hoà	Np	B-LOC	62	nmod
65	,	CH	O	62	punct
66	Bà_Rịa_Vũng_Tàu	Np	B-LOC	62	nmod
67	và	Cc	O	62	coord
68	Đắk_Lắk	Np	B-LOC	67	conj
69	đã	R	O	70	adv
70	được	V	O	45	vmod
71	tiêm	V	O	70	vmod
72	vắc_xin	N	O	71	dob
73	cúm	N	O	72	nmod
74	mùa	N	O	73	nmod
75	;	CH	O	45	punct
76	tỷ_lệ	N	O	78	sub
77	tiêm_chủng	N	O	76	nmod
78	đạt	V	O	45	dep
79	mục_tiêu	N	O	78	dob
80	đề	V	O	79	nmod
81	ra	V	O	80	vmod
82	là	V	O	78	vmod
83	90%	M	O	82	vmod
84	.	CH	O	45	punct
1	Công_tác	N	O	3	sub
2	tiêm_chủng	A	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	đảm_bảo	V	O	3	vmod
5	an_toàn	A	O	4	vmod
6	theo	E	O	5	amod
7	các	L	O	8	det
8	quy_định	V	O	6	pob
9	của	E	O	8	nmod
10	Bộ	N	B-ORG	9	pob
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	không	R	O	14	adv
14	ghi_nhận	V	O	3	vmod
15	trường_hợp	N	O	14	dob
16	tai_biến	N	O	15	nmod
17	nặng	A	O	16	nmod
18	sau	E	O	15	nmod
19	tiêm_chủng	N	O	18	pob
20	mà	C	O	14	coord
21	chỉ	R	O	22	adv
22	có	V	O	20	conj
23	552	M	O	24	det
24	trường_hợp	N	O	22	dob
25	phản_ứng	V	O	24	nmod
26	thông_thường	A	O	25	vmod
27	(	CH	O	3	punct
28	đa_số	N	O	29	sub
29	là	V	O	3	dep
30	sưng	V	O	29	vmod
31	đau	V	O	30	vmod
32	tại_chỗ	A	O	30	vmod
33	tiêm	N	O	30	dob
34	)	CH	O	3	punct
35	.	CH	O	3	punct
1	Kiến_thức	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	bệnh	N	O	2	pob
4	cúm	N	O	3	nmod
5	cũng	R	O	1	adv
6	như	C	O	1	vmod
7	tầm	N	O	1	vmod
8	quan_trọng	A	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	việc	N	O	9	pob
11	tiêm	V	O	10	nmod
12	vắc_xin	N	O	11	dob
13	cúm	N	O	12	nmod
14	mùa	N	O	12	nmod
15	của	E	O	12	nmod
16	NVYT	Ny	O	15	pob
17	cũng	R	O	18	adv
18	được	V	O	1	vmod
19	nâng	V	O	18	vmod
20	cao	A	O	19	vmod
21	qua	E	O	19	mnr
22	các	L	O	23	det
23	hoạt_động	N	O	21	pob
24	truyền_thông	N	O	23	nmod
25	trong	E	O	23	loc
26	khuôn_khổ	N	O	25	pob
27	kế_hoạch	N	O	26	nmod
28	này.Với	V	O	23	nmod
29	sự	N	O	28	vmod
30	hỗ_trợ	V	O	29	nmod
31	của	E	O	29	nmod
32	PIVI	Ny	B-ORG	31	pob
33	,	CH	O	1	punct
34	năm	N	O	1	tmp
35	2020	M	O	34	det
36	,	CH	O	39	punct
37	Bộ	N	B-ORG	39	sub
38	Y_tế	N	I-ORG	37	nmod
39	tiếp_tục	V	O	1	vmod
40	mở_rộng	V	O	39	vmod
41	triển_khai	V	O	40	vmod
42	tiêm	V	O	41	vmod
43	vắc_xin	N	O	42	dob
44	cúm	N	O	43	nmod
45	mùa	N	O	43	nmod
46	cho	E	O	42	iob
47	nhân_viên	N	O	46	pob
48	y_tế	N	O	47	nmod
49	tại	E	O	40	loc
50	24	M	O	51	det
51	tỉnh	N	O	49	pob
52	,	CH	O	51	punct
53	thành_phố	N	O	51	nmod
54	sử_dụng	V	O	53	nmod
55	vắc_xin	N	O	54	dob
56	cúm	N	O	55	nmod
57	mùa	N	O	55	nmod
58	do	E	O	40	prp
59	Việt_Nam	Np	B-LOC	55	nmod
60	sản_xuất	V	O	58	dep
61	đã	R	O	62	adv
62	được	V	O	40	vmod
63	BYT	Ny	B-ORG	60	dob
64	cấp	N	O	63	nmod
65	số	N	O	64	nmod
66	đăng_ký	V	O	65	nmod
67	lưu_hành	V	O	66	vmod
68	.	CH	O	1	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	chương_trình	N	O	2	dob
5	hiệu_quả	N	O	4	nmod
6	nhằm	V	O	4	prp
7	tạo	V	O	6	vmod
8	miễn_dịch	V	O	7	vmod
9	bảo_vệ	V	O	8	vmod
10	phòng_bệnh	V	O	9	vmod
11	cúm	N	O	10	dob
12	mùa	N	O	11	nmod
13	cho	E	O	10	iob
14	các	L	O	15	det
15	NVYT	Ny	O	13	pob
16	,	CH	O	7	punct
17	hỗ_trợ	V	O	7	vmod
18	cho	E	O	17	vmod
19	việc	N	O	18	pob
20	chuẩn_bị	V	O	19	nmod
21	sẵn_sàng	A	O	20	vmod
22	phòng_chống	V	O	21	vmod
23	đại_dịch	N	O	22	dob
24	nếu	C	O	25	dep
25	có	V	O	19	nmod
26	,	CH	O	2	punct
27	đồng_thời	R	O	29	adv
28	cũng	R	O	29	adv
29	tạo	V	O	2	dep
30	điều_kiện	N	O	29	dob
31	phát_triển	V	O	30	nmod
32	sản_xuất	V	O	31	vmod
33	vắc_xin	N	O	32	dob
34	trong	E	O	30	loc
35	nước	N	O	34	pob
36	nhằm	V	O	30	prp
37	phục_vụ	V	O	36	vmod
38	tốt	A	O	37	vmod
39	hơn	A	O	38	amod
40	cho	E	O	37	iob
41	người_dân	N	O	40	pob
42	Việt_Nam	Np	B-LOC	41	nmod
43	.	CH	O	2	punct
