1	Tóm_lược	V	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	thông_tin	N	O	9	sub
4	về	E	O	3	nmod
5	2000	M	O	6	det
6	máy	N	O	4	pob
7	thở	V	O	6	nmod
8	sẽ	R	O	9	adv
9	được	V	O	1	vmod
10	tài_trợ	V	O	9	vmod
11	cho	E	O	10	vmod
12	công_tác	N	O	11	pob
13	phòng_chống	V	O	12	nmod
14	dịch	N	O	13	vmod
15	COVID-19	N	O	14	nmod
16	tại	E	O	12	loc
17	Việt	Np	O	16	pob
18	Nam.Tóm	Np	O	17	nmod
19	lược	V	O	9	vmod
20	các	L	O	21	det
21	thông_tin	N	O	27	sub
22	về	E	O	21	nmod
23	2000	M	O	24	det
24	máy	N	O	22	pob
25	thở	V	O	24	nmod
26	sẽ	R	O	27	adv
27	được	V	O	1	dob
28	tài_trợ	V	O	27	vmod
29	cho	E	O	28	vmod
30	công_tác	N	O	29	pob
31	phòng_chống	V	O	30	nmod
32	dịch	N	O	31	vmod
33	COVID-19	N	O	32	nmod
34	tại	E	O	30	loc
35	Việt_Nam	Np	B-LOC	34	pob
36	Gần	A	O	28	tmp
37	đây	P	O	36	amod
38	,	CH	O	1	punct
39	thông_tin	N	O	44	sub
40	về	E	O	39	nmod
41	các	L	O	42	det
42	nhà_tài_trợ	N	O	40	pob
43	sẽ	R	O	44	adv
44	tặng	V	O	1	dep
45	2000	M	O	46	det
46	máy	N	O	44	dob
47	thở	V	O	46	nmod
48	cho	E	O	44	iob
49	công_tác	N	O	48	pob
50	phòng_chống	V	O	49	nmod
51	dịch	N	O	50	vmod
52	COVID-19	N	O	51	nmod
53	tại	E	O	49	loc
54	Việt_Nam	Np	B-LOC	53	pob
55	đã	R	O	56	adv
56	tạo	V	O	1	vmod
57	nên	V	O	56	adv
58	sự	N	O	56	dob
59	quan_tâm	V	O	58	nmod
60	theo	V	O	59	vmod
61	chiều_hướng	N	O	60	pob
62	tích_cực	A	O	61	nmod
63	của	E	O	61	nmod
64	các	L	O	65	det
65	y	N	O	63	pob
66	,	CH	O	65	punct
67	bác_sĩ	N	O	65	nmod
68	–	CH	O	65	punct
69	những	L	O	70	det
70	người	N	O	65	nmod
71	đang	R	O	72	adv
72	trực_tiếp	V	O	70	nmod
73	tham_gia	V	O	72	vmod
74	chống	V	O	73	vmod
75	dịch	N	O	74	vmod
76	và	Cc	O	72	coord
77	chăm_sóc	V	O	76	conj
78	người_bệnh	N	O	77	dob
79	.	CH	O	1	punct
1	ELICIAE	Nc	O	3	sub
2	MV20	Np	O	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	tên	N	O	3	dob
5	chính_thức	A	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	2000	M	O	8	det
8	máy	N	O	6	pob
9	thở	V	O	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	được	V	O	3	vmod
12	các	L	O	13	det
13	nhà_tài_trợ	N	O	15	sub
14	đặt_hàng	V	O	13	nmod
15	sản_xuất	V	O	11	vmod
16	cho	E	O	15	vmod
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	16	pob
18	chống	V	O	15	prp
19	dịch	N	O	18	vmod
20	COVID-19	Ny	O	19	nmod
21	Thông_tin	N	O	24	sub
22	này	P	O	21	det
23	thật_sự	A	O	24	vmod
24	gây	V	O	3	dep
25	sự	Nc	O	24	dob
26	chú_ý	V	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	giới	N	O	27	pob
29	chuyên_môn	N	O	28	nmod
30	vì	E	O	24	prp
31	ngoài	N	O	30	pob
32	số_lượng	N	O	31	nmod
33	máy	N	O	31	nmod
34	thở	V	O	32	nmod
35	rất	R	O	36	amod
36	lớn	A	O	30	dep
37	chắc_chắn	A	O	36	amod
38	sẽ	R	O	39	adv
39	giải_quyết	V	O	37	vmod
40	khó_khăn	A	O	39	vmod
41	thường	R	O	42	adv
42	gặp	V	O	39	vmod
43	tại	E	O	42	loc
44	các	L	O	45	det
45	bệnh_viện	N	O	43	pob
46	là	V	O	3	dep
47	thiếu	A	O	46	vmod
48	trang_thiết_bị	N	O	47	amod
49	cấp_cứu	V	O	48	nmod
50	,	CH	O	3	punct
51	hồi_sức	V	O	3	vmod
52	vốn	R	O	54	amod
53	rất	R	O	54	amod
54	đắt	A	O	59	prd
55	tiền	N	O	54	amod
56	(	CH	O	3	punct
57	trong	E	O	59	pmod
58	đó	P	O	57	pob
59	có	V	O	3	dep
60	máy	N	O	59	dob
61	thở	V	O	60	nmod
62	)	CH	O	3	punct
63	,	CH	O	3	punct
64	còn	C	O	3	coord
65	gây	V	O	64	conj
66	sự	N	O	65	dob
67	chú_ý	V	O	66	nmod
68	khi	N	O	66	tmp
69	chưa	R	O	70	amod
70	rõ	A	O	68	nmod
71	là	C	O	70	amod
72	loại	Nc	O	70	amod
73	máy	N	O	72	nmod
74	thở	V	O	72	nmod
75	gì	P	O	72	nmod
76	,	CH	O	3	punct
77	có	V	O	3	vmod
78	đúng	A	O	77	vmod
79	là	C	O	78	amod
80	máy	N	O	78	amod
81	thở	V	O	80	nmod
82	hay	C	O	78	coord
83	không	R	O	78	amod
84	,	CH	O	3	punct
85	hay	C	O	3	coord
86	chỉ	R	O	87	adv
87	là	V	O	85	conj
88	máy	N	O	87	dob
89	hỗ_trợ	V	O	88	nmod
90	hô_hấp	N	O	89	dob
91	,	CH	O	3	punct
92	…	CH	O	3	punct
1	Dưới	N	O	3	sub
2	đây	P	O	1	det
3	là	V	O	0	root
4	tóm_lược	V	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	thông_tin	N	O	12	sub
7	về	E	O	6	nmod
8	2000	M	O	9	det
9	máy	N	O	7	pob
10	thở	V	O	9	nmod
11	sẽ	R	O	12	adv
12	được	V	O	3	dep
13	tài_trợ	V	O	12	vmod
14	cho	E	O	13	vmod
15	công_tác	N	O	14	pob
16	phòng_chống	V	O	15	nmod
17	dịch	N	O	16	vmod
18	COVID-19	M	O	17	det
19	:	CH	O	12	punct
20	“	N	O	23	sub
21	Việt_Nam	Np	B-LOC	20	nmod
22	sẽ	R	O	23	adv
23	có	V	O	12	vmod
24	thêm	V	O	23	vmod
25	2.000	M	O	26	det
26	máy	N	O	23	dob
27	thở	V	O	26	nmod
28	giúp	V	O	26	nmod
29	điều_trị	V	O	28	vmod
30	bệnh_nhân	N	O	29	dob
31	Covid-19	N	O	30	nmod
32	”	Np	O	30	nmod
33	(	CH	O	30	punct
34	Đình_Sơn	Np	B-PER	30	nmod
35	-	CH	O	30	punct
36	thanhnien.vn	V	O	30	nmod
37	,	CH	O	30	punct
38	01/04/2020	M	O	39	det
39	)	CH	O	3	punct
40	…	CH	O	3	punct
1	Ngày	N	O	11	tmp
2	1.4	M	O	1	det
3	,	CH	O	11	punct
4	thông_tin	N	O	11	sub
5	từ_trường	N	O	4	nmod
6	Đại_học	N	B-ORG	5	nmod
7	Văn_Lang	Np	I-ORG	6	nmod
8	và	Cc	O	7	coord
9	Tập_đoàn	Np	B-ORG	8	conj
10	Vạn_Thịnh_Phát	Np	I-ORG	9	nmod
11	cho	V	O	0	root
12	biết	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	11	punct
14	hưởng_ứng	V	O	11	vmod
15	lời	N	O	14	dob
16	kêu_gọi	V	O	15	nmod
17	toàn	R	O	18	nmod
18	dân	N	O	16	dob
19	ủng_hộ	V	O	18	nmod
20	phòng_chống	V	O	19	vmod
21	dịch	N	O	20	vmod
22	Covid-19	M	O	21	det
23	,	CH	O	18	punct
24	hai	M	O	25	det
25	đơn_vị	N	O	28	sub
26	này	P	O	25	det
27	đã	R	O	28	adv
28	cam_kết	V	O	18	nmod
29	tài_trợ	V	O	28	vmod
30	2.000	M	O	31	det
31	máy	N	O	29	dob
32	thở	V	O	31	nmod
33	để	E	O	29	prp
34	sử_dụng	V	O	33	vmod
35	trong	E	O	34	vmod
36	việc	N	O	35	pob
37	điều_trị	V	O	36	nmod
38	bệnh_nhân	N	O	37	vmod
39	nhiễm	V	O	38	nmod
40	virus	Nb	O	39	dob
41	corona	Nb	O	40	nmod
42	.	CH	O	11	punct
1	Được	V	O	0	root
2	biết	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	số	N	O	7	sub
5	máy	N	O	4	nmod
6	này	P	O	4	det
7	chiếm	V	O	1	vmod
8	gần	A	O	10	nmod
9	50%	M	O	10	det
10	tổng	N	O	7	dob
11	số_lượng	N	O	10	nmod
12	máy	N	O	11	nmod
13	thở	V	O	11	nmod
14	hiện	N	O	16	tmp
15	đang	R	O	16	adv
16	có	V	O	10	nmod
17	tại	E	O	16	loc
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	pob
19	.	CH	O	1	punct
1	...	CH	O	0	punct
1	Hợp_đồng	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	ký_kết	V	O	3	vmod
5	và	Cc	O	3	coord
6	các	L	O	7	det
7	nhà_tài_trợ	N	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	thanh_toán	V	O	5	conj
10	100%	M	O	11	det
11	giá_trị	N	O	9	dob
12	2.000	M	O	13	det
13	bộ_máy	N	O	11	nmod
14	thở	V	O	13	nmod
15	cho	E	O	9	iob
16	Công_ty	N	B-ORG	15	pob
17	Metran_Nhật_Bản	Np	I-ORG	16	nmod
18	.	CH	O	3	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	được	V	O	0	root
3	sự	N	O	2	dob
4	chấp_thuận	V	O	3	nmod
5	và	Cc	O	3	nmod
6	tạo	V	O	3	nmod
7	điều_kiện	N	O	6	dob
8	về	E	O	3	nmod
9	thủ_tục	N	O	8	pob
10	,	CH	O	6	punct
11	vận_chuyển	V	O	9	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	cấp	V	O	2	vmod
14	phép	N	O	13	dob
15	và	Cc	O	2	coord
16	các	L	O	17	det
17	thủ_tục	N	O	15	conj
18	liên_quan	V	O	17	nmod
19	đến	E	O	18	vmod
20	mở_rộng	V	O	19	vmod
21	sản_xuất	V	O	20	vmod
22	của	E	O	20	vmod
23	Nhà_máy	N	B-ORG	22	pob
24	Metran	Np	I-ORG	23	nmod
25	tại	E	O	20	loc
26	Bình_Dương	Np	B-LOC	25	pob
27	thì	C	O	2	coord
28	Công_ty	N	B-ORG	31	sub
29	Metran	Np	I-ORG	28	nmod
30	sẽ	R	O	31	adv
31	giao	V	O	27	conj
32	2.000	M	O	33	det
33	bộ_máy	N	O	31	dob
34	thở	V	O	33	nmod
35	này	P	O	33	det
36	cho	E	O	31	iob
37	Việt_Nam	Np	B-LOC	36	pob
38	trong	E	O	31	tmp
39	vòng	N	O	38	dep
40	2	M	O	41	det
41	tháng	N	O	38	pob
42	để	E	O	31	prp
43	đáp_ứng	V	O	42	vmod
44	nhu_cầu	N	O	43	dob
45	cấp_thiết	A	O	44	nmod
46	hiện_nay	N	O	44	tmp
47	(	CH	O	43	punct
48	dự_kiến	V	O	43	vmod
49	cuối	N	O	48	tmp
50	tháng	N	O	49	nmod
51	5.2020	M	O	50	det
52	)	CH	O	2	punct
53	.	CH	O	2	punct
1	Số	N	O	6	sub
2	máy	N	O	1	nmod
3	thở	V	O	1	nmod
4	trên	E	O	1	loc
5	sẽ	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	bàn_giao	V	O	6	vmod
8	tại	E	O	7	loc
9	2	M	O	10	det
10	thành_phố	N	O	8	pob
11	lớn	A	O	10	nmod
12	là	C	O	10	nmod
13	TP.	Ny	B-LOC	10	nmod
14	Hà_Nội	Np	I-LOC	13	nmod
15	(	CH	O	10	punct
16	1.000	M	O	17	det
17	cái	Nc	O	10	nmod
18	)	CH	O	10	punct
19	và	Cc	O	10	nmod
20	TP.	Ny	B-LOC	10	nmod
21	HCM	Np	I-LOC	20	nmod
22	(	CH	O	10	punct
23	1.000	M	O	24	det
24	cái	Nc	O	10	nmod
25	)	CH	O	10	punct
26	cho	E	O	7	iob
27	các	L	O	28	det
28	đơn_vị	N	O	26	pob
29	tiếp_nhận	V	O	28	nmod
30	theo	V	O	29	vmod
31	danh_sách	N	O	30	pob
32	chỉ_định	V	O	31	nmod
33	của	E	O	31	nmod
34	Thủ_tướng	N	O	33	pob
35	Chính_phủ	N	O	34	nmod
36	.	CH	O	6	punct
1	…	CH	O	0	punct
1	Công_ty	N	B-ORG	3	sub
2	Metran	Np	I-ORG	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	doanh_nghiệp	N	O	3	dob
5	chuyên	A	O	6	vmod
6	sản_xuất	V	O	4	nmod
7	các	L	O	8	det
8	dòng	N	O	6	dob
9	máy	N	O	8	nmod
10	thở	V	O	8	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	máy	N	O	8	nmod
13	trợ	V	O	12	nmod
14	thở	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	3	punct
16	máy	N	O	12	nmod
17	hô_hấp	V	O	16	nmod
18	nhân_tạo	A	O	16	nmod
19	hàng_đầu	N	O	16	nmod
20	tại	E	O	16	loc
21	Nhật_Bản	Np	B-LOC	20	pob
22	và	Cc	O	3	coord
23	thế_giới	N	O	22	conj
24	.	CH	O	3	punct
1	Metran	Nc	O	5	sub
2	Co.	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Ltd	Np	O	1	nmod
5	có	V	O	0	root
6	trụ_sở	N	O	5	dob
7	chính	A	O	6	nmod
8	tại	E	O	6	loc
9	Nhật_Bản	Np	B-LOC	8	pob
10	và	Cc	O	5	coord
11	1	M	O	12	det
12	nhà_máy	N	O	9	nmod
13	sản_xuất	V	O	12	nmod
14	tại	E	O	12	loc
15	Bình_Dương	Np	B-LOC	14	pob
16	.	CH	O	5	punct
1	Ông	Nc	O	13	sub
2	Kazufuku_NITTA	Np	B-PER	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	Trần_Ngọc_Phúc	Np	B-PER	1	nmod
5	)	CH	O	1	punct
6	,	CH	O	1	punct
7	nhà_sáng_lập	N	O	1	nmod
8	-	CH	O	1	punct
9	Chủ_tịch	N	O	1	nmod
10	HĐQT	Ny	O	9	nmod
11	Công_ty	N	B-ORG	9	nmod
12	Metran	Np	I-ORG	11	nmod
13	là	V	O	0	root
14	người	N	O	13	dob
15	gốc	N	O	14	nmod
16	Việt	Np	O	15	nmod
17	thành_công	V	O	14	nmod
18	tại	E	O	17	loc
19	Nhật_Bản	Np	B-LOC	18	pob
20	,	CH	O	13	punct
21	được	V	O	13	vmod
22	vinh_danh	V	O	21	vmod
23	như	C	O	22	vmod
24	“	M	O	25	det
25	cha_đẻ	N	O	22	dob
26	”	CH	O	13	punct
27	của	E	O	25	nmod
28	dòng	N	O	27	pob
29	máy	N	O	28	nmod
30	trợ	V	O	28	nmod
31	thở	V	O	30	vmod
32	,	CH	O	13	punct
33	với	E	O	13	coord
34	phát_minh	V	O	33	vmod
35	máy	N	O	34	dob
36	hô_hấp	N	O	35	nmod
37	nhân_tạo	A	O	35	nmod
38	dao_động	V	O	34	vmod
39	cao_tần	A	O	38	vmod
40	số	N	O	38	dob
41	Hummingbird	Np	O	40	nmod
42	(	CH	O	40	punct
43	HFO	Ny	O	40	nmod
44	)	CH	O	13	punct
45	.	CH	O	13	punct
1	Tháng	N	O	6	tmp
2	11.2018	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	ông	Nc	O	6	sub
5	Trần_Ngọc_Phúc	Np	B-PER	4	nmod
6	được	V	O	0	root
7	Nhật_Hoàng_Akihito	Np	B-PER	8	sub
8	trao_tặng	V	O	6	vmod
9	Huân_chương	N	O	8	dob
10	Mặt_trời	N	O	9	nmod
11	mọc	V	O	9	nmod
12	.	CH	O	6	punct
1	Ngoài_ra	X	O	4	dep
2	ông	N	O	4	sub
3	còn	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	nhận	V	O	4	vmod
6	rất	R	O	8	nmod
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	giải_thưởng	N	O	5	dob
9	của	E	O	8	nmod
10	các	L	O	11	det
11	bộ_ngành	N	O	9	pob
12	khác	A	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	Nhật_Bản	Np	B-LOC	13	pob
15	và	Cc	O	8	coord
16	thế_giới	N	O	15	conj
17	.	CH	O	4	punct
1	“	Nc	O	3	sub
2	Máy	Np	O	1	nmod
3	thở	V	O	0	root
4	Eliciae	Np	O	3	dob
5	MV20	Np	O	4	nmod
6	an_toàn	A	O	3	vmod
7	,	CH	O	3	punct
8	phù_hợp	V	O	3	vmod
9	cho	E	O	8	iob
10	bệnh_nhân	N	O	9	pob
11	mùa	N	O	10	nmod
12	Covid-19	N	O	11	nmod
13	”	Np	O	11	nmod
14	(	CH	O	10	punct
15	Bảo_Phương	Np	B-PER	10	nmod
16	–	CH	O	10	punct
17	vov.vn	N	O	10	nmod
18	,	CH	O	10	punct
19	23/04/2020	M	O	10	nmod
20	)	CH	O	10	punct
21	Hôm_nay	N	O	10	nmod
22	(	CH	O	10	punct
23	23/4	M	O	10	det
24	)	CH	O	10	punct
25	Hội_thảo	N	O	10	nmod
26	về	E	O	8	dir
27	máy	N	O	26	pob
28	thở	V	O	27	nmod
29	Eliciae	Np	B-LOC	27	nmod
30	MV20	Np	I-LOC	27	nmod
31	(	CH	O	3	punct
32	gọi	V	O	3	vmod
33	tắt	A	O	32	vmod
34	là	C	O	32	vmod
35	MV	Ny	O	32	vmod
36	20	M	O	35	det
37	)	CH	O	3	punct
38	của	E	O	35	nmod
39	nhà_sản_xuất	N	O	38	pob
40	Metran	Np	B-ORG	39	nmod
41	diễn	V	O	3	vmod
42	ra	R	O	41	adv
43	tại	E	O	41	loc
44	Đại_học	N	B-ORG	43	pob
45	Văn_Lang	Np	I-ORG	44	nmod
46	TP.	Ny	I-ORG	44	nmod
47	HCM	Np	I-ORG	46	nmod
48	.	CH	O	3	punct
1	Hội_thảo	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	tổ_chức	V	O	2	vmod
4	dưới	E	O	3	vmod
5	hình_thức	N	O	4	pob
6	trực_tuyến	A	O	5	nmod
7	giữa	E	O	5	nmod
8	hai	M	O	9	det
9	đầu	N	O	7	pob
10	cầu	N	O	9	nmod
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	9	nmod
12	và	Cc	O	11	coord
13	Nhật_Bản	Np	B-LOC	12	conj
14	.	CH	O	2	punct
1	Về	E	O	4	loc
2	phía	N	O	1	pob
3	Nhật_Bản	Np	B-LOC	2	nmod
4	có	V	O	0	root
5	sự	N	O	4	dob
6	tham_gia	V	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	ông	Nc	O	7	pob
9	Trần_Ngọc_Phúc	Np	B-PER	8	nmod
10	–	CH	O	8	punct
11	nhà_sáng_lập	N	O	8	nmod
12	kiêm	V	O	11	nmod
13	chủ_tịch	N	O	12	dob
14	công_ty	N	O	13	nmod
15	Metran	Np	B-ORG	14	nmod
16	.	CH	O	4	punct
1	Về	E	O	6	loc
2	phía	N	O	1	pob
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	nmod
4	,	CH	O	6	punct
5	hội_thảo	N	O	6	sub
6	có	V	O	0	root
7	sự	N	O	6	dob
8	tham_gia	V	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	chuyên_gia	N	O	9	pob
12	,	CH	O	11	punct
13	giáo_sư	N	O	11	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	tiến_sĩ	N	O	11	nmod
16	,	CH	O	11	punct
17	bác_sĩ	N	O	11	nmod
18	uy_tín	N	O	17	nmod
19	và	Cc	O	6	coord
20	có	V	O	19	conj
21	nhiều	A	O	22	nmod
22	kinh_nghiệm	N	O	20	dob
23	thực_tiễn	N	O	22	nmod
24	trong	E	O	22	nmod
25	điều_trị	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	6	punct
27	khám_chữa	V	O	6	vmod
28	bệnh	N	O	27	dob
29	về	E	O	27	dir
30	đường	N	O	29	pob
31	hô_hấp	N	O	30	nmod
32	.	CH	O	6	punct
1	Hội_thảo	N	O	7	sub
2	đánh_giá	V	O	1	nmod
3	ưu_việt	A	O	1	nmod
4	của	E	O	1	nmod
5	máy	N	O	4	pob
6	thở	V	O	5	nmod
7	là	V	O	0	root
8	sử_dụng	V	O	7	vmod
9	Van_Venturi	Np	B-PER	8	dob
10	áp_dụng	V	O	7	vmod
11	đối_với	E	O	10	vmod
12	bệnh_nhân	N	O	11	pob
13	Covid	Np	B-PER	12	nmod
14	bị	V	O	10	vmod
15	đông_đặc	A	O	14	vmod
16	kẽ	N	O	15	amod
17	phổi	N	O	16	nmod
18	dẫn	V	O	14	vmod
19	đến	E	O	18	dir
20	thiếu	A	O	19	dep
21	oxy	N	O	20	amod
22	trong	E	O	20	loc
23	máu	N	O	22	pob
24	.	CH	O	7	punct
1	Máy	N	O	4	sub
2	còn	R	O	4	amod
3	rất	R	O	4	amod
4	an_toàn	A	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	do	E	O	4	prp
7	có	V	O	6	vmod
8	ứng_dụng	N	O	7	dob
9	công_nghệ	N	O	8	nmod
10	hệ_thống	N	O	8	nmod
11	hút	V	O	10	nmod
12	toàn_bộ	L	O	13	det
13	khí	N	O	8	nmod
14	thở	V	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	bệnh_nhân	N	O	15	pob
17	không	R	O	18	adv
18	đưa	V	O	6	vmod
19	ra	V	O	18	adv
20	ngoài	N	O	18	loc
21	không_gian	N	O	16	nmod
22	bệnh_viện	N	O	23	sub
23	tránh	V	O	18	prp
24	lây_nhiễm	V	O	23	vmod
25	chéo	A	O	24	vmod
26	trong	E	O	24	loc
27	chính	T	O	28	nmod
28	môi_trường	N	O	26	pob
29	điều_trị	V	O	28	nmod
30	bệnh	N	O	29	dob
31	,	CH	O	4	punct
32	an_toàn	A	O	4	dep
33	cho	E	O	32	amod
34	cả	P	O	35	nmod
35	người_bệnh	N	O	33	pob
36	,	CH	O	4	punct
37	nhân_viên	N	O	4	amod
38	y_tế	N	O	37	nmod
39	và	Cc	O	4	dep
40	các	L	O	41	det
41	bác_sĩ	N	O	4	amod
42	.	CH	O	4	punct
1	Máy	N	O	5	sub
2	thở	V	O	1	nmod
3	Eliciae	Np	O	1	nmod
4	MV20	M	O	1	det
5	được	V	O	0	root
6	đánh_giá	V	O	5	vmod
7	phù_hợp	V	O	6	vmod
8	cho	E	O	7	vmod
9	những	L	O	10	det
10	bệnh_nhân	N	O	8	pob
11	trong	E	O	10	nmod
12	mùa	Nc	O	11	pob
13	dịch_bệnh	N	O	12	nmod
14	Covid	Np	O	12	nmod
15	,	CH	O	17	punct
16	dễ	A	O	17	vmod
17	sử_dụng	V	O	5	dep
18	,	CH	O	5	punct
19	dễ	A	O	20	vmod
20	đào_tạo	V	O	5	dep
21	cho	E	O	20	vmod
22	các	L	O	23	det
23	bác_sĩ	N	O	21	pob
24	trẻ	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	5	punct
26	có_thể	R	O	27	adv
27	triển_khai	V	O	5	vmod
28	đại_trà	A	O	27	vmod
29	diện	N	O	27	dob
30	rộng	A	O	29	nmod
31	cho	E	O	27	iob
32	các	L	O	33	det
33	bệnh_viện	N	O	31	pob
34	trong	E	O	33	nmod
35	tương_lai	N	O	34	pob
36	từ	E	O	27	tmp
37	trung_ương	N	O	36	pob
38	tới	E	O	36	pmod
39	tuyến	N	O	38	pob
40	huyện	N	O	39	nmod
41	"	CH	O	5	punct
42	.	CH	O	5	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
1	“	CH	O	30	punct
2	Những	L	O	3	det
3	máy	N	O	30	sub
4	thở	V	O	3	nmod
5	MV20	N	O	3	nmod
6	đầu_tiên	A	O	3	nmod
7	'	CH	O	8	punct
8	đặt_chân	V	O	3	nmod
9	'	CH	O	8	punct
10	đến	E	O	8	loc
11	TP.	Ny	B-LOC	10	pob
12	HCM	Np	I-LOC	11	nmod
13	”	Np	O	11	nmod
14	(	CH	O	11	punct
15	Nhật_Linh	Np	B-PER	11	nmod
16	–	CH	O	11	punct
17	vtc.vn	V	O	8	vmod
18	,	CH	O	3	punct
19	24/04/2020	M	O	3	nmod
20	)	CH	O	3	punct
21	Ngày	N	O	3	nmod
22	24/4	M	O	21	det
23	,	CH	O	3	punct
24	Tiến_sĩ	N	O	3	nmod
25	Nguyễn_Cao_Trí	Np	B-PER	24	nmod
26	-	CH	O	24	punct
27	Chủ_tịch	N	O	24	nmod
28	Đại_học	N	B-ORG	27	nmod
29	Văn_Lang	Np	I-ORG	28	nmod
30	cho	V	O	0	root
31	biết	V	O	30	vmod
32	những	L	O	33	det
33	máy	N	O	30	dob
34	thở	V	O	33	nmod
35	Eliciae	Np	O	33	nmod
36	MV20	Np	O	33	nmod
37	đầu_tiên	A	O	33	nmod
38	do	E	O	33	nmod
39	Nhà_trường	N	O	43	sub
40	và	Cc	O	39	coord
41	tập_đoàn	N	O	40	conj
42	Vạn_Thịnh_Phát	Np	B-ORG	41	nmod
43	tài_trợ	V	O	38	dep
44	100%	M	O	45	det
45	kinh_phí	N	O	43	dob
46	vừa	R	O	47	adv
47	về	V	O	45	nmod
48	đến	E	O	47	loc
49	TP.	Ny	B-LOC	48	pob
50	HCM	Np	I-LOC	49	nmod
51	từ	E	O	47	loc
52	Nhật_Bản	Np	B-LOC	51	pob
53	.	CH	O	30	punct
1	Theo	V	O	8	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	số	N	O	8	sub
5	máy	N	O	4	nmod
6	thở	V	O	4	nmod
7	này	P	O	4	det
8	nằm	V	O	0	root
9	trong	E	O	8	loc
10	dự_án	N	O	9	pob
11	sản_xuất	V	O	10	nmod
12	2.000	M	O	13	det
13	máy	N	O	11	dob
14	thở	V	O	13	nmod
15	để	E	O	8	prp
16	phục_vụ	V	O	15	vmod
17	công_tác	N	O	16	dob
18	phòng	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	8	punct
20	chống	V	O	8	vmod
21	COVID-19	N	O	20	dob
22	tại	E	O	8	loc
23	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	pob
24	.	CH	O	8	punct
1	“	CH	O	4	punct
2	Dự_án	N	O	4	sub
3	này	P	O	2	det
4	được	V	O	0	root
5	sự	Nc	O	4	dob
6	ủng_hộ	V	O	5	nmod
7	mạnh_mẽ	A	O	5	nmod
8	của	E	O	5	nmod
9	các	L	O	10	det
10	cấp	N	O	8	pob
11	có	V	O	10	nmod
12	thẩm_quyền	N	O	11	dob
13	của	E	O	12	nmod
14	Chính_phủ	N	O	13	pob
15	,	CH	O	5	punct
16	Thủ_tướng	N	O	5	nmod
17	không_những	C	O	5	nmod
18	quan_tâm	V	O	5	nmod
19	,	CH	O	5	punct
20	động_viên	V	O	5	nmod
21	mà_còn	C	O	4	coord
22	giao	V	O	21	conj
23	nhiệm_vụ	N	O	22	dob
24	2.000	M	O	25	det
25	chiếc	Nc	O	23	nmod
26	máy	N	O	25	nmod
27	thở	V	O	25	nmod
28	MV20	Np	O	25	nmod
29	phải	V	O	21	conj
30	được	V	O	29	vmod
31	sản_xuất	V	O	30	vmod
32	chất_lượng	N	O	31	dob
33	nhất	A	O	32	nmod
34	trong	E	O	29	tmp
35	thời_gian	N	O	34	pob
36	nhanh	A	O	35	nmod
37	nhất	R	O	36	amod
38	để	E	O	29	prp
39	đưa	V	O	38	vmod
40	vào	E	O	39	loc
41	phòng	N	O	40	pob
42	,	CH	O	4	punct
43	chống	V	O	4	vmod
44	dịch	N	O	43	vmod
45	COVID-19	M	O	46	det
46	”	Nu	O	43	vmod
47	,	CH	O	4	punct
48	ông	Nc	O	4	sub
49	Trí	Np	B-PER	48	nmod
50	cho	V	O	4	vmod
51	biết	V	O	50	vmod
52	.	CH	O	4	punct
1	Về	E	O	0	adv
2	ưu_điểm	N	O	1	pob
3	của	E	O	2	nmod
4	MV20	Ny	O	3	pob
5	,	CH	O	2	punct
6	PGS	Ny	O	2	nmod
7	TS	Ny	O	2	nmod
8	Công_Quyết_Thắng	Np	B-PER	2	nmod
9	-	CH	O	2	punct
10	Chủ_tịch	N	O	2	nmod
11	Hội	N	B-ORG	10	nmod
12	Gây_mê	Np	I-ORG	11	nmod
13	Hồi_sức	Np	I-ORG	11	nmod
14	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
15	,	CH	O	16	punct
16	cho	V	O	0	root
17	biết	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	16	punct
19	việc	N	O	53	sub
20	áp_dụng	V	O	19	nmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	đưa	V	O	21	conj
23	Van_Venturi	Np	B-PER	22	dob
24	vào	E	O	20	vmod
25	cơ_chế	N	O	24	pob
26	hoạt_động	V	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	hệ	N	O	27	pob
29	thống	V	O	25	nmod
30	ống	N	O	29	dob
31	thở	N	O	30	nmod
32	được	V	O	25	nmod
33	mở	N	O	32	vmod
34	(	CH	O	16	punct
35	có	V	O	16	vmod
36	phần	N	O	35	dob
37	tạo	V	O	36	nmod
38	áp	N	O	37	dob
39	lực	V	O	35	vmod
40	và	N	O	39	dob
41	phần	V	O	40	nmod
42	hút	A	O	41	vmod
43	khí	N	O	41	dob
44	)	CH	O	16	punct
45	có	N	O	51	sub
46	thể	V	O	45	nmod
47	duy	R	O	46	adv
48	trì	N	O	46	dob
49	áp	V	O	48	nmod
50	lực	N	O	49	dob
51	ổn	V	O	19	nmod
52	định	N	O	51	dob
53	dù	V	O	16	vmod
54	cho	E	O	53	iob
55	thể	N	O	54	pob
56	tích	V	O	55	nmod
57	gia	N	O	56	vmod
58	áp	N	O	55	nmod
59	biến	V	O	16	vmod
60	đổi	N	O	59	dob
61	đột	V	O	59	prp
62	ngột	A	O	61	vmod
63	.	CH	O	16	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	theo	E	O	12	adv
3	ông	Nc	O	2	pob
4	Thắng	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	máy	N	O	3	nmod
7	thở	V	O	6	nmod
8	Eliciae	Np	O	6	nmod
9	MV20	Np	O	6	nmod
10	còn	R	O	12	amod
11	rất	R	O	12	amod
12	an_toàn	A	O	0	root
13	,	CH	O	12	punct
14	do	E	O	12	prp
15	có	V	O	14	vmod
16	ứng_dụng	N	O	15	dob
17	công_nghệ	N	O	16	nmod
18	hệ_thống	N	O	16	nmod
19	hút	V	O	18	nmod
20	toàn_bộ	L	O	21	det
21	khí	N	O	16	nmod
22	thở	V	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	bệnh_nhân	N	O	23	pob
25	không	R	O	26	adv
26	đưa	V	O	14	vmod
27	ra	V	O	26	adv
28	ngoài	N	O	26	loc
29	không_gian	N	O	24	nmod
30	bệnh_viện	N	O	31	sub
31	tránh	V	O	26	prp
32	lây_nhiễm	V	O	31	vmod
33	chéo	A	O	32	vmod
34	trong	E	O	32	loc
35	chính	T	O	36	nmod
36	môi_trường	N	O	34	pob
37	điều_trị	V	O	36	nmod
38	bệnh	N	O	37	dob
39	.	CH	O	12	punct
1	Trong	E	O	15	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	15	punct
5	TS	Ny	O	15	sub
6	BS	Ny	O	5	nmod
7	Đỗ_Quốc_Huy	Np	B-PER	5	nmod
8	-	CH	O	7	punct
9	Phó	Z	O	10	nmod
10	Giám_đốc	N	O	7	nmod
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	10	nmod
12	115	M	I-ORG	11	det
13	TP.	Ny	I-ORG	11	nmod
14	HCM	Np	I-ORG	13	nmod
15	cho	V	O	0	root
16	biết	V	O	15	vmod
17	,	CH	O	15	punct
18	máy	N	O	23	sub
19	thở	V	O	18	nmod
20	Eliciae	Np	O	18	nmod
21	MV20	Np	O	18	nmod
22	rất	R	O	23	adv
23	phù_hợp	V	O	15	vmod
24	để	E	O	23	prp
25	triển_khai	V	O	24	vmod
26	ở	E	O	25	loc
27	các	L	O	28	det
28	bệnh_viện	N	O	26	pob
29	dã_chiến	A	O	28	nmod
30	hoặc	Cc	O	24	coord
31	các	L	O	32	det
32	khu	N	O	30	conj
33	cách_ly	V	O	32	nmod
34	của	E	O	32	nmod
35	các	L	O	36	det
36	bệnh_viện	N	O	34	pob
37	,	CH	O	36	punct
38	nơi	N	O	40	sub
39	không_thể	R	O	40	adv
40	có	V	O	30	conj
41	đủ	A	O	40	vmod
42	máy	N	O	41	amod
43	thở	V	O	42	nmod
44	hiện_đại	A	O	42	nmod
45	và	Cc	O	42	coord
46	bác_sĩ	N	O	45	conj
47	cũng	R	O	49	nmod
48	như	C	O	46	coord
49	nhân_viên	N	O	48	conj
50	y_tế	N	O	49	nmod
51	chuyên_khoa	N	O	50	nmod
52	Hồi_sức	Np	O	51	nmod
53	cấp_cứu	V	O	49	nmod
54	.	CH	O	15	punct
1	“	Nc	O	5	sub
2	MV	Np	O	1	nmod
3	20	M	O	1	det
4	khá	R	O	5	amod
5	đơn_giản	A	O	0	root
6	,	CH	O	5	punct
7	khác	A	O	5	amod
8	hẳn	R	O	7	amod
9	với	E	O	5	amod
10	những	L	O	11	det
11	chiếc	Nc	O	9	pob
12	máy	N	O	11	nmod
13	thở	V	O	11	nmod
14	hiện_đại	A	O	11	nmod
15	rất	R	O	16	amod
16	tinh_vi	A	O	5	amod
17	và	Cc	O	16	coord
18	phức_tạp	A	O	17	conj
19	tại	E	O	5	loc
20	khoa	N	O	19	pob
21	Hồi_sức	Np	O	20	nmod
22	tích_cực	A	O	20	nmod
23	.	CH	O	5	punct
1	Máy	N	O	3	sub
2	chỉ	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	2	M	O	5	det
5	mode	N	O	3	dob
6	thở	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	vận_hành	V	O	3	vmod
9	đơn_giản	A	O	8	vmod
10	và	Cc	O	3	coord
11	không	R	O	12	adv
12	cần	V	O	10	conj
13	phải	V	O	12	vmod
14	huấn_luyện	V	O	13	vmod
15	nhiều	A	O	14	vmod
16	,	CH	O	3	punct
17	1	M	O	18	det
18	bác_sĩ	N	O	22	sub
19	đa_khoa	N	O	18	nmod
20	cũng	R	O	22	adv
21	có_thể	R	O	22	adv
22	sử_dụng	V	O	3	dep
23	được	R	O	22	adv
24	.	CH	O	3	punct
1	Ngoài_ra	X	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	nó	P	O	5	sub
4	có_thể	R	O	5	adv
5	giúp	V	O	0	root
6	cải_thiện	V	O	5	vmod
7	oxy_hoá	V	O	6	vmod
8	khá	R	O	9	nmod
9	hiệu_quả	N	O	7	dob
10	cho	E	O	7	iob
11	những	L	O	12	det
12	người_bệnh	N	O	10	pob
13	suy	V	O	12	nmod
14	hô_hấp	N	O	13	vmod
15	cấp_tiến	V	O	12	nmod
16	triển	N	O	15	vmod
17	(	CH	O	12	punct
18	ARDS	Ny	O	12	nmod
19	)	CH	O	12	punct
20	mức_độ	N	O	12	nmod
21	nhẹ	A	O	20	nmod
22	đến	V	O	12	nmod
23	vừa	R	O	20	nmod
24	.	CH	O	5	punct
1	Khi	N	O	5	tmp
2	vận_hành	V	O	1	nmod
3	máy	N	O	2	dob
4	có_thể	R	O	5	adv
5	đảm_bảo	V	O	0	root
6	an_toàn	A	O	5	vmod
7	cho	E	O	5	vmod
8	người_bệnh	N	O	7	pob
9	vì	E	O	5	prp
10	ít	A	O	9	dep
11	có	V	O	10	vmod
12	khả_năng	N	O	11	dob
13	gây	V	O	12	nmod
14	thêm	V	O	13	adv
15	những	L	O	16	det
16	tổn_thương	N	O	13	dob
17	phổi	N	O	16	nmod
18	do	E	O	13	prp
19	thở	V	O	18	vmod
20	máy	N	O	19	dob
21	và	Cc	O	18	dep
22	an_toàn	A	O	18	dep
23	cho	E	O	22	amod
24	nhân_viên	N	O	23	pob
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	”	M	O	24	det
27	,	CH	O	30	punct
28	bác_sĩ	N	O	30	sub
29	Huy	Np	B-PER	28	nmod
30	nhấn_mạnh	V	O	5	dep
31	.	CH	O	5	punct
1	Dự_kiến	V	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	toàn_bộ	L	O	5	det
4	2.000	M	O	5	det
5	máy	N	O	9	sub
6	thở	V	O	5	nmod
7	này	P	O	5	det
8	sẽ	R	O	9	adv
9	được	V	O	1	dep
10	chuyển_giao	V	O	9	vmod
11	từ	E	O	10	tmp
12	tháng	N	O	11	pob
13	4	M	O	12	det
14	đến	E	O	11	pmod
15	tháng	N	O	14	pob
16	6/2020.	M	O	15	det
17	“	Nu	O	15	nmod
18	Hội_thảo	N	O	17	nmod
19	về	E	O	10	vmod
20	sử_dụng	V	O	19	vmod
21	máy	N	O	20	dob
22	thở	V	O	21	nmod
23	MV20	Np	O	21	nmod
24	của	E	O	21	nmod
25	Metran	Np	B-ORG	24	pob
26	trong	E	O	20	tmp
27	quá_trình	N	O	26	pob
28	điều_trị	V	O	27	nmod
29	”	Np	O	27	nmod
30	(	CH	O	27	punct
31	Minh_An	Np	B-PER	27	nmod
32	–	CH	O	27	punct
33	nhandan.com.vn	A	O	27	nmod
34	,	CH	O	27	punct
35	23/04/2020	M	O	27	nmod
36	)	CH	O	27	punct
37	Chiều	N	O	27	nmod
38	23-4	M	O	37	det
39	,	CH	O	1	punct
40	tại	E	O	1	loc
41	Trường	N	B-ORG	40	pob
42	đại_học	N	I-ORG	41	nmod
43	Văn_Lang	Np	I-ORG	41	nmod
44	TP_Hồ_Chí_Minh	Np	O	41	nmod
45	diễn	V	O	1	vmod
46	ra	R	O	45	adv
47	hội_thảo	N	O	45	loc
48	chuyên_môn	N	O	47	nmod
49	trực_tuyến	A	O	47	nmod
50	về	E	O	47	nmod
51	máy	N	O	50	pob
52	thở	V	O	51	nmod
53	Eliciae	Np	B-LOC	51	nmod
54	MV20	Np	I-LOC	51	nmod
55	(	CH	O	45	punct
56	gọi	V	O	45	vmod
57	tắt	A	O	56	vmod
58	là	C	O	56	vmod
59	MV	Ny	O	56	vmod
60	20	M	O	59	det
61	)	CH	O	64	punct
62	của	E	O	59	nmod
63	nhà_sản_xuất	N	O	62	pob
64	Metran	Np	B-ORG	63	nmod
65	ngay	T	O	66	dep
66	sau	E	O	62	tmp
67	khi	N	O	66	pob
68	hai	M	O	69	det
69	máy	N	O	74	sub
70	thở	V	O	69	nmod
71	dòng	N	O	69	nmod
72	mới	A	O	71	nmod
73	nhất	A	O	72	amod
74	được	V	O	67	nmod
75	vận_chuyển	V	O	74	vmod
76	từ	E	O	75	dir
77	Nhật_Bản	Np	B-LOC	76	pob
78	về	V	O	74	vmod
79	đến	E	O	78	loc
80	TP	Ny	B-LOC	79	pob
81	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	80	nmod
82	.	CH	O	1	punct
1	Máy	N	O	0	root
2	thở	V	O	1	nmod
3	dòng	N	O	1	nmod
4	mới	A	O	3	nmod
5	nhất	A	O	4	amod
6	Eliciae_MV	N	O	3	nmod
7	20	M	O	6	det
8	.	CH	O	5	punct
1	Hai	M	O	2	det
2	máy	N	O	5	sub
3	thở	V	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	nằm	V	O	0	root
6	trong	E	O	5	loc
7	dự_án	N	O	6	pob
8	sản_xuất	V	O	7	nmod
9	2.000	M	O	10	det
10	máy	N	O	8	dob
11	thở	V	O	10	nmod
12	do	E	O	10	prp
13	Trường	N	B-ORG	19	sub
14	đại_học	N	I-ORG	13	nmod
15	Văn_Lang	Np	I-ORG	13	nmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	Tập_đoàn	Np	B-ORG	16	conj
18	Vạn_Thịnh_Phát	Np	I-ORG	17	nmod
19	đầu_tư	V	O	12	dep
20	tài_trợ	V	O	19	vmod
21	100%	M	O	22	det
22	kinh_phí	N	O	20	dob
23	với	E	O	22	nmod
24	mục_đích	N	O	23	pob
25	tặng	V	O	24	nmod
26	cho	E	O	25	iob
27	Chính_phủ	N	O	26	pob
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	nmod
29	nhằm	V	O	19	prp
30	phòng_chống	V	O	29	vmod
31	đại_dịch	N	O	30	dob
32	Covid-19	Ny	O	31	nmod
33	.	CH	O	5	punct
1	Hội_thảo	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	sự	N	O	2	dob
4	tham_gia	V	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	ông	Nc	O	5	pob
7	Trần_Ngọc_Phúc	Np	B-PER	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	người	Nc	B-MISC	6	nmod
10	Nhật	Np	I-MISC	9	nmod
11	gốc	N	O	9	nmod
12	Việt	Np	O	11	nmod
13	–	CH	O	6	punct
14	nhà_sáng_lập	N	O	6	nmod
15	kiêm	V	O	14	nmod
16	Chủ_tịch	N	O	15	dob
17	công_ty	N	O	16	nmod
18	Metran	Np	B-ORG	17	nmod
19	cùng	A	O	2	prd
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	chuyên_gia	N	O	19	amod
22	,	CH	O	21	punct
23	giáo_sư	N	O	21	nmod
24	,	CH	O	21	punct
25	tiến_sĩ	N	O	21	nmod
26	,	CH	O	21	punct
27	bác_sĩ	N	O	21	nmod
28	uy_tín	N	O	27	nmod
29	và	Cc	O	2	coord
30	có	V	O	29	conj
31	nhiều	A	O	32	nmod
32	kinh_nghiệm	N	O	30	dob
33	thực_tiễn	N	O	32	nmod
34	trong	E	O	32	nmod
35	điều_trị	V	O	34	vmod
36	,	CH	O	2	punct
37	khám_chữa	V	O	2	vmod
38	bệnh	N	O	37	dob
39	về	E	O	37	dir
40	đường	N	O	39	pob
41	hô_hấp	N	O	40	nmod
42	.	CH	O	2	punct
1	…	CH	O	0	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Máy	N	O	5	sub
2	thở	V	O	1	nmod
3	y_khoa	N	O	1	nmod
4	MV20	Np	O	1	nmod
5	phù_hợp	V	O	0	root
6	với	E	O	5	vmod
7	tất_cả	P	O	9	det
8	các	L	O	9	det
9	điều_kiện	N	O	6	pob
10	khám_chữa	V	O	9	nmod
11	bệnh	N	O	10	vmod
12	trong	E	O	9	loc
13	mùa	Nc	O	12	pob
14	dịch_bệnh	N	O	13	nmod
15	Covid	Np	O	13	nmod
16	,	CH	O	5	punct
17	đặc_biệt	A	O	5	prd
18	phù_hợp	V	O	17	prd
19	với	E	O	18	vmod
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	19	pob
21	cả	T	O	22	dep
22	ở	E	O	18	loc
23	vùng	N	O	22	pob
24	thành_thị	N	O	23	nmod
25	và	Cc	O	23	coord
26	nông_thôn	N	O	25	conj
27	.	CH	O	5	punct
1	PGS	Ny	O	11	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	TS	Ny	O	1	nmod
4	Công_Quyết_Thắng	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Chủ_tịch	N	O	1	nmod
7	Hội	N	B-ORG	6	nmod
8	Gây_mê	Np	I-ORG	7	nmod
9	Hồi_sức	Np	I-ORG	7	nmod
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
11	chia_sẻ	V	O	0	root
12	:	CH	O	11	punct
13	“	Nc	O	15	sub
14	Máy	Np	O	13	nmod
15	thở	V	O	11	vmod
16	MV20	Np	O	15	dob
17	rất	R	O	18	amod
18	an_toàn	A	O	21	prd
19	,	CH	O	11	punct
20	do	E	O	11	prp
21	có	V	O	20	vmod
22	ứng_dụng	N	O	21	dob
23	công_nghệ	N	O	22	nmod
24	hệ_thống	N	O	22	nmod
25	hút	V	O	24	nmod
26	toàn_bộ	L	O	27	det
27	khí	N	O	22	nmod
28	thở	V	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	bệnh_nhân	N	O	29	pob
31	không	R	O	32	adv
32	đưa	V	O	20	vmod
33	ra	V	O	32	adv
34	ngoài	N	O	32	loc
35	không_gian	N	O	30	nmod
36	bệnh_viện	N	O	37	sub
37	tránh	V	O	32	prp
38	lây_nhiễm	V	O	37	vmod
39	chéo	A	O	38	vmod
40	trong	E	O	38	loc
41	chính	T	O	42	nmod
42	môi_trường	N	O	40	pob
43	điều_trị	V	O	42	nmod
44	bệnh	N	O	43	dob
45	,	CH	O	11	punct
46	an_toàn	A	O	11	vmod
47	cho	E	O	46	amod
48	cả	P	O	49	nmod
49	người_bệnh	N	O	47	pob
50	,	CH	O	11	punct
51	nhân_viên	N	O	49	nmod
52	y_tế	N	O	51	nmod
53	và	Cc	O	11	coord
54	các	L	O	55	det
55	bác_sĩ	N	O	53	conj
56	”	CH	O	11	punct
57	.	CH	O	11	punct
1	Còn	C	O	13	dep
2	Giáo_sư	N	O	13	sub
3	Nguyễn_Gia_Bình	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Chủ_tịch	N	O	2	nmod
6	Hội	N	O	5	nmod
7	Hồi_sức	Np	O	6	nmod
8	tích_cực	A	O	5	nmod
9	Chống	V	O	5	nmod
10	độc	A	O	9	vmod
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	nmod
12	lại	R	O	13	adv
13	đánh_giá	V	O	0	root
14	:	CH	O	13	punct
15	“	CH	O	13	punct
16	Máy	N	O	18	sub
17	MV20	Np	O	16	nmod
18	phù_hợp	V	O	13	vmod
19	,	CH	O	13	punct
20	điều_biến	V	O	13	vmod
21	thể_tích	N	O	20	dob
22	theo	V	O	21	nmod
23	áp_lực	N	O	22	pob
24	,	CH	O	13	punct
25	tính	V	O	13	vmod
26	được	R	O	25	adv
27	các	L	O	28	det
28	chỉ_số	N	O	25	dob
29	dễ_dàng	A	O	28	nmod
30	(	CH	O	13	punct
31	nồng_độ	N	O	28	nmod
32	oxy	Nb	O	31	nmod
33	…	CH	O	13	punct
34	)	CH	O	13	punct
35	dễ	A	O	36	vmod
36	sử_dụng	V	O	31	nmod
37	,	CH	O	13	punct
38	nhất_là	X	O	39	x
39	dùng	V	O	13	vmod
40	cho	E	O	39	vmod
41	đợt	N	O	40	pob
42	dịch	V	O	41	nmod
43	Covid-19	N	O	42	vmod
44	và	Cc	O	41	coord
45	cả	T	O	46	nmod
46	sau_này	N	O	44	conj
47	.	CH	O	13	punct
1	Máy	N	O	2	sub
2	áp_dụng	V	O	0	root
3	cho	E	O	2	iob
4	cả	P	O	5	nmod
5	trẻ_em	N	O	3	pob
6	và	Cc	O	5	coord
7	người_lớn	N	O	6	conj
8	và	Cc	O	2	dep
9	đặc_biệt	A	O	2	dep
10	là	T	O	11	amod
11	an_toàn	A	O	9	amod
12	cho	E	O	9	amod
13	môi_trường	N	O	12	pob
14	”	CH	O	2	punct
15	.	CH	O	2	punct
1	…	CH	O	0	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	SỞ	Ny	O	0	root
2	Y_TẾ	Ny	O	1	nmod
3	TP.	Ny	O	1	nmod
4	HCM	Np	O	3	nmod
