1	Tổ_chức	V	O	0	root
2	hội_nghị	N	O	1	dob
3	quốc_gia	N	O	2	nmod
4	về	E	O	2	nmod
5	FETP	Ny	O	4	pob
6	và	Cc	O	1	coord
7	tham_dự	V	O	6	conj
8	hội_nghị	N	O	7	dob
9	quốc_tế	N	O	8	nmod
10	giai_đoạn	N	O	8	nmod
11	2011-2015	M	O	10	det
12	.	CH	O	1	punct
1	Tổ_chức	V	O	0	root
2	hội_nghị	N	O	1	dob
3	quốc_gia	N	O	2	nmod
4	về	E	O	2	nmod
5	FETP	Ny	O	4	pob
6	và	Cc	O	1	coord
7	tham_dự	V	O	6	conj
8	hội_nghị	N	O	7	dob
9	quốc_tế	N	O	8	nmod
10	giai_đoạn	N	O	8	nmod
11	2011-2015	M	O	10	det
12	03/11/2016	M	O	10	det
13	-	CH	O	8	punct
14	Năm	N	O	8	nmod
15	2013	M	O	14	det
16	,	CH	O	1	punct
17	tổ_chức	V	O	1	vmod
18	Hội_nghị	N	O	17	dob
19	lần	N	O	18	nmod
20	3	M	O	19	det
21	có	V	O	17	vmod
22	125	M	O	23	det
23	đại_biểu	N	O	21	dob
24	và	Cc	O	1	coord
25	có	V	O	24	conj
26	16	M	O	27	det
27	báo_cáo	N	O	25	dob
28	về	E	O	27	nmod
29	kết_quả	N	O	28	pob
30	điều_tra	V	O	29	nmod
31	dịch_bệnh	N	O	29	nmod
32	và	Cc	O	29	coord
33	bệnh	N	O	32	conj
34	lây_truyền	V	O	29	nmod
35	từ	E	O	34	vmod
36	động_vật	N	O	35	pob
37	sang	V	O	34	vmod
38	người	N	O	37	dob
39	,	CH	O	1	punct
40	xuất_bản	V	O	1	vmod
41	1	M	O	42	det
42	chuyên_đề	N	O	40	dob
43	trong	E	O	40	loc
44	tạp_chí	N	O	43	pob
45	Y_học	N	O	44	nmod
46	dự_phòng	V	O	44	nmod
47	.	CH	O	1	punct
1	-	CH	O	5	punct
2	Năm	N	O	5	tmp
3	2013	M	O	2	det
4	,	CH	O	5	punct
5	tổ_chức	V	O	0	root
6	Hội_nghị	N	O	5	dob
7	TEPHINET	Ny	O	6	nmod
8	Khu_vực	N	O	6	nmod
9	lần	N	O	8	nmod
10	thứ	N	O	9	nmod
11	7	M	O	10	det
12	tại	E	O	6	loc
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	pob
14	.	CH	O	5	punct
1	Có	V	O	0	root
2	230	M	O	3	det
3	đại_biểu	N	O	1	dob
4	tham_dự	V	O	3	nmod
5	đến	V	O	4	vmod
6	từ	E	O	5	loc
7	16	M	O	8	det
8	quốc_gia	N	O	6	pob
9	và	Cc	O	8	coord
10	vùng	N	O	9	conj
11	lãnh_thổ	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	các	L	O	14	det
14	đại_biểu	N	O	1	sub
15	từ	E	O	14	loc
16	các	L	O	17	det
17	tổ_chức	N	O	15	pob
18	WHO	Ny	B-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	17	punct
20	US	Ny	O	17	nmod
21	CDC	Ny	O	20	nmod
22	,	CH	O	17	punct
23	US	Ny	O	17	nmod
24	AID	Ny	O	23	nmod
25	,	CH	O	17	punct
26	RESPOND	Ny	O	17	nmod
27	,	CH	O	17	punct
28	FAO	Ny	B-ORG	17	nmod
29	,	CH	O	17	punct
30	ProMED	Np	O	17	nmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Hội_nghị	N	O	2	sub
2	nhận	V	O	0	root
3	được	R	O	2	adv
4	430	M	O	5	sub
5	tóm_tắt	V	O	2	vmod
6	báo_cáo	V	O	5	vmod
7	được	V	O	5	dob
8	gửi	V	O	7	vmod
9	đến	V	O	8	vmod
10	và	Cc	O	2	coord
11	đã	R	O	12	adv
12	lựa_chọn	V	O	10	conj
13	158	M	O	14	det
14	báo_cáo	N	O	12	dob
15	để	E	O	12	prp
16	trình_bày	V	O	15	vmod
17	tại	E	O	16	loc
18	Hội_nghị	N	O	17	pob
19	,	CH	O	2	punct
20	trong	E	O	22	pmod
21	đó	P	O	20	pob
22	có	V	O	2	dep
23	92	M	O	24	det
24	báo_cáo	N	O	22	dob
25	trình_bày	V	O	24	nmod
26	trực_tiếp	A	O	25	vmod
27	và	Cc	O	24	nmod
28	66	M	O	30	det
29	trình_bày	V	O	24	nmod
30	Poster	Np	O	29	dob
31	.	CH	O	2	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	sub
2	Học_viên	N	O	1	nmod
3	FETP	Ny	B-ORG	2	nmod
4	Việt_Nam	Np	I-ORG	2	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	giàng	V	O	0	root
7	giải	N	O	6	dob
8	2	M	O	7	det
9	về	E	O	7	nmod
10	trình_bày	V	O	9	vmod
11	Poster	Np	O	10	dob
12	.	CH	O	6	punct
1	-	CH	O	5	punct
2	Trong	E	O	5	tmp
3	giai_đoạn	N	O	2	pob
4	đã	R	O	5	adv
5	tổ_chức	V	O	0	root
6	các	L	O	7	det
7	đoàn	N	O	5	dob
8	tham_dự	V	O	7	nmod
9	Hội_nghị	N	O	8	dob
10	TEPHINET	Ny	O	9	nmod
11	Khu_vực	N	O	9	nmod
12	lần	N	O	11	nmod
13	thứ	N	O	12	nmod
14	6	M	O	13	det
15	tại	E	O	9	loc
16	Indonesia	Np	B-LOC	15	pob
17	năm	N	O	9	tmp
18	2011	M	O	17	det
19	,	CH	O	5	punct
20	Hội_nghị	N	O	16	nmod
21	TEPHINET	Ny	O	20	nmod
22	Toàn_cầu	N	O	20	nmod
23	lần	N	O	20	nmod
24	thứ	N	O	23	nmod
25	7	M	O	24	det
26	tại	E	O	20	loc
27	Jordan	Np	B-LOC	26	pob
28	năm	N	O	20	tmp
29	2012	M	O	28	det
30	,	CH	O	5	punct
31	Hội_nghị	N	O	27	nmod
32	TEPHINET	Ny	O	31	nmod
33	Khu_vực	N	O	31	nmod
34	lần	N	O	33	nmod
35	thứ	N	O	34	nmod
36	7	M	O	35	det
37	tại	E	O	31	loc
38	Việt_Nam	Np	B-LOC	37	pob
39	năm	N	O	31	tmp
40	2013	M	O	39	det
41	và	Cc	O	5	coord
42	tham_dự	V	O	41	conj
43	Hội_nghị	N	O	42	dob
44	TEPHINET	Ny	O	43	nmod
45	Khu_vực	N	O	43	nmod
46	lần	N	O	45	nmod
47	thứ	N	O	46	nmod
48	8	M	O	47	det
49	tại	E	O	43	loc
50	Mexico	Np	B-LOC	49	pob
51	năm	N	O	43	tmp
52	2015	M	O	51	det
53	.	CH	O	5	punct
