1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	chia_sẻ	V	O	0	root
3	kinh_nghiệm	N	O	2	dob
4	chống	V	O	3	nmod
5	dịch	N	O	4	vmod
6	COVID-19	Ny	O	5	nmod
7	với	E	O	3	nmod
8	thế	P	O	7	pob
9	giới.Việt	Np	O	11	sub
10	Nam	Np	O	9	nmod
11	chia_sẻ	V	O	2	iob
12	kinh_nghiệm	N	O	11	dob
13	chống	V	O	12	nmod
14	dịch	N	O	13	vmod
15	COVID-19	Ny	O	14	nmod
16	với	E	O	12	nmod
17	thế_giới	N	O	16	pob
18	04/05/2020	M	O	19	det
19	GS	Ny	O	17	nmod
20	.	CH	O	2	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thanh_Long	Np	B-PER	7	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	thường_trực	V	O	3	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	chia_sẻ	V	O	0	root
8	kinh_nghiệm	N	O	7	dob
9	chống	V	O	8	nmod
10	COVID-19	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	Ngày	N	O	8	tmp
14	30/4	M	O	13	det
15	,	CH	O	7	punct
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	sub
17	đại_diện	V	O	7	vmod
18	cho	E	O	17	iob
19	Văn_phòng	N	O	18	pob
20	WHO	Ny	B-ORG	19	nmod
21	Tây_Thái_Bình_Dương	Np	I-ORG	19	nmod
22	chia_sẻ	V	O	7	prp
23	kinh_nghiệm	N	O	22	dob
24	phòng_chống	V	O	23	nmod
25	dịch_bệnh	N	O	24	dob
26	COVID-19	Ny	O	25	nmod
27	,	CH	O	7	punct
28	lý_giải	V	O	7	vmod
29	nguyên_nhân	N	O	28	dob
30	vì	E	O	28	mnr
31	sao	P	O	32	dep
32	trong	E	O	28	tmp
33	vòng	N	O	32	dep
34	14	M	O	35	det
35	ngày	N	O	32	pob
36	qua	V	O	35	nmod
37	Việt_Nam	Np	B-LOC	36	loc
38	không	R	O	39	adv
39	ghi_nhận	V	O	28	vmod
40	ca	N	O	39	dob
41	mắc	V	O	40	nmod
42	mới	R	O	43	dep
43	ngoài	E	O	41	loc
44	cộng_đồng	N	O	43	pob
45	.	CH	O	7	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	hội_nghị	N	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
6	thường_trực	N	O	5	nmod
7	Bộ	Np	B-ORG	5	nmod
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	Nguyễn_Thanh_Long	Np	B-PER	7	nmod
10	cho	V	O	1	vmod
11	biết	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	10	punct
13	kinh_nghiệm	N	O	19	sub
14	khống_chế	V	O	13	nmod
15	dịch	V	O	14	vmod
16	COVID-19	N	O	15	dob
17	của	E	O	16	nmod
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	pob
19	là	V	O	10	vmod
20	có	V	O	19	vmod
21	sự	N	O	20	dob
22	lãnh_đạo	V	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	cả	P	O	25	nmod
25	hệ_thống	N	O	23	pob
26	chính_trị	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	25	punct
28	sự	N	O	25	nmod
29	vào_cuộc	V	O	28	nmod
30	quyết_liệt	A	O	28	nmod
31	của	E	O	28	nmod
32	Chính_phủ	N	O	31	pob
33	với	E	O	28	nmod
34	chiến_lược	N	O	33	pob
35	:	CH	O	25	punct
36	Chủ_động	V	O	25	nmod
37	phòng_ngừa	V	O	36	vmod
38	-	CH	O	25	punct
39	phát_hiện	V	O	37	vmod
40	sớm	A	O	39	vmod
41	-	CH	O	10	punct
42	cách_ly	V	O	10	vmod
43	triệt_để	A	O	42	vmod
44	và	Cc	O	10	coord
45	điều_trị	V	O	44	conj
46	tích_cực	A	O	45	vmod
47	.	CH	O	1	punct
1	Ngoài_ra	X	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	sub
4	kêu_gọi	V	O	0	root
5	sự	N	O	4	dob
6	vào_cuộc	V	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	các	L	O	9	det
9	cấp	N	O	7	pob
10	chính_quyền	N	O	9	nmod
11	và	Cc	O	4	coord
12	huy_động	V	O	11	conj
13	mọi	L	O	14	det
14	nguồn_lực	N	O	12	dob
15	tại_chỗ	A	O	14	nmod
16	với	E	O	12	vmod
17	phương_châm	N	O	16	pob
18	:	CH	O	17	punct
19	Chỉ_đạo	N	O	17	nmod
20	tại_chỗ	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	17	punct
22	lực_lượng	N	O	17	nmod
23	tại_chỗ	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	17	punct
25	phương_tiện	N	O	17	nmod
26	tại_chỗ	A	O	25	nmod
27	,	CH	O	17	punct
28	vật_tư	N	O	17	nmod
29	và	Cc	O	17	coord
30	hậu_cần	N	O	29	conj
31	tại_chỗ	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	4	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	4	sub
2	Nguyễn_Thanh_Long	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	đánh_giá	V	O	0	root
5	cao	A	O	4	vmod
6	sự	N	O	4	dob
7	hợp_tác	V	O	6	nmod
8	và	Cc	O	6	nmod
9	hỗ_trợ	V	O	6	nmod
10	của	E	O	6	nmod
11	Mỹ	Np	B-LOC	10	pob
12	với	E	O	6	nmod
13	các	L	O	14	det
14	nước	N	O	12	pob
15	trong	E	O	14	loc
16	khối	N	O	15	pob
17	ASEAN	Ny	B-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	4	punct
19	đặc_biệt	A	O	4	vmod
20	trong	E	O	19	amod
21	việc	N	O	20	pob
22	chia_sẻ	V	O	21	nmod
23	thông_tin	N	O	22	dob
24	,	CH	O	4	punct
25	các	L	O	26	det
26	chiến_lược	N	O	30	sub
27	ứng_phó	V	O	26	nmod
28	dịch_bệnh	N	O	27	dob
29	,	CH	O	4	punct
30	hợp_tác	V	O	4	vmod
31	nghiên_cứu	V	O	30	vmod
32	về	E	O	31	vmod
33	vaccine	N	O	32	pob
34	,	CH	O	4	punct
35	thuốc	N	O	33	nmod
36	điều_trị	V	O	35	nmod
37	và	Cc	O	4	coord
38	xây_dựng	V	O	37	conj
39	mô_hình	N	O	38	dob
40	kiểm_soát	V	O	39	nmod
41	bệnh_tật	N	O	39	nmod
42	trong	E	O	39	loc
43	khu_vực	N	O	42	pob
44	.	CH	O	4	punct
1	TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Đặng_Quan_Tấn	Np	B-PER	9	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Cục	Np	O	1	nmod
4	trưởng	Z	O	3	nmod
5	Cục	N	B-ORG	3	nmod
6	Y_tế	Np	I-ORG	5	nmod
7	dự_phòng	V	I-ORG	5	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	thông_tin	V	O	0	root
10	thêm	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	trong	E	O	9	vmod
13	giai_đoạn	N	O	12	pob
14	vừa_qua	X	O	13	x
15	,	CH	O	19	punct
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	13	nmod
17	đã	R	O	18	adv
18	kiểm_soát	V	O	9	vmod
19	chặt_chẽ	A	O	18	vmod
20	toàn_bộ	L	O	21	det
21	hành_khách	N	O	18	dob
22	từ	E	O	21	loc
23	nước_ngoài	N	O	22	pob
24	về	V	O	21	nmod
25	,	CH	O	18	punct
26	tăng_cường	V	O	18	vmod
27	giám_sát	V	O	26	vmod
28	trong	E	O	27	loc
29	cộng_đồng	N	O	28	pob
30	,	CH	O	18	punct
31	truyền_thông	N	O	29	nmod
32	nguy_cơ	N	O	31	nmod
33	tới	E	O	18	vmod
34	toàn_bộ	L	O	35	det
35	người_dân	N	O	33	pob
36	để	E	O	18	prp
37	chủ_động	V	O	36	vmod
38	phòng_ngừa	V	O	37	vmod
39	.	CH	O	9	punct
1	Nhờ	V	O	0	root
2	hệ_thống	N	O	1	dob
3	kiểm_soát	V	O	2	nmod
4	các	L	O	5	det
5	bệnh	N	O	3	dob
6	truyền_nhiễm	V	O	5	nmod
7	hiệu_quả	N	O	6	dob
8	,	CH	O	1	punct
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	sub
10	có	V	O	1	vmod
11	cảnh_báo	N	O	10	dob
12	sớm	A	O	11	nmod
13	về	E	O	11	nmod
14	dịch_bệnh	N	O	13	pob
15	,	CH	O	10	punct
16	từ	E	O	25	tmp
17	đó	P	O	16	pob
18	hành_động	V	O	10	vmod
19	kịp_thời	A	O	18	vmod
20	,	CH	O	10	punct
21	truy_tìm	V	O	10	vmod
22	dấu_vết	N	O	21	dob
23	người_bệnh	N	O	22	nmod
24	đồng_thời	R	O	25	adv
25	thực_hiện	V	O	21	dob
26	giãn	V	O	25	vmod
27	cách	N	O	26	dob
28	xã_hội	N	O	27	nmod
29	và	Cc	O	10	coord
30	phong_toả	V	O	29	conj
31	các	L	O	32	det
32	điểm_nóng	N	O	30	dob
33	về	E	O	32	nmod
34	COVID-19	Ny	O	33	pob
35	để	E	O	25	prp
36	dập	V	O	35	vmod
37	dịch	N	O	36	vmod
38	hiệu_quả	N	O	37	nmod
39	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	tới	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	9	punct
5	các	L	O	6	det
6	ưu_tiên	N	O	9	sub
7	của	E	O	6	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	pob
9	tập_trung	V	O	0	root
10	vào	E	O	9	vmod
11	tăng_cường	V	O	10	vmod
12	giám_sát	V	O	11	vmod
13	COVID-19	Ny	O	12	loc
14	thông_qua	V	O	9	mnr
15	tối_ưu_hoá	V	O	14	vmod
16	các	L	O	17	det
17	nền_tảng	N	O	15	dob
18	giám_sát	V	O	17	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	có	V	O	17	nmod
21	;	CH	O	9	punct
22	kiểm_tra	V	O	9	vmod
23	-	CH	O	22	punct
24	truy_tìm	V	O	22	vmod
25	người	N	O	24	dob
26	tiếp_xúc	V	O	25	nmod
27	gần	A	O	26	vmod
28	-	CH	O	26	punct
29	điều_trị	V	O	26	vmod
30	;	CH	O	9	punct
31	tiếp_tục	V	O	9	vmod
32	chuẩn_bị	V	O	31	vmod
33	cho	E	O	32	vmod
34	kịch_bản	N	O	33	pob
35	lây_nhiễm	V	O	34	nmod
36	rộng	A	O	35	vmod
37	hơn	A	O	36	amod
38	trong	E	O	35	loc
39	cộng_đồng	N	O	38	pob
40	;	CH	O	9	punct
41	tăng_cường	V	O	9	vmod
42	năng_lực	N	O	41	dob
43	về	E	O	41	iob
44	truyền_thông	N	O	43	pob
45	nguy_cơ	N	O	44	nmod
46	tại	E	O	41	loc
47	tất_cả	P	O	49	det
48	các	L	O	49	det
49	cấp_độ	N	O	46	pob
50	để	E	O	41	prp
51	phòng_ngừa	V	O	50	vmod
52	và	Cc	O	51	coord
53	ứng_phó	V	O	52	conj
54	với	E	O	53	vmod
55	COVID-19	Ny	O	54	pob
56	.	CH	O	9	punct
1	Đến	E	O	5	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	sub
5	tự_hào	V	O	0	root
6	là	V	O	5	vmod
7	quốc_gia	N	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	kiểm_soát	V	O	5	vmod
10	tốt	A	O	9	vmod
11	tình_hình	N	O	9	dob
12	dịch	V	O	11	nmod
13	COVID-19	N	O	12	vmod
14	với	E	O	9	vmod
15	số	N	O	14	pob
16	ca	N	O	15	nmod
17	lây_nhiễm	V	O	15	nmod
18	ở	E	O	15	loc
19	mức_độ	N	O	18	pob
20	thấp	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	5	punct
22	đã	R	O	23	adv
23	có	V	O	5	vmod
24	hơn	A	O	26	nmod
25	2/3	M	O	26	det
26	bệnh_nhân	N	O	23	dob
27	khỏi	V	O	26	nmod
28	bệnh	N	O	27	vmod
29	và	Cc	O	23	coord
30	chưa	R	O	31	adv
31	có	V	O	29	conj
32	trường_hợp	N	O	31	dob
33	tử_vong	V	O	32	nmod
34	.	CH	O	5	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	chia_sẻ	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	nguyên_tắc	N	O	3	dob
6	chủ_đạo	A	O	5	nmod
7	trong	E	O	5	loc
8	phòng	N	O	7	pob
9	,	CH	O	3	punct
10	chống	V	O	3	vmod
11	dịch	N	O	10	dob
12	COVID-19	Ny	O	11	nmod
13	như	C	O	10	vmod
14	"	CH	O	19	punct
15	chống	V	O	10	vmod
16	dịch	N	O	15	dob
17	như	C	O	15	coord
18	chống	V	O	17	conj
19	giặc	N	O	18	vmod
20	"	CH	O	3	punct
21	hay	C	O	3	coord
22	"	CH	O	19	punct
23	chấp_nhận	V	O	21	conj
24	thiệt_hại	N	O	23	dob
25	về	E	O	24	nmod
26	kinh_tế	N	O	25	pob
27	để	E	O	24	prp
28	bảo_vệ	V	O	27	vmod
29	sức_khoẻ	N	O	28	dob
30	của	E	O	29	nmod
31	người_dân	N	O	30	pob
32	"	CH	O	3	punct
33	.	CH	O	3	punct
