1	Viện_Hàn_lâm	N	O	34	sub
2	Khoa_học	N	O	1	nmod
3	trẻ	A	O	1	nmod
4	-	CH	O	1	punct
5	nơi	N	O	1	nmod
6	tập_hợp	V	O	5	nmod
7	tiếng_nói	N	O	6	dob
8	và	Cc	O	6	coord
9	kết_nối	V	O	8	conj
10	các	L	O	11	det
11	nhà_khoa_học	N	O	9	dob
12	trẻ.Cập	V	O	11	nmod
13	nhật	N	O	12	dob
14	lúc	N	O	12	tmp
15	16:38	M	O	31	det
16	21/03/2017	M	O	31	det
17	Với	E	O	12	vmod
18	sự	N	O	17	pob
19	phát_triển	V	O	18	nmod
20	và	Cc	O	18	nmod
21	hội_nhập	V	O	18	nmod
22	ngày_càng	X	O	23	x
23	mạnh_mẽ	A	O	18	nmod
24	của	E	O	18	nmod
25	Việt_Nam	Np	B-LOC	24	pob
26	trên	E	O	18	loc
27	trường	N	O	26	pob
28	quốc_tế	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	1	punct
30	các	L	O	31	det
31	nhà_khoa_học	N	O	1	nmod
32	trẻ	A	O	31	nmod
33	luôn	R	O	34	adv
34	có	V	O	0	root
35	những	L	O	36	det
36	đóng_góp	N	O	34	dob
37	rất	R	O	38	amod
38	quan_trọng	A	O	36	nmod
39	cho	E	O	36	iob
40	sự	N	O	39	pob
41	thịnh_vượng	V	O	40	nmod
42	chung	A	O	40	nmod
43	,	CH	O	34	punct
44	phát_huy	V	O	34	vmod
45	tiếng_nói	N	O	44	dob
46	và	Cc	O	34	coord
47	nâng	V	O	46	conj
48	cao	A	O	47	vmod
49	uy_tín	N	O	47	dob
50	của	E	O	49	nmod
51	đất_nước	N	O	50	pob
52	.	CH	O	34	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
3	Giáo_dục	N	I-ORG	2	nmod
4	và	Cc	I-ORG	2	coord
5	Đào_tạo	N	I-ORG	4	conj
6	,	CH	O	1	punct
7	năm	N	O	1	tmp
8	2016	M	O	7	det
9	,	CH	O	1	punct
10	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	sub
11	có	V	O	1	vmod
12	khoảng	N	O	14	nmod
13	130.000	M	O	14	det
14	người	N	O	11	vmod
15	đang	R	O	16	adv
16	học_tập	V	O	14	nmod
17	tại	E	O	16	loc
18	nước_ngoài	N	O	17	pob
19	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	hơn	A	O	6	nmod
5	5.500	M	O	6	det
6	du_học_sinh	N	O	7	sub
7	đi	V	O	0	root
8	học	V	O	7	vmod
9	bằng	E	O	8	mnr
10	ngân_sách	N	O	9	pob
11	nhà_nước	N	O	10	nmod
12	.	CH	O	7	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	năm	N	O	5	tmp
3	nước	N	O	2	nmod
4	ta	P	O	3	nmod
5	có	V	O	0	root
6	hàng	R	O	8	nmod
7	nghìn	M	O	8	det
8	nghiên_cứu_sinh	N	O	5	dob
9	bảo_vệ	V	O	8	nmod
10	luận_án	N	O	9	dob
11	tiến_sĩ	N	O	10	nmod
12	ở	E	O	10	loc
13	trong	N	O	12	pob
14	và	Cc	O	13	coord
15	ngoài	N	O	14	conj
16	nước	N	O	15	pob
17	.	CH	O	5	punct
1	Phần_lớn	N	O	6	det
2	,	CH	O	4	punct
3	họ	P	O	4	sub
4	là	V	O	0	root
5	những	L	O	6	det
6	người	N	O	4	vmod
7	có	V	O	6	nmod
8	tuổi	N	O	7	dob
9	đời	N	O	8	nmod
10	rất	R	O	11	amod
11	trẻ	A	O	6	nmod
12	,	CH	O	11	punct
13	năng_động	A	O	11	amod
14	,	CH	O	6	punct
15	nhiệt_huyết	N	O	6	nmod
16	,	CH	O	6	punct
17	có	V	O	6	nmod
18	tham_vọng	N	O	17	dob
19	và	Cc	O	4	coord
20	khát_khao	V	O	19	conj
21	tìm	V	O	20	vmod
22	ra	R	O	21	adv
23	cái	Nc	O	21	dob
24	mới	A	O	23	nmod
25	để	E	O	21	prp
26	cống_hiến	V	O	25	vmod
27	cho	E	O	26	vmod
28	xã_hội	N	O	27	pob
29	.	CH	O	4	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	chính	T	O	3	vmod
3	là	V	O	0	root
4	lực_lượng	N	O	3	dob
5	chủ_đạo	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	là	V	O	3	vmod
8	thế_hệ	N	O	7	dob
9	tương_lai	N	O	8	nmod
10	quyết_định	V	O	8	nmod
11	cho	E	O	10	vmod
12	sự	Nc	O	11	pob
13	phồn_vinh	V	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	quốc_gia	N	O	14	pob
16	,	CH	O	3	punct
17	của	E	O	12	nmod
18	dân_tộc	N	O	17	pob
19	.	CH	O	3	punct
1	Việc	N	O	13	sub
2	tập_hợp	V	O	1	nmod
3	và	Cc	O	2	coord
4	có	V	O	3	conj
5	được	R	O	4	adv
6	tiếng_nói	N	O	4	dob
7	chung	A	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	các	L	O	10	det
10	nhà_khoa_học	N	O	8	pob
11	trẻ	A	O	10	nmod
12	sẽ	R	O	13	adv
13	góp_phần	V	O	0	root
14	rất	R	O	15	amod
15	lớn	A	O	13	vmod
16	cho	E	O	13	vmod
17	việc	N	O	16	pob
18	hoạch_định	V	O	17	nmod
19	các	L	O	20	det
20	chính_sách	N	O	18	dob
21	,	CH	O	13	punct
22	định_hướng	V	O	13	vmod
23	và	Cc	O	13	coord
24	thúc_đẩy	V	O	23	conj
25	sự	N	O	24	dob
26	phát_triển	V	O	25	nmod
27	cho	E	O	25	nmod
28	tương_lai	N	O	27	pob
29	của	E	O	28	nmod
30	đất_nước	N	O	29	pob
31	.	CH	O	13	punct
1	Tháng	N	O	15	tmp
2	2/2010	M	O	1	det
3	,	CH	O	15	punct
4	Viện_Hàn_lâm	Np	B-ORG	15	sub
5	Khoa_học	N	I-ORG	4	nmod
6	trẻ	A	I-ORG	4	nmod
7	toàn_cầu	N	I-ORG	6	amod
8	(	CH	O	4	punct
9	Global_Young_Academy	Np	O	4	nmod
10	–	CH	O	4	punct
11	GYA	Ny	O	4	nmod
12	)	CH	O	4	punct
13	đã	R	O	15	adv
14	chính_thức	A	O	15	vmod
15	được	V	O	0	root
16	thành_lập	V	O	15	vmod
17	.	CH	O	15	punct
1	Mục_tiêu	N	O	4	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	GYA	Ny	O	2	pob
4	là	V	O	0	root
5	nhằm	V	O	4	vmod
6	tạo	V	O	5	vmod
7	ra	V	O	6	adv
8	tiếng_nói	N	O	6	dob
9	chung	A	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	các	L	O	12	det
12	nhà_khoa_học	N	O	10	pob
13	trẻ	A	O	12	nmod
14	cho	E	O	6	iob
15	những	L	O	16	det
16	chính_sách	N	O	14	pob
17	phát_triển	V	O	16	nmod
18	bền_vững	A	O	16	nmod
19	trên	E	O	16	loc
20	toàn_cầu	N	O	19	pob
21	.	CH	O	4	punct
1	Viện	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	tối_đa	A	O	2	vmod
4	200	M	O	5	det
5	thành_viên	N	O	3	dob
6	,	CH	O	2	punct
7	được	V	O	2	vmod
8	bầu_chọn	V	O	7	vmod
9	từ	E	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	nhà_khoa_học	N	O	9	pob
12	trẻ	A	O	11	nmod
13	(	CH	O	2	punct
14	dưới	E	O	9	pmod
15	40	M	O	16	det
16	tuổi	N	O	14	pob
17	)	CH	O	2	punct
18	có	V	O	2	vmod
19	thành_tích	N	O	18	dob
20	khoa_học	N	O	19	nmod
21	xuất_sắc	A	O	19	nmod
22	từ	E	O	19	nmod
23	các	L	O	24	det
24	quốc_gia	N	O	22	pob
25	trên	E	O	24	loc
26	thế_giới	N	O	25	pob
27	.	CH	O	2	punct
1	Nhiệm_kỳ	N	O	5	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	mỗi	L	O	4	det
4	thành_viên	N	O	2	pob
5	là	V	O	0	root
6	5	M	O	7	det
7	năm	N	O	5	tmp
8	,	CH	O	5	punct
9	sau	E	O	13	tmp
10	đó	P	O	9	pob
11	sẽ	R	O	13	adv
12	tự_động	A	O	13	vmod
13	là	V	O	5	dep
14	“	M	O	16	det
15	cựu	Z	O	16	nmod
16	thành_viên	N	O	13	vmod
17	–	CH	O	16	punct
18	alumni	N	O	16	nmod
19	”	CH	O	5	punct
20	.	CH	O	5	punct
1	GYA	Ny	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	trụ_sở	N	O	2	dob
4	tại	E	O	3	loc
5	Halle	Np	B-LOC	4	pob
6	và	Cc	O	2	coord
7	được	V	O	6	conj
8	bảo_trợ	V	O	7	vmod
9	chính	T	O	10	dep
10	bởi	E	O	8	prp
11	Viện_hàn_lâm	Np	B-ORG	19	sub
12	Khoa_học	Np	I-ORG	11	nmod
13	Leopoldina	Np	I-ORG	11	nmod
14	(	CH	O	11	punct
15	tiếng	N	B-MISC	11	nmod
16	Đức	Np	I-MISC	15	nmod
17	:	CH	O	11	punct
18	Deutsche_Akademie	Np	B-PER	11	nmod
19	der	V	O	10	dep
20	Naturforscher_Leopoldina	Np	B-PER	19	dob
21	)	CH	O	2	punct
22	và	Cc	O	2	coord
23	Bộ	N	B-ORG	20	nmod
24	Nghiên_cứu	N	I-ORG	23	nmod
25	và	Cc	I-ORG	23	coord
26	Giáo_dục	N	I-ORG	25	conj
27	CHLB	Ny	I-ORG	23	nmod
28	Đức	Np	I-ORG	27	nmod
29	.	CH	O	2	punct
1	Giáo_sư	N	O	8	sub
2	Nguyễn_Thị_Kim_Thanh	Np	B-PER	1	nmod
3	–	CH	O	1	punct
4	nhà_khoa_học	N	O	1	nmod
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	nmod
6	hiện	N	O	8	tmp
7	đang	R	O	8	adv
8	làm_việc	V	O	0	root
9	tại	E	O	8	loc
10	Trường	N	B-ORG	9	pob
11	Đại_học	N	I-ORG	10	nmod
12	London	Np	I-ORG	10	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	là	V	O	8	vmod
15	một	M	O	14	dob
16	trong	E	O	15	pmod
17	những	L	O	18	det
18	thành_viên	N	O	16	pob
19	sáng_lập	V	O	18	nmod
20	ra	R	O	19	adv
21	GYA	Ny	O	18	nmod
22	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	thành_viên	N	O	0	root
3	của	E	O	2	nmod
4	Viện_Hàn_lâm	Np	B-ORG	3	pob
5	Khoa_học	N	I-ORG	4	nmod
6	trẻ	A	I-ORG	5	nmod
7	toàn_cầu	N	I-ORG	5	nmod
8	tại	E	O	2	loc
9	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	8	pob
10	năm	N	O	2	tmp
11	2014	M	O	10	det
12	(	CH	O	10	punct
13	GS	Ny	O	10	nmod
14	.	CH	O	2	punct
1	Nguyễn_Thị_Kim_Thanh	Np	B-PER	2	sub
2	ngồi	V	O	0	root
3	giữa	N	O	2	loc
4	ở	E	O	2	loc
5	hàng	N	O	4	pob
6	thứ	N	O	5	nmod
7	nhất	M	O	6	det
8	)	CH	O	2	punct
9	.	CH	O	2	punct
1	Ảnh	N	O	19	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	GYA	Ny	O	1	nmod
4	Với	E	O	1	nmod
5	nhu_cầu	N	O	4	pob
6	tập_hợp	V	O	5	nmod
7	tiếng_nói	N	O	6	dob
8	của	E	O	7	nmod
9	các	L	O	10	det
10	nhà_khoa_học	N	O	8	pob
11	trẻ	A	O	10	nmod
12	,	CH	O	7	punct
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	quốc_gia	N	O	7	nmod
15	trên	E	O	14	loc
16	thế_giới	N	O	15	pob
17	cũng	R	O	19	adv
18	đã	R	O	19	adv
19	thành_lập	V	O	0	root
20	các	L	O	21	det
21	Viện_Hàn_lâm	N	O	19	dob
22	Khoa_học	N	O	21	nmod
23	trẻ	A	O	21	nmod
24	của	E	O	21	nmod
25	mình	P	O	24	pob
26	với	E	O	21	nmod
27	mô_hình	N	O	26	pob
28	là	V	O	21	nmod
29	các	L	O	30	det
30	tổ_chức	N	O	28	vmod
31	do	E	O	30	nmod
32	chính_phủ	N	O	33	sub
33	bảo_trợ	V	O	31	dep
34	hoặc	Cc	O	33	coord
35	phi_chính_phủ	A	O	34	conj
36	.	CH	O	19	punct
1	Viện_Hàn_lâm	N	O	8	sub
2	Khoa_học	N	O	1	nmod
3	trẻ	A	O	1	nmod
4	của	E	O	1	nmod
5	các	L	O	6	det
6	quốc_gia	N	O	4	pob
7	đã	R	O	8	adv
8	có	V	O	0	root
9	sự	N	O	8	dob
10	kết_nối	V	O	9	nmod
11	chặt_chẽ	A	O	9	nmod
12	với	E	O	9	nmod
13	nhau	N	O	12	pob
14	và	Cc	O	8	coord
15	với	E	O	14	conj
16	Viện_Hàn_lâm	Np	B-ORG	15	pob
17	Khoa_học	N	I-ORG	16	nmod
18	trẻ	A	I-ORG	17	nmod
19	toàn_cầu	N	I-ORG	16	nmod
20	thông_qua	V	O	14	conj
21	các	L	O	22	det
22	phương_tiện	N	O	20	dob
23	truyền_thông	N	O	22	nmod
24	như	C	O	22	nmod
25	website	Np	O	22	nmod
26	,	CH	O	25	punct
27	facebook	Nb	O	25	nmod
28	,	CH	O	25	punct
29	twitter	Nb	O	25	nmod
30	hoặc	Cc	O	22	coord
31	các	L	O	32	det
32	cuộc	N	O	30	conj
33	họp	V	O	32	nmod
34	thường_niên	A	O	32	nmod
35	của	E	O	32	nmod
36	các	L	O	37	det
37	nhà_khoa_học	N	O	35	pob
38	trẻ	A	O	37	nmod
39	ở	E	O	37	loc
40	khu_vực	N	O	39	pob
41	và	Cc	O	40	coord
42	thế_giới	N	O	41	conj
43	.	CH	O	8	punct
1	Ngày	N	O	17	tmp
2	5/11/2014	M	O	1	det
3	,	CH	O	1	punct
4	nhân_dịp	C	O	17	dep
5	Hội_nghị	N	O	17	sub
6	Quốc_tế	N	O	5	nmod
7	về	E	O	5	nmod
8	Khoa_học	N	O	7	pob
9	Vật_liệu	N	O	8	nmod
10	tiên_tiến	A	O	8	nmod
11	và	Cc	O	8	coord
12	Công_nghệ	N	O	11	conj
13	nano	N	O	12	nmod
14	(	CH	O	5	punct
15	IWAMSN	Ny	O	5	nmod
16	)	CH	O	5	punct
17	tổ_chức	V	O	0	root
18	tại	E	O	17	loc
19	thành_phố	N	B-LOC	18	pob
20	Hạ_Long	Np	I-LOC	19	nmod
21	,	CH	O	17	punct
22	với	E	O	17	vmod
23	sự	Nc	O	22	pob
24	ủng_hộ	V	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	một_số	L	O	27	det
27	nhà_khoa_học	N	O	25	pob
28	uy_tín	N	O	27	nmod
29	trong	E	O	27	loc
30	nước	N	O	29	pob
31	và	Cc	O	30	coord
32	quốc_tế	N	O	31	conj
33	,	CH	O	17	punct
34	các	L	O	35	det
35	nhà_khoa_học	N	O	39	sub
36	trẻ	A	O	35	nmod
37	Việt_Nam	Np	B-LOC	35	nmod
38	đã	R	O	39	adv
39	xúc_tiến	V	O	17	dep
40	việc	N	O	39	dob
41	thành_lập	V	O	40	nmod
42	Viện_Hàn_lâm	Np	B-ORG	41	dob
43	trẻ	N	I-ORG	42	nmod
44	Việt_Nam	Np	I-ORG	43	nmod
45	(	CH	O	42	punct
46	Vietnam_Young_Academy	Np	B-ORG	42	nmod
47	-	CH	O	42	punct
48	VYA	Ny	O	42	nmod
49	)	CH	O	17	punct
50	.	CH	O	17	punct
1	Giáo_sư	N	O	3	sub
2	Nguyễn_Thị_Kim_Thanh	Np	B-PER	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	người	N	O	3	dob
5	tiên_phong	A	O	4	nmod
6	và	Cc	O	3	coord
7	thúc_đẩy	V	O	6	conj
8	việc	N	O	7	dob
9	thành_lập	V	O	8	nmod
10	này	P	O	8	det
11	.	CH	O	3	punct
1	Viện_Hàn_lâm	N	B-ORG	4	sub
2	trẻ	A	I-ORG	1	nmod
3	Việt_Nam	Np	I-ORG	1	nmod
4	được	V	O	0	root
5	thành_lập	V	O	4	vmod
6	với	E	O	5	vmod
7	mục_đích	N	O	6	pob
8	thiết_lập	V	O	7	nmod
9	một	M	O	10	det
10	nền_tảng	N	O	8	dob
11	mang	V	O	10	nmod
12	tính	N	O	11	dob
13	cộng_đồng	N	O	12	nmod
14	giúp	V	O	7	nmod
15	các	L	O	16	det
16	học_giả	N	O	14	dob
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	16	nmod
18	ở	E	O	16	loc
19	giai_đoạn	N	O	18	pob
20	đầu	N	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	sự_nghiệp	N	O	21	pob
23	phát_huy	V	O	22	nmod
24	được	R	O	23	adv
25	kiến_thức	N	O	23	dob
26	và	Cc	O	4	coord
27	có	V	O	26	conj
28	cơ_hội	N	O	27	dob
29	kết_nối	V	O	28	nmod
30	với	E	O	29	vmod
31	thế_giới	N	O	30	pob
32	,	CH	O	4	punct
33	kết_nối	V	O	4	vmod
34	lẫn	R	O	33	adv
35	nhau	N	O	33	vmod
36	nhằm	V	O	33	prp
37	mở_rộng	V	O	36	vmod
38	khả_năng	N	O	37	dob
39	nghiên_cứu	V	O	38	nmod
40	và	Cc	O	38	coord
41	cơ_hội	N	O	40	conj
42	nghề_nghiệp	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	4	punct
44	trao_đổi	V	O	4	vmod
45	về	E	O	44	vmod
46	những	L	O	47	det
47	thách_thức	N	O	45	pob
48	,	CH	O	47	punct
49	bồi_đắp	V	O	47	nmod
50	thêm	V	O	49	vmod
51	năng_lực	N	O	49	dob
52	,	CH	O	4	punct
53	gắn_kết	V	O	4	vmod
54	chuyên_môn	N	O	53	dob
55	trong	E	O	53	tmp
56	các	L	O	57	det
57	lĩnh_vực	N	O	55	pob
58	như	C	O	57	coord
59	khoa_học	N	O	58	conj
60	,	CH	O	59	punct
61	công_nghệ	N	O	59	nmod
62	,	CH	O	59	punct
63	y_học	N	O	59	nmod
64	,	CH	O	59	punct
65	nghệ_thuật	N	O	59	nmod
66	và	Cc	O	59	coord
67	nhân_văn	N	O	66	conj
68	.	CH	O	4	punct
1	VYA	Ny	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	địa_chỉ	N	O	2	dob
4	để	E	O	2	prp
5	các	L	O	6	det
6	nhà_khoa_học	N	O	9	sub
7	trẻ	A	O	6	nmod
8	cùng	A	O	9	vmod
9	thảo_luận	V	O	4	dep
10	mang	V	O	9	vmod
11	tính	N	O	10	dob
12	định_hướng	V	O	11	nmod
13	và	Cc	O	9	coord
14	xây_dựng	V	O	13	conj
15	về	E	O	14	vmod
16	những	L	O	17	det
17	chủ_đề	N	O	15	pob
18	quan_trọng	A	O	17	nmod
19	trên	N	O	17	nmod
20	của	E	O	17	nmod
21	đất_nước	N	O	20	pob
22	và	Cc	O	9	coord
23	của	E	O	22	conj
24	toàn_cầu	N	O	23	pob
25	.	CH	O	2	punct
1	Ngày	N	O	9	tmp
2	14-16/12/2016	M	O	1	det
3	,	CH	O	9	punct
4	Viện_Hàn_lâm	Np	B-ORG	9	sub
5	Khoa_học	N	I-ORG	4	nmod
6	trẻ	A	I-ORG	5	nmod
7	châu_Á	Np	I-ORG	5	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	tổ_chức	V	O	0	root
10	phiên	N	O	9	dob
11	họp	V	O	10	nmod
12	lần	N	O	10	nmod
13	thứ	N	O	12	nmod
14	nhất	M	O	13	det
15	tại	E	O	10	loc
16	Bangkok	Np	B-LOC	15	pob
17	,	CH	O	10	punct
18	Thái_Lan	Np	B-LOC	10	nmod
19	.	CH	O	9	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	phiên	N	O	1	dob
3	họp	V	O	2	nmod
4	có	V	O	1	vmod
5	TS	Ny	O	4	dob
6	.	CH	O	1	punct
1	Pichet_Durongkaveroj	N	B-PER	0	root
2	–	CH	O	1	punct
3	Bộ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Khoa_học	N	I-ORG	4	nmod
6	và	Cc	I-ORG	4	coord
7	Công_nghệ	N	I-ORG	6	conj
8	Thái_lan	Np	I-ORG	7	nmod
9	;	CH	O	1	punct
10	TS	Ny	O	1	nmod
11	.	CH	O	1	punct
1	Beate_Wagner	Np	B-PER	0	root
2	-	CH	O	1	punct
3	Giám_đốc	N	O	1	nmod
4	quản_lý	V	O	3	nmod
5	GYA	Ny	O	3	nmod
6	;	CH	O	1	punct
7	TS	Ny	O	1	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Orakanoke_Phanraksa	Np	B-PER	0	root
2	(	CH	O	1	punct
3	Thái_Lan	Np	B-LOC	1	nmod
4	)	CH	O	1	punct
5	và	Cc	O	1	coord
6	TS	Ny	O	5	conj
7	.	CH	O	1	punct
1	Mari-Vaughn	Nc	O	0	root
2	Johnson	Np	O	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	Mỹ	Np	B-LOC	1	nmod
5	)	CH	O	1	punct
6	–	CH	O	1	punct
7	Đồng	N	O	1	nmod
8	chủ_tịch	N	O	7	nmod
9	GYA	Ny	O	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	cùng	A	O	1	nmod
12	với	E	O	11	amod
13	Ban	N	O	12	pob
14	điều_hành	V	O	13	nmod
15	GYA	Ny	O	13	nmod
16	và	Cc	O	1	nmod
17	đại_diện	N	O	1	nmod
18	của	E	O	1	nmod
19	11	M	O	20	det
20	quốc_gia	N	O	18	pob
21	châu	N	B-LOC	20	nmod
22	Á.	Ny	I-LOC	20	nmod
23	TS	Ny	O	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Trần_Quang_Huy	Np	B-PER	9	sub
2	–	CH	O	1	punct
3	Phó	Z	O	4	nmod
4	Tổng_Biên_tập	N	O	1	nmod
5	Tạp_chí	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_học	N	I-ORG	5	nmod
7	dự_phòng	V	I-ORG	5	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	được	V	O	0	root
10	mời	V	O	9	vmod
11	tham_dự	V	O	10	vmod
12	phiên	N	O	11	dob
13	cuộc	N	O	12	nmod
14	họp	V	O	13	nmod
15	này	P	O	13	det
16	.	CH	O	9	punct
1	Phiên	N	O	0	root
2	họp	V	O	1	nmod
3	lần	N	O	1	nmod
4	thứ	N	O	3	nmod
5	nhất	M	O	4	det
6	của	E	O	1	nmod
7	Viện_Hàn_lâm	Np	B-ORG	6	pob
8	Khoa_học	N	I-ORG	7	nmod
9	trẻ	A	I-ORG	8	nmod
10	châu_Á	Np	I-ORG	8	nmod
11	ngày	N	O	1	tmp
12	14-16/12/2016	M	O	11	det
13	tại	E	O	1	loc
14	Bangkok	Np	B-LOC	13	pob
15	(	CH	O	1	punct
16	TS	Ny	O	1	nmod
17	.	CH	O	1	punct
1	Trần_Quang_Huy	Np	B-PER	3	sub
2	(	CH	O	1	punct
3	ngồi	V	O	0	root
4	thứ	N	O	3	dob
5	2	M	O	4	det
6	từ	E	O	3	tmp
7	phải	V	O	6	vmod
8	sang	V	O	7	vmod
9	)	CH	O	3	punct
10	–	CH	O	3	punct
11	Đại_diện	N	O	6	pob
12	VYA	Ny	O	11	nmod
13	;	CH	O	3	punct
14	Ngài_Pichet_Durongkaveroj	Np	B-PER	11	nmod
15	(	CH	O	11	punct
16	đeo	V	O	11	nmod
17	kính	N	O	16	dob
18	,	CH	O	3	punct
19	đứng	V	O	3	vmod
20	giữa	N	O	19	loc
21	)	CH	O	3	punct
22	–	CH	O	11	punct
23	Bộ_trưởng	N	O	11	nmod
24	Bộ	N	B-ORG	23	nmod
25	Khoa_học	N	I-ORG	24	nmod
26	và	Cc	I-ORG	24	coord
27	Công_nghệ	N	I-ORG	26	conj
28	Thái_lan	Np	I-ORG	27	nmod
29	)	CH	O	3	punct
30	.	CH	O	3	punct
1	Ảnh	N	O	5	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	GYA	Ny	O	1	nmod
4	(	CH	O	3	punct
5	ngồi	V	O	0	root
6	thứ	N	O	5	dob
7	2	M	O	6	det
8	từ	E	O	5	tmp
9	phải	V	O	8	vmod
10	sang	V	O	9	vmod
11	)	CH	O	5	punct
12	(	CH	O	5	punct
13	đeo	V	O	5	vmod
14	kính	N	O	13	dob
15	,	CH	O	5	punct
16	đứng	V	O	5	vmod
17	giữa	N	O	16	loc
18	)	CH	O	5	punct
19	Cùng	A	O	5	dep
20	với	E	O	19	amod
21	các	L	O	22	det
22	nhà_khoa_học	N	O	20	pob
23	trẻ	A	O	22	nmod
24	trong	E	O	22	loc
25	cộng_đồng	N	O	24	pob
26	các	L	O	27	det
27	quốc_gia	N	O	25	nmod
28	Đông_Nam_Á	Np	B-LOC	27	nmod
29	(	CH	O	27	punct
30	ASEAN	Ny	B-ORG	27	nmod
31	)	CH	O	27	punct
32	,	CH	O	28	punct
33	châu_Á	Np	B-LOC	27	nmod
34	và	Cc	O	27	coord
35	thế_giới	N	O	34	conj
36	,	CH	O	5	punct
37	các	L	O	38	det
38	nhà_khoa_học	N	O	43	sub
39	trẻ	A	O	38	nmod
40	của	E	O	38	nmod
41	Việt_Nam	Np	B-LOC	40	pob
42	sẽ	R	O	43	adv
43	đóng_góp	V	O	5	dep
44	tiếng_nói	N	O	43	dob
45	của	E	O	44	nmod
46	mình	P	O	45	pob
47	cho	E	O	43	vmod
48	việc	N	O	47	pob
49	hoạch_định	V	O	48	nmod
50	những	L	O	51	det
51	chính_sách	N	O	49	dob
52	mang	V	O	51	nmod
53	tính	N	O	52	dob
54	bền_vững	A	O	53	nmod
55	,	CH	O	49	punct
56	thúc_đẩy	V	O	49	vmod
57	cho	E	O	56	vmod
58	sự	N	O	57	pob
59	phát_triển	V	O	58	nmod
60	thịnh_vượng	V	O	58	nmod
61	chung	A	O	58	nmod
62	của	E	O	58	nmod
63	đất_nước	N	O	62	pob
64	,	CH	O	5	punct
65	của	E	O	63	nmod
66	khu_vực	N	O	65	pob
67	và	Cc	O	66	coord
68	nhân_loại	N	O	67	conj
69	.	CH	O	5	punct
1	Thông_tin	N	O	0	root
2	về	E	O	1	nmod
3	Viện_Hàn_lâm	Np	O	2	pob
4	Khoa_học	N	O	3	nmod
5	trẻ	A	O	3	nmod
6	toàn_cầu	N	O	3	nmod
7	:	CH	O	4	punct
8	c	N	O	4	nmod
9	/	CH	O	8	punct
10	o	Nc	O	8	nmod
11	German_National_Academy	Np	O	10	nmod
12	of	E	O	11	coord
13	Sciences	Np	O	12	pob
14	LeopoldinaEmil-Abderhalden-Straße	Np	O	13	nmod
15	3706108	M	O	13	det
16	Halle	Np	B-LOC	13	nmod
17	(	CH	O	13	punct
18	Saale	Np	B-LOC	13	nmod
19	)	CH	O	13	punct
20	GermanyPhone	Np	O	13	nmod
21	:	CH	O	8	punct
22	+49	M	O	24	tmp
23	345	M	O	22	det
24	47239	M	O	20	vmod
25	175	M	O	22	det
