1	[	CH	O	2	punct
2	Tư_vấn	V	O	0	root
3	]	CH	O	2	punct
4	25	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	7	tmp
6	đã	R	O	7	adv
7	bị	V	O	2	vmod
8	xuất_tinh	V	O	7	vmod
9	sớm.Em	N	O	8	dob
10	năm	N	O	9	nmod
11	nay	P	O	10	det
12	25	M	O	13	det
13	tuổi	N	O	9	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	mới	R	O	16	adv
16	cưới	V	O	2	vmod
17	vợ	N	O	16	dob
18	song	C	O	2	coord
19	bị	V	O	18	conj
20	xuất_tinh	V	O	19	vmod
21	sớm	A	O	20	vmod
22	làm	V	O	20	prp
23	vợ	N	O	22	dob
24	không	R	O	25	amod
25	vui	A	O	19	vmod
26	.	CH	O	2	punct
1	Xin	V	O	0	root
2	hỏi	V	O	1	vmod
3	bệnh	N	O	2	dob
4	của	E	O	3	nmod
5	em	N	O	4	pob
6	có	V	O	1	vmod
7	phải	A	O	6	vmod
8	yếu	A	O	7	amod
9	sinh_lý	N	O	8	amod
10	?	CH	O	1	punct
1	(	CH	O	7	punct
2	Hoàng	Np	B-PER	7	sub
3	)	CH	O	2	punct
4	Tại	E	O	2	loc
5	TP	Ny	B-LOC	4	pob
6	HCM	Ny	I-LOC	5	nmod
7	có	V	O	0	root
8	bệnh_viện	N	O	7	dob
9	nào	P	O	8	nmod
10	điều_trị	V	O	7	dep
11	?	CH	O	7	punct
1	Bằng	E	O	0	root
2	phương_pháp	N	O	1	pob
3	gì	P	O	2	nmod
4	?	CH	O	1	punct
1	Có	R	O	2	adv
2	cần	V	O	0	root
3	phải	V	O	2	vmod
4	phẫu_thuật	V	O	3	vmod
5	không	R	O	4	adv
6	?	CH	O	2	punct
1	Cảm_ơn	V	O	0	root
2	bác_sĩ	N	O	1	dob
3	.	CH	O	1	punct
1	(	CH	O	2	punct
2	Hoàng	Np	B-PER	0	root
3	)	CH	O	2	punct
4	.	CH	O	2	punct
1	Ảnh	N	O	2	sub
2	minh_hoạ	V	O	0	root
3	:	CH	O	2	punct
4	Menshealth	Np	O	1	nmod
5	.	CH	O	2	punct
1	Trả_lời	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Chào	V	O	1	vmod
4	bạn	N	O	3	vmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Yếu	Np	B-PER	1	sub
7	sinh_lý	V	O	1	vmod
8	là	C	O	1	vmod
9	1	M	O	10	det
10	cụm_từ	N	O	1	dob
11	chung	A	O	10	nmod
12	khi	N	O	10	tmp
13	nói	V	O	12	nmod
14	về	E	O	13	vmod
15	khả_năng	N	O	14	pob
16	tình_dục	N	O	15	nmod
17	.	CH	O	1	punct
1	Nó	P	O	3	sub
2	thường	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	dùng	V	O	3	vmod
5	để	E	O	4	prp
6	ám_chỉ	V	O	5	vmod
7	tình_trạng	N	O	6	dob
8	rối	V	O	7	nmod
9	loàn	A	O	8	vmod
10	cương	N	O	9	amod
11	hoặc	Cc	O	6	coord
12	xuất_tinh	V	O	11	conj
13	sớm	A	O	12	vmod
14	hay	C	O	3	coord
15	cả	P	O	16	dep
16	hai	M	O	12	dob
17	.	CH	O	3	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	bị	V	O	0	root
3	xuất_tinh	V	O	2	vmod
4	sớm	A	O	3	vmod
5	bạn	N	O	3	dob
6	nên	C	O	2	coord
7	đến	V	O	6	conj
8	gặp	V	O	7	vmod
9	bác_sĩ	N	O	8	dob
10	để	E	O	8	prp
11	được	V	O	10	vmod
12	thăm_khám	V	O	11	vmod
13	và	Cc	O	11	coord
14	điều_trị	V	O	13	conj
15	sớm	A	O	14	vmod
16	,	CH	O	2	punct
17	tránh	V	O	2	vmod
18	ảnh_hưởng	V	O	17	vmod
19	đến	E	O	18	vmod
20	hạnh_phúc	N	O	19	pob
21	gia_đình	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	2	punct
1	Bạn	N	O	3	sub
2	có_thể	R	O	3	adv
3	đến	V	O	0	root
4	khám	V	O	3	vmod
5	ở	E	O	4	loc
6	bệnh_viện	N	O	5	pob
7	có	V	O	3	vmod
8	chuyên_khoa	N	O	7	dob
9	Tiết_niệu	Np	O	8	nmod
10	hoặc	Cc	O	9	coord
11	Nam	Np	O	10	conj
12	khoa	V	O	8	nmod
13	.	CH	O	3	punct
1	Xuất_tinh	V	O	0	root
2	sớm	A	O	1	vmod
3	có_thể	R	O	4	adv
4	điều_trị	V	O	1	vmod
5	bằng	E	O	4	mnr
6	liệu_pháp	N	O	5	pob
7	tâm_lý	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	các	L	O	10	det
10	bài_tập	N	O	1	sub
11	,	CH	O	10	punct
12	thuốc	N	O	10	nmod
13	uống	V	O	1	vmod
14	và	Cc	O	1	coord
15	thoa	V	O	14	conj
16	tại_chỗ	A	O	15	vmod
17	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nghiên_cứu	N	O	5	sub
3	trên	E	O	2	loc
4	toàn_cầu	N	O	3	pob
5	cho	V	O	0	root
6	thấy	V	O	5	vmod
7	giải_phẫu	V	O	6	vmod
8	không	R	O	9	adv
9	sở_hữu	V	O	5	vmod
10	lại	R	O	9	adv
11	hiệu_quả	N	O	9	dob
12	đối	V	O	5	vmod
13	mang	V	O	12	vmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	này	P	O	14	det
16	.	CH	O	5	punct
1	Thân_ái	N	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Thạc_sĩ	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	bác_sĩ	N	O	1	nmod
4	Huỳnh_Đắc_Nhất_Chuyên	Np	B-PER	3	nmod
5	khoa	N	O	3	nmod
6	Tiết_Niệu	V	O	5	nmod
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
8	Đại_học	N	I-ORG	7	nmod
9	Y_Dược	Np	I-ORG	7	nmod
10	TPHCM	Ny	I-ORG	7	nmod
