1	Bệnh_viện	N	B-ORG	14	sub
2	Tai_Mũi_Họng_Trung	Np	I-ORG	1	nmod
3	Ương	Np	I-ORG	1	nmod
4	.	CH	O	1	punct
5	265	M	O	6	det
6	người	N	O	1	nmod
7	theo_dõi	V	O	6	nmod
8	trang	N	O	7	dob
9	này	P	O	8	det
10	Tính	V	O	6	nmod
11	minh_bạch	A	O	10	vmod
12	của	E	O	6	nmod
13	Trang_Xem	Np	B-PER	12	pob
14	thêm	V	O	0	root
15	Facebook	Np	O	17	sub
16	sẽ	R	O	17	adv
17	hiển_thị	V	O	14	vmod
18	thông_tin	N	O	17	dob
19	để	E	O	17	prp
20	bạn	N	O	21	sub
21	hiểu	V	O	19	dep
22	rõ	A	O	21	vmod
23	hơn	R	O	22	amod
24	về	E	O	21	vmod
25	mục_đích	N	O	24	pob
26	của	E	O	25	nmod
27	Trang	Np	B-PER	26	pob
28	.	CH	O	14	punct
1	Hãy	R	O	2	adv
2	xem	V	O	0	root
3	hành_động	N	O	2	dob
4	của	E	O	3	nmod
5	những	L	O	6	det
6	người_quản_lý	N	O	4	pob
7	và	Cc	O	2	coord
8	đăng	V	O	7	conj
9	nội_dung	N	O	8	dob
10	.	CH	O	2	punct
