1	Các	L	O	2	det
2	chuyên_gia	N	O	4	sub
3	sẽ	R	O	4	adv
4	hỗ_trợ	V	O	0	root
5	phẫu_thuật	V	O	4	vmod
6	giảm	V	O	5	vmod
7	cân	N	O	6	dob
8	cho	E	O	6	iob
9	trẻ	N	O	8	pob
10	bị	V	O	9	nmod
11	béo	A	O	10	vmod
12	phì.Một	N	O	11	amod
13	nhóm	N	O	17	sub
14	bác_sĩ	N	O	13	nmod
15	nhi_khoa	N	O	14	nmod
16	hàng_đầu	N	O	13	nmod
17	chia_sẻ	V	O	4	vmod
18	:	CH	O	17	punct
19	Phẫu_thuật	N	O	20	sub
20	giảm	V	O	17	vmod
21	cân	N	O	20	dob
22	nên	C	O	20	coord
23	được	V	O	22	conj
24	sử_dụng	V	O	23	vmod
25	rộng_rãi	A	O	24	vmod
26	hơn	R	O	25	amod
27	trong	E	O	24	tmp
28	điều_trị	V	O	27	vmod
29	béo	A	O	28	vmod
30	phì	N	O	29	amod
31	nghiêm_trọng	A	O	30	nmod
32	ở	E	O	28	loc
33	trẻ_em	N	O	32	pob
34	và	Cc	O	33	coord
35	thanh_thiếu_niên	N	O	34	conj
36	.	CH	O	4	punct
1	Béo	V	O	0	root
2	phì	N	O	1	dob
3	nghiêm_trọng	A	O	2	nmod
4	là	V	O	1	vmod
5	một	M	O	6	det
6	cuộc	N	O	4	dob
7	khủng_hoảng	V	O	6	nmod
8	sức_khoẻ	N	O	6	nmod
9	cộng_đồng	N	O	8	nmod
10	và	Cc	O	6	nmod
11	ngày_càng	X	O	12	x
12	tồi_tệ	A	O	6	nmod
13	hơn	A	O	12	amod
14	ở	E	O	6	loc
15	thanh_niên	N	O	14	pob
16	Mỹ	Np	B-LOC	15	nmod
17	,	CH	O	1	punct
18	và	Cc	O	1	coord
19	phẫu_thuật	V	O	18	conj
20	giảm	V	O	19	vmod
21	cân	N	O	20	dob
22	là	V	O	19	vmod
23	một	M	O	26	det
24	trong	E	O	19	loc
25	số_ít	N	O	24	pob
26	phương_pháp	N	O	25	nmod
27	điều_trị	V	O	26	nmod
28	hiệu_quả	N	O	27	dob
29	,	CH	O	1	punct
30	trích_dẫn	V	O	1	vmod
31	thông_tin	N	O	30	dob
32	theo	E	O	30	vmod
33	Học_viện	N	B-ORG	32	pob
34	Nhi_khoa	Np	I-ORG	33	nmod
35	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	33	nmod
36	(	CH	O	33	punct
37	AAP	Ny	B-ORG	33	nmod
38	-	CH	O	33	punct
39	American_Academy	Np	O	33	nmod
40	of	E	O	44	vmod
41	Pediatrics	Np	O	40	pob
42	)	CH	O	1	punct
43	trong	E	O	48	adv
44	tuyên_bố	V	O	43	vmod
45	chính_sách	N	O	44	dob
46	mới	A	O	45	nmod
47	,	CH	O	1	punct
48	được	V	O	1	vmod
49	công_bố	V	O	48	vmod
50	vào	E	O	49	tmp
51	ngày	N	O	50	pob
52	27	M	O	51	det
53	tháng	N	O	51	nmod
54	10	M	O	53	det
55	.	CH	O	1	punct
1	Tác_giả	N	O	18	sub
2	chính	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	lời	N	O	3	pob
5	tuyên_bố	V	O	4	nmod
6	này	P	O	4	det
7	,	CH	O	18	punct
8	Tiến_sĩ	N	O	18	sub
9	Sarah_Armstrong	Np	B-PER	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	thành_viên	N	O	8	nmod
12	của	E	O	11	nmod
13	uỷ_ban	N	B-ORG	12	pob
14	điều_hành	V	I-ORG	13	nmod
15	AAP	Ny	I-ORG	13	nmod
16	về	E	O	8	nmod
17	Béo	Np	O	16	pob
18	phì	V	O	0	root
19	cho	V	O	18	vmod
20	biết	V	O	19	vmod
21	:	CH	O	19	punct
22	Trẻ_em	N	O	23	sub
23	bị	V	O	19	vmod
24	béo	A	O	23	vmod
25	phì	N	O	24	amod
26	nghiêm_trọng	A	O	25	nmod
27	thường	R	O	28	adv
28	phát_triển	V	O	19	vmod
29	các	L	O	30	det
30	vấn_đề	N	O	28	dob
31	sức_khoẻ	N	O	30	nmod
32	sớm	A	O	30	nmod
33	hơn	A	O	32	amod
34	so	V	O	30	nmod
35	với	E	O	34	vmod
36	những	L	O	37	det
37	trẻ	N	O	35	pob
38	có	V	O	37	nmod
39	mức_độ	N	O	38	dob
40	béo	A	O	39	nmod
41	phì	N	O	40	amod
42	thấp	A	O	39	nmod
43	hơn	A	O	42	amod
44	,	CH	O	19	punct
45	bao_gồm	V	O	19	vmod
46	tiểu_đường	N	O	45	dob
47	,	CH	O	46	punct
48	huyết_áp_cao	N	O	46	nmod
49	,	CH	O	46	punct
50	bệnh	N	O	46	nmod
51	gan	N	O	50	nmod
52	nhiễm	V	O	46	nmod
53	mỡ	N	O	52	dob
54	và	Cc	O	46	coord
55	chứng	N	O	54	conj
56	ngưng	V	O	45	vmod
57	thở	V	O	56	vmod
58	khi	N	O	56	tmp
59	ngủ	V	O	58	nmod
60	.	CH	O	18	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	thay_đổi	V	O	2	nmod
4	lối	N	O	3	dob
5	sống	V	O	4	nmod
6	vẫn	R	O	7	adv
7	là	V	O	0	root
8	yếu_tố	N	O	7	dob
9	chính	A	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	việc	N	O	10	pob
12	điều_trị	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	7	punct
14	thì	C	O	7	coord
15	chăm_sóc	V	O	14	conj
16	y_tế	N	O	15	dob
17	khó	A	O	15	vmod
18	có_thể	R	O	19	adv
19	tạo	V	O	15	vmod
20	ra	V	O	19	adv
21	những	L	O	22	det
22	thay_đổi	N	O	19	dob
23	đáng_kể	A	O	22	nmod
24	cho	E	O	19	iob
25	hầu_hết	L	O	26	det
26	trẻ_em	N	O	24	pob
27	bị	V	O	26	nmod
28	béo	A	O	27	vmod
29	phì	N	O	28	amod
30	nghiêm_trọng	A	O	29	nmod
31	"	CH	O	7	punct
32	,	CH	O	7	punct
33	trích	V	O	7	vmod
34	lời	N	O	33	dob
35	cô	N	O	34	nmod
36	nói	V	O	34	nmod
37	trong	E	O	36	vmod
38	một	M	O	39	det
39	bản	Nc	O	37	pob
40	tin	N	O	39	nmod
41	của	E	O	39	nmod
42	học_viện	N	O	41	pob
43	.	CH	O	7	punct
1	Hiện_nay	N	O	9	tmp
2	,	CH	O	9	punct
3	tỷ_lệ	N	O	9	sub
4	béo	A	O	3	nmod
5	phì	N	O	4	amod
6	nghiêm_trọng	A	O	5	nmod
7	ở	E	O	3	loc
8	trẻ_em	N	O	7	pob
9	là	V	O	0	root
10	7,9%	M	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	trong	E	O	15	tmp
13	đó	P	O	12	pob
14	9,7%	M	O	18	det
15	xảy	V	O	9	vmod
16	ra	V	O	15	adv
17	ở	E	O	15	loc
18	trẻ_em	N	O	17	pob
19	từ	E	O	15	tmp
20	12	M	O	19	dep
21	đến	E	O	19	pmod
22	15	M	O	23	det
23	tuổi	N	O	21	pob
24	và	Cc	O	9	coord
25	14%	M	O	28	det
26	ở	E	O	23	nmod
27	độ	N	O	26	pob
28	tuổi	N	O	27	nmod
29	từ	E	O	14	nmod
30	16	M	O	29	dep
31	đến	E	O	29	pmod
32	19	M	O	31	dep
33	,	CH	O	34	punct
34	trích_dẫn	V	O	39	sub
35	theo	V	O	34	vmod
36	dữ_liệu	N	O	35	dob
37	từ	E	O	32	tmp
38	Khảo_sát	V	O	37	vmod
39	kiểm_tra	V	O	38	vmod
40	sức_khoẻ	N	O	38	dob
41	và	Cc	O	40	coord
42	dinh_dưỡng	N	O	41	conj
43	quốc_gia	N	O	42	nmod
44	cho	V	O	34	vmod
45	thấy	V	O	44	vmod
46	.	CH	O	9	punct
1	"	CH	O	2	punct
2	Ở	E	O	13	loc
3	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	pob
4	,	CH	O	2	punct
5	những	L	O	6	det
6	thay_đổi	N	O	2	pob
7	về	E	O	6	nmod
8	ăn_uống	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	2	punct
10	lối	N	O	2	pob
11	sống	V	O	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	biểu_hiện	V	O	0	root
14	khá	R	O	15	amod
15	rõ_rệt	A	O	13	vmod
16	trong	E	O	13	tmp
17	nhiều	A	O	18	nmod
18	năm	N	O	16	pob
19	trở_lại	V	O	18	nmod
20	đây	P	O	19	det
21	và	Cc	O	13	coord
22	nó	P	O	23	sub
23	được	V	O	21	conj
24	phản_ánh	V	O	23	vmod
25	qua	E	O	24	mnr
26	kết_quả	N	O	25	pob
27	tổng	N	O	26	nmod
28	điều_tra	V	O	27	nmod
29	dinh_dưỡng	N	O	27	nmod
30	năm	N	O	29	nmod
31	2010	M	O	30	det
32	do	E	O	28	prp
33	Viện	Np	B-ORG	34	sub
34	Dinh_dưỡng	V	I-ORG	32	dep
35	Quốc_gia	Np	I-ORG	36	sub
36	tiến_hành	V	O	34	vmod
37	.	CH	O	13	punct
1	Trong	E	O	9	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	điều_kiện	N	O	1	pob
4	sống	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	môi_trường	N	O	9	sub
7	xung_quanh	N	O	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	khiến	V	O	0	root
10	tình_trạng	N	O	9	dob
11	thừa	V	O	10	nmod
12	cân	V	O	11	vmod
13	béo	A	O	12	vmod
14	phì	N	O	13	amod
15	gia_tăng	V	O	9	iob
16	nhanh_chóng	A	O	15	vmod
17	và	Cc	O	15	coord
18	trở_thành	V	O	17	conj
19	vấn_đề	N	O	18	dob
20	sức_khoẻ	N	O	19	nmod
21	cộng_đồng	N	O	19	nmod
22	được	V	O	19	nmod
23	quan_tâm	V	O	22	vmod
24	hàng_đầu	N	O	23	dob
25	.	CH	O	9	punct
1	Kết_quả	N	O	0	root
2	điều_tra	V	O	1	nmod
3	năm	N	O	1	tmp
4	2014	M	O	3	det
5	-	CH	O	3	punct
6	2015	M	O	3	det
7	,	CH	O	3	punct
8	tỷ_lệ	N	O	15	sub
9	trẻ	A	O	8	nmod
10	béo	A	O	8	nmod
11	phì	N	O	10	amod
12	ở	E	O	8	loc
13	TP	Ny	B-LOC	12	pob
14	HCM	Ny	I-LOC	13	nmod
15	là	C	O	19	coord
16	trên	N	O	12	pmod
17	50%	M	O	16	det
18	,	CH	O	23	punct
19	còn	C	O	24	dep
20	khu_vực	N	O	15	loc
21	nội_thành	N	B-LOC	20	nmod
22	Hà_Nội	Np	I-LOC	20	nmod
23	khoảng	N	O	25	nmod
24	41%	M	O	23	det
25	.	CH	O	0	punct
1	Ở	E	O	0	root
2	nhóm	N	O	1	pob
3	học_sinh	N	O	2	nmod
4	tiểu_học	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	tỷ_lệ	N	O	1	sub
7	thừa	V	O	6	nmod
8	cân	N	O	7	vmod
9	trung_bình	A	O	8	nmod
10	tại	E	O	8	loc
11	Hà_Nội	Np	B-LOC	10	pob
12	xấp_xỉ	A	O	16	nmod
13	28%	M	O	12	amod
14	,	CH	O	17	punct
15	còn	C	O	17	nmod
16	TP	Ny	B-LOC	11	nmod
17	HCM	Np	I-LOC	16	nmod
18	22,4%	M	O	16	det
19	.	CH	O	18	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	9	sub
2	trẻ	A	O	1	nmod
3	tiểu_học	N	O	1	nmod
4	béo	A	O	1	nmod
5	phì	N	O	4	amod
6	ở	E	O	1	loc
7	TP	Ny	B-LOC	6	pob
8	HCM	Ny	I-LOC	7	nmod
9	là	V	O	0	root
10	38%	M	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	cao	A	O	9	dep
13	gấp	V	O	12	vmod
14	đôi	N	O	13	vmod
15	Hà_Nội	Np	B-LOC	14	nmod
16	.	CH	O	9	punct
1	"	CH	O	28	punct
2	Và	Cc	O	6	dep
3	trong	E	O	28	tmp
4	một	M	O	5	det
5	nghiên_cứu	N	O	3	pob
6	gần	A	O	5	nmod
7	đây	P	O	6	det
8	cho	V	O	2	conj
9	thấy	V	O	8	vmod
10	phẫu_thuật	V	O	9	vmod
11	giảm	V	O	10	vmod
12	cân	N	O	11	dob
13	là	V	O	8	vmod
14	an_toàn	A	O	13	vmod
15	và	Cc	O	12	coord
16	hiệu_quả	N	O	15	conj
17	ở	E	O	12	loc
18	những	L	O	19	det
19	người	N	O	17	pob
20	trẻ	A	O	19	nmod
21	tuổi	N	O	20	amod
22	,	CH	O	27	punct
23	nhưng	C	O	28	dep
24	phương_pháp	N	O	28	sub
25	này	P	O	24	det
26	dường_như	X	O	28	xmdp
27	đang	R	O	28	adv
28	bị	V	O	0	root
29	lạm_dụng	V	O	28	vmod
30	đáng_kể	A	O	29	vmod
31	,	CH	O	28	punct
32	theo	E	O	29	prp
33	AAP	Ny	B-ORG	32	pob
34	.	CH	O	28	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	thập_kỷ	N	O	1	pob
3	vừa_qua	X	O	2	x
4	,	CH	O	6	punct
5	đã	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	bằng_chứng	N	O	6	dob
9	cho	V	O	8	nmod
10	thấy	V	O	9	vmod
11	phẫu_thuật	V	O	10	vmod
12	là	V	O	11	vmod
13	an_toàn	A	O	12	vmod
14	và	Cc	O	8	coord
15	hiệu_quả	N	O	14	conj
16	khi	N	O	11	tmp
17	được	V	O	16	nmod
18	thực_hiện	V	O	17	vmod
19	tại	E	O	18	loc
20	các	L	O	21	det
21	trung_tâm	N	O	19	pob
22	chất_lượng	N	O	21	nmod
23	cao	A	O	21	nmod
24	,	CH	O	27	punct
25	với	E	O	23	amod
26	sự	Nc	O	25	pob
27	chăm_sóc	V	O	26	nmod
28	chính	A	O	26	nmod
29	của	E	O	26	nmod
30	bác_sĩ	N	O	29	pob
31	nhi_khoa	N	O	30	nmod
32	và	Cc	O	30	coord
33	gia_đình	N	O	32	conj
34	trong	E	O	26	nmod
35	việc	N	O	34	pob
36	chia_sẻ	V	O	35	nmod
37	và	Cc	O	17	coord
38	tạo	V	O	37	conj
39	ra	V	O	38	adv
40	những	L	O	41	det
41	quyết_định	N	O	38	dob
42	chung	A	O	41	nmod
43	,	CH	O	41	punct
44	Armstrong	Np	B-PER	41	nmod
45	chia_sẻ	V	O	41	nmod
46	.	CH	O	6	punct
1	Thật	R	O	3	amod
2	không	R	O	3	amod
3	may	A	O	7	adv
4	,	CH	O	7	punct
5	chúng_tôi	P	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	nhận	V	O	0	root
8	thấy	V	O	7	vmod
9	sự	N	O	7	dob
10	chênh_lệch	A	O	9	nmod
11	đáng_kể	A	O	9	nmod
12	đối_với	E	O	9	nmod
13	bệnh_nhân	N	O	12	pob
14	được	V	O	9	nmod
15	tiếp_cận	V	O	14	vmod
16	với	E	O	15	vmod
17	phẫu_thuật	N	O	16	pob
18	giảm	V	O	17	nmod
19	cân	N	O	18	vmod
20	.	CH	O	7	punct
1	Nhu_cầu	N	O	3	sub
2	phẫu_thuật	V	O	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	một	M	O	5	det
5	lựa_chọn	N	O	3	dob
6	cho	E	O	1	nmod
7	tất_cả	P	O	9	det
8	các	L	O	9	det
9	bệnh_nhân	N	O	6	pob
10	phải	V	O	9	nmod
11	đủ	A	O	10	vmod
12	điều_kiện	N	O	11	dob
13	,	CH	O	3	punct
14	bất_kể	R	O	15	nmod
15	chủng_tộc	N	O	3	dep
16	,	CH	O	3	punct
17	sắc_tộc	N	O	15	nmod
18	hay	Cc	O	3	coord
19	thu_nhập	N	O	18	conj
20	,	CH	O	3	punct
21	cô	N	O	22	sub
22	nói	V	O	3	dep
23	.	CH	O	3	punct
1	Ngoài_ra	X	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	các	L	O	4	det
4	nghiên_cứu	N	O	6	sub
5	còn	R	O	6	adv
6	phát_hiện	V	O	0	root
7	ra	R	O	6	adv
8	phẫu_thuật	V	O	6	vmod
9	giảm	V	O	8	vmod
10	cân	N	O	9	dob
11	ở	E	O	10	loc
12	thanh_niên	N	O	11	pob
13	có_thể	R	O	14	adv
14	dẫn	V	O	12	nmod
15	đến	E	O	14	vmod
16	những	L	O	17	det
17	biến_đổi	N	O	15	pob
18	của	E	O	17	nmod
19	các	L	O	20	det
20	bệnh	N	O	18	pob
21	liên_quan	V	O	20	nmod
22	đến	E	O	21	vmod
23	cân	N	O	22	pob
24	nặng	A	O	23	nmod
25	và	Cc	O	23	coord
26	trọng_lượng	N	O	25	conj
27	trong	E	O	17	tmp
28	thời_gian	N	O	27	pob
29	dài	A	O	28	nmod
30	.	CH	O	6	punct
1	Ví_dụ	C	O	14	dep
2	,	CH	O	14	punct
3	một	M	O	4	det
4	nghiên_cứu	N	O	14	sub
5	theo_dõi	V	O	4	nmod
6	thanh_thiếu_niên	N	O	5	dob
7	đến	E	O	4	tmp
8	12	M	O	9	det
9	năm	N	O	7	pob
10	sau	A	O	9	nmod
11	phẫu_thuật	V	O	9	nmod
12	giảm	V	O	11	vmod
13	cân	N	O	12	dob
14	cho	V	O	0	root
15	thấy	V	O	14	vmod
16	chỉ_số	N	O	22	sub
17	BMI	Ny	O	16	nmod
18	(	CH	O	16	punct
19	chỉ_số	N	O	16	nmod
20	khối	N	O	19	nmod
21	cơ_thể	N	O	20	nmod
22	ước_tính	V	O	14	vmod
23	lượng	N	O	22	dob
24	mỡ	N	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	cơ_thể	N	O	25	pob
27	dựa	V	O	22	vmod
28	trên	E	O	27	vmod
29	chiều	N	O	28	pob
30	cao	A	O	29	nmod
31	và	Cc	O	26	coord
32	cân	N	O	31	conj
33	nặng	A	O	32	nmod
34	)	CH	O	22	punct
35	giảm	V	O	22	vmod
36	trung_bình	A	O	35	vmod
37	29%	M	O	35	dob
38	cho	E	O	35	vmod
39	những	L	O	40	det
40	trường_hợp	N	O	38	pob
41	được	V	O	40	nmod
42	phẫu_thuật	V	O	41	vmod
43	,	CH	O	22	punct
44	qua	E	O	47	mnr
45	đó	P	O	44	pob
46	họ	P	O	47	sub
47	giảm	V	O	22	dep
48	đáng_kể	V	O	47	vmod
49	bệnh	N	O	48	dob
50	tiểu_đường	N	O	49	nmod
51	và	Cc	O	49	coord
52	huyết_áp_cao	N	O	51	conj
53	.	CH	O	14	punct
1	Những	L	O	2	det
2	tuyên_bố	N	O	7	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	chính_sách	N	O	3	pob
5	này	P	O	4	det
6	sẽ	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	trình_bày	V	O	7	vmod
9	tại	E	O	8	loc
10	cuộc	N	O	9	pob
11	họp	V	O	10	nmod
12	thường_niên	A	O	10	nmod
13	của	E	O	10	nmod
14	Học_viện	N	B-ORG	13	pob
15	Nhi_khoa	Np	I-ORG	14	nmod
16	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	14	nmod
17	,	CH	O	7	punct
18	ở	E	O	7	loc
19	New_Orleans	Np	B-LOC	18	pob
20	,	CH	O	7	punct
21	vào	E	O	18	pmod
22	Chủ_nhật	N	O	21	pob
23	.	CH	O	7	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thông_tin	N	O	1	dob
3	từ	E	O	1	loc
4	Robert_Preidt	Np	B-PER	3	pob
5	-	CH	O	1	punct
6	Phóng_viên	N	O	1	sub
7	HealthDay	Np	B-ORG	6	nmod
