1	Các	L	O	2	det
2	hoạt_động	N	O	8	sub
3	hợp_tác	V	O	2	nmod
4	quốc_tế	N	O	3	vmod
5	Bệnh_viện	Np	B-ORG	4	nmod
6	Tai_Mũi_Họng_Trung	Np	I-ORG	2	nmod
7	ương.Các	Np	I-ORG	2	nmod
8	hoạt_động	V	O	0	root
9	hợp_tác	V	O	8	vmod
10	quốc_tế	N	O	9	vmod
11	Bệnh_viện	Np	B-ORG	10	nmod
12	Tai_Mũi_Họng_Trung	Np	I-ORG	10	nmod
13	ương	N	I-ORG	15	sub
14	Đây	P	O	13	nmod
15	là	V	O	8	dep
16	một	M	O	15	dob
17	trong	E	O	16	pmod
18	những	L	O	19	det
19	chức_năng	N	O	17	pob
20	được	V	O	19	nmod
21	bổ_sung	V	O	20	vmod
22	của	E	O	19	nmod
23	Viện	Np	O	22	pob
24	để	E	O	16	prp
25	đáp_ứng	V	O	24	vmod
26	kịp_thời	A	O	25	vmod
27	với	E	O	25	vmod
28	tình_hình	N	O	27	pob
29	mới	A	O	28	nmod
30	.	CH	O	8	punct
1	Thực_tế	N	O	4	sub
2	,	CH	O	5	punct
3	để	E	O	0	root
4	thực_hiện	V	O	3	vmod
5	tốt	A	O	4	vmod
6	4	M	O	7	det
7	chức_năng	N	O	4	dob
8	chính	A	O	7	nmod
9	được	V	O	7	nmod
10	quy_định	V	O	9	vmod
11	từ	E	O	10	tmp
12	thành_lập	V	O	11	vmod
13	Viện	N	O	12	dob
14	,	CH	O	9	punct
15	rất	R	O	16	adv
16	cần	V	O	9	vmod
17	tới	V	O	16	vmod
18	các	L	O	19	det
19	mối	N	O	17	dob
20	quan_hệ	N	O	19	nmod
21	hợp_tác	V	O	19	nmod
22	quốc_tế	N	O	21	vmod
23	,	CH	O	3	punct
24	tranh_thủ	V	O	3	vmod
25	sự	Nc	O	24	dob
26	giúp_đỡ	V	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	bè_bạn	N	O	27	pob
29	bốn_phương	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	3	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	từ	E	O	9	tmp
3	khi	N	O	2	pob
4	thành_lập	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	Viện	N	B-ORG	9	sub
7	Tai_Mũi_Họng	Np	I-ORG	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	có	V	O	0	root
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	mối	N	O	9	dob
12	quan_hệ	N	O	11	nmod
13	với	E	O	11	nmod
14	các	L	O	15	det
15	nước	N	O	13	pob
16	và	Cc	O	15	coord
17	các	L	O	18	det
18	tổ_chức	N	O	16	conj
19	trên	E	O	18	loc
20	thế_giới	N	O	19	pob
21	,	CH	O	9	punct
22	cố	V	O	9	vmod
23	GS	Ny	O	22	dob
24	.	CH	O	9	punct
1	Trần_Hữu_Tước	Np	B-PER	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	tranh_thủ	V	O	0	root
4	được	R	O	3	adv
5	sự	Nc	O	3	dob
6	thông_cảm	V	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	bạn_bè	N	O	7	pob
9	quốc_tế	A	O	8	nmod
10	với	E	O	5	nmod
11	một	M	O	12	det
12	viện	N	O	10	pob
13	chuyên_khoa	N	O	12	nmod
14	đầu	N	O	12	nmod
15	ngành	N	O	14	nmod
16	còn	R	O	17	amod
17	non_trẻ	A	O	12	nmod
18	,	CH	O	17	punct
19	tích_cực	A	O	17	amod
20	giúp_đỡ	V	O	12	nmod
21	Viện	N	O	20	dob
22	cả	P	O	21	nmod
23	về	E	O	20	iob
24	chuyên_môn	N	O	23	pob
25	và	Cc	O	24	coord
26	thiết_bị	N	O	25	conj
27	,	CH	O	24	punct
28	dụng_cụ	N	O	24	nmod
29	,	CH	O	24	punct
30	máy_móc	N	O	24	nmod
31	hiện_đại	A	O	24	nmod
32	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	0	root
2	giai_đoạn	N	O	1	pob
3	từ	E	O	1	tmp
4	năm	N	O	3	pob
5	1983	M	O	4	det
6	-	CH	O	4	punct
7	1995	M	O	4	det
8	GS	Ny	O	4	nmod
9	.	CH	O	8	punct
1	Lương_Sỹ	N	O	4	sub
2	cần	V	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	là	V	O	0	root
5	người	N	O	4	dob
6	đặt	V	O	5	nmod
7	nền_móng	N	O	6	dob
8	cho	E	O	6	iob
9	các	L	O	10	det
10	mối	N	O	8	pob
11	quan_hệ	N	O	10	nmod
12	quốc_tế	N	O	10	nmod
13	và	Cc	O	4	coord
14	còn	R	O	15	adv
15	duy_trì	V	O	13	conj
16	đến	E	O	15	tmp
17	ngày_nay	N	O	16	pob
18	.	CH	O	4	punct
1	Từ	E	O	19	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đất_nước	N	O	4	sub
4	thực_hiện	V	O	2	nmod
5	chính_sách	N	O	4	dob
6	mở_cửa	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	10	punct
8	với	E	O	6	vmod
9	sự	N	O	8	pob
10	đóng_góp	V	O	9	nmod
11	công_sức	N	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	tập_thể	N	O	12	pob
14	cán_bộ	N	O	13	nmod
15	nhân_viên	N	O	14	nmod
16	của	E	O	13	nmod
17	Viện	Np	O	16	pob
18	,	CH	O	23	punct
19	hoạt_động	V	O	0	root
20	hợp_tác	V	O	19	vmod
21	quốc_tế	N	O	20	vmod
22	ngày_càng	X	O	23	x
23	trở_nên	V	O	19	vmod
24	phong_phú	A	O	23	vmod
25	và	Cc	O	24	coord
26	hiệu_quả	A	O	25	conj
27	hơn	A	O	26	amod
28	.	CH	O	19	punct
1	Viện	N	O	3	sub
2	còn	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	mối	N	O	3	dob
5	quan_hệ	N	O	4	nmod
6	hợp_tác	V	O	4	nmod
7	với	E	O	6	vmod
8	hàng	R	O	10	nmod
9	chục	M	O	10	det
10	quốc_gia	N	O	7	pob
11	và	Cc	O	10	coord
12	tổ_chức	N	O	11	conj
13	khác	A	O	12	nmod
14	trên	E	O	12	loc
15	thế_giới	N	O	14	pob
16	,	CH	O	3	punct
17	đặc_biệt	A	O	22	mnr
18	là	T	O	17	amod
19	Pháp	Np	B-LOC	17	amod
20	,	CH	O	19	punct
21	Mỹ	Np	B-LOC	19	nmod
22	trên	E	O	27	loc
23	hai	M	O	24	det
24	lĩnh_vực	N	O	22	pob
25	đào_tạo	V	O	24	nmod
26	và	Cc	O	3	coord
27	trao_đổi	V	O	26	conj
28	chuyên_môn	N	O	27	dob
29	kỹ_thuật	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	3	punct
1	Các	L	O	2	det
2	hội_nghị	N	O	5	sub
3	khoa_học	N	O	2	nmod
4	quốc_tế	N	O	2	nmod
5	được	V	O	0	root
6	thường_xuyên	A	O	7	vmod
7	tổ_chức	V	O	5	vmod
8	như	C	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	hội_nghị	N	O	7	dob
11	Tai_Mũi_Họng_Việt	Np	B-LOC	10	nmod
12	-	CH	O	11	punct
13	Mỹ	Np	B-LOC	11	nmod
14	-	CH	O	13	punct
15	Pháp	Np	B-LOC	13	nmod
16	cùng	A	O	10	nmod
17	các	L	O	18	det
18	lớp	N	O	16	amod
19	tập_huấn	V	O	18	nmod
20	với	E	O	19	vmod
21	sự	N	O	20	pob
22	tham_gia	V	O	21	nmod
23	giảng_dạy	V	O	21	nmod
24	của	E	O	21	nmod
25	các	L	O	26	det
26	chuyên_gia	N	O	24	pob
27	Mỹ	Np	B-LOC	26	nmod
28	,	CH	O	27	punct
29	Pháp	Np	B-LOC	27	nmod
30	,	CH	O	27	punct
31	Hà_Lan	Np	B-LOC	27	nmod
32	,	CH	O	27	punct
33	Đan_Mạch	Np	B-LOC	27	nmod
34	,	CH	O	27	punct
35	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	27	nmod
36	,	CH	O	27	punct
37	Đức	Np	B-LOC	27	nmod
38	,	CH	O	27	punct
39	Nhật_Bản	Np	B-LOC	27	nmod
40	,	CH	O	27	punct
41	Bỉ	Np	B-LOC	27	nmod
42	,	CH	O	27	punct
43	Singapore	Np	B-LOC	27	nmod
44	,	CH	O	27	punct
45	Thái_Lan	Np	B-LOC	27	nmod
46	,	CH	O	10	punct
47	úc	V	B-LOC	10	nmod
48	...	CH	O	5	punct
1	Hàng	N	O	4	sub
2	năm	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	có	V	O	0	root
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	đoàn	Nc	O	4	dob
7	khách	N	O	6	nmod
8	quốc_tế	A	O	6	nmod
9	gồm	V	O	6	nmod
10	các	L	O	11	det
11	chuyên_gia	N	O	9	dob
12	hàng_đầu	N	O	11	nmod
13	thế_giới	N	O	11	nmod
14	về	E	O	11	loc
15	Tai_Mũi_Họng	Np	O	14	pob
16	đến	V	O	6	nmod
17	thăm	V	O	16	vmod
18	và	Cc	O	16	coord
19	làm_việc	V	O	18	conj
20	tại	E	O	19	loc
21	viện	N	O	20	pob
22	,	CH	O	4	punct
23	trong	E	O	20	pmod
24	đó	P	O	23	pob
25	có	V	O	23	vmod
26	Chủ_tịch	N	O	25	dob
27	,	CH	O	25	punct
28	Phó	Z	O	29	nmod
29	Chủ_tịch	N	O	25	dob
30	hội	N	O	29	nmod
31	Tai_Mũi_Họng	Np	O	30	nmod
32	và	Cc	O	25	coord
33	phẫu_thuật	V	O	32	conj
34	đầu	N	O	33	dob
35	cổ	N	O	34	nmod
36	Mỹ	Np	B-LOC	34	nmod
37	,	CH	O	34	punct
38	Hội	N	O	34	nmod
39	Tai_Mũi_Họng	N	O	38	nmod
40	và	Cc	O	25	coord
41	phẫu_thuật	V	O	40	conj
42	đầu	N	O	41	dob
43	cổ	N	O	42	nmod
44	Pháp	Np	B-LOC	42	nmod
45	...	CH	O	4	punct
1	Viện	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	tranh_thủ	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	mối	N	O	3	dob
6	quan_hệ	N	O	5	nmod
7	quốc_tế	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	gửi	V	O	3	vmod
10	trên	E	O	9	loc
11	200	M	O	12	det
12	lượt	N	O	10	pob
13	cán_bộ	N	O	12	nmod
14	chuyên_môn	N	O	13	nmod
15	đi	V	O	9	prp
16	học_tập	V	O	15	vmod
17	,	CH	O	3	punct
18	dự	V	O	3	vmod
19	hội_nghị	N	O	18	dob
20	,	CH	O	3	punct
21	tham_quan	V	O	3	vmod
22	trao_đổi	V	O	21	vmod
23	ở	E	O	22	loc
24	nhiều	A	O	25	nmod
25	nước	N	O	23	pob
26	trên	E	O	25	loc
27	thế_giới	N	O	26	pob
28	.	CH	O	3	punct
1	Đặc_biệt	A	O	11	adv
2	,	CH	O	11	punct
3	chương_trình	N	O	11	sub
4	tuyển_chọn	V	O	3	nmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	đào_tạo	V	O	5	conj
7	nội_trú	V	O	6	vmod
8	tại	E	O	7	loc
9	Cộng_hoà	N	O	8	pob
10	Pháp	Np	B-LOC	9	nmod
11	phối_hợp	V	O	0	root
12	với	E	O	11	vmod
13	trường	N	B-ORG	12	pob
14	Đại_học	N	I-ORG	13	nmod
15	Y	Ny	I-ORG	13	nmod
16	Hà_Nội	Np	I-ORG	13	nmod
17	đã	R	O	18	adv
18	được	V	O	11	vmod
19	tổ_chức	V	O	18	vmod
20	rất	R	O	21	amod
21	quy_củ	A	O	19	vmod
22	và	Cc	O	18	coord
23	phát_huy	V	O	22	conj
24	tác_dụng	N	O	23	dob
25	tốt	A	O	24	nmod
26	.	CH	O	11	punct
1	Viện	N	O	3	sub
2	còn	R	O	3	adv
3	phối_hợp	V	O	0	root
4	với	E	O	3	vmod
5	bộ_môn	N	O	4	pob
6	Tai_Mũi_Họng	Np	O	5	nmod
7	đào_tạo	V	O	5	nmod
8	bác_sỹ	V	O	7	vmod
9	sau_đại_học	N	O	8	dob
10	và	Cc	O	3	coord
11	cử	V	O	10	conj
12	chuyên_gia	N	O	11	dob
13	giúp	V	O	11	prp
14	cho	E	O	13	iob
15	hai	M	O	16	det
16	nước	N	O	14	pob
17	bạn	N	O	16	nmod
18	Lào	Np	B-LOC	16	nmod
19	,	CH	O	16	punct
20	Campuchia	Np	B-LOC	16	nmod
21	và	Cc	O	16	nmod
22	một_số	L	O	23	det
23	nước	N	O	16	nmod
24	Châu_Phi	Np	B-LOC	23	nmod
25	.	CH	O	3	punct
1	Viện	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	xây_dựng	V	O	0	root
4	các	L	O	5	det
5	chương_trình	N	O	3	dob
6	hợp_tác	V	O	5	nmod
7	viện_trợ	N	O	6	vmod
8	phát_triển	V	O	7	nmod
9	với	E	O	6	vmod
10	:	CH	O	5	punct
11	-	CH	O	5	punct
12	Tổ_chức	V	B-ORG	5	nmod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	dob
14	thế_giới	N	I-ORG	13	nmod
15	:	CH	O	5	punct
16	triển_khai	V	O	5	nmod
17	dự_án	N	O	16	dob
18	phòng_chống	V	O	17	nmod
19	điếc	A	O	18	vmod
20	và	Cc	O	19	coord
21	nghễnh_ngãng	A	O	20	conj
22	.	CH	O	3	punct
1	-	CH	O	3	punct
2	Tổ_chức	N	B-ORG	0	root
3	APPEL	Ny	I-ORG	2	nmod
4	(	CH	O	3	punct
5	Pháp	Np	B-LOC	3	nmod
6	)	CH	O	2	punct
7	trong	E	O	2	nmod
8	nghiên_cứu	V	O	7	vmod
9	thính	N	O	8	dob
10	học	V	O	9	nmod
11	và	Cc	O	8	coord
12	phục_hồi	V	O	11	conj
13	chức_năng	N	O	12	dob
14	cho	E	O	12	iob
15	trẻ	N	O	14	pob
16	điếc	A	O	15	nmod
17	.	CH	O	14	punct
1	-	CH	O	7	punct
2	Tổ_chức	N	B-ORG	7	sub
3	AMPHORE	Np	I-ORG	2	nmod
4	(	CH	O	2	punct
5	Pháp	Np	B-LOC	2	nmod
6	)	CH	O	2	punct
7	tổ_chức	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	hội_thảo	N	O	7	dob
10	khoa_học	N	O	9	nmod
11	Tai_Mũi_Họng_Pháp	Np	O	9	nmod
12	-	CH	O	11	punct
13	Việt	Np	O	11	nmod
14	.	CH	O	7	punct
1	-	CH	O	4	punct
2	Uỷ_ban	N	B-ORG	0	root
3	2	M	I-ORG	2	det
4	Hà_Lan	Np	I-ORG	2	nmod
5	trong	E	O	2	nmod
6	lĩnh_vực	N	O	5	pob
7	giúp_đỡ	V	O	6	nmod
8	trẻ_em	N	O	7	dob
9	điếc	A	O	8	nmod
10	-	CH	O	8	punct
11	câm	A	O	8	nmod
12	.	CH	O	7	punct
1	-	CH	O	5	punct
2	Tổ_chức	N	O	0	root
3	REI	Ny	O	2	nmod
4	(	CH	O	2	punct
5	Mỹ	Np	B-LOC	2	nmod
6	)	CH	O	2	punct
7	trong	E	O	2	nmod
8	đào_tạo	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	2	punct
10	trao_đổi	V	O	2	nmod
11	kỹ_thuật	N	O	10	dob
12	chuyên_môn	N	O	11	nmod
13	và	Cc	O	8	coord
14	cung_cấp	V	O	13	conj
15	trang_thiết_bị	N	O	14	dob
16	.	CH	O	13	punct
1	Kể	V	O	0	root
2	từ	E	O	1	vmod
3	năm	N	O	2	pob
4	1993	M	O	3	det
5	cho	E	O	2	pmod
6	tới	E	O	5	pmod
7	nay	P	O	6	pob
8	,	CH	O	12	punct
9	hàng	R	O	10	nmod
10	năm	N	O	12	tmp
11	luôn	R	O	12	adv
12	có	V	O	1	vmod
13	ít_nhất	X	O	15	x
14	2	M	O	15	det
15	đoàn	Nc	O	12	dob
16	chuyên_gia	N	O	15	nmod
17	sang	V	O	15	nmod
18	công_tác	N	O	17	dob
19	trao_đổi	V	O	17	prp
20	kinh_nghiệm	N	O	19	dob
21	chuyên_môn	N	O	20	nmod
22	và	Cc	O	12	coord
23	giúp_đỡ	V	O	22	conj
24	Bệnh_viện	N	O	23	dob
25	về	E	O	23	vmod
26	các	L	O	27	det
27	mặt	N	O	25	pob
28	như	C	O	27	coord
29	thiết_bị	N	O	28	conj
30	,	CH	O	27	punct
31	dụng_cụ	N	O	27	nmod
32	phẫu_thuật	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	12	punct
34	mở	V	O	12	vmod
35	các	L	O	36	det
36	hội_thảo	N	O	34	dob
37	-	CH	O	12	punct
38	tập_huấn	V	O	12	vmod
39	cho	E	O	38	vmod
40	các	L	O	41	det
41	cán_bộ	N	O	39	pob
42	của	E	O	41	nmod
43	của	E	O	42	pmod
44	viện	N	O	43	pob
45	.	CH	O	1	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	adv
2	cũng	R	O	3	adv
3	đưa	V	O	0	root
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	cán_bộ	N	O	3	dob
6	của	E	O	5	nmod
7	Bệnh_viện	N	O	6	pob
8	sang	V	O	5	nmod
9	thực_tập	V	O	8	vmod
10	tại	E	O	8	loc
11	Hoa_Kỳ	Np	B-LOC	10	pob
12	bằng	E	O	8	mnr
13	các	L	O	14	det
14	học_bổng	N	O	12	pob
15	của	E	O	14	nmod
16	tổ_chức	N	O	15	pob
17	.	CH	O	3	punct
1	-	CH	O	2	punct
2	Tổ_chức	V	O	0	root
3	Face	N	O	2	dob
4	to	A	O	3	nmod
5	Face	Np	O	3	nmod
6	(	CH	O	5	punct
7	Mỹ	Np	B-LOC	5	nmod
8	)	CH	O	2	punct
9	thực_hiện	V	O	2	vmod
10	các	L	O	11	det
11	phẫu_thuật	N	O	9	dob
12	thẩm_mỹ	V	O	11	nmod
13	trong	E	O	11	loc
14	Tai_Mũi_Họng	Np	O	13	pob
15	.	CH	O	2	punct
1	Từ	E	O	8	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2006	M	O	2	det
4	tới	E	O	1	pmod
5	nay	P	O	4	pob
6	,	CH	O	8	punct
7	luôn	R	O	8	adv
8	có	V	O	0	root
9	1	M	O	10	det
10	đoàn	N	O	8	dob
11	các	L	O	12	det
12	chuyên_gia	N	O	10	nmod
13	về	E	O	12	nmod
14	phẫu_thuật	N	O	13	pob
15	thẩm_mỹ	V	O	14	nmod
16	Tai_Mũi_Họng	Np	O	14	nmod
17	sang	V	O	8	vmod
18	Bệnh_viện	N	O	17	loc
19	thực_hiện	V	O	17	prp
20	công_tác	N	O	19	dob
21	giảng_dạy	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	8	coord
23	trực_tiếp	A	O	24	vmod
24	phẫu_thuật	V	O	22	conj
25	cho	E	O	24	iob
26	bệnh_nhân	N	O	25	pob
27	.	CH	O	8	punct
1	-	CH	O	7	punct
2	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	sub
3	Rajavithi	Np	I-ORG	2	nmod
4	(	CH	O	2	punct
5	Thái_Lan	Np	B-LOC	2	nmod
6	)	CH	O	2	punct
7	giúp_đỡ	V	O	0	root
8	thực_hiện	V	O	7	vmod
9	triển_khai	V	O	8	vmod
10	chương_trình	N	O	9	dob
11	cấy	V	O	10	nmod
12	điện_cực	N	O	11	dob
13	ốc	N	O	12	nmod
14	tai	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	7	punct
1	-	CH	O	6	punct
2	Và	Cc	O	7	dep
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	tổ_chức	N	O	8	sub
5	khác	A	O	4	nmod
6	trên	E	O	4	loc
7	thế_giới	N	O	6	pob
8	Một_số	L	O	9	det
9	hình_ảnh	N	O	14	x
10	hợp_tác	V	O	9	nmod
11	quốc_tế	N	O	10	vmod
12	của	E	O	9	nmod
13	bệnh_viện	N	O	12	pob
14	:	CH	O	0	punct
