1	Giáo_dục	N	O	14	sub
2	sức_khoẻ	N	O	1	nmod
3	.	CH	O	1	punct
4	1/1	M	O	7	det
5	6/2017	M	O	7	det
6	12:57:28	M	O	7	det
7	PM	Nu	O	1	nmod
8	Chiều	N	O	7	nmod
9	12/1	M	O	8	det
10	,	CH	O	1	punct
11	tại	E	O	1	loc
12	hội_nghị	N	O	11	pob
13	trực_tuyến	A	O	12	nmod
14	triển_khai	V	O	0	root
15	nhiệm_vụ	N	O	14	dob
16	năm	N	O	15	nmod
17	2017	M	O	16	det
18	,	CH	O	23	punct
19	Bộ_trưởng	N	O	23	sub
20	Bộ	N	B-ORG	19	nmod
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	19	nmod
23	cho	V	O	14	iob
24	biết	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	23	punct
26	ngành	N	O	29	sub
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	sẽ	R	O	29	adv
29	tiếp_tục	V	O	23	vmod
30	tập_trung	V	O	29	vmod
31	thực_hiện	V	O	30	vmod
32	9	M	O	33	det
33	nhiệm_vụ	N	O	31	dob
34	trọng_tâm	A	O	33	nmod
35	trong	E	O	33	nmod
36	giai_đoạn	N	O	35	pob
37	2016-2020	M	O	36	det
38	.	CH	O	14	punct
1	Hội_nghị	N	O	2	sub
2	diễn	V	O	0	root
3	ra	R	O	2	adv
4	tại	E	O	2	loc
5	700	M	O	6	det
6	điểm	N	O	4	pob
7	cầu	N	O	6	nmod
8	trên	E	O	6	loc
9	toàn_quốc	N	O	8	pob
10	với	E	O	2	vmod
11	sự	N	O	10	pob
12	tham_gia	V	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	12.000	M	O	15	det
15	người	N	O	13	pob
16	.	CH	O	2	punct
1	Chủ_trì	V	O	0	root
2	hội_nghị	N	O	1	dob
3	có	V	O	2	nmod
4	Thủ_tướng	N	O	3	dob
5	Chính_phủ	N	O	4	nmod
6	Nguyễn_Xuân_Phúc	Np	B-PER	4	nmod
7	và	Cc	O	1	coord
8	Phó	Z	O	9	nmod
9	Thủ_tướng	N	O	4	nmod
10	Chính_phủ	N	O	9	nmod
11	Vũ_Đức_Đam	Np	B-PER	10	nmod
12	.	CH	O	1	punct
