1	Gừng_Dại	V	O	0	root
2	vị	Nc	O	1	dob
3	thuốc	N	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	đồng_bào	N	O	4	pob
6	dân	N	O	5	nmod
7	tộc.Gừng	Np	O	5	nmod
8	dại	A	O	5	nmod
9	còn	R	O	10	adv
10	gọi	V	O	1	vmod
11	là	C	O	10	vmod
12	Zorong	Np	B-PER	10	dob
13	(	CH	O	12	punct
14	Bình_Định	Np	B-LOC	12	nmod
15	)	CH	O	12	punct
16	Tên	Nc	O	12	nmod
17	khoa_học	N	O	16	nmod
18	Zingiber	Np	O	16	nmod
19	cassumunar	Nb	O	16	nmod
20	Roxb_Thuộc	Np	O	16	nmod
21	họ	P	O	16	nmod
22	Gừng_Zingiberaceae	N	O	16	nmod
23	A.	Ny	B-PER	22	nmod
24	Mô_tả	V	O	16	nmod
25	cây	Nc	O	24	dob
26	Cây_thảo	Np	O	25	nmod
27	,	CH	O	12	punct
28	cao	A	O	12	nmod
29	2m	M	O	33	det
30	,	CH	O	1	punct
31	có	V	O	1	vmod
32	thân	N	O	31	dob
33	rễ	N	O	32	nmod
34	lớn	A	O	32	nmod
35	hơn	A	O	34	amod
36	củ	N	O	34	amod
37	gừng	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	1	punct
39	màu	N	O	1	sub
40	lục	V	O	39	nmod
41	vàng	N	O	40	vmod
42	,	CH	O	1	punct
43	mùi	N	O	45	sub
44	nồng	A	O	43	nmod
45	tựa	V	O	1	vmod
46	hạt_tiêu	N	O	45	dob
47	.	CH	O	1	punct
1	Lá	N	O	3	sub
2	không	R	O	3	amod
3	cuống	A	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	hình	N	O	25	sub
6	thuôn	A	O	5	nmod
7	mũi	N	O	5	nmod
8	mác	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	gốc	N	O	5	nmod
11	lá	N	O	10	nmod
12	tròn	A	O	10	nmod
13	,	CH	O	3	punct
14	đầu	N	O	15	sub
15	thóp	V	O	3	dep
16	nhọn	A	O	15	vmod
17	,	CH	O	3	punct
18	mặt	N	O	20	sub
19	trên	N	O	18	nmod
20	nhẵn	A	O	5	nmod
21	,	CH	O	3	punct
22	mặt	N	O	3	dep
23	dưới	E	O	5	nmod
24	hơi	N	O	23	pob
25	có	V	O	3	dep
26	lông	N	O	25	dob
27	như	C	O	26	coord
28	bột	N	O	27	conj
29	.	CH	O	3	punct
30	phiến_lá	N	O	3	dep
31	dài	A	O	30	nmod
32	tới	E	O	30	prd
33	40cm	M	O	37	det
34	,	CH	O	3	punct
35	rộng	A	O	3	amod
36	3,5	M	O	37	det
37	cm	Nu	O	35	amod
38	,	CH	O	3	punct
39	lưỡi	N	O	46	sub
40	bẹ	N	O	39	nmod
41	dạng	N	O	39	nmod
42	vẩy	N	O	41	nmod
43	mỏng	A	O	41	nmod
44	,	CH	O	3	punct
45	lá	N	O	3	dep
46	có	V	O	3	dep
47	khía	N	O	46	dob
48	,	CH	O	61	punct
49	có	V	O	3	dep
50	lông	N	O	49	dob
51	Cánh	N	O	50	nmod
52	hoa	N	O	51	nmod
53	có	V	O	49	vmod
54	lông	N	O	53	dob
55	,	CH	O	3	punct
56	dài	A	O	3	amod
57	trung_bình	A	O	59	nmod
58	15-25	M	O	59	det
59	cm	Nu	O	61	sub
60	vẩy	N	O	59	nmod
61	có	V	O	3	dep
62	lông	N	O	61	dob
63	ở	E	O	62	loc
64	gốc	N	O	63	pob
65	,	CH	O	61	punct
66	hình	N	O	71	sub
67	mũi	N	O	66	nmod
68	mác	N	O	66	nmod
69	,	CH	O	3	punct
70	không	R	O	71	adv
71	lợp	V	O	3	dep
72	lên	V	O	71	vmod
73	nhau	N	O	72	vmod
74	,	CH	O	91	punct
75	cụm	N	O	71	sub
76	hoa	N	O	75	nmod
77	hình_thoi	N	O	75	nmod
78	,	CH	O	3	punct
79	nhiều	A	O	80	nmod
80	hoa	N	O	75	nmod
81	,	CH	O	3	punct
82	dài	A	O	75	nmod
83	khoảng	N	O	82	amod
84	11cm	M	O	88	det
85	,	CH	O	82	punct
86	rộng	A	O	82	amod
87	4-6	M	O	88	det
88	cm	Nu	O	86	amod
89	,	CH	O	3	punct
90	lá_bắc	N	O	91	sub
91	lợp	V	O	3	dep
92	lên	V	O	91	vmod
93	nhau	N	O	92	vmod
94	,	CH	O	104	punct
95	mép	N	O	90	nmod
96	màu	N	O	95	nmod
97	tía	N	O	96	nmod
98	,	CH	O	101	punct
99	hoa	N	O	75	nmod
100	mau	A	O	99	nmod
101	tàn	V	O	99	nmod
102	,	CH	O	3	punct
103	tràng	A	O	104	vmod
104	có	V	O	3	dep
105	ống	N	O	104	dob
106	không	R	O	107	adv
107	vượt	V	O	104	vmod
108	quá	R	O	107	adv
109	các	L	O	110	det
110	lá_bắc	N	O	107	dob
111	,	CH	O	3	punct
112	thuỳ	N	O	110	nmod
113	hẹp	A	O	112	nmod
114	dài	A	O	113	amod
115	.	CH	O	3	punct
1	Bao_phấn	N	O	16	sub
2	ngắn	A	O	1	nmod
3	hơn	R	O	2	amod
4	cánh	N	O	2	amod
5	môi	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	trung	A	O	2	amod
8	đới	N	O	1	nmod
9	dài	A	O	8	nmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	mềm_yếu	A	O	10	conj
12	.	CH	O	1	punct
13	cánh	N	O	1	nmod
14	môi	N	O	13	nmod
15	hình_tròn	N	O	13	nmod
16	chẻ	V	O	0	root
17	sâu	A	O	16	vmod
18	,	CH	O	16	punct
19	màu	N	O	23	sub
20	vàng	A	O	19	nmod
21	nhạt	A	O	20	amod
22	,	CH	O	16	punct
23	có	V	O	16	vmod
24	thuỳ	N	O	23	dob
25	bên	N	O	24	nmod
26	do	E	O	21	prp
27	nhị	N	O	28	sub
28	ép	V	O	26	dep
29	tạo	V	O	28	vmod
30	thành	V	O	29	vmod
31	.	CH	O	16	punct
1	Bầu	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	lông	N	O	2	dob
4	.	CH	O	2	punct
1	Mùa	N	O	12	sub
2	hoa	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	tháng	N	O	1	nmod
5	7-8	M	O	4	det
6	,	CH	O	4	punct
7	quả	N	O	4	nmod
8	:	CH	O	1	punct
9	tháng	N	O	1	nmod
10	7-9	M	O	9	det
11	B.	Ny	O	9	nmod
12	Phân_bố	V	O	0	root
13	,	CH	O	12	punct
14	thu	V	O	12	vmod
15	hái	V	O	14	vmod
16	và	Cc	O	12	coord
17	chế_biến	V	O	16	conj
18	Cây	N	O	17	dob
19	mọc	V	O	18	nmod
20	hoang_dại	A	O	19	vmod
21	ở	E	O	19	loc
22	vùng	N	O	21	pob
23	núi	N	B-LOC	22	nmod
24	Ba_vì	Np	I-LOC	22	nmod
25	(	CH	O	22	punct
26	thuộc	V	O	22	nmod
27	Hà_Nội	Np	B-LOC	26	dob
28	)	CH	O	12	punct
29	.	CH	O	12	punct
1	Có	R	O	0	root
2	nhiều	A	O	5	nmod
3	ở	E	O	1	loc
4	các	L	O	5	det
5	tỉnh	N	O	3	pob
6	miền	N	B-LOC	5	nmod
7	Nam	Np	I-LOC	6	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Được	V	O	0	root
2	khai_thác	V	O	1	vmod
3	và	Cc	O	1	coord
4	sử_dụng	V	O	3	conj
5	với	E	O	4	vmod
6	tên	N	O	5	pob
7	zorong	N	O	6	nmod
8	(	CH	O	6	punct
9	huyện	N	B-LOC	6	nmod
10	Tây_sơn	Np	I-LOC	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	tỉnh	N	B-LOC	9	nmod
13	Bình_Định	Np	I-LOC	12	nmod
14	)	CH	O	1	punct
15	Còn	R	O	16	adv
16	thấy	V	O	1	vmod
17	ở	E	O	16	loc
18	Thái_lan	Np	B-LOC	17	pob
19	(	CH	O	16	punct
20	mang	V	O	16	vmod
21	tên	N	O	20	dob
22	Phlai	Np	O	21	nmod
23	)	CH	O	1	punct
24	,	CH	O	1	punct
25	Ấn_độ	Np	B-PER	1	sub
26	,	CH	O	1	punct
27	Malaixia_Nhân	Np	O	1	sub
28	dân	N	O	27	nmod
29	thu	V	O	28	nmod
30	hái	V	O	1	vmod
31	thân	N	O	30	dob
32	rễ	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	1	punct
34	đem	V	O	1	vmod
35	về	V	O	34	vmod
36	rửa	V	O	35	vmod
37	sạch	A	O	36	vmod
38	,	CH	O	1	punct
39	thái	N	O	41	sub
40	mỏng	A	O	39	nmod
41	phơi	V	O	1	vmod
42	hay	C	O	41	coord
43	sấy	N	O	42	conj
44	khô	A	O	43	nmod
45	làm_thuốc	V	O	43	nmod
46	C.	Ny	O	45	vmod
47	Thành_phần	N	O	46	nmod
48	hoá_học	N	O	47	nmod
49	Năm	Np	O	47	nmod
50	1979	M	O	49	det
51	trạm	N	O	47	nmod
52	nghiên_cứu	V	O	51	nmod
53	dược_liệu	N	O	52	dob
54	Nghĩa	Np	O	53	nmod
55	Bình	Np	O	53	nmod
56	đã	R	O	57	adv
57	cất	V	O	1	vmod
58	từ	E	O	57	loc
59	thân	N	O	58	pob
60	rễ	N	O	59	nmod
61	tươi	A	O	59	nmod
62	của	E	O	59	nmod
63	gừng	N	O	62	pob
64	dại	A	O	63	nmod
65	được	V	O	57	vmod
66	0,5-0,8%	M	O	67	det
67	tinh_dầu	N	O	65	dob
68	.	CH	O	1	punct
69	từ	E	O	72	loc
70	thân	N	O	69	pob
71	rễ	N	O	70	nmod
72	quy	V	O	1	vmod
73	ra	R	O	72	adv
74	khô_kiệt	A	O	72	vmod
75	được	V	O	72	vmod
76	4-5%	M	O	77	det
77	tinh_dầu	N	O	75	dob
78	.	CH	O	1	punct
79	tinh_dầu	N	O	1	sub
80	màu	N	O	79	nmod
81	vàng	A	O	80	nmod
82	nhạt	A	O	81	amod
83	,	CH	O	1	punct
84	sánh	V	O	1	vmod
85	,	CH	O	1	punct
86	mùi	N	O	84	dob
87	thơm	A	O	86	nmod
88	.	CH	O	1	punct
1	Để	E	O	9	prp
2	ở	E	O	9	loc
3	nhiệt_độ	N	O	2	pob
4	phòng_thí_nghiệm	N	O	3	nmod
5	sau	N	O	4	nmod
6	5	M	O	7	det
7	ngày	N	O	3	nmod
8	tinh_dầu	A	O	7	nmod
9	có	V	O	0	root
10	khoảng	N	O	15	nmod
11	50-70%	M	O	12	det
12	tinh_thể	A	O	10	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	nếu	C	O	9	coord
15	để	E	O	14	conj
16	tinh_dầu	V	O	15	vmod
17	ngay	R	O	16	adv
18	vào	E	O	16	loc
19	tủ_lạnh	N	O	18	pob
20	thì	C	O	21	dep
21	chỉ	R	O	23	nmod
22	2	M	O	23	det
23	giờ	Nu	O	18	pob
24	sau	E	O	23	nmod
25	kết_tinh	N	O	24	pob
26	.	CH	O	9	punct
1	Tinh_thể	N	O	4	sub
2	màu	N	O	1	nmod
3	trắng	A	O	2	nmod
4	đục	A	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	mùi	N	O	4	dep
7	nồng	A	O	6	nmod
8	,	CH	O	4	punct
9	vị	N	O	13	sub
10	nhạt	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	4	punct
12	không	R	O	13	adv
13	tan	V	O	4	dep
14	trong	E	O	13	loc
15	nước	N	O	14	pob
16	lạnh	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	13	punct
18	tan	V	O	13	vmod
19	trong	E	O	18	loc
20	nước	N	O	19	pob
21	ấm	N	O	20	nmod
22	rồi	C	O	13	coord
23	nổi	V	O	22	conj
24	lên	R	O	23	adv
25	mặt	N	O	23	dob
26	nước	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	4	punct
28	để	E	O	4	prp
29	lạnh	A	O	28	dep
30	sẽ	R	O	31	adv
31	kết_tinh	V	O	28	vmod
32	trở_lại	V	O	31	vmod
33	,	CH	O	4	punct
34	tan	V	O	4	dep
35	hoàn_toàn	A	O	34	vmod
36	trong	E	O	34	vmod
37	dung_môi	N	O	36	pob
38	hữu_cơ	A	O	37	nmod
39	Theo	E	O	34	vmod
40	M.Lawrence	Np	O	39	pob
41	J.W.	Ny	B-PER	40	nmod
42	Hogg	Np	I-PER	41	nmod
43	và	Cc	O	42	coord
44	St.	Np	B-PER	43	conj
45	J	Ny	I-PER	40	nmod
46	Terhune	Np	I-PER	45	nmod
47	(	CH	O	40	punct
48	Riechstoffe	Np	B-PER	40	nmod
49	,	CH	O	40	punct
50	Aromen	Np	B-PER	40	nmod
51	,	CH	O	40	punct
52	Korper-flegenmittel	Np	O	40	nmod
53	20	M	O	52	det
54	,	CH	O	40	punct
55	261	M	O	59	det
56	,	CH	O	4	punct
57	1970	M	O	4	dep
58	-	CH	O	4	punct
59	Miltitzer_Berrichte	Np	B-PER	4	amod
60	,	CH	O	4	punct
61	1971	M	O	4	dep
62	,	CH	O	4	punct
63	48	M	O	61	det
64	)	CH	O	66	punct
65	tinh_dầu	N	O	66	sub
66	cất	V	O	4	dep
67	từ	E	O	66	loc
68	thân	N	O	67	pob
69	rễ	N	O	68	nmod
70	gừng	N	O	68	nmod
71	dại	A	O	68	nmod
72	ở	E	O	68	loc
73	Thái_Lan	Np	B-LOC	72	pob
74	có	V	O	66	vmod
75	tỷ_trọng	N	O	74	dob
76	D20	Ny	O	75	nmod
77	0,894	M	O	76	det
78	,	CH	O	4	punct
79	αD20	N	O	4	dep
80	33036	M	O	79	det
81	’	CH	O	4	punct
82	,	CH	O	4	punct
83	µD20	N	O	4	dep
84	1,489	M	O	83	det
85	.	CH	O	4	punct
1	Bằng_sắc	N	O	2	sub
2	ký	V	O	0	root
3	khí	N	O	2	dob
4	và	Cc	O	3	coord
5	phổ	N	O	4	conj
6	hồng_ngoại	N	O	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	xác_định	V	O	2	vmod
9	được	R	O	8	adv
10	2,5%	M	O	11	det
11	αpinen	Nu	O	8	dob
12	,	CH	O	8	punct
13	0,1%	M	O	14	det
14	camphen	N	O	8	dob
15	,	CH	O	14	punct
16	2,1%	M	O	17	det
17	βpinen	Nu	O	69	tmp
18	,	CH	O	8	punct
19	33,4%	M	O	20	det
20	sabinen	Nu	O	8	tmp
21	,	CH	O	8	punct
22	1,6%	M	O	23	det
23	myrxen	N	O	17	nmod
24	,	CH	O	8	punct
25	4,8%	M	O	26	det
26	αtecpinen	Nu	O	8	dob
27	,	CH	O	8	punct
28	0,7%	M	O	29	det
29	limonene	N	O	17	nmod
30	,	CH	O	2	punct
31	1,1%	M	O	33	det
32	1-8	M	O	33	det
33	xineol	N	O	17	nmod
34	,	CH	O	2	punct
35	9%	M	O	36	det
36	γtecpinen	Nu	O	2	tmp
37	,	CH	O	2	punct
38	2,1%	M	O	39	det
39	p-cymol	Nu	O	2	tmp
40	,	CH	O	2	punct
41	2,1%	M	O	42	det
42	tecpinolen	N	O	2	tmp
43	,	CH	O	2	punct
44	0,6%	M	O	45	det
45	trans-sabinenhydrat	N	O	2	tmp
46	,	CH	O	2	punct
47	0,5%	M	O	48	det
48	trans-p-menthen	N	O	2	tmp
49	-2-33,3%	M	O	50	det
50	tepinenol	N	O	48	nmod
51	(	CH	O	50	punct
52	4	M	O	56	det
53	)	CH	O	2	punct
54	,	CH	O	2	punct
55	0,5%	M	O	56	det
56	cis-piperitol	Nu	O	2	tmp
57	,	CH	O	2	punct
58	4,3%	M	O	60	det
59	một	M	O	60	det
60	αtecinylaxetat	N	O	2	tmp
61	,	CH	O	2	punct
62	0,2%	M	O	63	det
63	cis-piperitol	Nu	O	2	tmp
64	,	CH	O	2	punct
65	4,3%	M	O	67	det
66	một	M	O	67	det
67	thành_phần	N	O	69	sub
68	chưa	R	O	69	adv
69	xác_định	V	O	2	vmod
70	được	R	O	69	adv
71	.	CH	O	2	punct
1	Năm	N	O	24	tmp
2	1971	M	O	1	det
3	,	CH	O	24	punct
4	T.E	Ny	B-LOC	24	sub
5	Csey	Np	I-LOC	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	J.Dougan	Np	B-PER	4	nmod
8	W.S.	Ny	I-PER	4	nmod
9	Matthews	Np	I-PER	8	nmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	J._Nabney	Np	B-PER	10	conj
12	(	CH	O	4	punct
13	Tropical_Sc	Np	O	4	nmod
14	13	M	O	4	det
15	,	CH	O	4	punct
16	199	M	O	17	det
17	Miltitzer_Berichte	N	O	4	nmod
18	1972	M	O	17	det
19	,	CH	O	17	punct
20	60	M	O	17	det
21	)	CH	O	17	punct
22	nghiên_cứu	V	O	17	nmod
23	tinh_dầu	N	O	22	dob
24	cất	V	O	0	root
25	từ	E	O	24	loc
26	thân	N	O	25	pob
27	rễ	N	O	26	nmod
28	gừng	N	O	26	nmod
29	dại	A	O	26	nmod
30	Thái_Lan	Np	B-LOC	26	nmod
31	thu	V	O	24	vmod
32	được	R	O	31	adv
33	0,55%	M	O	34	det
34	tinh_dầu	N	O	31	dob
35	màu	N	O	34	nmod
36	vàng	A	O	35	nmod
37	nhạt	A	O	36	amod
38	,	CH	O	34	punct
39	mùi	N	O	34	nmod
40	thơm	A	O	39	nmod
41	hơi	R	O	42	nmod
42	cây	N	O	39	nmod
43	,	CH	O	34	punct
44	với	E	O	34	nmod
45	tỷ_trọng	N	O	44	pob
46	d20	N	O	45	nmod
47	0,895	M	O	45	det
48	,	CH	O	45	punct
49	αD203302	Np	O	45	nmod
50	,	CH	O	34	punct
51	η	N	O	34	nmod
52	201,489	M	O	51	det
53	,	CH	O	24	punct
54	tan	V	O	24	vmod
55	trong	E	O	54	loc
56	4,6	M	O	57	det
57	phần	N	O	55	pob
58	cồn	N	O	57	nmod
59	800	M	O	57	det
60	,	CH	O	24	punct
61	với	E	O	24	vmod
62	36,5%	M	O	63	det
63	ancol	N	O	61	pob
64	toàn_phần	A	O	63	nmod
65	,	CH	O	24	punct
66	(	CH	O	24	punct
67	C	Ny	O	75	sub
68	10	M	O	67	det
69	H	Ny	O	67	nmod
70	18	M	O	69	det
71	O	Ny	O	67	nmod
72	)	CH	O	24	punct
73	trong	E	O	75	loc
74	đó	P	O	73	pob
75	có	V	O	24	dep
76	khoảng	N	O	78	nmod
77	35%	M	O	78	det
78	tecpinenol	N	O	75	dob
79	–	CH	O	75	punct
80	(	CH	O	78	punct
81	4	M	O	82	det
82	)	CH	O	24	punct
83	.	CH	O	24	punct
1	Ngoài_ra	X	O	3	x
2	còn	R	O	3	adv
3	xác_định	V	O	0	root
4	một_số	L	O	5	det
5	myrxen	N	O	20	sub
6	,	CH	O	5	punct
7	αtecpinen	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	limonene	N	O	5	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	tecpinen	N	O	5	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	P-cymol	Np	B-PER	5	nmod
14	và	Cc	O	5	coord
15	tecpinolen	N	O	14	conj
16	và	Cc	O	5	coord
17	một_số	L	O	18	det
18	thành_phần	N	O	16	conj
19	chưa	R	O	20	adv
20	xác_định	V	O	3	vmod
21	Năm	Np	O	20	dob
22	1975	M	O	21	det
23	(	CH	O	20	punct
24	Internal_Flavours	Np	O	20	dob
25	6	M	O	24	det
26	,	CH	O	20	punct
27	136	M	O	28	det
28	1936	M	O	24	det
29	-	CH	O	20	punct
30	Miltizer_Beriche	Np	O	20	dob
31	1975	M	O	27	det
32	,	CH	O	20	punct
33	70	M	O	27	det
34	)	CH	O	20	punct
35	D.M.	Ny	B-PER	20	dob
36	Baker	Np	I-PER	35	nmod
37	và	Cc	O	36	coord
38	J.Nabney	Np	B-PER	37	conj
39	đã	R	O	40	adv
40	tách	V	O	20	vmod
41	được	R	O	40	adv
42	từ	E	O	40	loc
43	tinh_dầu	N	O	42	pob
44	gừng	N	O	43	nmod
45	dại	A	O	43	nmod
46	Thái_Lan	Np	B-LOC	43	nmod
47	chất	N	O	40	dob
48	1	M	O	47	det
49	-	CH	O	20	punct
50	(	CH	O	20	punct
51	3,4	M	O	55	det
52	-	CH	O	20	punct
53	dimetoxyphenyl	N	O	48	dep
54	)	CH	O	53	punct
55	butadiene	N	O	53	nmod
56	(	CH	O	53	punct
57	2,4	M	O	53	tmp
58	)	CH	O	20	punct
59	.	CH	O	3	punct
1	Chất	N	O	4	sub
2	naỳ	N	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	T.E	Ny	B-ORG	11	sub
6	Casey_J_Dougan	Np	I-ORG	5	nmod
7	W.S	Np	I-ORG	5	nmod
8	Matthews	Np	I-ORG	5	nmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	J._Nabney	Np	B-PER	9	conj
11	xác_định	V	O	4	vmod
12	(	CH	O	11	punct
13	Vgl	Np	B-PER	11	dob
14	,	CH	O	13	punct
15	Tropical_Sc	Np	B-PER	13	nmod
16	.	CH	O	4	punct
17	13	M	O	20	det
18	,	CH	O	31	punct
19	199	M	O	23	det
20	1971	M	O	19	det
21	)	CH	O	4	punct
22	D.	Ny	B-PER	31	sub
23	Công_dụng	Np	I-PER	22	nmod
24	và	Cc	O	22	nmod
25	liều	N	O	22	nmod
26	dùng	V	O	25	nmod
27	Cây	N	O	26	dob
28	này	P	O	27	det
29	hầu_như	R	O	31	adv
30	chưa	R	O	31	adv
31	thấy	V	O	4	vmod
32	sử_dụng	V	O	31	vmod
33	ở	E	O	32	loc
34	miền	N	B-LOC	33	pob
35	Bắc	Np	I-LOC	34	nmod
36	nước	N	O	34	nmod
37	ta	P	O	36	nmod
38	.	CH	O	4	punct
1	Dân_tộc	N	O	9	sub
2	Bana	Np	O	1	nmod
3	huyện	N	O	1	nmod
4	Tây_sơn	Np	O	3	nmod
5	tỉnh	N	O	3	nmod
6	Bình_Định	Np	O	5	nmod
7	rất	R	O	9	adv
8	hay	C	O	9	adv
9	dùng	V	O	0	root
10	thân	N	O	9	dob
11	rễ	N	O	10	nmod
12	gừng	N	O	10	nmod
13	dại	A	O	10	nmod
14	với	E	O	10	nmod
15	tên	N	O	14	pob
16	“	CH	O	15	punct
17	ngải	N	O	15	nmod
18	”	CH	O	20	punct
19	“	CH	O	15	punct
20	zorong	V	O	9	vmod
21	”	CH	O	9	punct
22	để	E	O	9	prp
23	chữa	V	O	22	vmod
24	lỵ	N	O	23	dob
25	mãn_tính	N	O	24	nmod
26	.	CH	O	9	punct
1	Nhân_dân	N	O	3	sub
2	Malaixia	Np	B-LOC	1	nmod
3	dùng	V	O	0	root
4	thân	N	O	3	dob
5	rễ	N	O	4	nmod
6	cho	E	O	3	iob
7	trẻ_con	N	O	6	pob
8	để	E	O	3	prp
9	tẩy	V	O	8	vmod
10	giun	N	O	9	dob
11	và	Cc	O	8	coord
12	cho	E	O	11	conj
13	phụ_nữ	N	O	12	pob
14	sắc	A	O	13	nmod
15	uống	V	O	11	conj
16	sau	E	O	15	tmp
17	khi	N	O	16	pob
18	đẻ	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	3	punct
1	Thân	N	O	3	sub
2	rễ	N	O	1	nmod
3	ngâm	V	O	0	root
4	trong	E	O	3	loc
5	rượu	N	O	4	pob
6	dùng	V	O	3	vmod
7	xoa_bóp	V	O	6	vmod
8	bụng	N	O	7	dob
9	cho	E	O	7	iob
10	phụ_nữ	N	O	9	pob
11	sau	N	O	10	nmod
12	sinh	V	O	10	nmod
13	.	CH	O	3	punct
1	Người	N	O	4	sub
2	ta	P	O	1	nmod
3	còn	R	O	4	adv
4	dùng	V	O	0	root
5	chữa	V	O	4	vmod
6	thấp_khớp	N	O	5	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	đau_nhức	V	O	4	vmod
9	và	Cc	O	4	coord
10	những	L	O	11	det
11	trường_hợp	N	O	8	dob
12	viêm	N	O	11	nmod
13	tấy	A	O	12	nmod
14	.	CH	O	4	punct
