1	Mỗi	M	O	2	det
2	năm	N	O	5	tmp
3	ước_tính	V	O	2	nmod
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	loc
5	có	V	O	0	root
6	hơn	A	O	8	nmod
7	200.000	M	O	8	det
8	ca	N	O	5	dob
9	đột_quỵ	V	O	8	nmod
10	mới.Mỗi	Np	O	8	nmod
11	năm	M	O	13	det
12	ước_tính	V	O	8	nmod
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	vmod
14	có	V	O	5	vmod
15	hơn	A	O	17	nmod
16	200.000	M	O	17	det
17	ca	N	O	14	vmod
18	đột_quỵ	V	O	17	nmod
19	mới	R	O	20	nmod
20	Suckhoedoisong.vn	Np	O	17	nmod
21	-	CH	O	17	punct
22	Tin	N	O	17	nmod
23	từ	E	O	17	nmod
24	Bệnh_viện	N	B-ORG	23	pob
25	Trung_ương	N	I-ORG	24	nmod
26	Huế	Np	I-ORG	24	nmod
27	cho	V	O	5	vmod
28	biết	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	5	punct
30	Trung_tâm	N	B-ORG	35	sub
31	Đột_quỵ	Np	I-ORG	30	nmod
32	Bệnh_viện	Np	I-ORG	30	nmod
33	Trung_ương	Np	I-ORG	32	nmod
34	Huế	Np	I-ORG	32	nmod
35	đạt	V	O	5	dep
36	“	CH	O	40	punct
37	Giải_thưởng	V	O	35	vmod
38	Platium	Np	O	37	dob
39	chất_lượng	N	O	38	nmod
40	điều_trị	V	O	38	nmod
41	đột_quỵ	N	O	40	vmod
42	"	CH	O	5	punct
43	của	E	O	41	nmod
44	Hội	Np	B-ORG	43	pob
45	Đột_quỵ	Np	I-ORG	44	nmod
46	Thế_giới	Np	I-ORG	44	nmod
47	.	CH	O	5	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	giải_thưởng	N	O	2	dob
4	danh_giá	A	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	Hội	Np	B-ORG	5	pob
7	Đột_quỵ	Np	I-ORG	6	nmod
8	thế_giới	N	I-ORG	6	nmod
9	dành	V	O	3	nmod
10	cho	E	O	9	vmod
11	các	L	O	12	det
12	Đơn_vị	N	O	10	pob
13	Đột_quỵ	Np	O	12	nmod
14	và	Cc	O	12	coord
15	Trung_tâm	N	B-ORG	14	conj
16	Đột_quỵ	Np	I-ORG	15	nmod
17	đạt	V	O	12	nmod
18	các	L	O	19	det
19	tiêu_chí	N	O	17	dob
20	khắt_khe	A	O	19	nmod
21	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	ước_tính	V	O	1	vmod
3	mỗi	M	O	4	det
4	năm	N	O	6	sub
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	nmod
6	có	V	O	2	vmod
7	hơn	A	O	9	nmod
8	200.000	M	O	9	det
9	ca	N	O	6	dob
10	đột_quỵ	V	O	9	nmod
11	mới	A	O	9	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	tiêu_chí	N	O	4	sub
3	này	P	O	2	det
4	bao_gồm	V	O	0	root
5	khả_năng	N	O	4	dob
6	huấn_luyện	V	O	5	nmod
7	con_người	N	O	5	nmod
8	;	CH	O	5	punct
9	thiết_bị	N	O	5	nmod
10	chẩn_đoán	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	điều_trị	V	O	5	nmod
13	đột_quỵ	N	O	12	vmod
14	cấp	V	O	13	nmod
15	và	Cc	O	14	coord
16	hợp_tác	V	O	15	conj
17	với	E	O	16	vmod
18	các	L	O	19	det
19	nhân_viên	N	O	17	pob
20	chăm_sóc	V	O	19	nmod
21	đột_quỵ	N	O	20	dob
22	khác	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	4	punct
1	Quy_trình	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	được	V	O	0	root
4	xem_xét	V	O	3	vmod
5	bởi	E	O	4	prp
6	một	M	O	7	det
7	cơ_quan	N	O	5	pob
8	kiểm_định	V	O	7	nmod
9	quốc_gia	N	O	8	dob
10	và	Cc	O	7	coord
11	2	M	O	12	det
12	cơ_quan	N	O	10	conj
13	kiểm_định	V	O	12	nmod
14	quốc_tế	N	O	13	vmod
15	.	CH	O	3	punct
1	Uỷ_ban	N	O	6	sub
2	về	E	O	1	nmod
3	Đơn_vị	N	O	2	pob
4	Đột_quỵ	Np	O	3	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	ra	V	O	0	root
7	quyết_định	N	O	6	dob
8	cuối_cùng	A	O	7	nmod
9	.	CH	O	6	punct
10	7	M	O	11	det
11	tiêu_chí	N	O	12	sub
12	cần	V	O	6	vmod
13	đạt	V	O	12	vmod
14	được	R	O	13	adv
15	theo	V	O	13	vmod
16	tiêu_chuẩn	N	O	15	dob
17	của	E	O	16	nmod
18	giải_thưởng	N	O	17	pob
19	này	P	O	18	det
20	là	V	O	16	nmod
21	:	CH	O	20	punct
22	Tối_thiểu	V	O	20	vmod
23	75%	M	O	24	det
24	bệnh_nhân	N	O	35	sub
25	đột_quỵ	V	O	24	nmod
26	nhồi	V	O	25	vmod
27	máu	N	O	26	dob
28	não	N	O	27	nmod
29	điều_trị	V	O	24	nmod
30	tiêu	V	O	29	vmod
31	sợi	Nc	O	29	vmod
32	huyết	N	O	31	nmod
33	đường	N	O	31	nmod
34	tĩnh_mạch	A	O	33	nmod
35	được	V	O	22	vmod
36	thực_hiện	V	O	35	vmod
37	trong	E	O	36	tmp
38	vòng	N	O	37	pob
39	60	M	O	40	det
40	phút	Nu	O	38	nmod
41	khi	N	O	36	tmp
42	nhập_viện	V	O	41	nmod
43	.	CH	O	6	punct
1	Tối_thiểu	N	O	7	sub
2	75%	M	O	3	det
3	bệnh_nhân	N	O	1	nmod
4	can_thiệp	V	O	3	nmod
5	tái	Z	O	6	nmod
6	thông	N	O	4	vmod
7	được	V	O	0	root
8	bắt_đầu	V	O	7	vmod
9	chọc	V	O	8	vmod
10	kim	N	O	9	dob
11	can_thiệp	V	O	8	vmod
12	dưới	E	O	8	tmp
13	120	M	O	14	det
14	phút	Nu	O	12	pob
15	,	CH	O	7	punct
16	tối_thiểu	A	O	18	nmod
17	15%	M	O	18	det
18	bệnh_nhân	N	O	12	pob
19	đột_quỵ	V	O	18	nmod
20	nhồi	V	O	19	vmod
21	máu	N	O	20	dob
22	não	N	O	21	nmod
23	được	V	O	18	nmod
24	tái	Z	O	25	nmod
25	thông	N	O	23	vmod
26	.	CH	O	7	punct
1	Ít_nhất	A	O	3	nmod
2	85%	M	O	3	det
3	bệnh_nhân	N	O	6	sub
4	nghi_ngờ	V	O	3	nmod
5	đột_quỵ	V	O	4	vmod
6	được	V	O	0	root
7	chụp	V	O	6	vmod
8	CT	Ny	O	7	vmod
9	hoặc	Cc	O	6	coord
10	MRI	Ny	O	9	conj
11	,	CH	O	6	punct
12	tối_thiểu	A	O	14	nmod
13	85%	M	O	14	det
14	bệnh_nhân	N	O	10	nmod
15	đột_quỵ	V	O	14	nmod
16	được	R	O	15	adv
17	tầm	N	O	15	dob
18	soát	V	O	17	nmod
19	rối_loạn	V	O	18	vmod
20	nuốt	V	O	19	vmod
21	.	CH	O	6	punct
1	Ước_tính	N	O	3	sub
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
3	có	V	O	0	root
4	hơn	A	O	6	nmod
5	200.000	M	O	6	det
6	ca	N	O	3	dob
7	đột_quỵ	V	O	6	nmod
8	mới	A	O	7	vmod
9	,	CH	O	3	punct
10	với	E	O	3	vmod
11	hậu_quả	N	O	10	pob
12	hơn	A	O	14	nmod
13	11.000	M	O	14	det
14	người	N	O	11	nmod
15	tử_vong	V	O	14	nmod
16	và	Cc	O	3	coord
17	trên	A	O	19	nmod
18	100.000	M	O	19	det
19	người	N	O	20	sub
20	bị	V	O	16	conj
21	tàn_phế	A	O	20	vmod
22	.	CH	O	3	punct
23	85%	M	O	24	det
24	bệnh_nhân	N	O	29	sub
25	đột_quỵ	V	O	24	nmod
26	nhồi	V	O	25	vmod
27	máu	N	O	26	dob
28	não	N	O	27	nmod
29	được	V	O	3	dep
30	điều_trị	V	O	29	vmod
31	dự_phòng	V	O	30	vmod
32	với	E	O	31	vmod
33	thuốc	N	O	32	pob
34	chống	V	O	33	nmod
35	ngưng	V	O	34	vmod
36	tập	V	O	29	vmod
37	tiểu_cầu	N	O	36	dob
38	và	Cc	O	29	coord
39	tối_thiểu	A	O	41	nmod
40	85%	M	O	41	det
41	bệnh_nhân	N	O	43	sub
42	đột_quỵ	N	O	41	nmod
43	có	V	O	38	conj
44	liên_quan	V	O	43	vmod
45	tới	E	O	44	vmod
46	rung	V	O	45	vmod
47	nhĩ	N	O	46	dob
48	được	V	O	29	vmod
49	điều_trị	V	O	48	vmod
50	dự_phòng	V	O	49	vmod
51	bằng	E	O	49	mnr
52	thuốc	N	O	51	pob
53	chống	V	O	52	nmod
54	đông	N	O	53	dob
55	.	CH	O	3	punct
1	Hiện_nay	N	O	6	tmp
2	,	CH	O	6	punct
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	sub
4	Trung_ương	N	I-ORG	3	nmod
5	Huế	Np	I-ORG	3	nmod
6	là	V	O	0	root
7	một	M	O	10	det
8	trong	E	O	10	nmod
9	ba	M	O	10	det
10	bệnh_viện	N	O	6	vmod
11	trong	E	O	10	nmod
12	toàn_quốc	N	O	11	pob
13	đạt	V	O	12	nmod
14	giải_thưởng	N	O	13	dob
15	Platium	Np	O	14	nmod
16	về	E	O	13	vmod
17	chất_lượng	N	O	16	pob
18	điều_trị	V	O	17	nmod
19	Đột_quỵ	Np	O	17	nmod
20	của	E	O	17	nmod
21	Hội	Np	B-ORG	20	pob
22	Đột_quỵ	Np	I-ORG	21	nmod
23	Thế_giới	Np	I-ORG	21	nmod
24	trong	E	O	10	tmp
25	tổng_số	N	O	24	pob
26	hơn	A	O	28	nmod
27	80	M	O	28	det
28	bệnh_viện	N	O	25	nmod
29	có	V	O	25	nmod
30	trung_tâm	N	O	29	vmod
31	hay	C	O	30	coord
32	khoa	N	O	31	conj
33	đột_quỵ	V	O	32	nmod
34	tại	E	O	30	loc
35	Việt_Nam	Np	B-LOC	34	pob
36	.	CH	O	6	punct
1	Trung_tâm	N	B-ORG	7	sub
2	Đột_quỵ	Np	I-ORG	1	nmod
3	Bệnh_viện	Np	I-ORG	1	nmod
4	Trung_ương	Np	I-ORG	3	nmod
5	Huế	Np	I-ORG	3	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	cứu	V	O	0	root
8	sống	V	O	7	vmod
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	trường_hợp	N	O	7	dob
11	bệnh_nhân	N	O	10	nmod
12	nặng	A	O	11	nmod
13	Trung_tâm	N	B-ORG	11	nmod
14	Đột_Quỵ	Np	I-ORG	13	nmod
15	Bệnh_viện	Np	I-ORG	13	nmod
16	Trung_ương	Np	I-ORG	15	nmod
17	Huế	Np	I-ORG	15	nmod
18	chính_thức	A	O	19	vmod
19	đi	V	O	7	vmod
20	vào	V	O	19	vmod
21	hoạt_động	V	O	19	vmod
22	ngày	N	O	21	tmp
23	09/06/2018	M	O	22	det
24	.	CH	O	7	punct
1	Trung_tâm	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	xây_dựng	V	O	2	vmod
4	với	E	O	3	vmod
5	cơ_sở	N	O	4	pob
6	vật_chất	N	O	5	nmod
7	khang_trang	A	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	máy_móc	N	O	5	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	trang_thiết_bị	N	O	5	nmod
12	hiện_đại	A	O	11	nmod
13	;	CH	O	2	punct
14	và	Cc	O	2	coord
15	đặc_biệt	A	O	11	nmod
16	là	T	O	15	amod
17	đội_ngũ	N	O	15	amod
18	nhân_lực	N	O	17	nmod
19	trình_độ	N	O	17	nmod
20	cao	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	22	punct
22	tiếp_thu	V	O	17	nmod
23	nhanh_nhạy	A	O	22	vmod
24	các	L	O	25	det
25	kỹ_thuật	N	O	22	dob
26	y_học	N	O	25	nmod
27	tiên_tiến	A	O	25	nmod
28	,	CH	O	30	punct
29	luôn	R	O	30	amod
30	năng_nổ	A	O	15	prd
31	,	CH	O	30	punct
32	nhiệt_tình	N	O	30	amod
33	,	CH	O	30	punct
34	trách_nhiệm	N	O	30	amod
35	,	CH	O	30	punct
36	tận_tuỵ	A	O	30	amod
37	với	E	O	36	amod
38	công_việc	N	O	37	pob
39	và	Cc	O	30	coord
40	không	R	O	41	adv
41	ngừng	V	O	39	conj
42	trau_dồi	V	O	41	vmod
43	chuyên_môn	N	O	42	dob
44	.	CH	O	2	punct
1	Đội	N	O	3	sub
2	can_thiệp	V	O	1	nmod
3	ứng_phó	V	O	0	root
4	nhanh	A	O	3	vmod
5	và	Cc	O	3	coord
6	tận_dụng	V	O	5	conj
7	tối_đa	A	O	6	vmod
8	thời_gian	N	O	6	dob
9	trên	E	O	6	loc
10	từng	P	O	11	det
11	ca	N	O	9	pob
12	cấp_cứu	V	O	11	nmod
13	.	CH	O	3	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	năm	N	O	3	tmp
3	tiếp_nhận	V	O	0	root
4	trên	E	O	3	loc
5	2.500	M	O	6	det
6	bệnh_nhân	N	O	4	pob
7	,	CH	O	3	punct
8	trung_tâm	N	O	10	sub
9	đã	R	O	10	adv
10	thực_hiện	V	O	3	dep
11	đầy_đủ	A	O	10	vmod
12	chức_năng	N	O	11	amod
13	và	Cc	O	10	coord
14	vai_trò	N	O	13	conj
15	cấp_cứu	V	O	14	nmod
16	đột_quỵ	V	O	14	nmod
17	,	CH	O	10	punct
18	điều_trị	V	O	10	vmod
19	đột_quỵ	V	O	18	vmod
20	toàn	R	O	21	nmod
21	điện	N	O	19	dob
22	và	Cc	O	10	coord
23	hồi_sức	V	O	22	conj
24	đột_quỵ	N	O	23	dob
25	tích_cực	A	O	24	nmod
26	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2019	M	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	Trung_tâm	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	hồi_sức	V	O	0	root
8	thành_công	V	O	7	vmod
9	trên	A	O	11	nmod
10	200	M	O	11	det
11	trường_hợp	N	O	7	dob
12	đột_quỵ	V	O	11	nmod
13	nặng	A	O	12	vmod
14	và	Cc	O	7	coord
15	rất	R	O	16	amod
16	nặng	A	O	14	conj
17	;	CH	O	7	punct
18	thực_hiện	V	O	7	vmod
19	liệu_pháp	N	O	18	dob
20	tái	Z	O	19	nmod
21	thông	V	O	19	nmod
22	cấp_cứu	V	O	21	vmod
23	bao_gồm	V	O	18	vmod
24	tiêu	V	O	23	vmod
25	sợi	Nc	O	24	vmod
26	huyết	N	O	25	nmod
27	đường	N	O	25	nmod
28	tĩnh_mạch	A	O	25	nmod
29	và	Cc	O	7	coord
30	can_thiệp	V	O	29	conj
31	lấy	V	O	30	vmod
32	huyết	N	O	31	dob
33	khối	N	O	32	nmod
34	cho	E	O	31	iob
35	hơn	A	O	37	nmod
36	200	M	O	37	det
37	trường_hợp	N	O	34	pob
38	;	CH	O	7	punct
39	can_thiệp	V	O	7	vmod
40	điều_trị	V	O	39	vmod
41	phình	N	O	40	dob
42	mạch	N	O	41	nmod
43	cho	E	O	40	iob
44	50	M	O	45	det
45	trường_hợp	N	O	43	pob
46	túi	N	O	45	nmod
47	phình	V	O	45	nmod
48	mạch	N	O	47	dob
49	não	N	O	48	nmod
50	vỡ	V	O	47	vmod
51	gây	V	O	50	vmod
52	xuất_huyết	V	O	51	vmod
53	dưới	E	O	52	loc
54	nhện	N	O	53	pob
55	;	CH	O	7	punct
56	can_thiệp	V	O	7	vmod
57	đặt	V	O	56	vmod
58	Stent	Np	O	57	dob
59	điều_trị	V	O	58	nmod
60	hẹp	A	O	59	vmod
61	mạch	N	O	59	dob
62	cảnh	N	O	61	nmod
63	cho	E	O	59	iob
64	hơn	A	O	66	nmod
65	20	M	O	66	det
66	trường_hợp	N	O	63	pob
67	;	CH	O	7	punct
68	can_thiệp	V	O	7	vmod
69	điều_trị	V	O	68	vmod
70	dị_dạng	A	O	69	vmod
71	mạch	N	O	74	sub
72	não	N	O	71	nmod
73	vỡ	V	O	69	vmod
74	gây	V	O	73	vmod
75	xuất_huyết	V	O	74	vmod
76	não	N	O	75	dob
77	cho	E	O	75	iob
78	gần	A	O	80	nmod
79	30	M	O	80	det
80	trường_hợp	N	O	77	pob
81	;	CH	O	7	punct
82	tiến_hành	V	O	7	vmod
83	chụp	V	O	82	vmod
84	DSA	Ny	O	83	vmod
85	chẩn_đoán	V	O	82	vmod
86	cho	E	O	85	iob
87	gần	A	O	89	nmod
88	450	M	O	89	det
89	trường_hợp	N	O	86	pob
90	.	CH	O	7	punct
1	Giải_thưởng	N	O	6	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	Hội	Np	B-ORG	2	pob
4	Đột_quỵ	Np	I-ORG	3	nmod
5	thế_giới	N	I-ORG	3	nmod
6	dành	V	O	0	root
7	cho	E	O	6	vmod
8	Trung_tâm	N	B-ORG	7	pob
9	Đột_quỵ	Np	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	Bệnh_viện	Np	B-ORG	15	sub
12	Trung_ương	Np	I-ORG	11	nmod
13	Huế	Np	I-ORG	11	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	khẳng_định	V	O	6	vmod
16	chất_lượng	N	O	15	dob
17	và	Cc	O	15	coord
18	năng_lực	N	O	17	conj
19	chuyên_môn	N	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	bác_sĩ	N	O	20	pob
22	Việt_Nam	Np	B-LOC	21	nmod
23	Trung_tâm	N	O	21	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	triển_khai	V	O	15	vmod
26	thành_công	V	O	25	vmod
27	các	L	O	28	det
28	kỹ_thuật	N	O	26	dob
29	khó	A	O	25	vmod
30	như	C	O	29	amod
31	can_thiệp	V	O	29	vmod
32	đường	N	O	31	dob
33	tĩnh_mạch	A	O	32	nmod
34	tắc	V	O	32	nmod
35	dò	V	O	34	vmod
36	xoang	N	O	35	dob
37	hang	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	25	punct
39	can_thiệp	V	O	25	vmod
40	dị_dạng	A	O	39	vmod
41	mạch_máu	N	O	39	dob
42	tuỷ	N	O	41	nmod
43	.	CH	O	6	punct
1	Can_thiệp	V	O	0	root
2	lấy	V	O	1	vmod
3	huyết	N	O	2	dob
4	khối	N	O	3	nmod
5	đạt	V	O	1	vmod
6	tỉ_lệ	N	O	5	dob
7	tái	Z	O	8	vmod
8	thông	V	O	6	nmod
9	tốt	A	O	8	vmod
10	trên	E	O	8	loc
11	90%	M	O	6	det
12	.	CH	O	1	punct
1	Can_thiệp	V	O	0	root
2	phình	N	O	1	dob
3	mạch	N	O	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	triển_khai	V	O	1	vmod
6	tất_cả	P	O	8	det
7	các	L	O	8	det
8	kỹ_thuật	N	O	5	dob
9	để	E	O	5	prp
10	có_thể	R	O	11	adv
11	xử_lý	V	O	9	vmod
12	tối_đa	A	O	11	vmod
13	các	L	O	14	det
14	loại	N	O	11	dob
15	phình	N	O	14	nmod
16	mạch	N	O	14	nmod
17	bao_gồm	V	O	14	nmod
18	thả	V	O	17	vmod
19	coil	N	O	18	dob
20	,	CH	O	1	punct
21	Stent	Np	O	1	sub
22	–	CH	O	1	punct
23	coil	N	O	1	dob
24	,	CH	O	23	punct
25	bóng	N	O	23	nmod
26	–	CH	O	23	punct
27	coil	N	O	23	nmod
28	,	CH	O	1	punct
29	đặt	V	O	1	vmod
30	stent	N	O	29	dob
31	chuyển	V	O	30	nmod
32	dòng	N	O	31	dob
33	,	CH	O	1	punct
34	góp_phần	V	O	1	vmod
35	cứu	V	O	34	vmod
36	sống	V	O	35	vmod
37	nhiều	A	O	38	nmod
38	bệnh_nhân	N	O	35	dob
39	đột_quỵ	N	O	38	nmod
40	nặng	A	O	38	nmod
41	,	CH	O	1	punct
42	đe_doạ	V	O	1	vmod
43	tính_mạng	N	O	42	dob
44	.	CH	O	1	punct
1	Từ	E	O	16	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đi	V	O	2	nmod
4	vào	V	O	3	vmod
5	hoạt_động	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	16	punct
7	GS-TS	Nc	O	16	sub
8	Phạm_Như_Hiệp	Np	B-PER	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	Giám_đốc	N	O	7	nmod
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	10	nmod
12	Trung_ương	Np	I-ORG	11	nmod
13	Huế	Np	I-ORG	11	nmod
14	đã	R	O	16	adv
15	trực_tiếp	A	O	16	vmod
16	chỉ_đạo	V	O	0	root
17	trung_tâm	N	O	16	dob
18	phối_hợp	V	O	17	nmod
19	chặt_chẽ	A	O	17	nmod
20	với	E	O	16	vmod
21	các	L	O	22	det
22	Khoa_Cấp	N	O	20	pob
23	cứu	V	O	22	nmod
24	Đa_khoa	Np	O	23	dob
25	,	CH	O	16	punct
26	Chẩn_đoán	V	O	16	vmod
27	hình_ảnh	N	O	26	dob
28	,	CH	O	16	punct
29	Ngoại_Thần	N	O	34	sub
30	kinh	N	O	29	nmod
31	và	Cc	O	16	coord
32	Trung_tâm	N	B-ORG	31	conj
33	Tim_mạch	Np	I-ORG	32	nmod
34	đưa	V	O	16	vmod
35	ra	V	O	34	adv
36	quy_trình	N	O	34	dob
37	báo_động	V	O	36	nmod
38	“	Nc	O	37	vmod
39	Code_Stroke	Np	O	38	nmod
40	”	CH	O	16	punct
41	và	Cc	O	16	coord
42	“	Nc	O	41	conj
43	Kích_hoạt	Np	O	42	nmod
44	cấp_cứu	V	O	42	nmod
45	đột_quỵ	V	O	44	vmod
46	”	CH	O	16	punct
47	.	CH	O	16	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	9	punct
4	bệnh_nhân	N	O	9	sub
5	nhập_viện	V	O	4	nmod
6	ban_đầu	N	O	9	tmp
7	ở	E	O	4	loc
8	Khoa_Cấp	Np	O	7	pob
9	cứu	V	O	1	vmod
10	Đa_khoa	Np	O	9	dob
11	hoặc	Cc	O	9	coord
12	trực_tiếp	A	O	18	vmod
13	ở	E	O	9	loc
14	Trung_tâm	N	B-ORG	13	pob
15	Đột_quỵ	Np	I-ORG	14	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	nhanh_chóng	A	O	18	vmod
18	được	V	O	1	dep
19	sàng_lọc	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	18	punct
21	phân_loại	V	O	18	vmod
22	,	CH	O	18	punct
23	chụp	V	O	18	vmod
24	CT-scan	N	O	23	vmod
25	sọ	N	O	24	nmod
26	não	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	18	punct
28	chẩn_đoán	V	O	18	vmod
29	xác_định_thể	N	O	28	dob
30	đột_quỵ	V	O	29	nmod
31	trong	E	O	28	tmp
32	vòng	N	O	31	pob
33	30	M	O	34	det
34	phút	Nu	O	32	nmod
35	.	CH	O	1	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	2	sub
2	đến	V	O	0	root
3	trong	E	O	2	loc
4	giờ	N	O	3	pob
5	vàng	N	O	4	nmod
6	được	R	O	8	adv
7	nhanh_chóng	A	O	8	vmod
8	thực_hiện	V	O	2	vmod
9	các	L	O	10	det
10	liệu_pháp	N	O	8	dob
11	tái	Z	O	12	vmod
12	thông	V	O	10	nmod
13	.	CH	O	2	punct
1	Thời_gian	N	O	3	sub
2	trung_bình	A	O	1	nmod
3	bắt_đầu	V	O	0	root
4	truyền	V	O	3	vmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	tiêu	V	O	5	nmod
7	sợi	Nc	O	6	dob
8	huyết	N	O	7	nmod
9	là	V	O	3	dep
10	40	M	O	11	det
11	phút	Nu	O	9	vmod
12	,	CH	O	3	punct
13	bắt_đầu	V	O	3	vmod
14	can_thiệp	V	O	13	vmod
15	là	C	O	3	vmod
16	dưới	E	O	13	tmp
17	90	M	O	18	det
18	phút	Nu	O	16	pob
19	và	Cc	O	3	coord
20	thời_gian	N	O	18	nmod
21	can_thiệp	V	O	20	nmod
22	trung_bình	A	O	20	nmod
23	là	C	O	22	coord
24	dưới	A	O	23	conj
25	40	M	O	26	det
26	phút	Nu	O	24	amod
27	cho	E	O	24	vmod
28	những	L	O	29	det
29	trường_hợp	N	O	27	pob
30	tắc	V	O	29	nmod
31	một	M	O	32	det
32	vị_trí	N	O	30	dob
33	do	E	O	32	prp
34	huyết	N	O	38	sub
35	khối	N	O	34	nmod
36	và	Cc	O	33	dep
37	không	R	O	38	adv
38	có	V	O	33	dep
39	hẹp	A	O	38	vmod
40	mạch_máu	N	O	39	amod
41	phối_hợp	V	O	40	nmod
42	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	GS.TS	Ny	O	1	vmod
3	Phạm_Như_Hiệp	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Giám_đốc	N	O	1	sub
6	bệnh_viện	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	thời_gian	N	O	1	tmp
9	tới	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Trung_tâm	N	O	1	dep
12	Đột_quỵ	Np	O	11	nmod
13	-	CH	O	11	punct
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	nmod
15	Trung_ương	N	I-ORG	14	nmod
16	Huế	Np	I-ORG	14	nmod
17	phấn_đấu	V	O	11	nmod
18	đạt	V	O	17	vmod
19	Giải_thưởng	N	O	18	dob
20	Kim_cương	Np	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	Hội	Np	O	21	pob
23	Đột_quỵ	Np	O	22	nmod
24	thế_giới	N	O	22	nmod
25	trong	E	O	19	nmod
26	cấp_cứu	V	O	25	vmod
27	và	Cc	O	26	coord
28	điều_trị	V	O	27	conj
29	đột_quỵ	V	O	28	vmod
30	với	E	O	29	vmod
31	mục_đích	N	O	30	pob
32	duy_trì	V	O	31	nmod
33	và	Cc	O	32	coord
34	nâng	V	O	33	conj
35	cao	A	O	34	vmod
36	hơn_nữa	R	O	34	adv
37	chất_lượng	N	O	34	dob
38	điều_trị	V	O	37	nmod
39	bệnh_nhân	N	O	38	dob
40	đột_quỵ	N	O	39	nmod
41	;	CH	O	1	punct
42	góp_phần	V	O	1	vmod
43	xây_dựng	V	O	42	vmod
44	,	CH	O	1	punct
45	phát_triển	V	O	1	vmod
46	Bệnh_viện	N	B-ORG	45	loc
47	Trung_ương	N	I-ORG	46	nmod
48	Huế	Np	I-ORG	46	nmod
49	thành	V	O	1	vmod
50	Trung_tâm	N	O	49	dob
51	Y_tế	N	O	50	nmod
52	chuyên_sâu	A	O	50	nmod
53	,	CH	O	1	punct
54	trung_tâm	N	O	50	nmod
55	đào_tạo	V	O	54	nmod
56	nguồn	N	O	54	nmod
57	nhân_lực	N	O	56	nmod
58	y_tế	N	O	57	nmod
59	chất_lượng	N	O	58	nmod
60	cao	A	O	58	nmod
61	,	CH	O	1	punct
62	đạt	V	O	1	vmod
63	chuẩn	N	O	62	dob
64	quốc_tế	N	O	63	nmod
65	.	CH	O	1	punct
1	PV	Ny	O	0	root
