1	Nghiên_cứu	V	O	0	root
2	cho	V	O	1	vmod
3	thấy	V	O	2	vmod
4	Kratom	Np	B-PER	5	sub
5	có	V	O	2	vmod
6	​​thể	N	O	5	dob
7	gây	V	O	6	nmod
8	tổn_thương	V	O	7	vmod
9	gan.Trong	Np	O	8	vmod
10	một	M	O	11	det
11	khuyến_cáo	N	O	8	dob
12	gần	A	O	11	nmod
13	đây	P	O	12	amod
14	,	CH	O	18	punct
15	các	L	O	16	det
16	nhà_nghiên_cứu	N	O	18	sub
17	đã	R	O	18	adv
18	cảnh_báo	V	O	1	vmod
19	,	CH	O	18	punct
20	thảo_dược	N	O	29	sub
21	bổ_sung	V	O	20	nmod
22	Kratom	Np	O	21	dob
23	(	CH	O	18	punct
24	được	V	O	18	vmod
25	sử_dụng	V	O	24	vmod
26	phổ_biến	V	O	25	vmod
27	)	CH	O	18	punct
28	có_thể	R	O	29	adv
29	gây	V	O	18	dep
30	tổn_thương	V	O	29	vmod
31	gan	N	O	30	dob
32	.	CH	O	1	punct
1	Hiện_nay	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	Kratom	Np	B-PER	5	sub
4	đang	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	bày_bán	V	O	5	vmod
7	trên	E	O	6	loc
8	thị_trường	N	O	7	pob
9	không_chỉ	C	O	5	coord
10	trong	E	O	5	loc
11	các	L	O	12	det
12	nhà_thuốc	N	O	10	pob
13	mà_còn	C	O	5	coord
14	trên	E	O	5	loc
15	các	L	O	16	det
16	trang_web	N	O	14	pob
17	trực_tuyến	A	O	16	nmod
18	.	CH	O	5	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	sản_phẩm	N	O	2	dob
5	thực_vật	N	O	4	nmod
6	được	V	O	4	nmod
7	làm	V	O	6	vmod
8	từ	E	O	6	loc
9	Mitragyna	Np	O	8	pob
10	speciosa	V	O	6	vmod
11	,	CH	O	2	punct
12	một	M	O	13	det
13	loại	Nc	O	18	sub
14	cây	N	O	13	nmod
15	thường	A	O	13	nmod
16	xanh	A	O	15	amod
17	nhiệt_đới	N	O	15	amod
18	được	V	O	2	dep
19	tìm	V	O	18	vmod
20	thấy	V	O	19	vmod
21	ở	E	O	19	loc
22	Đông_Nam	Np	B-LOC	21	pob
23	Á.	Ny	O	22	nmod
24	Ở	E	O	19	tmp
25	liều_lượng	N	O	24	pob
26	thấp	A	O	25	nmod
27	,	CH	O	2	punct
28	nó	P	O	30	sub
29	được	R	O	30	adv
30	biết	V	O	2	dep
31	đến	R	O	30	adv
32	là	V	O	30	vmod
33	một	M	O	34	det
34	chất	N	O	32	dob
35	kích_thích	V	O	34	nmod
36	.	CH	O	2	punct
1	Còn	C	O	7	dep
2	ở	E	O	7	loc
3	liều	N	O	2	pob
4	cao	A	O	3	nmod
5	,	CH	O	7	punct
6	nó	P	O	7	sub
7	có	V	O	0	root
8	tác_dụng	N	O	7	dob
9	giống	A	O	8	nmod
10	như	C	O	9	amod
11	opioid	N	O	9	amod
12	(	CH	O	8	punct
13	Opioid	Np	O	8	nmod
14	bao_gồm	V	O	8	nmod
15	các	L	O	16	det
16	loại	Nc	O	14	dob
17	thuốc_phiện	N	O	16	nmod
18	“	CH	O	16	punct
19	opiat	N	O	16	nmod
20	”	M	O	16	det
21	,	CH	O	7	punct
22	các	L	O	23	det
23	loại	Nc	O	7	sub
24	thuốc	N	O	23	nmod
25	có	V	O	23	nmod
26	nguồn_gốc	N	O	25	dob
27	từ	E	O	25	loc
28	thuốc_phiện	N	O	27	pob
29	,	CH	O	7	punct
30	bao_gồm	V	O	7	vmod
31	cả	P	O	32	nmod
32	morphin	N	O	30	dob
33	)	CH	O	7	punct
34	.	CH	O	7	punct
1	Các	L	O	2	det
2	nhà_nghiên_cứu	N	O	3	sub
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	:	CH	O	3	punct
6	Từ	E	O	10	tmp
7	khi	N	O	6	pob
8	dịch	V	O	7	nmod
9	opioid	Nb	O	8	dob
10	bắt_đầu	V	O	3	vmod
11	,	CH	O	3	punct
12	việc	N	O	16	sub
13	sử_dụng	V	O	12	nmod
14	kratom	N	O	13	dob
15	đã	R	O	16	adv
16	tăng	V	O	3	vmod
17	mạnh	A	O	16	vmod
18	và	Cc	O	16	coord
19	hơn	A	O	21	nmod
20	90	M	O	21	det
21	trường_hợp	N	O	16	dob
22	tử_vong	V	O	21	nmod
23	có	V	O	21	nmod
24	liên_quan	V	O	23	vmod
25	đến	E	O	24	vmod
26	thảo_dược	N	O	25	pob
27	này	P	O	26	det
28	.	CH	O	3	punct
1	William_Eggleston	Np	B-PER	13	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Trợ_lý	Np	O	1	nmod
4	giáo_sư	N	O	3	nmod
5	lâm_sàng	A	O	4	nmod
6	tại	E	O	1	loc
7	Đại_học	N	B-ORG	6	pob
8	Dược_Binghamton	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	Đại_học	N	B-ORG	7	nmod
11	Bang_New_York	Np	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	13	punct
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	:	CH	O	13	punct
16	Có	V	O	13	vmod
17	những	L	O	18	det
18	rủi_ro	N	O	16	dob
19	liên_quan	V	O	18	nmod
20	đến	E	O	19	vmod
21	việc	N	O	20	pob
22	sử_dụng	V	O	21	nmod
23	kratom	N	O	22	dob
24	và	Cc	O	23	coord
25	tổn_thương	N	O	24	conj
26	gan	A	O	25	nmod
27	nằm	V	O	23	nmod
28	trong	E	O	27	vmod
29	danh_sách	N	O	28	pob
30	những	L	O	31	det
31	tình_trạng	N	O	29	nmod
32	gây	V	O	31	nmod
33	hậu_quả	N	O	32	dob
34	tiềm_tàng	A	O	33	nmod
35	của	E	O	33	nmod
36	việc	N	O	35	pob
37	sử_dụng	V	O	36	nmod
38	chúng	P	O	37	dob
39	.	CH	O	13	punct
1	Mặc_dù	C	O	4	dep
2	William_Eggleston	Np	B-PER	4	sub
3	không	R	O	4	adv
4	tham_gia	V	O	0	root
5	vào	E	O	4	vmod
6	nghiên_cứu	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	4	punct
8	nhưng	C	O	4	coord
9	ông	N	O	10	sub
10	là	V	O	8	conj
11	người	N	O	10	dob
12	đã	R	O	13	adv
13	xem_xét	V	O	11	nmod
14	các	L	O	15	det
15	phát_hiện	V	O	13	vmod
16	.	CH	O	4	punct
1	Eggleston	Np	B-PER	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	biết	V	O	2	vmod
4	thêm	V	O	2	vmod
5	:	CH	O	2	punct
6	Trong	E	O	10	loc
7	nghiên_cứu	N	O	6	pob
8	này	P	O	7	det
9	,	CH	O	10	punct
10	có	V	O	2	vmod
11	tám	M	O	12	det
12	trường_hợp	N	O	10	dob
13	bị	V	O	12	nmod
14	tổn_thương	V	O	13	vmod
15	gan	N	O	14	dob
16	được	V	O	12	nmod
17	báo_cáo	V	O	16	vmod
18	liên_quan	V	O	17	nmod
19	đến	E	O	18	vmod
20	các	L	O	21	det
21	sản_phẩm	N	O	19	pob
22	kratom	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	2	punct
1	Mặc_dù	C	O	6	dep
2	tỷ_lệ	N	O	6	sub
3	này	P	O	2	det
4	có_vẻ	X	O	6	x
5	không	R	O	6	amod
6	nhiều	A	O	0	root
7	,	CH	O	6	punct
8	nhưng	C	O	6	dep
9	chúng	P	O	10	sub
10	đủ	A	O	6	dep
11	để	E	O	10	prp
12	mọi	L	O	13	det
13	người	N	O	14	sub
14	quan_tâm	V	O	11	dep
15	đến	E	O	14	vmod
16	vấn_đề	N	O	15	pob
17	này	P	O	16	det
18	.	CH	O	6	punct
1	Có_lẽ	X	O	3	xmdp
2	chúng_ta	P	O	3	sub
3	cần	V	O	0	root
4	đánh_giá	V	O	3	vmod
5	lại	R	O	4	adv
6	liệu	V	O	3	vmod
7	loại	Nc	O	6	dob
8	thuốc	N	O	7	nmod
9	thảo_dược	N	O	7	nmod
10	này	P	O	7	det
11	có	V	O	7	nmod
12	nên	C	O	3	coord
13	được	V	O	12	conj
14	bổ_sung	V	O	13	vmod
15	hay	C	O	14	vmod
16	không	R	O	14	adv
17	,	CH	O	3	punct
18	ông	N	O	19	sub
19	nói	V	O	3	dep
20	.	CH	O	3	punct
1	Không	R	O	2	amod
2	giống	A	O	0	root
3	như	C	O	2	amod
4	thuốc	N	O	2	amod
5	các	L	O	10	det
6	theo	V	O	4	nmod
7	toa	N	O	6	pob
8	,	CH	O	7	punct
9	thực_phẩm	N	O	7	nmod
10	chức_năng	N	O	9	nmod
11	không	R	O	12	adv
12	cần	V	O	10	nmod
13	sự	Nc	O	12	dob
14	chấp_thuận	V	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	Cục	N	B-ORG	15	pob
17	Quản_lý	V	I-ORG	16	nmod
18	Thực_phẩm	N	I-ORG	17	dob
19	và	Cc	I-ORG	18	coord
20	Dược_phẩm	N	I-ORG	19	conj
21	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	20	nmod
22	(	CH	O	20	punct
23	FDA	Ny	B-ORG	20	nmod
24	-	CH	O	23	punct
25	Food	Np	O	23	nmod
26	and	Cc	O	23	nmod
27	Drug_Administration	N	O	23	nmod
28	)	CH	O	2	punct
29	.	CH	O	2	punct
1	Và	Cc	O	4	dep
2	mặc_dù	C	O	4	dep
3	kratom	N	O	4	sub
4	là	V	O	0	root
5	một	M	O	6	det
6	chất	N	O	4	dob
7	bổ_sung	V	O	6	nmod
8	thảo_dược	N	O	7	dob
9	hợp_pháp	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	nhưng	C	O	4	coord
12	FDA	Ny	B-ORG	14	sub
13	đã	R	O	14	adv
14	cảnh_báo	V	O	11	conj
15	mọi	L	O	16	det
16	người	N	O	14	dob
17	về	E	O	16	nmod
18	việc	N	O	17	pob
19	sử_dụng	V	O	18	nmod
20	nó	P	O	19	dob
21	.	CH	O	4	punct
1	Cơ_quan	N	O	4	sub
2	này	P	O	1	det
3	đã	R	O	4	adv
4	gọi	V	O	0	root
5	loại	Nc	O	4	dob
6	thuốc	N	O	5	nmod
7	này	P	O	5	det
8	"	CH	O	4	punct
9	giống	A	O	4	vmod
10	như	C	O	9	amod
11	opioid	N	O	9	amod
12	"	CH	O	9	punct
13	và	Cc	O	4	coord
14	trích_dẫn	V	O	13	conj
15	những	L	O	16	det
16	mối	N	O	14	dob
17	lo_ngại	V	O	16	nmod
18	rằng	C	O	21	dep
19	nó	P	O	21	sub
20	có_thể	R	O	21	adv
21	gây	V	O	13	conj
22	ra	V	O	21	adv
23	nguy_cơ	N	O	21	dob
24	nghiện	V	O	23	nmod
25	.	CH	O	4	punct
1	Bên	N	O	7	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	7	punct
5	một_số	L	O	6	det
6	bệnh_nhân	N	O	7	sub
7	báo_cáo	V	O	0	root
8	rằng	C	O	10	dep
9	kratom	N	O	10	sub
10	đem	V	O	7	vmod
11	lại	V	O	10	vmod
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	ảnh_hưởng	N	O	10	dob
14	tốt	A	O	13	nmod
15	trong	E	O	13	loc
16	điều_trị	V	O	15	vmod
17	đau	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	10	punct
19	rối_loạn	V	O	10	vmod
20	tâm_trạng	N	O	19	dob
21	và	Cc	O	10	coord
22	nghiện	V	O	21	conj
23	opioid	N	O	22	dob
24	,	CH	O	7	punct
25	Eggleston	Np	B-PER	7	sub
26	nói	V	O	7	vmod
27	.	CH	O	7	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	4	dep
2	điều	N	O	4	sub
3	Eggleston	Np	B-PER	2	nmod
4	lo_ngại	V	O	0	root
5	là	C	O	4	vmod
6	:	CH	O	4	punct
7	Cho	V	O	4	vmod
8	đến	E	O	7	pmod
9	nay	P	O	8	pob
10	vẫn	R	O	12	nmod
11	chưa	R	O	12	nmod
12	tài_liệu	N	O	7	dob
13	y_khoa	N	O	12	nmod
14	nào	P	O	12	nmod
15	hỗ_trợ	V	O	12	nmod
16	cho	E	O	15	vmod
17	vấn_đề	N	O	16	pob
18	này	P	O	17	det
19	và	Cc	O	4	coord
20	chúng_tôi	P	O	23	sub
21	thực_sự	A	O	23	vmod
22	không	R	O	23	adv
23	có	V	O	19	conj
24	bất_kỳ	A	O	25	nmod
25	bằng_chứng	N	O	23	dob
26	nào	P	O	25	nmod
27	.	CH	O	4	punct
1	Vì_vậy	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	bất_cứ	R	O	4	nmod
4	khi	N	O	7	tmp
5	nào	P	O	4	nmod
6	tôi	P	O	7	sub
7	có	V	O	0	root
8	cơ_hội	N	O	7	dob
9	nói_chuyện	V	O	8	nmod
10	với	E	O	9	vmod
11	một	M	O	12	det
12	bệnh_nhân	N	O	10	pob
13	đang	R	O	14	adv
14	sử_dụng	V	O	12	nmod
15	kratom	N	O	14	dob
16	,	CH	O	7	punct
17	ngay	T	O	19	nmod
18	cả	T	O	19	nmod
19	khi	N	O	28	tmp
20	họ	P	O	21	sub
21	có	V	O	19	nmod
22	những	L	O	23	det
23	tác_dụng	N	O	21	dob
24	tích_cực	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	28	punct
26	tôi	P	O	28	sub
27	vẫn	R	O	28	adv
28	cảnh_báo	V	O	7	dep
29	với	E	O	28	vmod
30	họ	P	O	29	pob
31	rằng	C	O	34	dep
32	,	CH	O	34	punct
33	kratom	N	O	34	sub
34	có	V	O	28	vmod
35	một_số	L	O	36	det
36	rủi_ro	A	O	34	vmod
37	tiềm_ẩn	A	O	36	amod
38	.	CH	O	7	punct
1	Thông_thường	A	O	7	mnr
2	loại	Nc	O	7	sub
3	thuốc	N	O	2	nmod
4	thảo_dược	N	O	2	nmod
5	này	P	O	2	det
6	không	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	kiểm_soát	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	do_đó	C	O	7	coord
11	mọi	L	O	12	det
12	người	N	O	15	sub
13	thường	R	O	15	adv
14	không	R	O	15	adv
15	quan_tâm	V	O	10	conj
16	tới	E	O	15	vmod
17	việc	N	O	16	pob
18	nó	P	O	17	nmod
19	hoạt_động	V	O	17	nmod
20	như_thế_nào	X	O	19	x
21	?	CH	O	7	punct
1	Ông	N	O	2	sub
2	nói	V	O	0	root
3	.	CH	O	2	punct
1	Và	Cc	O	6	dep
2	trong	E	O	7	adv
3	nghiên_cứu	N	O	2	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	8	punct
6	một	M	O	7	det
7	nhóm	N	O	0	root
8	nghiên_cứu	V	O	7	nmod
9	do	E	O	7	nmod
10	bác_sĩ	N	O	22	sub
11	Victor_Navarro	Np	B-PER	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	trưởng	N	O	10	nmod
14	khoa	N	O	13	nmod
15	tiêu_hoá	V	O	13	nmod
16	tại	E	O	13	loc
17	Albert_Einstein_Health_Network	Np	B-LOC	16	pob
18	ở	E	O	13	loc
19	Philadelphia	Np	B-LOC	18	pob
20	:	CH	O	10	punct
21	Đã	R	O	22	adv
22	xem_xét	V	O	9	dep
23	404	M	O	24	det
24	trường_hợp	N	O	22	dob
25	bị	V	O	24	nmod
26	tổn_thương	V	O	25	vmod
27	gan	N	O	26	dob
28	do	E	O	26	prp
29	thực_phẩm	N	O	24	nmod
30	chức_năng	N	O	29	nmod
31	.	CH	O	28	punct
1	Trong	E	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	có	V	O	1	vmod
4	8	M	O	5	det
5	trường_hợp	N	O	3	dob
6	sử_dụng	V	O	5	nmod
7	kratom	N	O	6	dob
8	,	CH	O	9	punct
9	xảy	V	O	6	vmod
10	ra	R	O	9	adv
11	giữa	N	O	9	dob
12	năm	N	O	11	nmod
13	2007	M	O	12	det
14	và	Cc	O	11	coord
15	2017	M	O	14	conj
16	.	CH	O	11	punct
1	Ngoài_ra	X	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	còn	C	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	5	M	O	6	det
6	bệnh_nhân	N	O	4	dob
7	đã	R	O	8	adv
8	sử_dụng	V	O	6	nmod
9	kratom	N	O	8	dob
10	ở	E	O	6	loc
11	liều_lượng	N	O	10	pob
12	cao	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	4	punct
14	và	Cc	O	4	coord
15	một	M	O	16	det
16	người	N	O	11	nmod
17	sử_dụng	V	O	16	nmod
18	nó	P	O	17	dob
19	để	E	O	14	conj
20	điều_trị	V	O	19	vmod
21	đau	V	O	20	vmod
22	khớp	N	O	20	dob
23	.	CH	O	4	punct
1	Tất_cả	P	O	3	sub
2	đều	R	O	3	adv
3	sử_dụng	V	O	0	root
4	kratom	N	O	3	dob
5	từ	E	O	3	tmp
6	hai	M	O	9	det
7	đến	E	O	9	nmod
8	sáu	M	O	9	det
9	tuần	N	O	5	pob
10	trước	E	O	9	nmod
11	khi	N	O	10	pob
12	dấu_hiệu	N	O	15	sub
13	tổn_thương	V	O	12	nmod
14	gan	N	O	13	dob
15	xuất_hiện	V	O	11	nmod
16	.	CH	O	3	punct
1	Và	Cc	O	3	dep
2	kết_quả	N	O	3	sub
3	cho	V	O	0	root
4	thấy	V	O	3	vmod
5	:	CH	O	3	punct
6	5	M	O	7	det
7	bệnh_nhân	N	O	8	sub
8	bị	V	O	3	vmod
9	vàng	A	O	8	vmod
10	da	N	O	9	amod
11	,	CH	O	3	punct
12	6	M	O	13	det
13	bệnh_nhân	N	O	14	sub
14	bị	V	O	3	vmod
15	ngứa	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	3	punct
17	5	M	O	18	det
18	bệnh_nhân	N	O	19	sub
19	bị	V	O	3	vmod
20	đau	V	O	19	vmod
21	bụng	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	3	coord
23	3	M	O	24	det
24	bệnh_nhân	N	O	25	sub
25	bị	V	O	22	conj
26	sốt	V	O	25	vmod
27	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	3	loc
2	đó	P	O	1	pob
3	có	V	O	0	root
4	6	M	O	5	det
5	bệnh_nhân	N	O	3	dob
6	đã	R	O	7	adv
7	phải	V	O	5	nmod
8	nhập_viện	V	O	7	vmod
9	và	Cc	O	3	coord
10	tất_cả	P	O	12	sub
11	đều	R	O	12	amod
12	khoẻ	A	O	3	dep
13	hơn	R	O	12	amod
14	mà	C	O	12	amod
15	không	R	O	16	adv
16	cần	V	O	12	dep
17	ghép	V	O	16	vmod
18	gan	N	O	17	dob
19	.	CH	O	3	punct
1	Tiến_sĩ	N	O	14	sub
2	David_Bernstein	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	khoa	N	O	4	nmod
6	gan	N	O	5	nmod
7	tại	E	O	1	loc
8	Northwell_Health	Np	B-PER	7	pob
9	ở	E	O	7	pmod
10	Manhasset	Np	B-LOC	9	pob
11	,	CH	O	10	punct
12	New_York	Np	B-LOC	10	nmod
13	,	CH	O	10	punct
14	cho	V	O	0	root
15	biết	V	O	14	vmod
16	:	CH	O	14	punct
17	Nghiên_cứu	N	O	19	sub
18	này	P	O	17	det
19	là	V	O	14	vmod
20	một	M	O	21	det
21	lời	N	O	19	dob
22	nhắc_nhở	V	O	21	nmod
23	với	E	O	22	vmod
24	mọi	L	O	25	det
25	người	N	O	23	pob
26	rằng	C	O	32	dep
27	,	CH	O	32	punct
28	nhiều	A	O	29	nmod
29	thực_phẩm	N	O	32	sub
30	chức_năng	N	O	29	nmod
31	không	R	O	32	adv
32	kê	V	O	25	nmod
33	đơn	N	O	32	dob
34	mà	C	O	37	dep
35	mọi	L	O	36	det
36	người	N	O	37	sub
37	nghĩ	V	O	21	nmod
38	an_toàn	A	O	37	vmod
39	,	CH	O	14	punct
40	thực_chất	N	O	43	tmp
41	chúng	P	O	43	sub
42	không	R	O	43	amod
43	an_toàn	A	O	14	vmod
44	.	CH	O	14	punct
1	Do_đó	C	O	5	dep
2	mọi	L	O	3	det
3	người	N	O	5	sub
4	nên	C	O	5	dep
5	tìm_hiểu	V	O	0	root
6	về	E	O	5	vmod
7	phát_hiện	V	O	6	vmod
8	này	P	O	5	det
9	và	Cc	O	5	coord
10	họ	P	O	11	sub
11	phải	V	O	9	conj
12	đọc	V	O	11	vmod
13	rất	R	O	14	amod
14	kỹ	A	O	12	vmod
15	các	L	O	16	det
16	thành_phần	N	O	12	dob
17	của	E	O	16	nmod
18	bất_cứ	R	O	19	nmod
19	sản_phẩm	N	O	17	pob
20	chức_năng	N	O	19	nmod
21	nào	P	O	20	nmod
22	,	CH	O	5	punct
23	trước	E	O	32	tmp
24	khi	N	O	23	pob
25	họ	P	O	26	sub
26	dùng	V	O	24	nmod
27	,	CH	O	32	punct
28	Bernstein	Np	B-PER	32	sub
29	,	CH	O	34	punct
30	người	N	O	32	sub
31	không	R	O	32	adv
32	tham_gia	V	O	5	vmod
33	nghiên_cứu	V	O	32	vmod
34	cho	V	O	33	vmod
35	biết	V	O	34	vmod
36	.	CH	O	5	punct
1	Ngoài_ra	X	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	Bernstein	Np	B-PER	5	sub
4	còn	R	O	5	adv
5	cảnh_báo	V	O	0	root
6	thêm	V	O	5	vmod
7	:	CH	O	5	punct
8	Vì	E	O	5	prp
9	những	L	O	10	det
10	nguy_hiểm	N	O	5	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	kratom	N	O	11	pob
13	,	CH	O	5	punct
14	nên	C	O	5	coord
15	mọi	L	O	16	det
16	người	N	O	17	sub
17	cần	V	O	14	conj
18	tránh	V	O	17	vmod
19	sử_dụng	V	O	18	vmod
20	nó	P	O	19	dob
21	.	CH	O	5	punct
1	Và	Cc	O	5	dep
2	bất_kỳ	A	O	3	nmod
3	sản_phẩm	N	O	0	root
4	không	R	O	5	adv
5	kê	V	O	3	nmod
6	đơn	N	O	5	dob
7	có	V	O	6	nmod
8	chứa	V	O	7	vmod
9	thành_phần	N	O	8	vmod
10	này	P	O	9	det
11	nên	C	O	5	coord
12	được	V	O	11	conj
13	ghi_chú	V	O	12	vmod
14	ở	E	O	13	loc
15	trên	N	O	14	pob
16	quầy	N	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	đựng	V	O	13	prp
19	sản_phẩm	N	O	18	vmod
20	để	V	O	19	nmod
21	lại	R	O	20	adv
22	trên	E	O	20	loc
23	quầy	N	O	22	pob
24	.	CH	O	22	punct
1	Navarro	N	O	2	sub
2	dự_kiến	V	O	0	root
3	​​sẽ	V	O	2	vmod
4	trình_bày	V	O	3	vmod
5	những	L	O	6	det
6	phát_hiện	V	O	4	vmod
7	này	P	O	6	det
8	tại	E	O	3	loc
9	một	M	O	10	det
10	cuộc	N	O	8	pob
11	họp	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	Hiệp_hội	N	B-ORG	12	pob
14	nghiên_cứu	V	I-ORG	13	nmod
15	bệnh	N	I-ORG	14	dob
16	gan	N	I-ORG	15	nmod
17	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	2	punct
19	tại	E	O	2	loc
20	Boston	Np	B-LOC	19	pob
21	.	CH	O	2	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	4	dep
2	những	L	O	3	det
3	nghiên_cứu	N	O	4	sub
4	được	V	O	0	root
5	trình_bày	V	O	4	vmod
6	tại	E	O	5	loc
7	các	L	O	8	det
8	cuộc	N	O	6	pob
9	họp	V	O	8	nmod
10	chỉ	R	O	11	adv
11	được	V	O	4	vmod
12	coi	V	O	11	vmod
13	là	C	O	12	vmod
14	sơ_bộ	A	O	12	dob
15	cho	E	O	14	amod
16	đến	E	O	15	dep
17	khi	N	O	15	pob
18	chúng	P	O	19	sub
19	được	V	O	17	nmod
20	công_bố	V	O	19	vmod
21	trên	E	O	20	loc
22	một	M	O	23	det
23	tạp_chí	N	O	21	pob
24	được	V	O	23	nmod
25	kiểm_duyệt	V	O	24	vmod
26	bởi	E	O	25	prp
27	hội_đồng	N	O	26	pob
28	chuyên_gia	N	O	27	nmod
29	(	CH	O	4	punct
30	đây	P	O	31	sub
31	là	V	O	4	dep
32	những	L	O	33	det
33	cá_nhân	N	O	31	dob
34	có	V	O	33	nmod
35	uy_tín	N	O	34	dob
36	trong	E	O	33	loc
37	ngành	N	O	36	pob
38	nghiên_cứu	V	O	37	nmod
39	)	CH	O	4	punct
40	.	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thông_tin	N	O	1	dob
3	từ	E	O	1	loc
4	Steven_Reinberg	Np	B-PER	3	pob
5	-	CH	O	1	punct
6	Phóng_viên	N	O	1	sub
7	HealthDay	Np	B-ORG	6	nmod
