1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	bệnh_nhi	N	O	3	sub
3	dưới	E	O	0	root
4	5	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	3	dob
6	mắc	V	O	5	nmod
7	bệnh	N	O	6	dob
8	hiếm.Trẻ	Np	O	7	nmod
9	mắc	V	O	3	vmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	Kawasaki	Np	B-ORG	10	nmod
12	đang	R	O	13	adv
13	được	V	O	10	nmod
14	điều_trị	V	O	13	vmod
15	tại	E	O	14	loc
16	BV	Ny	B-ORG	15	pob
17	Nhi_đồng	Np	I-ORG	16	nmod
18	1	M	I-ORG	16	det
19	.	CH	O	3	punct
1	Ảnh	N	O	15	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	HP	Ny	B-ORG	1	nmod
4	Từ	E	O	1	nmod
5	đầu	N	O	4	pob
6	đến	E	O	4	pmod
7	hết	V	O	6	vmod
8	tháng	N	O	6	pob
9	12-2016	M	O	8	det
10	,	CH	O	1	punct
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	pob
12	Nhi_đồng	Np	I-ORG	11	nmod
13	Cần_Thơ	Np	I-ORG	11	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	tiếp_nhận	V	O	0	root
16	gần	A	O	18	nmod
17	20	M	O	18	det
18	trường_hợp	N	O	15	dob
19	bệnh_nhi	N	O	18	nmod
20	mắc	V	O	19	nmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	lạ	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	15	punct
1	Hội_chứng	N	O	4	sub
2	da	N	O	1	nmod
3	niêm_mạc	N	O	2	nmod
4	hạch	V	O	0	root
5	bạch_huyết	N	O	4	dob
6	hay	C	O	4	coord
7	còn	R	O	8	adv
8	gọi	V	O	6	conj
9	là	C	O	8	vmod
10	bệnh	N	O	8	dob
11	Kawasaki	Np	O	10	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	căn_bệnh	N	O	10	nmod
14	liên_quan	V	O	13	nmod
15	đến	E	O	14	vmod
16	tim_mạch	N	O	15	pob
17	nhưng	C	O	4	coord
18	rất	R	O	19	amod
19	dễ	A	O	4	dep
20	nhầm_lẫn	V	O	19	vmod
21	với	E	O	20	vmod
22	sốt	N	O	21	pob
23	phát_ban	V	O	22	nmod
24	.	CH	O	4	punct
1	Bác_sĩ	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	nhầm_lẫn	V	O	0	root
4	Theo	V	O	3	vmod
5	thống_kê	V	O	4	vmod
6	từ	E	O	5	vmod
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	pob
8	Nhi_đồng	Np	I-ORG	7	nmod
9	Cần_Thơ	Np	I-ORG	7	nmod
10	,	CH	O	3	punct
11	mỗi	L	O	12	det
12	năm	N	O	16	tmp
13	bệnh_viện	N	O	12	nmod
14	này	P	O	12	det
15	chỉ	R	O	16	adv
16	tiếp_nhận	V	O	3	dep
17	vài	L	O	18	det
18	trường_hợp	N	O	16	dob
19	bệnh_nhân	N	O	18	nmod
20	mắc	V	O	18	nmod
21	Kawasaki	Np	B-ORG	20	dob
22	nhập_viện	V	O	20	prp
23	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	cuối	N	O	13	tmp
4	năm	N	O	3	nmod
5	2016	M	O	4	det
6	số	N	O	3	nmod
7	bệnh_nhi	N	O	6	nmod
8	mắc	V	O	6	nmod
9	căn_bệnh	N	O	8	dob
10	lạ	A	O	9	nmod
11	này	P	O	9	det
12	lại	R	O	13	adv
13	tăng	V	O	0	root
14	đột_biến	N	O	13	dob
15	.	CH	O	13	punct
1	Khác	A	O	10	mnr
2	với	E	O	1	amod
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	bệnh_lý	N	O	2	pob
5	khác	A	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	bệnh	N	O	4	nmod
8	Kawasaki	Np	O	7	nmod
9	vẫn	R	O	10	adv
10	còn	V	O	0	root
11	rất	R	O	12	amod
12	xa_lạ	A	O	10	vmod
13	với	E	O	12	amod
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	phụ_huynh	N	O	13	pob
16	,	CH	O	10	punct
17	thậm_chí	R	O	18	dep
18	với	E	O	10	vmod
19	các	L	O	20	det
20	bác_sĩ	N	O	18	pob
21	tuyến	N	O	20	nmod
22	dưới	N	O	21	nmod
23	hay	C	O	20	coord
24	bác_sĩ	N	O	23	conj
25	không	R	O	26	amod
26	chuyên	A	O	24	prd
27	.	CH	O	10	punct
1	Mới_đây	X	O	24	xtmp
2	,	CH	O	24	punct
3	bệnh_nhi	N	O	24	sub
4	NTTK	Ny	O	3	nmod
5	(	CH	O	3	punct
6	27	M	O	7	det
7	tháng	N	O	3	nmod
8	tuổi	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	huyện	N	B-LOC	3	nmod
11	Kế_Sách	Np	I-LOC	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	Sóc_Trăng	Np	B-LOC	10	nmod
14	)	CH	O	10	punct
15	sau	E	O	24	tmp
16	bốn	M	O	17	det
17	ngày	N	O	15	pob
18	sốt	V	O	17	nmod
19	cao	A	O	18	vmod
20	,	CH	O	17	punct
21	góc	N	O	24	sub
22	hàm	N	O	21	nmod
23	trái	A	O	21	nmod
24	sưng	A	O	0	root
25	to	A	O	24	amod
26	,	CH	O	24	punct
27	người	N	O	28	sub
28	nổi	V	O	24	dep
29	nhiều	A	O	30	nmod
30	mẩn	N	O	28	dob
31	đỏ	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	24	punct
1	Bố_mẹ	N	O	3	sub
2	bé	N	O	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	7	dep
5	bé	N	O	7	sub
6	K.	Ny	B-PER	5	nmod
7	mắc	V	O	3	vmod
8	quai_bị	N	O	7	dob
9	nên	C	O	7	coord
10	đưa	V	O	9	conj
11	đến	E	O	10	loc
12	một	M	O	13	det
13	phòng_khám	N	O	11	pob
14	tư_nhân	N	O	13	nmod
15	điều_trị	V	O	13	nmod
16	.	CH	O	3	punct
1	Bé	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	bác_sĩ	N	O	4	sub
4	chẩn_đoán	V	O	2	vmod
5	sốt	V	O	4	vmod
6	phát_ban	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	2	punct
8	cho	V	O	2	vmod
9	uống	V	O	8	vmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	,	CH	O	2	punct
12	tuy_nhiên	C	O	2	coord
13	sau	E	O	18	tmp
14	hai	M	O	15	det
15	ngày	N	O	13	pob
16	vẫn	R	O	18	adv
17	không	R	O	18	adv
18	khỏi	V	O	12	conj
19	.	CH	O	2	punct
1	Bé	N	O	3	sub
2	K.	Ny	B-PER	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	gia_đình	N	O	5	sub
5	chuyển	V	O	3	vmod
6	đến	E	O	5	dir
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	pob
8	Nhi_đồng	Np	I-ORG	7	nmod
9	Cần_Thơ	Np	I-ORG	7	nmod
10	.	CH	O	3	punct
1	Bé	N	O	2	sub
2	nằm	V	O	0	root
3	tại	E	O	2	loc
4	khoa	N	O	3	pob
5	Hồi_sức	Np	O	4	nmod
6	tích_cực	A	O	4	nmod
7	-	CH	O	2	punct
8	Chống	V	O	2	vmod
9	độc	A	O	8	vmod
10	trong	E	O	8	vmod
11	tình_trạng	N	O	10	pob
12	sốt	V	O	11	nmod
13	cao	A	O	12	vmod
14	,	CH	O	2	punct
15	môi	N	O	11	nmod
16	đỏ	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	lưỡi	N	O	15	nmod
19	đỏ	A	O	18	nmod
20	lấm_chấm	A	O	18	nmod
21	như	C	O	18	nmod
22	trái	Nc	O	18	nmod
23	dâu_tây	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	2	punct
1	Chân_tay	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	dấu_hiệu	N	O	2	dob
4	sưng	V	O	3	nmod
5	phù	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	2	punct
7	hồng	N	O	10	sub
8	ban	N	O	7	nmod
9	nổi	R	O	8	nmod
10	thành	V	O	2	dep
11	từng	P	O	12	det
12	mảng	Nc	O	10	dob
13	đỏ	A	O	12	nmod
14	ở	E	O	12	loc
15	ngực	N	O	14	pob
16	và	Cc	O	15	coord
17	bụng	N	O	16	conj
18	ngày_một	X	O	19	x
19	nhiều	A	O	17	prd
20	hơn	A	O	19	amod
21	...	CH	O	2	punct
1	Xét_nghiệm	V	O	0	root
2	cho	E	O	1	vmod
3	kết_quả	N	O	2	pob
4	bạch_cầu	N	O	3	nmod
5	tăng	V	O	3	nmod
6	cao	A	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	siêu_âm	V	O	5	vmod
9	ghi_nhận	V	O	8	vmod
10	hạch	N	O	9	dob
11	cổ	N	O	10	nmod
12	trái	N	O	11	nmod
13	to	A	O	10	nmod
14	,	CH	O	5	punct
15	siêu_âm	V	O	5	vmod
16	tim	N	O	15	dob
17	thấy	V	O	1	vmod
18	giãn	V	O	17	vmod
19	động_mạch_vành	N	O	18	dob
20	.	CH	O	1	punct
1	Kết_luận	V	O	0	root
2	bé	N	O	1	dob
3	mắc	V	O	2	nmod
4	bệnh	N	O	3	dob
5	Kawasaki	Np	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	cần	V	O	1	vmod
8	điều_trị	V	O	7	vmod
9	đặc_biệt	A	O	8	vmod
10	.	CH	O	1	punct
1	Tương_tự	A	O	14	adv
2	,	CH	O	14	punct
3	trong	E	O	14	tmp
4	năm	N	O	3	pob
5	qua	V	O	4	nmod
6	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	loc
7	Nhi_đồng	Np	I-ORG	6	nmod
8	1	M	I-ORG	6	det
9	(	CH	O	6	punct
10	TP.	Ny	B-LOC	6	nmod
11	HCM	Np	I-LOC	10	nmod
12	)	CH	O	14	punct
13	cũng	R	O	14	adv
14	ghi_nhận	V	O	0	root
15	vài	L	O	17	det
16	chục	M	O	17	det
17	trường_hợp	N	O	14	dob
18	nhưng	C	O	14	coord
19	đa_số	N	O	21	sub
20	bệnh_nhi	N	O	19	nmod
21	nhập_viện	V	O	18	conj
22	trong	E	O	21	loc
23	tình_trạng	N	O	22	pob
24	khá	R	O	25	amod
25	nặng	A	O	23	nmod
26	.	CH	O	14	punct
1	Bệnh_nhi	N	O	3	sub
2	thường	R	O	3	adv
3	trải	V	O	0	root
4	qua	V	O	3	adv
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	giai_đoạn	N	O	3	dob
7	điều_trị	V	O	6	nmod
8	phụ_huynh	N	O	10	sub
9	mới	R	O	10	adv
10	biết	V	O	3	dep
11	con	N	O	13	sub
12	mình	P	O	11	nmod
13	mắc	V	O	10	vmod
14	căn_bệnh	N	O	13	dob
15	kỳ_lạ	A	O	14	nmod
16	này	P	O	14	det
17	.	CH	O	3	punct
1	Tại	E	O	25	loc
2	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	pob
3	Nhi_đồng	Np	I-ORG	2	nmod
4	1	M	I-ORG	2	det
5	,	CH	O	2	punct
6	ngay	T	O	7	nmod
7	ngày	N	O	2	tmp
8	đầu	N	O	7	nmod
9	năm	N	O	8	nmod
10	2017	M	O	9	det
11	,	CH	O	25	punct
12	chị	Nc	O	25	sub
13	Nguyễn_Bích_Ngọc	Np	B-PER	12	nmod
14	(	CH	O	12	punct
15	39	M	O	16	det
16	tuổi	N	O	12	nmod
17	,	CH	O	12	punct
18	ngụ	V	O	12	nmod
19	đường	N	B-LOC	18	dob
20	Mã_Lò	Np	I-LOC	19	nmod
21	,	CH	O	12	punct
22	quận	N	B-LOC	12	nmod
23	Bình_Tân	Np	I-LOC	22	nmod
24	)	CH	O	12	punct
25	cho	V	O	0	root
26	biết	V	O	25	vmod
27	khi	N	O	39	tmp
28	thấy	V	O	27	nmod
29	con	N	O	30	sub
30	bị	V	O	28	vmod
31	sốt	V	O	30	vmod
32	cách	V	O	31	vmod
33	đây	P	O	32	tmp
34	hai	M	O	35	det
35	ngày	N	O	32	ext
36	,	CH	O	39	punct
37	trên	E	O	39	loc
38	cơ_thể	N	O	37	pob
39	xuất_hiện	V	O	25	vmod
40	nhiều	A	O	41	nmod
41	ban	N	O	39	dob
42	đỏ	A	O	41	nmod
43	.	CH	O	25	punct
1	Như	C	O	15	dep
2	bình_thường	A	O	6	adv
3	chị	N	O	2	amod
4	cho	E	O	8	pmod
5	bé	N	O	4	pob
6	uống	V	O	5	nmod
7	thuốc	N	O	6	vmod
8	hạ	V	O	12	adv
9	sốt	V	O	8	vmod
10	trước	N	O	8	vmod
11	,	CH	O	15	punct
12	sau	E	O	15	tmp
13	đó	P	O	12	pob
14	mới	R	O	15	adv
15	đưa	V	O	0	root
16	đi	V	O	15	vmod
17	bệnh_viện	N	O	16	loc
18	.	CH	O	15	punct
1	“	CH	O	4	punct
2	Ban_đầu	N	O	4	tmp
3	cũng	R	O	4	adv
4	nghĩ	V	O	0	root
5	con	N	O	6	sub
6	bị	V	O	4	vmod
7	phát_ban	V	O	6	vmod
8	nhưng	C	O	4	coord
9	sau	E	O	6	tmp
10	khi	N	O	9	pob
11	xét_nghiệm	V	O	10	nmod
12	bác_sĩ	N	O	11	dob
13	thông_báo	V	O	12	nmod
14	bé	N	O	15	sub
15	bị	V	O	12	nmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	Kawasaki	Np	O	16	nmod
18	.	CH	O	4	punct
1	Bệnh	N	O	4	sub
2	biến_chứng	N	O	1	nmod
3	có_thể	R	O	4	adv
4	xảy	V	O	0	root
5	ra	R	O	4	adv
6	tổn_thương	N	O	4	dob
7	trên	E	O	6	loc
8	tim	N	O	7	pob
9	.	CH	O	4	punct
1	Hai	M	O	2	det
2	vợ_chồng	N	O	4	sub
3	rất	R	O	4	amod
4	bất_ngờ	A	O	0	root
5	vì	E	O	4	prp
6	chưa	R	O	7	nmod
7	bao_giờ	P	O	8	vmod
8	nghe	V	O	5	dep
9	đến	E	O	8	vmod
10	căn_bệnh	N	O	9	pob
11	này	P	O	10	det
12	”	CH	O	4	punct
13	-	CH	O	4	punct
14	chị	Nc	O	16	sub
15	Ngọc	Np	B-PER	14	nmod
16	nói	V	O	4	dep
17	.	CH	O	4	punct
1	Khảo_sát	V	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	phụ_huynh	N	O	1	dob
4	có_mặt	V	O	3	nmod
5	tại	E	O	4	loc
6	khoa	N	O	5	pob
7	Tim_mạch	Np	O	6	nmod
8	-	CH	O	6	punct
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	6	nmod
10	Nhi_đồng	Np	I-ORG	9	nmod
11	1	M	I-ORG	9	det
12	có	V	O	1	vmod
13	con	N	O	12	dob
14	bị	V	O	13	nmod
15	mắc	V	O	14	vmod
16	Kawasaki	Np	B-ORG	15	dob
17	thì	C	O	1	coord
18	hầu_như	R	O	20	nmod
19	8/10	M	O	20	det
20	phụ_huynh	N	O	23	sub
21	đều	R	O	23	adv
22	không	R	O	23	adv
23	biết	V	O	17	conj
24	gì	P	O	23	vmod
25	về	E	O	23	vmod
26	căn_bệnh	N	O	25	pob
27	này	P	O	26	det
28	.	CH	O	1	punct
1	Bệnh	N	O	3	sub
2	Kawasaki	Np	O	1	nmod
3	có	V	O	0	root
4	triệu_chứng	N	O	3	dob
5	nổi	R	O	6	amod
6	mẩn	A	O	4	nmod
7	đỏ	A	O	6	amod
8	và	Cc	O	3	coord
9	sốt	V	O	8	conj
10	,	CH	O	3	punct
11	dễ	A	O	3	prd
12	nhầm_lẫn	V	O	11	vmod
13	với	E	O	12	vmod
14	các	L	O	15	det
15	bệnh	N	O	13	pob
16	thông_thường	A	O	15	nmod
17	khác	A	O	15	nmod
18	.	CH	O	3	punct
1	Ảnh	N	O	21	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	HP	Ny	B-ORG	5	sub
4	Bệnh	N	O	3	nmod
5	khó	A	O	1	nmod
6	chẩn_đoán	V	O	5	vmod
7	Theo	E	O	6	vmod
8	Tiến_sĩ	N	O	7	pob
9	-	CH	O	8	punct
10	Bác_sĩ	Nc	O	8	nmod
11	Lê_Thái_Thanh_Vân	Np	B-PER	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	10	nmod
14	Đại_Học	Np	I-ORG	13	nmod
15	Y_Dược	Np	I-ORG	13	nmod
16	TP.	Ny	I-ORG	13	nmod
17	HCM	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	10	punct
19	bệnh	N	O	10	nmod
20	Kawasaki	Np	O	19	nmod
21	là	V	O	0	root
22	một	M	O	23	det
23	biểu_hiện	N	O	21	dob
24	trên	E	O	23	loc
25	da	N	O	24	pob
26	do	E	O	23	prp
27	hệ_miễn_dịch	N	O	28	sub
28	bị	V	O	26	dep
29	xáo_trộn	V	O	28	vmod
30	,	CH	O	21	punct
31	được	V	O	21	vmod
32	xếp	V	O	31	vmod
33	vào	E	O	32	vmod
34	nhóm	N	O	33	pob
35	bệnh	N	O	34	nmod
36	tự	P	O	37	vmod
37	miễn	V	O	32	vmod
38	hay	C	O	37	coord
39	nhóm	N	O	38	conj
40	bệnh	N	O	39	nmod
41	viêm	N	O	39	nmod
42	mạch	N	O	41	nmod
43	.	CH	O	21	punct
1	Bệnh	N	O	3	sub
2	không	R	O	3	adv
3	phải	V	O	0	root
4	do	E	O	3	prp
5	tác_nhân	N	O	4	pob
6	như	C	O	5	coord
7	vi_trùng	N	O	6	conj
8	,	CH	O	7	punct
9	siêu_vi	N	O	7	nmod
10	…	CH	O	3	punct
1	Mà	C	O	2	dep
2	là	V	O	0	root
3	cơ_thể	N	O	2	vmod
4	tự_tạo	V	O	3	nmod
5	cơ_chế	N	O	4	dob
6	miễn_dịch	V	O	5	nmod
7	gây	V	O	6	vmod
8	viêm	V	O	7	vmod
9	các	L	O	10	det
10	mạch_máu	N	O	7	dob
11	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	bác_sĩ	N	O	1	dob
3	Vân	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	bệnh	N	O	2	nmod
6	hay	C	O	1	coord
7	xuất_hiện	V	O	6	conj
8	vào	E	O	7	loc
9	mùa	N	O	8	pob
10	đông-xuân	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	1	punct
12	nhất_là	X	O	1	xprd
13	vào	E	O	1	tmp
14	thời_tiết	N	O	13	pob
15	lạnh	A	O	14	nmod
16	bệnh	N	O	14	nmod
17	này	P	O	14	det
18	xuất_hiện	V	O	1	vmod
19	càng	R	O	20	amod
20	nhiều	A	O	18	vmod
21	hơn	A	O	20	amod
22	.	CH	O	1	punct
1	Do	E	O	0	root
2	đặc_điểm	N	O	24	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	bệnh	N	O	3	pob
5	nằm	V	O	4	nmod
6	trong	E	O	5	loc
7	một	M	O	8	det
8	bệnh_cảnh	N	O	6	pob
9	rất	R	O	10	amod
10	giống	A	O	8	nmod
11	với	E	O	10	amod
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	bệnh_lý	N	O	11	pob
14	khác	A	O	13	nmod
15	như	C	O	10	amod
16	sốt	V	O	10	vmod
17	,	CH	O	13	punct
18	khoảng	N	O	20	nmod
19	vài	L	O	20	det
20	ngày	N	O	24	tmp
21	sau	E	O	20	nmod
22	da	N	O	21	pob
23	nổi	R	O	24	amod
24	đỏ	A	O	1	dep
25	,	CH	O	24	punct
26	kết_mạc	N	O	22	nmod
27	của	E	O	26	nmod
28	bé	N	O	27	pob
29	bị	V	O	28	nmod
30	đỏ	A	O	29	vmod
31	,	CH	O	24	punct
32	da	N	O	28	nmod
33	bị	V	O	32	nmod
34	khô	A	O	33	vmod
35	,	CH	O	34	punct
36	đỏ	A	O	34	amod
37	,	CH	O	33	punct
38	tróc	V	O	33	vmod
39	vảy	N	O	38	dob
40	...	CH	O	36	punct
1	Nên	C	O	6	dep
2	nhiều	A	O	3	nmod
3	người	N	O	6	sub
4	vẫn	R	O	6	adv
5	hay	R	O	6	adv
6	nhầm_lẫn	V	O	0	root
7	với	E	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	bệnh	N	O	7	pob
10	thông_thường	A	O	9	nmod
11	như	C	O	9	nmod
12	cảm	V	O	9	nmod
13	sốt	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	9	punct
15	ban	N	O	9	nmod
16	đỏ	A	O	15	nmod
17	.	CH	O	6	punct
1	Một	M	O	2	det
2	dấu_hiệu	N	O	4	sub
3	khác	A	O	2	nmod
4	là	V	O	0	root
5	cổ	N	O	4	dob
6	bé	N	O	5	nmod
7	nổi	V	O	5	nmod
8	hạch	N	O	7	dob
9	to	A	O	8	nmod
10	khoảng	A	O	12	nmod
11	1,5	M	O	12	det
12	cm	Nu	O	9	amod
13	nên	C	O	4	coord
14	đa_phần	L	O	15	det
15	phụ_huynh	N	O	16	sub
16	cho	V	O	13	conj
17	rằng	C	O	20	dep
18	con	N	O	20	sub
19	mình	P	O	18	nmod
20	mắc	V	O	16	vmod
21	quai_bị	N	O	20	dob
22	.	CH	O	4	punct
1	Đối_với	E	O	27	tmp
2	các	L	O	3	det
3	bé	N	O	27	sub
4	mắc	V	O	3	nmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	Kawasaki	Np	B-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	khoảng	N	O	10	nmod
9	một	M	O	10	det
10	tuần	N	O	3	nmod
11	sau	E	O	10	nmod
12	khi	N	O	11	pob
13	bé	N	O	14	sub
14	bị	V	O	12	nmod
15	nổi	V	O	14	vmod
16	mẩn	N	O	15	dob
17	đỏ	A	O	16	nmod
18	và	Cc	O	15	coord
19	sốt	V	O	18	conj
20	,	CH	O	3	punct
21	một	M	O	22	det
22	tỷ_lệ	N	O	3	nmod
23	nhất_định	A	O	22	nmod
24	nào	P	O	22	nmod
25	đó	P	O	22	det
26	sẽ	R	O	27	adv
27	bị	V	O	0	root
28	ảnh_hưởng	V	O	27	vmod
29	tới	E	O	28	vmod
30	cơ_quan	N	O	29	pob
31	nội_tạng	N	O	30	nmod
32	như	C	O	28	vmod
33	tim_mạch	N	O	28	vmod
34	(	CH	O	33	punct
35	viêm	N	O	33	nmod
36	cơ	N	O	35	nmod
37	tim	N	O	35	nmod
38	,	CH	O	27	punct
39	sau	E	O	35	tmp
40	khi	N	O	39	pob
41	bé	N	O	42	sub
42	sốt	V	O	40	nmod
43	khoảng	N	O	42	tmp
44	tuần	N	O	43	nmod
45	thứ	N	O	44	nmod
46	3-4	M	O	45	det
47	)	CH	O	27	punct
48	.	CH	O	27	punct
1	Những	L	O	2	det
2	bệnh_lý	N	O	3	sub
3	được	V	O	0	root
4	xếp	V	O	3	vmod
5	vào	E	O	4	vmod
6	nhóm	N	O	5	pob
7	tự	P	O	8	vmod
8	miễn	V	O	6	nmod
9	,	CH	O	8	punct
10	viêm	V	O	8	vmod
11	mạch	N	O	10	dob
12	sẽ	R	O	13	adv
13	tiềm_tàng	V	O	3	vmod
14	trong	E	O	13	loc
15	cơ_thể	N	O	14	pob
16	bệnh_nhi	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	không	R	O	19	adv
19	điều_trị	V	O	3	vmod
20	dứt_điểm	V	O	19	vmod
21	được	R	O	20	adv
22	.	CH	O	3	punct
1	Khi	N	O	9	tmp
2	bé	N	O	3	sub
3	lớn	A	O	1	nmod
4	dần	R	O	3	amod
5	lên	R	O	3	amod
6	thì	C	O	9	dep
7	hoạt_tính	N	O	9	sub
8	bệnh	N	O	7	nmod
9	lui	V	O	0	root
10	dần	R	O	9	adv
11	,	CH	O	9	punct
12	âm_ỉ	A	O	9	vmod
13	,	CH	O	9	punct
14	hoặc	Cc	O	9	coord
15	dừng	V	O	14	conj
16	ở	E	O	9	loc
17	mức	N	O	16	pob
18	không	R	O	19	adv
19	có	V	O	9	vmod
20	biểu_hiện	N	O	19	dob
21	đáng	V	O	20	nmod
22	ngại	V	O	21	vmod
23	nữa	R	O	20	nmod
24	,	CH	O	9	punct
25	tạm	A	O	26	vmod
26	gọi	V	O	9	dep
27	là	C	O	26	coord
28	khỏi	V	O	27	conj
29	bệnh	N	O	28	dob
30	.	CH	O	9	punct
1	“	CH	O	9	punct
2	Tuy_nhiên	C	O	9	dep
3	,	CH	O	5	punct
4	nếu	C	O	9	dep
5	để	E	O	9	prp
6	lâu	A	O	5	dep
7	,	CH	O	10	punct
8	tim	N	O	9	sub
9	bị	V	O	0	root
10	viêm	V	O	9	vmod
11	đến	E	O	10	vmod
12	mức	N	O	11	pob
13	bị_thương	V	O	12	nmod
14	tổn	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	9	punct
16	tắc	V	O	9	vmod
17	mạch_máu	N	O	16	dob
18	tim	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	9	punct
20	cơ	N	O	31	sub
21	tim	N	O	20	nmod
22	hoại_tử	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	9	punct
24	thậm_chí	R	O	25	adv
25	viêm	V	O	9	vmod
26	màng	N	O	25	dob
27	não	N	O	26	nmod
28	thì	C	O	9	coord
29	hậu_quả	N	O	31	sub
30	rất	R	O	31	amod
31	nặng_nề	A	O	9	dep
32	”	CH	O	9	punct
33	-	CH	O	9	punct
34	Bác_sĩ	Nc	O	36	sub
35	Vân	Np	B-PER	34	nmod
36	cảnh_báo	V	O	9	dep
37	.	CH	O	9	punct
1	Bác_sĩ	Nc	O	8	sub
2	Hà_Anh_Tuấn	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	loc
5	Nhi_đồng	Np	I-ORG	4	nmod
6	Cần_Thơ	Np	I-ORG	4	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	cho	V	O	0	root
9	biết	V	O	8	vmod
10	bệnh	N	O	12	sub
11	này	P	O	10	det
12	xuất_hiện	V	O	8	vmod
13	ồ_ạt	A	O	12	vmod
14	giữa	E	O	12	loc
15	thập_niên	N	O	14	pob
16	1980	M	O	15	det
17	,	CH	O	8	punct
18	đặc_biệt	A	O	8	vmod
19	ở	E	O	18	loc
20	những	L	O	21	det
21	nước	N	O	19	pob
22	châu_Á	Np	B-LOC	21	nmod
23	như	C	O	21	nmod
24	Nhật_Bản	Np	B-LOC	21	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	Đài_Loan	Np	B-LOC	21	nmod
27	…	CH	O	8	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	3	sub
2	trẻ	A	O	1	nmod
3	mắc	V	O	0	root
4	bệnh	N	O	3	dob
5	tăng	V	O	4	nmod
6	dần	R	O	5	adv
7	đến	E	O	5	vmod
8	khoảng	N	O	7	pob
9	giữa	N	O	8	nmod
10	thập_niên	N	O	9	nmod
11	1990	M	O	10	det
12	thì	C	O	3	coord
13	giảm	V	O	12	conj
14	.	CH	O	3	punct
1	Hiện_nay	N	O	3	tmp
2	tỷ_lệ	N	O	3	sub
3	mắc	V	O	0	root
4	bệnh	N	O	3	dob
5	ở	E	O	3	loc
6	trẻ	N	O	5	pob
7	khoảng	N	O	9	nmod
8	110-140	M	O	9	det
9	ca	N	O	6	nmod
10	/	CH	O	9	punct
11	100.000	M	O	9	nmod
12	.	CH	O	3	punct
1	Lứa	N	O	4	sub
2	tuổi	N	O	1	nmod
3	thường	R	O	4	adv
4	gặp	V	O	0	root
5	ở	E	O	4	loc
6	trẻ	N	O	5	pob
7	nhỏ	A	O	6	nmod
8	hơn	A	O	7	amod
9	năm_tuổi	N	O	6	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	cũng	R	O	13	adv
12	có_thể	R	O	13	adv
13	xuất_hiện	V	O	4	vmod
14	ở	E	O	13	loc
15	trẻ	N	O	14	pob
16	nhỏ	A	O	15	nmod
17	hơn	A	O	19	nmod
18	sáu	M	O	19	det
19	tháng	N	O	13	tmp
20	,	CH	O	13	punct
21	nhất_là	X	O	22	x
22	ở	E	O	13	loc
23	bé	N	O	22	pob
24	trai	N	O	23	nmod
25	rất	R	O	26	amod
26	dễ	A	O	23	nmod
27	bị	V	O	26	vmod
28	tổn_thương	V	O	27	vmod
29	mạch	N	O	28	dob
30	vành	N	O	29	nmod
31	-	CH	O	13	punct
32	mạch_máu	N	O	35	sub
33	nuôi	V	O	32	nmod
34	tim	N	O	33	dob
35	dẫn	V	O	13	vmod
36	đến	E	O	35	dir
37	hoại_tử	N	O	36	pob
38	.	CH	O	4	punct
1	Cho	E	O	8	tmp
2	đến	E	O	1	pmod
3	nay	P	O	2	pob
4	trên	E	O	1	loc
5	thế_giới	N	O	4	pob
6	vẫn	R	O	8	adv
7	chưa	R	O	8	adv
8	tìm	V	O	0	root
9	ra	R	O	8	adv
10	cơ_chế	N	O	8	dob
11	gây	V	O	10	nmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	Kawasaki	Np	O	12	nmod
14	ở	E	O	10	nmod
15	trẻ_em	N	O	14	pob
16	.	CH	O	8	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	giả_thuyết	N	O	3	sub
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	7	dep
5	bệnh	N	O	7	sub
6	Kawasaki	Np	O	5	nmod
7	có	V	O	3	vmod
8	liên_quan	V	O	7	vmod
9	đến	E	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	bệnh	N	O	9	pob
12	nhiễm_trùng	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	7	punct
14	siêu_vi	N	O	19	sub
15	trên	E	O	11	loc
16	những	L	O	17	det
17	đứa	Nc	O	15	pob
18	trẻ	N	O	17	nmod
19	có	V	O	17	nmod
20	một	M	O	21	det
21	cơ_thể	N	O	19	dob
22	đặc_biệt	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	3	punct
1	Khi	N	O	0	root
2	thấy	V	O	1	nmod
3	trẻ	A	O	2	vmod
4	,	CH	O	2	punct
5	thường	R	O	6	amod
6	trẻ	A	O	1	nmod
7	dưới	E	O	2	vmod
8	năm_tuổi	N	O	7	pob
9	,	CH	O	10	punct
10	có	V	O	1	nmod
11	các	L	O	12	det
12	biểu_hiện	N	O	10	dob
13	sốt	V	O	12	nmod
14	cao	A	O	13	vmod
15	,	CH	O	12	punct
16	mắt	N	O	12	nmod
17	đỏ	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	1	punct
19	môi	N	O	16	nmod
20	đỏ	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	1	punct
22	lưỡi	N	O	25	sub
23	đỏ_rực	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	26	punct
25	bong	V	O	1	nmod
26	rộp	V	O	25	vmod
27	ở	E	O	26	loc
28	miệng	N	O	27	pob
29	,	CH	O	26	punct
30	bong	V	O	1	nmod
31	da	N	O	30	vmod
32	ở	E	O	30	loc
33	đầu	N	O	32	pob
34	các	L	O	35	det
35	ngón	N	O	33	nmod
36	tay	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	33	punct
38	chân	N	O	33	nmod
39	...	CH	O	42	punct
40	,	CH	O	45	punct
41	phụ_huynh	N	O	46	sub
42	nên	C	O	38	conj
43	đưa	V	O	42	conj
44	trẻ	N	O	43	dob
45	đi	V	O	43	vmod
46	khám	V	O	45	vmod
47	bác_sĩ	N	O	46	dob
48	chuyên_khoa	N	O	47	nmod
49	nhi	V	O	47	nmod
50	ngay	R	O	49	adv
51	.	CH	O	49	punct
1	Nếu	C	O	3	dep
2	trẻ	N	O	3	sub
3	bị	V	O	0	root
4	sốt	V	O	3	vmod
5	mà	C	O	3	coord
6	điều_trị	V	O	5	conj
7	thấy	V	O	6	vmod
8	không	R	O	9	adv
9	cải_thiện	V	O	7	vmod
10	thì	C	O	3	coord
11	cha_mẹ	N	O	13	sub
12	nên	C	O	3	coord
13	cảnh_giác	V	O	12	conj
14	bệnh_lý	N	O	13	dob
15	Kawasaki	Np	O	14	nmod
16	và	Cc	O	13	coord
17	đưa	V	O	16	conj
18	bé	N	O	17	dob
19	đến	E	O	17	dir
20	tuyến	N	O	19	pob
21	cao	A	O	20	nmod
22	hơn	A	O	21	amod
23	.	CH	O	3	punct
1	Khuyến_cáo	V	O	0	root
2	của	E	O	1	nmod
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	2	pob
4	Nhi_đồng	Np	I-ORG	3	nmod
5	1	M	I-ORG	3	det
6	,	CH	O	3	punct
7	TP.	Ny	B-LOC	3	nmod
8	HCM	Ny	I-LOC	7	nmod
9	Theo	E	O	1	vmod
10	HÀ	Ny	B-PER	9	pob
11	PHƯỢNG	Ny	I-PER	10	nmod
12	(	CH	O	1	punct
13	Pháp_luật	N	B-ORG	1	sub
14	TP.	Ny	I-ORG	13	nmod
15	HCM	Np	I-ORG	14	nmod
16	)	CH	O	1	punct
