1	Phẫu_thuật	N	O	2	sub
2	miễn_phí	V	O	0	root
3	cho	E	O	2	dep
4	20	M	O	5	det
5	trẻ	N	O	3	pob
6	khuyết_tật	N	O	5	nmod
7	vận	N	O	5	nmod
8	động.YHTH	Np	O	5	nmod
9	-	CH	O	8	punct
10	Vừa_qua	Np	O	8	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	các	L	O	13	det
13	bác_sĩ	N	O	16	sub
14	của	E	O	13	nmod
15	Khoa_Chấn	Np	B-PER	14	pob
16	thương	V	O	2	dep
17	Chỉnh_hình	Np	O	16	dob
18	-	CH	O	2	punct
19	Bệnh_viện	N	B-ORG	23	sub
20	Bạch_Mai	Np	I-ORG	19	nmod
21	cùng	A	O	2	dep
22	chuyên_gia	N	O	21	amod
23	đến	V	O	2	dep
24	từ	E	O	23	loc
25	Hoa_Kỳ	Np	B-LOC	24	pob
26	đã	R	O	27	adv
27	phẫu_thuật	V	O	23	vmod
28	miễn_phí	V	O	27	vmod
29	cho	E	O	27	iob
30	hơn	A	O	32	nmod
31	20	M	O	32	det
32	cháu	N	O	29	pob
33	khuyết_tật	N	O	32	nmod
34	vận_động	V	O	32	nmod
35	.	CH	O	2	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	hoạt_động	N	O	2	vmod
4	có	V	O	3	nmod
5	ý_nghĩa	N	O	4	dob
6	nhân_văn	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	góp_phần	V	O	2	vmod
9	xoa_dịu	V	O	8	vmod
10	nỗi	Nc	O	9	dob
11	đau	A	O	10	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	giúp	V	O	2	dep
14	các	L	O	15	det
15	em	N	O	13	dob
16	sớm	A	O	15	nmod
17	hoà_nhập	V	O	13	iob
18	với	E	O	17	vmod
19	cộng_đồng	N	O	18	pob
20	.	CH	O	2	punct
1	Trước	E	O	10	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	từ	E	O	10	tmp
5	đầu	N	O	4	pob
6	năm	N	O	5	nmod
7	2017	M	O	6	det
8	,	CH	O	10	punct
9	Khoa_Chấn	Np	B-PER	10	sub
10	thương	V	O	0	root
11	Chỉnh_hình	N	O	10	dob
12	và	Cc	O	11	coord
13	Cột_sống	N	O	12	conj
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	13	nmod
15	Bạch_Mai	Np	I-ORG	14	nmod
16	đã	R	O	17	adv
17	khám	V	O	10	vmod
18	sàng_lọc	V	O	17	vmod
19	cho	E	O	18	iob
20	hơn	A	O	22	nmod
21	800	M	O	22	det
22	cháu	N	O	19	pob
23	của	E	O	22	nmod
24	tỉnh	N	B-LOC	23	pob
25	Lạng_Sơn	Np	I-LOC	24	nmod
26	trong	E	O	22	loc
27	đó	P	O	26	pob
28	có	V	O	26	vmod
29	gần	A	O	31	nmod
30	200	M	O	31	det
31	cháu	N	O	32	sub
32	có	V	O	28	vmod
33	chỉ_định	V	O	32	vmod
34	mổ	V	O	33	vmod
35	.	CH	O	10	punct
1	Những	L	O	2	det
2	trường_hợp	N	O	6	sub
3	có	V	O	2	nmod
4	khuyết_tật	N	O	3	dob
5	nhẹ	A	O	4	nmod
6	được	V	O	0	root
7	phẫu_thuật	V	O	6	vmod
8	ngay	T	O	9	dep
9	tại	E	O	7	loc
10	tỉnh	N	O	9	pob
11	,	CH	O	6	punct
12	còn	C	O	6	coord
13	hơn	A	O	15	nmod
14	20	M	O	15	det
15	trường_hợp	N	O	19	sub
16	khuyết_tật	N	O	15	nmod
17	vận_động	V	O	15	nmod
18	nặng	A	O	17	vmod
19	được	V	O	12	conj
20	đưa	V	O	19	vmod
21	về	E	O	20	dir
22	Bệnh_viện	N	B-ORG	21	pob
23	Bạch_Mai	Np	I-ORG	22	nmod
24	phẫu_thuật	V	O	20	vmod
25	trong	E	O	24	tmp
26	đợt	N	O	25	pob
27	này	P	O	26	det
28	.	CH	O	6	punct
1	Được	V	O	0	root
2	biết	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	hằng	R	O	5	nmod
5	năm	N	O	7	tmp
6	Khoa_Chấn	Np	O	5	nmod
7	thương	V	O	1	vmod
8	Chỉnh_hình	Np	O	7	dob
9	và	Cc	O	8	coord
10	Cột_sống	Np	O	9	conj
11	-	CH	O	1	punct
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	sub
13	Bạch_Mai	Np	I-ORG	12	nmod
14	đều	R	O	15	adv
15	cử	V	O	1	vmod
16	đoàn	Nc	O	15	dob
17	bác_sĩ	N	O	16	nmod
18	đến	E	O	15	vmod
19	các	L	O	20	det
20	tỉnh	N	O	18	pob
21	phía	N	O	20	loc
22	Bắc	N	O	21	nmod
23	để	E	O	15	prp
24	khám	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	15	punct
26	sàng_lọc	V	O	15	vmod
27	tìm	V	O	26	vmod
28	ra	R	O	27	adv
29	các	L	O	30	det
30	bệnh_nhi	N	O	27	dob
31	có	V	O	30	nmod
32	hoàn_cảnh	N	O	31	dob
33	khó_khăn	A	O	32	nmod
34	bị	V	O	32	nmod
35	dị_tật	N	O	32	nmod
36	vận_động	V	O	35	nmod
37	cần	V	O	36	vmod
38	phẫu_thuật	V	O	37	vmod
39	.	CH	O	1	punct
1	Gần	A	O	3	nmod
2	10	M	O	3	det
3	năm	N	O	8	tmp
4	nay	P	O	3	det
5	,	CH	O	8	punct
6	Khoa	Np	B-PER	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	thiết_lập	V	O	0	root
9	mối	N	O	8	dob
10	quan_hệ	N	O	9	nmod
11	hợp_tác	V	O	9	nmod
12	với	E	O	11	vmod
13	Hội	N	B-ORG	12	pob
14	Phẫu_thuật	N	I-ORG	13	nmod
15	Cổ	Np	I-ORG	13	nmod
16	bàn_chân	N	I-ORG	13	nmod
17	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	16	nmod
18	và	Cc	O	8	coord
19	luôn	R	O	20	adv
20	được	V	O	18	conj
21	Hội	Np	O	22	sub
22	cử	V	O	20	vmod
23	chuyên_gia	N	O	22	dob
24	sang	V	O	23	nmod
25	hỗ_trợ	V	O	24	vmod
26	cùng	A	O	25	vmod
27	các	L	O	28	det
28	bác_sĩ	N	O	26	amod
29	của	E	O	28	nmod
30	bệnh_viện	N	O	29	pob
31	để	E	O	25	prp
32	khám	V	O	31	vmod
33	sàng_lọc	V	O	32	vmod
34	và	Cc	O	32	coord
35	phẫu_thuật	V	O	34	conj
36	cho	E	O	32	vmod
37	các	L	O	38	det
38	bệnh_nhi	N	O	36	pob
39	.	CH	O	8	punct
1	Ảnh	N	O	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	tính	N	O	2	dob
4	minh_hoạ	V	O	3	nmod
5	google.com	N	O	3	nmod
6	T.Huyền	Np	O	3	nmod
