1	Rosie_Huntington_Whiteley	Np	B-PER	2	sub
2	tắm	V	O	0	root
3	biển	N	O	2	vmod
4	cùng	A	O	2	vmod
5	con	Nc	O	4	amod
6	trai	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	2	coord
8	…	CH	O	2	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Rosie_Huntington_Whiteley	Np	B-PER	2	sub
2	tắm	V	O	0	root
3	biển	N	O	2	vmod
4	cùng	A	O	2	vmod
5	con	Nc	O	4	amod
6	trai	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	2	coord
8	…	CH	O	2	punct
1	Suckhoedoisong.vn	Np	O	4	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Không	R	O	4	adv
4	bỏ_qua	V	O	0	root
5	cơ_hội	N	O	4	dob
6	nới	V	O	5	nmod
7	lỏng	A	O	6	vmod
8	giãn	V	O	4	vmod
9	cách	N	O	8	dob
10	xã_hội	N	O	9	nmod
11	thời	N	O	9	nmod
12	bão_tố	N	O	11	nmod
13	COVID-19	Ny	O	11	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	sao	P	O	17	dep
16	màn_bạc	N	O	22	sub
17	kiêm	V	O	16	nmod
18	siêu_mẫu	N	O	17	dob
19	Anh	N	O	18	nmod
20	quốc	N	O	18	nmod
21	Rosie_Huntington_Whiteley	Np	B-PER	20	nmod
22	cùng	A	O	4	dep
23	con	Nc	O	22	amod
24	trai	N	O	23	nmod
25	Jason	Np	B-PER	23	nmod
26	và	Cc	O	22	amod
27	người_tình	N	O	22	amod
28	Jason_Statham	Np	B-PER	27	nmod
29	chọn	V	O	22	vmod
30	bãi	Nc	O	29	dob
31	biển	N	O	30	nmod
32	Malibu	Np	B-LOC	30	nmod
33	,	CH	O	4	punct
34	tắm	V	O	4	vmod
35	nắng	N	O	34	vmod
36	.	CH	O	4	punct
1	Sinh	V	O	0	root
2	ngày	N	O	1	tmp
3	18/4/1987	M	O	2	det
4	,	CH	O	1	punct
5	Rosie	Np	B-PER	1	sub
6	được	R	O	7	adv
7	tôn_vinh	V	O	1	vmod
8	như	C	O	7	vmod
9	thiên_thần	N	O	7	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	hãng	N	O	10	pob
12	đồ	N	O	11	nmod
13	lót	N	O	12	nmod
14	Victoria	Np	B-LOC	12	nmod
15	’	CH	O	9	punct
16	s	N	O	9	nmod
17	Secret	Np	O	16	nmod
18	.	CH	O	1	punct
1	Paparazzi	N	O	2	sub
2	may_mắn	A	O	0	root
3	“	CH	O	2	punct
4	túm	V	O	2	dep
5	”	CH	O	2	punct
6	được	V	O	2	dep
7	người	N	O	16	sub
8	đẹp	A	O	7	nmod
9	xứ_sở	N	O	8	amod
10	sương_mù	N	O	9	nmod
11	ở	E	O	7	loc
12	Malibu	Np	B-LOC	11	pob
13	,	CH	O	2	punct
14	nơi	N	O	30	sub
15	Rosie	Np	B-PER	14	nmod
16	mang	V	O	2	dep
17	bộ_đồ	N	O	16	dob
18	bikini	N	O	17	nmod
19	đơn_giản	A	O	17	nmod
20	,	CH	O	2	punct
21	mầu	N	O	24	sub
22	đen	A	O	21	nmod
23	thoải_mái	A	O	21	nmod
24	ngả_lưng	V	O	14	nmod
25	trên	E	O	24	loc
26	bãi	N	O	25	pob
27	cát	N	O	26	nmod
28	và	Cc	O	2	dep
29	hồn_nhiên	A	O	30	vmod
30	đùa_giỡn	V	O	2	dep
31	với	E	O	30	vmod
32	sóng	N	O	31	pob
33	biển	N	O	32	nmod
34	.	CH	O	2	punct
1	Bổ_sung	V	O	0	root
2	vào	R	O	1	adv
3	bộ	N	O	1	dob
4	trang_phục	N	O	3	nmod
5	tiết_kiệm	V	O	3	nmod
6	vải	N	O	5	dob
7	,	CH	O	1	punct
8	siêu_mẫu	N	O	1	sub
9	kiêm	V	O	1	vmod
10	sao	P	O	9	vmod
11	màn_bạc	N	O	9	dob
12	Anh	N	O	11	nmod
13	quốc	N	O	11	nmod
14	chọn	V	O	1	vmod
15	các	L	O	16	det
16	phụ_kiện	N	O	14	dob
17	mầu	N	O	16	nmod
18	vàng	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	1	punct
20	nhờ	E	O	1	prp
21	thế	P	O	20	pob
22	tạo_dáng	V	O	20	vmod
23	bãi	Nc	O	22	dob
24	biển	N	O	23	nmod
25	đậm	A	O	23	nmod
26	sắc_thái	N	O	25	amod
27	lịch_lãm	A	O	26	nmod
28	.	CH	O	1	punct
1	Người	N	O	3	sub
2	nổi_tiếng	A	O	1	nmod
3	thư_giãn	V	O	0	root
4	cùng	A	O	3	vmod
5	con	Nc	O	4	amod
6	trai	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	3	coord
8	người_tình	N	O	7	conj
9	.	CH	O	3	punct
1	Hình_ảnh	V	O	0	root
2	sao	P	O	1	vmod
3	hãng	N	O	1	sub
4	đồ	N	O	3	nmod
5	lót	N	O	4	nmod
6	Victoria	Np	B-LOC	4	nmod
7	’	CH	O	3	punct
8	s	N	O	3	nmod
9	Secret	Np	O	8	nmod
10	tại	E	O	3	loc
11	nơi	N	O	10	pob
12	công_cộng	A	O	11	nmod
13	là	V	O	1	vmod
14	hàng	N	O	13	dob
15	độc	A	O	14	nmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Bởi	C	O	6	dep
2	từ	E	O	6	tmp
3	lâu	A	O	2	dep
4	Rosie	Np	B-PER	2	pob
5	đã	R	O	6	adv
6	thuộc	V	O	0	root
7	nhóm	N	O	6	dob
8	người	N	O	7	nmod
9	nổi_tiếng	A	O	7	nmod
10	nghiêm_ngặt	A	O	9	amod
11	giữ	V	O	6	vmod
12	kín	A	O	11	vmod
13	sinh_hoạt	N	O	11	dob
14	riêng_tư	A	O	13	nmod
15	.	CH	O	6	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	4	dep
2	đôi_lúc	N	O	4	sub
3	nàng	N	O	2	nmod
4	hé	V	O	0	root
5	lộ	V	O	4	vmod
6	chút_xíu	N	O	5	dob
7	bí_mật	A	O	6	nmod
8	.	CH	O	4	punct
1	Cách	V	O	0	root
2	đây	P	O	1	tmp
3	không	R	O	4	amod
4	lâu	A	O	1	prd
5	nàng	N	O	4	amod
6	chia_sẻ	V	O	4	vmod
7	với	E	O	6	vmod
8	truyền_thông	N	O	7	pob
9	,	CH	O	1	punct
10	rằng	C	O	15	dep
11	đã	R	O	13	nmod
12	10	M	O	13	det
13	năm	N	O	15	tmp
14	Rosie	Np	B-PER	13	nmod
15	gắn_bó	V	O	1	vmod
16	với	E	O	15	vmod
17	hôn	V	O	16	vmod
18	phu	N	O	17	dob
19	,	CH	O	1	punct
20	rằng	C	O	24	dep
21	cả	P	O	24	sub
22	hai	M	O	21	det
23	đều	R	O	24	adv
24	mong_muốn	V	O	1	vmod
25	có	V	O	24	vmod
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	con	N	O	25	dob
28	và	Cc	O	24	coord
29	nàng	N	O	30	sub
30	tự_hào	A	O	24	dep
31	vì	E	O	30	prp
32	con	N	O	30	amod
33	,	CH	O	1	punct
34	dù	C	O	1	coord
35	nuôi_dưỡng	V	O	34	conj
36	ở	E	O	35	loc
37	Mỹ	Np	B-LOC	36	pob
38	,	CH	O	1	punct
39	song	C	O	1	coord
40	Jason	Np	B-PER	41	sub
41	nói	V	O	39	conj
42	tiếng	N	B-MISC	41	dob
43	Anh	Np	I-MISC	42	nmod
44	với	E	O	41	iob
45	ngữ_âm	N	O	44	pob
46	London	Np	B-LOC	45	nmod
47	chuẩn	A	O	45	nmod
48	.	CH	O	1	punct
1	Jason	Np	B-PER	0	root
2	năm	N	O	1	tmp
3	nay	P	O	2	det
4	4	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	1	nmod
6	.	CH	O	1	punct
1	Bố	N	O	4	sub
2	bé	N	O	1	nmod
3	Rosie	Np	B-PER	1	nmod
4	quen_biết	V	O	0	root
5	trong	E	O	4	tmp
6	một	M	O	7	det
7	buổi	N	O	5	pob
8	dạ_tiệc	N	O	7	nmod
9	.	CH	O	4	punct
1	Như	C	O	2	dep
2	có	V	O	0	root
3	lần	N	O	2	dob
4	siêu_mẫu	N	O	3	nmod
5	thừa_nhận	V	O	3	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	đó	P	O	8	sub
8	là	V	O	2	dep
9	“	M	O	10	det
10	tình_yêu	N	O	8	dob
11	từ	E	O	10	loc
12	cái	Nc	O	11	pob
13	nhìn	V	O	12	nmod
14	đầu_tiên	A	O	12	nmod
15	”	CH	O	2	punct
16	.	CH	O	2	punct
1	Ngọc_Báu	Np	B-PER	0	root
