1	Thông_báo	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	kế_hoạch	N	O	2	pob
4	truyên	V	O	3	nmod
5	truyền	V	O	1	vmod
6	tại	E	O	5	loc
7	Lễ_hội	Np	O	6	pob
8	Xuân	Np	O	7	nmod
9	hồng	N	O	7	nmod
10	2016	M	O	9	det
11	.	CH	O	1	punct
1	Thực_hiện	V	O	0	root
2	kế_hoạch	N	O	1	dob
3	hoạt_động	V	O	2	nmod
4	tuyên_truyền	V	O	3	vmod
5	của	E	O	2	nmod
6	Hội	Np	O	5	pob
7	Rối_loạn	Np	O	6	nmod
8	đông	N	O	6	nmod
9	máu	N	O	8	nmod
10	Việt_Nam	Np	O	9	nmod
11	năm	N	O	8	tmp
12	2016	M	O	11	det
13	và	Cc	O	2	coord
14	hướng	N	O	13	conj
15	ứng	V	O	14	nmod
16	chương_trình	N	O	15	dob
17	Lễ_hội	Np	O	16	nmod
18	Xuân	Np	O	17	nmod
19	hồng	N	O	16	nmod
20	lần	N	O	19	nmod
21	IX	M	O	20	det
22	,	CH	O	29	punct
23	Văn_phòng	N	O	29	sub
24	Hội	N	O	23	nmod
25	Rối_loạn	Np	O	24	nmod
26	đông	A	O	23	nmod
27	máu	N	O	26	amod
28	Việt_Nam	Np	O	27	nmod
29	xin	V	O	0	root
30	thông_báo	V	O	29	vmod
31	Kế_hoạch	N	O	30	dob
32	Tổ_chức	V	O	31	nmod
33	gian_hàng	N	O	32	dob
34	tại	E	O	33	loc
35	Lễ	Np	O	34	pob
36	hôi	V	O	31	nmod
37	Xuân	Np	O	36	vmod
38	hồng	A	O	36	vmod
39	lần	N	O	38	amod
40	thứ	N	O	39	nmod
41	IX	M	O	40	det
42	như	C	O	30	vmod
43	sau	N	O	30	vmod
44	:	CH	O	1	punct
1	1	M	O	3	det
2	.	CH	O	1	punct
3	Thời_gian	N	O	0	root
4	:	CH	O	3	punct
5	Ngày	N	O	3	nmod
6	28/02/2016	M	O	5	det
7	(	CH	O	5	punct
8	Chủ_nhật	N	O	5	nmod
9	)	CH	O	5	punct
10	2	M	O	5	det
11	.	CH	O	3	punct
1	Địa_điểm	N	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Trung_tâm	N	B-ORG	1	nmod
4	Hội_nghị	N	I-ORG	3	nmod
5	Quốc_gia	Np	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Đường	Np	B-LOC	3	nmod
8	Phạm_Hùng	Np	I-LOC	3	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	phường	N	B-LOC	3	nmod
11	Mễ_Trì	Np	I-LOC	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	quận	N	B-LOC	10	nmod
14	Nam_Từ_Liêm	Np	I-LOC	13	nmod
15	,	CH	O	10	punct
16	Hà_Nội	Np	B-LOC	10	nmod
17	3	M	O	10	det
18	.	CH	O	1	punct
1	Thành_phần	N	O	0	root
2	tham_gia	V	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	-	CH	O	1	punct
5	Văn_phòng	N	O	1	nmod
6	Hội	N	B-ORG	5	nmod
7	Rối_loạn	Np	I-ORG	6	nmod
8	đông	A	I-ORG	5	nmod
9	máu	N	I-ORG	8	amod
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
11	-	CH	O	5	punct
12	Các	L	O	13	det
13	Chi_hội	N	O	5	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	CLB	Ny	O	13	nmod
16	,	CH	O	13	punct
17	đội	N	O	13	nmod
18	,	CH	O	13	punct
19	nhóm	N	O	13	nmod
20	:	CH	O	13	punct
21	Hải_Phòng	Np	B-LOC	13	nmod
22	,	CH	O	21	punct
23	Hưng_Yên	Np	B-LOC	21	nmod
24	,	CH	O	21	punct
25	Hải_Dương	Np	B-LOC	21	nmod
26	,	CH	O	13	punct
27	nhóm	N	O	13	nmod
28	thanh_niên	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	13	punct
30	nhóm	N	O	13	nmod
31	bố	N	O	30	nmod
32	bệnh_nhân	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	13	punct
34	nhóm	N	O	13	nmod
35	mẹ	N	O	34	nmod
36	bệnh_nhân	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	1	punct
1	-	CH	O	3	punct
2	CLB	Ny	O	0	root
3	tình_nguyện_viên	N	O	2	nmod
4	đại_học	N	O	3	nmod
5	Lao_động	Np	O	3	nmod
6	–	CH	O	3	punct
7	Xã_hội	N	O	3	nmod
8	.	CH	O	3	punct
1	-	CH	O	5	punct
2	Bệnh_nhân	N	O	0	root
3	và	Cc	O	2	coord
4	người_nhà	N	O	3	conj
5	bệnh_nhân	N	O	4	nmod
6	hemophilia	N	O	5	nmod
7	4	M	O	6	det
8	.	CH	O	5	punct
1	Nội_dung	N	O	7	sub
2	công_việc	N	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	STT	Ny	O	7	sub
5	Nội_dung	N	O	4	nmod
6	công_việc	N	O	5	nmod
7	Chịu	V	O	0	root
8	trách_nhiệm	N	O	7	dob
9	1	M	O	8	det
10	Hoạt_động	V	O	8	nmod
11	tại	E	O	10	loc
12	gian_hàng	N	O	11	pob
13	của	E	O	12	nmod
14	Hội	Np	O	13	pob
15	:	CH	O	10	punct
16	Bán	V	O	10	vmod
17	hàng	N	O	16	dob
18	,	CH	O	10	punct
19	giao_lưu	V	O	10	vmod
20	,	CH	O	10	punct
21	vui_chơi	V	O	10	vmod
22	,	CH	O	10	punct
23	chụp	V	O	10	vmod
24	ảnh	N	O	23	dob
25	.	CH	O	7	punct
1	Nhóm	N	O	27	sub
2	mẹ	N	O	1	nmod
3	bệnh_nhân	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	nhóm	N	O	1	nmod
6	thanh_niên	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	nhóm	N	O	1	nmod
9	bố	N	O	8	nmod
10	bệnh_nhân	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	1	punct
12	các	L	O	13	det
13	CLB	Ny	O	1	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	tình_nguyện_viên	N	O	1	nmod
16	.	CH	O	1	punct
17	2	M	O	1	det
18	Hoạt_động	N	O	1	nmod
19	tuyên_truyền	V	O	18	nmod
20	về	E	O	18	nmod
21	hemophilia	N	O	20	pob
22	tại	E	O	18	loc
23	Lễ_hội	Np	O	22	pob
24	Xuân	Np	O	23	nmod
25	hồng	N	O	23	nmod
26	:	CH	O	1	punct
27	phát	V	O	0	root
28	tờ_rơi	N	O	27	dob
29	,	CH	O	27	punct
30	giới_thiệu	V	O	27	vmod
31	,	CH	O	27	punct
32	tư_vấn	V	O	27	vmod
33	tuyên_truyền	V	O	32	vmod
34	về	E	O	33	vmod
35	hemophilia	N	O	34	pob
36	.	CH	O	27	punct
1	CLB	Ny	O	29	sub
2	TNV	Ny	O	1	nmod
3	Đại_học	N	B-ORG	1	nmod
4	Lao_động	Np	I-ORG	3	nmod
5	–	CH	O	3	punct
6	Xã_hội	N	O	3	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	nhóm	N	O	3	tpc
9	thanh_niên	N	O	8	nmod
10	.	CH	O	1	punct
11	3	M	O	8	det
12	Các	L	O	13	det
13	hoạt_động	N	O	8	nmod
14	trang_trí	V	O	13	nmod
15	trại	N	O	14	dob
16	Văn_phòng	N	O	15	nmod
17	hội	N	O	15	nmod
18	,	CH	O	29	punct
19	CLB	Ny	O	29	sub
20	TNV	Ny	O	19	nmod
21	Đại_học	N	B-ORG	19	nmod
22	Lao_động	Np	I-ORG	21	nmod
23	–	CH	O	21	punct
24	Xã_hội	N	O	21	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	nhóm	N	O	31	sub
27	thanh_niên	N	O	26	nmod
28	4	M	O	26	det
29	Đặt	V	O	0	root
30	bàn	N	O	29	dob
31	tư_vấn	V	O	30	nmod
32	tại_chỗ	A	O	30	nmod
33	về	E	O	30	nmod
34	hemophilia	N	O	33	pob
35	Văn_phòng	N	O	34	nmod
36	hội	N	O	34	nmod
37	5	M	O	36	det
38	Truyền_thông	N	O	36	nmod
39	:	CH	O	29	punct
40	viết	V	O	29	vmod
41	tin	N	O	40	dob
42	bài	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	41	punct
44	chụp	V	O	41	nmod
45	ảnh	N	O	44	dob
46	Văn_phòng	N	O	45	nmod
47	hội	N	O	46	nmod
48	CN	Ny	O	47	nmod
49	.	CH	O	29	punct
1	Trần_Thị_Thảo	Np	B-PER	0	root
2	-	CH	O	1	punct
3	Văn_phòng	N	O	1	nmod
4	Hội	N	O	3	nmod
5	RLĐM	Ny	O	4	nmod
6	Việt_Nam	Np	O	4	nmod
7	Viện	Np	B-ORG	3	nmod
8	Huyết_học	N	I-ORG	7	nmod
9	–	M	I-ORG	8	det
10	Truyền	Np	I-ORG	7	nmod
11	máu	N	O	10	nmod
12	TW	Ny	O	10	nmod
13	Yên_Hoà	Np	O	12	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	Cầu_Giấy	Np	B-LOC	10	nmod
16	,	CH	O	10	punct
17	Hà_Nội	Np	B-LOC	10	nmod
18	.	CH	O	1	punct
1	SĐT	Ny	O	6	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	0987	M	O	1	punct
4	54	M	O	1	punct
5	84	M	O	0	root
6	82	M	O	5	det
7	.	CH	O	1	punct
1	Email	Nb	O	6	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	thao.nihbt@gmail.com	V	O	1	nmod
4	Văn_phòng	N	O	3	dob
5	Hội	Np	O	4	nmod
6	trân_trọng	V	O	0	root
7	thông_báo	V	O	6	vmod
8	!	CH	O	6	punct
