1	Trang_phục	N	O	6	sub
2	mạo_hiểm	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	Cara	Np	O	3	pob
5	Santana.Trang	Np	O	4	nmod
6	phục	V	O	0	root
7	mạo_hiểm	A	O	6	vmod
8	của	E	O	6	vmod
9	Cara_Santana	Np	B-PER	8	pob
10	Suckhoedoisong.vn	Np	O	9	nmod
11	-	CH	O	6	punct
12	Sao	P	O	17	dep
13	Hollywood	Np	B-LOC	15	sub
14	mới	R	O	15	adv
15	nổi	V	O	6	dep
16	Cara_Santana	Np	B-PER	15	dob
17	sinh	V	O	15	vmod
18	ra	V	O	17	adv
19	ở	E	O	17	loc
20	Texas	Np	B-LOC	19	pob
21	.	CH	O	6	punct
22	16	M	O	23	det
23	tuổi	N	O	26	sub
24	người	N	O	23	nmod
25	đẹp	A	O	24	nmod
26	chuyển	V	O	6	vmod
27	đến	E	O	26	loc
28	Los_Angeles	Np	B-LOC	27	pob
29	,	CH	O	6	punct
30	tìm	V	O	6	vmod
31	vận	N	O	30	dob
32	may	A	O	31	nmod
33	ở	E	O	31	loc
34	bộ_môn	N	O	33	pob
35	nghệ_thuật_thứ_Bảy	Np	O	34	nmod
36	.	CH	O	6	punct
1	Đến	E	O	5	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	Cara	Np	B-PER	5	sub
4	đã	R	O	5	adv
5	gom	V	O	0	root
6	một_số	L	O	7	det
7	vai	N	O	5	dob
8	diễn	V	O	7	nmod
9	trên	E	O	8	loc
10	màn_ảnh	N	O	9	pob
11	rộng	A	O	10	nmod
12	(	CH	O	5	punct
13	trong	E	O	15	loc
14	đó	P	O	13	pob
15	có	V	O	5	vmod
16	vai	N	O	15	dob
17	phụ	A	O	16	nmod
18	trong	E	O	16	loc
19	phim	N	O	18	pob
20	Santa_Clarita_Diet	Np	O	19	nmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	Salem	Np	B-LOC	21	conj
23	)	CH	O	5	punct
24	,	CH	O	5	punct
25	tuy_nhiên	C	O	5	coord
26	dư_luận	N	O	28	sub
27	công_chúng	N	O	26	nmod
28	liên_tưởng	V	O	25	conj
29	tên_tuổi	N	O	28	dob
30	Cara_Santana	Np	B-PER	29	nmod
31	với	E	O	28	vmod
32	những	L	O	33	det
33	đồn_thổi	N	O	31	pob
34	nóng_bỏng	A	O	33	nmod
35	xung_quanh	N	O	33	nmod
36	mối	N	O	35	nmod
37	quan_hệ	N	O	36	nmod
38	riêng_tư	A	O	36	nmod
39	Cara	Np	O	36	nmod
40	với	E	O	43	pmod
41	sao	P	O	40	pob
42	Hollywood_Jesse_Metcatfe	Np	O	43	sub
43	nhiều	A	O	28	vmod
44	hơn	A	O	43	amod
45	sự_nghiệp	N	O	43	amod
46	màn_bạc	N	O	45	nmod
47	của	E	O	45	nmod
48	nàng	N	O	47	pob
49	.	CH	O	5	punct
1	Vài	L	O	2	det
2	tháng	N	O	9	tmp
3	trước	E	O	2	loc
4	cặp	N	O	3	pob
5	đôi	M	O	6	det
6	quyết_định	N	O	3	pob
7	đính_hôn	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	13	punct
9	song	C	O	0	root
10	gần	A	O	14	tmp
11	đây	P	O	10	amod
12	sao	P	O	14	dep
13	mới	R	O	14	adv
14	nổi	V	O	9	conj
15	dường_như	R	O	14	adv
16	đã	R	O	17	adv
17	chia_tay	V	O	14	vmod
18	mối	N	O	17	dob
19	tình_đầu	N	O	18	nmod
20	.	CH	O	17	punct
1	Cách	V	O	0	root
2	đây	P	O	1	tmp
3	không	R	O	4	amod
4	lâu	A	O	1	prd
5	đám	Nc	O	4	amod
6	paparazzi	N	O	5	nmod
7	(	CH	O	5	punct
8	thợ_săn	N	O	5	nmod
9	ảnh	N	O	8	nmod
10	)	CH	O	1	punct
11	Los_Angeles	Np	B-LOC	1	sub
12	chộp	V	O	1	vmod
13	được	R	O	12	adv
14	Cara	Np	O	12	dob
15	đi	V	O	12	vmod
16	mua_sắm	V	O	15	vmod
17	với	E	O	16	vmod
18	sự	N	O	17	pob
19	tháp_tùng	V	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	mày_râu	N	O	20	pob
22	bí_hiểm	A	O	21	nmod
23	.	CH	O	1	punct
1	Như	C	O	5	mnr
2	thường_lệ	N	O	1	amod
3	,	CH	O	5	punct
4	Cara	Np	B-PER	2	nmod
5	diện	V	O	0	root
6	trang_phục	N	O	5	dob
7	đặc_trưng	A	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	bản_thân	N	O	8	pob
10	:	CH	O	6	punct
11	phong_cách	N	O	6	nmod
12	lịch	N	O	11	nmod
13	lãm-gợi	V	O	5	vmod
14	tình	N	O	13	dob
15	.	CH	O	5	punct
1	Lần	N	O	5	tmp
2	này	P	O	1	det
3	người	N	O	5	sub
4	nổi_tiếng	A	O	3	nmod
5	quyết_định	V	O	0	root
6	chọn	V	O	5	vmod
7	áo	N	O	6	dob
8	jacket	V	O	7	nmod
9	mầu	N	O	7	nmod
10	trắng	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	quần	N	O	16	sub
13	sóc	N	O	12	nmod
14	jean	N	O	12	nmod
15	và	Cc	O	5	coord
16	xăng_đan	N	O	15	conj
17	.	CH	O	5	punct
1	Chỉ	R	O	2	dep
2	có_điều	X	O	5	x
3	,	CH	O	5	punct
4	nếu	C	O	5	dep
5	nhìn	V	O	0	root
6	phía	N	O	5	loc
7	trước	N	O	6	nmod
8	tạo_dáng	V	O	5	vmod
9	hoàn_toàn	A	O	8	vmod
10	ấn_tượng	N	O	8	dob
11	,	CH	O	5	punct
12	thế	T	O	5	dep
13	nhưng	C	O	5	coord
14	quan_sát	V	O	13	conj
15	từ	E	O	14	loc
16	phía	N	O	15	pob
17	sau	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	21	punct
19	hình_ảnh	N	O	21	sub
20	cực	A	O	19	nmod
21	phản_cảm	V	O	5	dep
22	.	CH	O	5	punct
1	Bởi	E	O	0	root
2	sao	P	O	4	dep
3	Hollywood	Np	O	4	sub
4	trông	V	O	1	dep
5	như	C	O	4	coord
6	quên	V	O	5	conj
7	…	CH	O	4	punct
8	mặc	V	O	4	vmod
9	quần	N	O	8	dob
10	,	CH	O	4	punct
11	hoặc	Cc	O	4	coord
12	quên	V	O	11	conj
13	mang	V	O	12	vmod
14	váy	N	O	13	dob
15	!	CH	O	11	punct
1	Ngọc_Báu	Np	B-PER	0	root
