1	Trung_tâm	N	O	5	sub
2	đào	V	O	1	nmod
3	tào.Trung	N	O	2	dob
4	tâm	N	O	3	nmod
5	Đào_tạo	V	O	0	root
6	và	Cc	O	5	coord
7	Chỉ_đạo	V	O	6	conj
8	tuyến	N	O	7	dob
9	được	V	O	5	vmod
10	thành_lập	V	O	9	vmod
11	theo	V	O	10	vmod
12	Quyết_định	N	O	11	dob
13	số	N	O	12	nmod
14	4398	M	O	13	det
15	/	CH	O	12	punct
16	QĐ-BYT	Nu	O	12	nmod
17	ngày	N	O	16	tmp
18	12	M	O	17	det
19	tháng	N	O	17	nmod
20	11	M	O	19	det
21	năm	N	O	19	nmod
22	2009	M	O	21	det
23	của	E	O	12	nmod
24	Bộ	N	B-ORG	23	pob
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	về	E	O	10	vmod
27	việc	N	O	26	pob
28	thành_lập	V	O	27	nmod
29	Trung_tâm	N	O	28	dob
30	Đào_tạo	V	O	29	nmod
31	và	Cc	O	5	coord
32	Chỉ_đạo	V	O	31	conj
33	tuyến	N	O	32	dob
34	thuộc	V	O	33	nmod
35	Bệnh_viện	N	B-ORG	34	loc
36	Tai_Mũi_Họng_Trung	Np	I-ORG	35	nmod
37	ương	A	I-ORG	5	vmod
38	.	CH	O	5	punct
1	Những	L	O	2	det
2	thành_tựu	N	O	24	sub
3	cơ_bản	A	O	2	nmod
4	:	CH	O	2	punct
5	Công_tác	N	O	2	nmod
6	đào_tạo	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	2	nmod
8	NCKH	Ny	O	2	nmod
9	Công_tác	Np	O	8	nmod
10	đào_tạo	V	O	2	nmod
11	Từ	E	O	10	tmp
12	năm	N	O	11	pob
13	2011	M	O	12	det
14	,	CH	O	2	punct
15	được	V	O	2	nmod
16	sự	N	O	15	vmod
17	cho_phép	V	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	Bộ	N	B-ORG	18	pob
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	,	CH	O	2	punct
22	Trung_tâm	N	B-ORG	2	nmod
23	ĐT-CĐT	Ny	I-ORG	22	nmod
24	bắt_đầu	V	O	0	root
25	mở	V	O	24	vmod
26	các	L	O	27	det
27	lớp	N	O	25	dob
28	đào_tạo	V	O	27	nmod
29	Bác_sĩ	N	O	28	vmod
30	định_hướng	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	24	punct
1	Đến	E	O	5	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2014	M	O	2	det
4	đã	R	O	5	adv
5	đào_tạo	V	O	0	root
6	được	V	O	5	vmod
7	4	M	O	8	det
8	khoá	N	O	6	dob
9	với	E	O	8	nmod
10	104	M	O	11	det
11	Bác_sĩ	N	O	9	pob
12	ĐHCK	Ny	B-ORG	11	nmod
13	Tai_Mũi_Họng	Np	I-ORG	11	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	tốt_nghiệp	V	O	5	vmod
16	và	Cc	O	5	coord
17	29	M	O	18	det
18	bác_sĩ	N	O	20	sub
19	đang	R	O	20	adv
20	theo	V	O	16	conj
21	học_khoá	N	O	20	dob
22	5	M	O	21	det
23	.	CH	O	5	punct
1	Hàng	N	O	0	root
2	năm	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	phối_hợp	V	O	1	nmod
5	với	E	O	4	vmod
6	phòng	N	O	5	pob
7	Điều_dưỡng	V	O	6	nmod
8	mở	V	O	4	vmod
9	các	L	O	10	det
10	lớp	N	O	8	dob
11	đào_tạo	V	O	10	nmod
12	điều_dưỡng	V	O	11	vmod
13	chuyên_khoa	N	O	10	nmod
14	tai	N	O	13	nmod
15	mũi	N	O	14	nmod
16	họng	N	O	14	nmod
17	.	CH	O	1	punct
1	Từ	E	O	7	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2010	M	O	2	det
4	đến	E	O	1	pmod
5	nay	P	O	4	pob
6	đã	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	150	M	O	9	det
9	Điều_dưỡng	N	O	7	dob
10	chuyên_khoa	N	O	9	nmod
11	Tai_Mũi_Họng	Np	O	10	nmod
12	tốt_nghiệp	V	O	9	nmod
13	về	E	O	9	nmod
14	làm_việc	V	O	13	vmod
15	tại	E	O	14	loc
16	các	L	O	17	det
17	khoa	N	O	15	pob
18	Tai_Mũi_Họng	N	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	các	L	O	21	det
21	Bệnh_viện	N	O	19	pob
22	.	CH	O	7	punct
1	Đào_tạo	V	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	bồi_dưỡng	V	O	1	vmod
4	kiến_thức	N	O	3	dob
5	chuyên_môn	N	O	4	nmod
6	cho	E	O	3	iob
7	các	L	O	8	det
8	bác_sỹ	N	O	6	pob
9	và	Cc	O	1	coord
10	điều_dưỡng	V	O	9	conj
11	ở	E	O	1	loc
12	các	L	O	13	det
13	Bệnh_viện	N	O	11	pob
14	tuyến	N	O	13	nmod
15	dưới	A	O	13	nmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Từ	E	O	6	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2010	M	O	2	det
4	Bệnh_viện	N	O	6	sub
5	đã	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	cấp	V	O	6	vmod
8	mã_số	N	O	7	dob
9	đào_tạo	V	O	8	nmod
10	liên_tục	A	O	9	vmod
11	B	N	O	8	nmod
12	05	M	O	11	det
13	.	CH	O	6	punct
1	Đến	E	O	5	tmp
2	nay	P	O	1	pob
3	Bệnh_viện	N	O	5	sub
4	đã	R	O	5	adv
5	đào_tạo	V	O	0	root
6	và	Cc	O	5	coord
7	cấp	V	O	6	conj
8	chứng_chỉ	N	O	7	dob
9	cho	E	O	7	iob
10	425	M	O	11	det
11	học_viên	N	O	9	pob
12	học	V	O	11	nmod
13	bổ_túc	V	O	12	vmod
14	tay_nghề	N	O	13	dob
15	ngắn_hạn	A	O	14	nmod
16	tại	E	O	14	loc
17	Bệnh_viện	Np	O	16	pob
18	.	CH	O	5	punct
1	Là	V	O	0	root
2	cơ_sở	N	O	1	dob
3	thực_hành	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	cán_bộ	N	O	4	pob
6	giảng_dạy	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	5	coord
8	học_viên	N	O	7	conj
9	đại_học	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	sau_đại_học	N	O	2	nmod
12	về	E	O	2	nmod
13	Tai_Mũi_Họng	Np	O	12	pob
14	của	E	O	2	nmod
15	trường	N	B-ORG	14	pob
16	Đại_học	N	I-ORG	15	nmod
17	Y	Ny	I-ORG	15	nmod
18	Hà_Nội	Np	I-ORG	15	nmod
19	và	Cc	O	2	nmod
20	một_số	L	O	21	det
21	trường	N	O	2	nmod
22	Đại_học	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	1	punct
24	Cao_đẳng	A	O	1	vmod
25	Y	Ny	O	1	sub
26	khác	A	O	25	nmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Phối_hợp	V	O	0	root
2	với	E	O	1	vmod
3	các	L	O	4	det
4	chuyên_gia	N	O	2	pob
5	nước_ngoài	N	O	4	nmod
6	(	CH	O	4	punct
7	Mỹ	Np	B-LOC	4	nmod
8	,	CH	O	4	punct
9	Pháp	Np	B-LOC	4	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	Thái_Lan	Np	B-LOC	4	nmod
12	)	CH	O	1	punct
13	tổ_chức	V	O	1	vmod
14	các	L	O	15	det
15	khoá	N	O	13	dob
16	học	V	O	15	nmod
17	bổ_túc	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	13	punct
19	cập_nhật	V	O	13	vmod
20	kiến_thức	N	O	19	dob
21	cho	E	O	19	iob
22	các	L	O	23	det
23	bác_sĩ	N	O	21	pob
24	của	E	O	23	nmod
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	24	pob
26	Tai_Mũi_Họng_Trung	Np	I-ORG	25	nmod
27	ương	A	I-ORG	23	nmod
28	và	Cc	O	23	nmod
29	các	L	O	30	det
30	Bệnh_viện	N	O	23	loc
31	khu_vực	N	O	30	nmod
32	phía	N	O	30	loc
33	Bắc	Np	O	32	nmod
34	.	CH	O	1	punct
1	Là	V	O	0	root
2	cơ_sở	N	O	1	dob
3	thực_hành	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	cán_bộ	N	O	4	pob
6	giảng_dạy	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	5	coord
8	học_viên	N	O	7	conj
9	đại_học	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	2	punct
11	sau_đại_học	N	O	2	nmod
12	về	E	O	2	nmod
13	Tai_Mũi_Họng	Np	O	12	pob
14	của	E	O	2	nmod
15	trường	N	B-ORG	14	pob
16	Đại_học	N	I-ORG	15	nmod
17	Y	Ny	I-ORG	15	nmod
18	Hà_Nội	Np	I-ORG	15	nmod
19	và	Cc	O	2	nmod
20	một_số	L	O	21	det
21	trường	N	O	2	nmod
22	Đại_học	N	O	21	nmod
23	Y	Ny	O	21	nmod
24	khác	A	O	21	nmod
25	.	CH	O	1	punct
