1	Truyền_hình	N	O	26	sub
2	trực_tuyến	A	O	1	nmod
3	:	CH	O	1	punct
4	Viêm	N	O	1	nmod
5	đại_tràng	A	O	4	nmod
6	dưới	E	O	4	loc
7	góc	N	O	6	pob
8	nhìn	V	O	7	nmod
9	đông	A	O	7	nmod
10	y.Truyền	Np	O	7	nmod
11	hình	N	O	7	nmod
12	trực_tuyến	A	O	11	nmod
13	:	CH	O	1	punct
14	Viêm	N	O	1	nmod
15	đại_tràng	A	O	14	nmod
16	dưới	E	O	14	loc
17	góc	N	O	16	pob
18	nhìn	V	O	17	nmod
19	Đông_y	Np	O	17	nmod
20	Suckhoedoisong.vn	Np	O	17	nmod
21	-	CH	O	1	punct
22	Báo_điện_tử	N	B-ORG	1	nmod
23	Sức_khoẻ	N	I-ORG	22	nmod
24	&	Ny	I-ORG	22	nmod
25	Đời_sống	Np	I-ORG	22	nmod
26	tổ_chức	V	O	0	root
27	buổi	N	O	26	tmp
28	tư_vấn	V	O	27	nmod
29	truyền_hình	N	O	28	dob
30	trực_tuyến	A	O	27	nmod
31	với	E	O	27	nmod
32	chủ_đề	N	O	31	pob
33	“	Nc	O	32	nmod
34	Viêm	Np	O	33	nmod
35	đại_tràng	A	O	32	nmod
36	dưới	E	O	32	nmod
37	góc	N	O	36	pob
38	nhìn	V	O	37	nmod
39	Đông_y	Np	O	37	nmod
40	”	CH	O	26	punct
41	vào	E	O	36	pmod
42	15h30	M	O	43	det
43	thứ	Nc	O	41	pob
44	Tư	Np	O	43	nmod
45	,	CH	O	43	punct
46	ngày	N	O	43	nmod
47	24/06/2020	M	O	46	det
48	.	CH	O	26	punct
1	Chương_trình	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	phát	V	O	2	vmod
4	trực_tiếp	A	O	3	vmod
5	trên	E	O	3	loc
6	báo_điện_tử	N	O	5	pob
7	Suckhoedoisong.vn	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	trên	E	O	5	pmod
10	kênh	N	O	9	pob
11	Youtube	Np	O	10	nmod
12	và	Cc	O	2	coord
13	fanpage	Nc	O	12	conj
14	Facebook	Np	O	13	nmod
15	của	E	O	10	nmod
16	báo	N	B-ORG	15	pob
17	Sức_khoẻ	N	I-ORG	16	nmod
18	&	Y	I-ORG	2	coord
19	Đời_sống	Np	I-ORG	16	nmod
20	.	CH	O	2	punct
1	Viêm	N	O	3	sub
2	đại_tràng	A	O	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	một	M	O	5	det
5	bệnh	N	O	3	dob
6	về	E	O	5	nmod
7	đường	N	O	6	pob
8	tiêu_hoá	V	O	7	nmod
9	phổ_biến	V	O	8	vmod
10	thường	R	O	11	adv
11	gặp	V	O	7	nmod
12	.	CH	O	3	punct
1	Theo	E	O	4	tpc
2	số_liệu	N	O	1	pob
3	thống_kê	V	O	2	nmod
4	cho	V	O	0	root
5	thấy	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	hiện_nay	N	O	8	tmp
8	có	V	O	4	dep
9	khoảng	N	O	8	dob
10	hơn	A	O	13	nmod
11	4	M	O	13	det
12	triệu	M	O	13	det
13	người	Nc	B-MISC	9	nmod
14	Việt	Np	I-MISC	13	nmod
15	mắc	V	O	13	nmod
16	viêm	N	O	15	dob
17	đại_tràng	N	O	16	nmod
18	..	CH	O	4	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	bệnh	N	O	2	dob
5	dai_dẳng	A	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	khó	A	O	2	dep
8	điều_trị	V	O	7	vmod
9	khỏi	V	O	8	vmod
10	hoàn_toàn	A	O	9	vmod
11	.	CH	O	2	punct
1	Thực_tế	N	O	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	thấy	V	O	2	vmod
4	,	CH	O	2	punct
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	người	N	O	7	sub
7	mắc	V	O	2	vmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	viêm	N	O	8	nmod
10	đại_tràng	N	O	9	nmod
11	không	R	O	12	adv
12	biết	V	O	2	vmod
13	mình	P	O	14	sub
14	mắc	V	O	12	vmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	hoặc	Cc	O	12	coord
17	không	R	O	18	adv
18	biết	V	O	16	conj
19	sự	N	O	18	dob
20	nguy_hiểm	A	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	căn_bệnh	N	O	21	pob
23	này	P	O	22	det
24	nên	C	O	12	coord
25	thường	R	O	26	amod
26	chủ_quan	A	O	24	conj
27	và	Cc	O	26	coord
28	chậm_trễ	A	O	27	conj
29	trong	E	O	25	tmp
30	quá_trình	N	O	29	pob
31	thăm_khám	V	O	30	nmod
32	và	Cc	O	31	coord
33	điều_trị	V	O	32	conj
34	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	chuyên_gia	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	cho	V	O	0	root
5	biết	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	nếu	C	O	4	coord
8	để	E	O	4	prp
9	lâu	A	O	8	dep
10	không	R	O	11	adv
11	điều_trị	V	O	8	vmod
12	viêm	N	O	11	dob
13	đại_tràng	N	O	12	nmod
14	sẽ	R	O	15	adv
15	dẫn	V	O	4	vmod
16	đến	E	O	15	vmod
17	nhiều	A	O	18	nmod
18	biến_chứng	N	O	16	pob
19	như	C	O	15	coord
20	giãn	V	O	19	conj
21	đại_tràng	N	O	20	dob
22	cấp_tính	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	4	punct
24	thủng	V	O	20	vmod
25	đại_tràng	N	O	24	dob
26	,	CH	O	4	punct
27	chảy_máu	V	O	24	vmod
28	nặng	A	O	27	vmod
29	,	CH	O	4	punct
30	ung_thư	N	O	25	nmod
31	đại_tràng	N	O	30	nmod
32	…	CH	O	4	punct
1	Do	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	đó	P	O	6	sub
4	,	CH	O	5	punct
5	nhận_biết	V	O	0	root
6	sớm	A	O	5	vmod
7	các	L	O	8	det
8	dấu_hiệu	N	O	5	dob
9	của	E	O	8	nmod
10	bệnh	N	O	9	pob
11	đại_tràng	N	O	10	nmod
12	vô_cùng	R	O	13	amod
13	quan_trọng	A	O	8	nmod
14	giúp	V	O	13	vmod
15	người_bệnh	N	O	14	dob
16	phát_hiện	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	5	punct
18	xử_trí	V	O	5	vmod
19	kịp_thời	A	O	18	vmod
20	để	E	O	18	prp
21	phòng	V	O	20	vmod
22	ung_thư	N	O	21	dob
23	đại_tràng	A	O	22	nmod
24	.	CH	O	5	punct
1	Ngày_nay	N	O	15	tmp
2	,	CH	O	6	punct
3	bên	N	O	1	loc
4	cạnh	N	O	3	nmod
5	phương_pháp	N	O	3	nmod
6	điều_trị	V	O	5	nmod
7	bệnh	N	O	6	dob
8	viêm	N	O	7	nmod
9	đại_tràng	A	O	7	nmod
10	bằng	E	O	6	mnr
11	Tây_y	Np	O	10	pob
12	,	CH	O	15	punct
13	thì	C	O	15	dep
14	Đông_y	Np	O	15	sub
15	điều_trị	V	O	0	root
16	viêm	N	O	15	dob
17	đại_tràng	N	O	16	nmod
18	cũng	R	O	19	adv
19	nhận	V	O	15	vmod
20	được	R	O	19	adv
21	sự	Nc	O	19	dob
22	quan_tâm	V	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	nhiều	A	O	25	nmod
25	bệnh_nhân	N	O	23	pob
26	.	CH	O	15	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	hiểu_biết	V	O	0	root
4	về	E	O	3	vmod
5	đại_tràng	N	O	4	pob
6	trong	E	O	3	loc
7	Đông_Y	Np	O	6	pob
8	còn	R	O	10	amod
9	khá	R	O	10	amod
10	mơ_hồ	A	O	3	prd
11	.	CH	O	3	punct
1	Mặt_khác	X	O	5	x
2	,	CH	O	5	punct
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	người_bệnh	N	O	5	sub
5	băn_khoăn	A	O	0	root
6	về	E	O	5	amod
7	việc	N	O	6	pob
8	có_thể	R	O	9	adv
9	kết_hợp	V	O	7	nmod
10	phương_pháp	N	O	9	dob
11	điều_trị	V	O	10	nmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	viêm	N	O	12	nmod
14	đại_tràng	N	O	13	nmod
15	đông_tây	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	12	nmod
17	y	P	O	18	sub
18	có	V	O	16	conj
19	mang	V	O	18	vmod
20	lại	R	O	19	adv
21	hiệu_quả	N	O	19	dob
22	không	R	O	19	adv
23	...	CH	O	5	punct
1	Từ	E	O	13	loc
2	yêu_cầu	N	O	1	pob
3	thực	A	O	2	nmod
4	tiến	V	O	2	nmod
5	đó	P	O	2	det
6	,	CH	O	13	punct
7	Báo_điện_tử	N	B-ORG	13	sub
8	Sức_khoẻ	N	I-ORG	7	nmod
9	&	Y	I-ORG	7	nmod
10	Đời_sống	Np	I-ORG	7	nmod
11	-	CH	O	7	punct
12	Suckhoedoisong.vn	Np	O	7	nmod
13	tổ_chức	V	O	0	root
14	buổi	N	O	13	vmod
15	tư_vấn	V	O	14	nmod
16	truyền_hình	N	O	15	dob
17	trực_tuyến	A	O	14	nmod
18	với	E	O	14	nmod
19	chủ_đề	N	O	18	pob
20	“	Nc	O	19	nmod
21	Viêm	Np	O	20	nmod
22	đại_tràng	A	O	19	nmod
23	dưới	E	O	14	loc
24	góc	N	O	23	pob
25	nhìn	V	O	24	nmod
26	Đông_Y	Np	O	24	nmod
27	”	CH	O	13	punct
28	với	E	O	13	vmod
29	mong_muốn	V	O	28	vmod
30	cung_cấp	V	O	29	vmod
31	cho	E	O	30	vmod
32	khán_giả	N	O	31	pob
33	những	L	O	34	det
34	kiến_thức	N	O	30	dob
35	cơ_bản	A	O	34	nmod
36	nhất	A	O	35	amod
37	về	E	O	34	nmod
38	bệnh	N	O	37	pob
39	đại_tràng	N	O	38	nmod
40	trong	E	O	34	nmod
41	Đông_y	Np	O	40	pob
42	và	Cc	O	34	coord
43	các	L	O	44	det
44	phương_pháp	N	O	42	conj
45	điều_trị	V	O	44	nmod
46	bệnh	N	O	45	dob
47	đại_tràng	N	O	46	nmod
48	trong	E	O	44	loc
49	Đông	N	O	48	pob
50	Y.	Ny	O	49	nmod
51	Sự	N	O	49	nmod
52	khác	A	O	51	nmod
53	nhau	N	O	52	amod
54	giữa	E	O	44	mnr
55	phương_pháp	N	O	54	pob
56	điều_trị	V	O	55	nmod
57	đại_tràng	N	O	55	nmod
58	của	E	O	55	nmod
59	tây_y	N	O	58	pob
60	và	Cc	O	59	coord
61	đông_y	N	O	60	conj
62	…	CH	O	13	punct
63	cùng	C	O	13	coord
64	nhiều	A	O	65	nmod
65	thông_tin	N	O	13	dob
66	bổ_ích	A	O	65	nmod
67	khác	A	O	65	nmod
68	đến	V	O	65	nmod
69	từ	E	O	68	loc
70	các	L	O	71	det
71	chuyên_gia	N	O	69	pob
72	đầu	N	O	71	nmod
73	ngành	N	O	71	nmod
74	trong	E	O	71	nmod
75	lĩnh_vực	N	O	74	pob
76	này	P	O	75	det
77	.	CH	O	13	punct
1	Khách	N	O	2	sub
2	mời	V	O	0	root
3	tham_gia	V	O	2	vmod
4	chương_trình	N	O	3	dob
5	gồm	V	O	4	nmod
6	:	CH	O	4	punct
7	TS.BS	Ny	O	4	nmod
8	Lê	Np	O	7	nmod
9	Mạnh	Np	O	7	nmod
10	Cường	Np	O	7	nmod
11	-	CH	O	10	punct
12	Phó	Np	B-PER	10	nmod
13	giám	V	O	2	dob
14	đốc	V	O	13	vmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	viện	N	O	15	nmod
17	Y	Ny	O	15	nmod
18	học	V	O	13	prp
19	cổ	N	O	18	dob
20	truyền	N	B-LOC	19	nmod
21	Trung	Np	I-LOC	20	nmod
22	ương	V	O	2	dep
23	;	CH	O	2	punct
24	Phó	Np	B-PER	25	sub
25	chủ	V	O	2	dep
26	tịch	N	O	25	dob
27	Hội	Np	O	26	nmod
28	hậu	V	O	25	vmod
29	môn	N	O	28	dob
30	trực	N	O	29	nmod
31	tràng	V	O	25	prp
32	học	N	O	31	dob
33	Việt	Np	B-LOC	32	nmod
34	Nam	Np	I-LOC	32	nmod
35	;	CH	O	2	punct
36	Nguyên	Np	B-PER	2	sub
37	trưởng	V	O	2	vmod
38	khoa	N	B-ORG	37	dob
39	ngoại	N	I-ORG	38	nmod
40	Bệnh	Np	I-ORG	38	nmod
41	viện	V	I-ORG	37	prp
42	YHCT.TW	Ny	I-ORG	41	dob
43	PGS.TS	Ny	I-ORG	42	nmod
44	Nguyễn	Np	I-ORG	42	nmod
45	Xuân	Np	I-ORG	42	nmod
46	Hùng	Np	I-ORG	42	nmod
47	-	CH	I-ORG	46	punct
48	Giám	Np	I-ORG	46	nmod
49	đốc	V	I-ORG	2	dep
50	Trung	Np	I-ORG	49	loc
51	tâm	V	O	49	prp
52	Phẫu	Np	B-LOC	51	dob
53	thuật	V	O	51	iob
54	Đại	Np	B-PER	53	dob
55	trực	V	O	2	dep
56	tràng	V	O	55	vmod
57	và	N	O	55	dob
58	Tầng	Np	B-PER	57	nmod
59	sinh	V	O	55	prp
60	môn	N	O	59	dob
61	,	CH	O	2	punct
62	Trưởng	N	O	66	sub
63	khoa	N	O	62	nmod
64	phẫu	V	O	62	nmod
65	thuật	N	O	64	dob
66	tiêu	V	O	71	prp
67	hóa	N	O	66	vmod
68	-	CH	O	2	punct
69	BV	Ny	B-ORG	72	dob
70	Việt	Np	I-ORG	69	nmod
71	Đức	Np	I-ORG	69	nmod
72	.	CH	O	2	punct
1	Dẫn_chương_trình	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	MC	Ny	O	6	sub
4	Mỹ	Np	B-PER	3	nmod
5	Linh_Chương_trình	Np	I-PER	3	nmod
6	được	V	O	1	vmod
7	truyền_hình	N	O	23	sub
8	trực_tuyến	A	O	7	nmod
9	trên	E	O	7	loc
10	báo_điện_tử	N	O	9	pob
11	Suckhoedoisong.vn	Np	O	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	trên	E	O	9	pmod
14	kênh	N	O	13	pob
15	Youtube	Np	O	14	nmod
16	và	Cc	O	1	coord
17	fanpage	N	O	16	conj
18	của	E	O	14	nmod
19	Báo	N	B-ORG	18	pob
20	Sức_khoẻ	N	I-ORG	19	nmod
21	&	Ny	I-ORG	19	nmod
22	Đời_sống	Np	I-ORG	19	nmod
23	bắt_đầu	V	O	1	vmod
24	từ	E	O	23	tmp
25	15h30	M	O	24	dep
26	,	CH	O	1	punct
27	thứ	Nc	O	1	sub
28	Tư	Np	O	27	nmod
29	ngày	N	O	27	nmod
30	24/6/2020	M	O	29	det
31	.	CH	O	1	punct
1	Bạn_đọc	N	O	3	sub
2	có_thể	R	O	3	adv
3	gửi	V	O	0	root
4	câu	N	O	3	dob
5	hỏi	V	O	4	nmod
6	về	E	O	4	nmod
7	toà_soạn	N	O	6	pob
8	ngay	T	O	9	dep
9	từ	E	O	4	tmp
10	bây_giờ	P	O	9	pob
11	theo	V	O	4	nmod
12	địa_chỉ	N	O	11	dob
13	:	CH	O	12	punct
14	Email	Np	O	12	nmod
15	:	CH	O	12	punct
16	bandientuskds@gmail.com	N	O	12	nmod
17	Hoặc	Np	O	16	nmod
18	gọi	V	O	3	vmod
19	theo	E	O	18	vmod
20	số	N	O	19	pob
21	0933	M	O	20	det
22	133	M	O	25	det
23	163	M	O	20	det
24	trong	E	O	18	tmp
25	thời_gian	N	O	24	pob
26	diễn	V	O	25	nmod
27	ra	V	O	26	vmod
28	chương_trình	N	O	26	dob
29	Hoặc	Np	O	28	nmod
30	điền	V	O	18	vmod
31	vào	E	O	30	dir
32	mẫu	N	O	31	pob
33	phía	N	O	32	nmod
34	dưới	N	O	33	nmod
35	trang	N	O	33	nmod
36	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	mỗi	L	O	3	det
3	chương_trình	N	O	1	pob
4	chúng_tôi	P	O	6	sub
5	sẽ	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	những	L	O	8	det
8	câu	N	O	6	dob
9	hỏi	V	O	8	nmod
10	tương_tác	V	O	8	nmod
11	tới	E	O	8	nmod
12	khán_giả	N	O	11	pob
13	và	Cc	O	8	coord
14	những	L	O	15	det
15	khán_giả	N	O	13	conj
16	có	V	O	15	nmod
17	câu	N	O	16	dob
18	trả_lời	V	O	17	nmod
19	chính_xác	A	O	17	nmod
20	và	Cc	O	19	coord
21	nhanh	A	O	20	conj
22	nhất	A	O	21	amod
23	,	CH	O	6	punct
24	đồng_thời	R	O	25	adv
25	like	V	O	6	vmod
26	và	Cc	O	6	coord
27	share	N	O	32	sub
28	thông_tin	N	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	chương_trình	N	O	29	pob
31	sẽ	R	O	32	adv
32	nhận	V	O	26	conj
33	được	R	O	32	adv
34	những	L	O	35	det
35	phần	N	O	32	dob
36	quà	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	6	punct
1	Báo_điện_tử	N	B-ORG	8	sub
2	Sức_khoẻ	N	I-ORG	1	nmod
3	&	Y	I-ORG	1	nmod
4	Đời_sống	Np	I-ORG	1	nmod
5	(	CH	O	1	punct
6	Suckhoedoisong.vn	Np	O	1	nmod
7	)	CH	O	1	punct
8	trân_trọng	V	O	0	root
9	cảm_ơn	V	O	8	vmod
10	TS.BS	Ny	O	9	dob
11	Lê	Np	O	10	nmod
12	Mạnh	Np	O	10	nmod
13	Cường	Np	O	10	nmod
14	-	CH	O	13	punct
15	Phó	Np	B-PER	13	nmod
16	giám	V	O	8	vmod
17	đốc	V	O	16	vmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	viện	N	O	18	nmod
20	Y	Ny	O	18	nmod
21	học	V	O	8	vmod
22	cổ	N	O	21	dob
23	truyền	N	B-LOC	22	nmod
24	Trung	Np	I-LOC	23	nmod
25	ương	V	O	8	vmod
26	;	CH	O	8	punct
27	Phó	Np	B-PER	28	sub
28	chủ	V	O	8	dep
29	tịch	N	O	28	dob
30	Hội	Np	O	29	nmod
31	hậu	V	O	28	vmod
32	môn	N	O	31	dob
33	trực	N	O	32	nmod
34	tràng	V	O	28	prp
35	học	N	O	34	dob
36	Việt	Np	B-LOC	35	nmod
37	Nam	Np	I-LOC	35	nmod
38	;	CH	O	8	punct
39	Nguyên	Np	B-PER	8	sub
40	trưởng	V	O	8	vmod
41	khoa	N	O	40	dob
42	ngoại	V	O	41	nmod
43	Bệnh	Np	B-ORG	41	nmod
44	viện	N	I-ORG	41	nmod
45	YHCT.TW	Ny	I-ORG	41	nmod
46	;	CH	O	8	punct
47	PGS.TS	Ny	O	51	nmod
48	Nguyễn_Xuân_Hùng	Np	B-PER	47	nmod
49	,	CH	O	8	punct
50	Giám_đốc	N	O	8	sub
51	Trung_tâm	N	O	50	nmod
52	Phẫu_thuật	N	O	51	nmod
53	Đại	Np	O	51	nmod
54	trực_tràng	A	O	47	nmod
55	và	Cc	O	54	coord
56	Tầng	Np	O	55	conj
57	sinh	V	O	8	vmod
58	môn	N	O	57	dob
59	,	CH	O	58	punct
60	Trưởng	N	O	58	nmod
61	khoa	N	O	60	nmod
62	phẫu_thuật	V	O	58	nmod
63	tiêu_hoá	V	O	62	vmod
64	-	CH	O	58	punct
65	BV	Ny	B-ORG	58	nmod
66	Việt_Đức	Np	I-ORG	65	nmod
67	đã	R	O	68	adv
68	nhận_lời	V	O	8	vmod
69	tham_gia	V	O	68	vmod
70	chương_trình	N	O	69	dob
71	.	CH	O	8	punct
1	Trân_trọng	N	O	8	sub
2	cảm_ơn	V	O	1	nmod
3	nhãn	N	O	2	dob
4	hàng	N	O	3	nmod
5	Đại_tràng	Np	O	4	nmod
6	Trần_Quý	Np	B-PER	3	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	đồng_hành	V	O	0	root
9	cùng	A	O	8	vmod
10	chương_trình	N	O	9	amod
11	!	CH	O	8	punct
1	H.Nguyên	Np	O	0	root
