1	Tăng	V	O	0	root
2	trách_nhiệm	N	O	1	dob
3	và	Cc	O	1	coord
4	lòng	N	O	28	sub
5	tin.Thời	N	O	4	nmod
6	gian	N	O	4	nmod
7	qua	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	ngành	N	O	12	sub
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	tổ_chức	V	O	1	dep
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	đợt	N	O	12	dob
15	luân_chuyển	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	cử	V	O	1	vmod
18	bác_sĩ	N	O	17	dob
19	tuyến	N	O	18	nmod
20	trên	A	O	18	nmod
21	xuống	E	O	17	dir
22	tuyến	N	O	21	pob
23	dưới	N	O	22	nmod
24	cùng	A	O	22	nmod
25	ăn	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	1	punct
27	cùng	A	O	28	adv
28	ở	V	O	1	dep
29	,	CH	O	1	punct
30	cùng	A	O	1	dep
31	chuyển_giao	V	O	30	vmod
32	kỹ_thuật	N	O	31	dob
33	.	CH	O	1	punct
1	Luân_chuyển	V	O	0	root
2	bác_sĩ	N	O	1	dob
3	tuyến	N	O	2	nmod
4	trên	A	O	2	nmod
5	về	E	O	2	loc
6	tuyến	N	O	5	pob
7	dưới	N	O	6	nmod
8	:	CH	O	2	punct
9	Tăng	V	O	2	nmod
10	trách_nhiệm	N	O	9	dob
11	và	Cc	O	2	coord
12	lòng	N	O	11	conj
13	tin	V	O	12	nmod
14	Thời_gian	N	O	12	nmod
15	qua	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	20	punct
17	ngành	N	O	20	sub
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	tổ_chức	V	O	1	vmod
21	nhiều	A	O	22	nmod
22	đợt	N	O	20	dob
23	luân_chuyển	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	20	punct
25	cử	V	O	20	vmod
26	bác_sĩ	N	O	25	dob
27	tuyến	N	O	26	nmod
28	trên	A	O	26	nmod
29	xuống	E	O	26	loc
30	tuyến	N	O	29	pob
31	dưới	N	O	30	nmod
32	cùng	A	O	30	nmod
33	ăn	V	O	32	vmod
34	,	CH	O	20	punct
35	cùng	A	O	33	vmod
36	ở	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	20	punct
38	cùng	A	O	36	vmod
39	chuyển_giao	V	O	38	vmod
40	kỹ_thuật	N	O	39	dob
41	.	CH	O	1	punct
1	Việc	N	O	5	sub
2	luân_chuyển	A	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	đã	R	O	5	adv
5	cho	V	O	0	root
6	thấy	V	O	5	vmod
7	những	L	O	8	det
8	kết_quả	N	O	5	dob
9	khả_quan	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	nhưng	C	O	5	coord
12	cũng	R	O	14	amod
13	không	R	O	14	amod
14	phải	A	O	11	conj
15	là	C	O	14	coord
16	không	R	O	17	adv
17	có	V	O	15	conj
18	những	L	O	19	det
19	chuyện	N	O	17	dob
20	đáng	V	O	19	nmod
21	bàn	V	O	20	vmod
22	.	CH	O	5	punct
1	Chỉ	R	O	2	dep
2	trong	E	O	11	tmp
3	thời_gian	N	O	2	pob
4	ngắn	A	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	nmod
7	đa_khoa	N	I-ORG	6	nmod
8	khu_vực	N	I-ORG	6	loc
9	Long_Khánh	Np	I-ORG	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	bước	N	O	11	dob
13	chuyển	V	O	12	nmod
14	tích_cực	A	O	13	vmod
15	trong	E	O	12	loc
16	công_tác	N	O	15	pob
17	điều_trị	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	11	punct
19	nhất_là	X	O	20	x
20	về	E	O	11	vmod
21	các	L	O	22	det
22	kỹ_thuật	N	O	20	pob
23	ngoại_khoa	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	11	punct
1	Từ	E	O	15	tmp
2	thành_công	V	O	1	vmod
3	bước_đầu	N	O	2	vmod
4	ở	E	O	2	loc
5	những	L	O	6	det
6	ca	N	O	4	pob
7	vi_phẫu	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	các	L	O	10	det
10	bác_sĩ	N	O	15	sub
11	ở	E	O	10	loc
12	đây	P	O	11	pob
13	đã	R	O	15	adv
14	có_thể	R	O	15	adv
15	tiến_hành	V	O	0	root
16	phẫu_thuật	V	O	15	vmod
17	thành_công	V	O	16	vmod
18	những	L	O	19	det
19	trường_hợp	N	O	15	dob
20	bị	V	O	19	nmod
21	đâm	V	O	20	vmod
22	thủng	A	O	21	vmod
23	tim	N	O	22	amod
24	,	CH	O	19	punct
25	phổi	N	O	29	sub
26	hay	Cc	O	23	coord
27	trẻ	N	O	26	conj
28	sơ_sinh	A	O	27	nmod
29	có	V	O	19	nmod
30	ruột	N	O	29	dob
31	nằm	V	O	30	nmod
32	ngoài	E	O	31	loc
33	ổ_bụng	N	O	32	pob
34	.	CH	O	15	punct
1	Đặc_biệt	A	O	10	adv
2	,	CH	O	10	punct
3	với	E	O	1	amod
4	sự	N	O	3	pob
5	trợ_giúp	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	các	L	O	8	det
8	bác_sĩ	N	O	6	pob
9	ngoại_khoa	N	O	8	nmod
10	đến	V	O	0	root
11	từ	E	O	10	loc
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	pob
13	đa_khoa	N	I-ORG	12	nmod
14	Đồng_Nai	Np	I-ORG	13	nmod
15	,	CH	O	10	punct
16	bệnh_viện	N	O	18	sub
17	đã	R	O	18	adv
18	mổ	V	O	10	dep
19	được	R	O	18	adv
20	những	L	O	21	det
21	ca	N	O	18	dob
22	chấn_thương	V	O	21	nmod
23	sọ	N	O	22	dob
24	não	N	O	23	nmod
25	mà	C	O	21	nmod
26	trước	E	O	34	tmp
27	đó	P	O	26	pob
28	,	CH	O	34	punct
29	tất_cả	P	O	31	det
30	những	L	O	31	det
31	trường_hợp	N	O	34	sub
32	này	P	O	31	det
33	đều	R	O	34	adv
34	phải	V	O	10	dep
35	chuyển	V	O	34	vmod
36	lên	E	O	35	dir
37	tuyến	N	O	36	pob
38	trên	A	O	37	nmod
39	.	CH	O	10	punct
1	Bác_sĩ	Nc	O	9	sub
2	Sử_Sơn	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	nmod
6	đa_khoa	N	I-ORG	5	nmod
7	khu_vực	N	I-ORG	4	nmod
8	Long_Khánh	Np	I-ORG	7	nmod
9	vui_mừng	V	O	0	root
10	cho	V	O	9	vmod
11	biết	V	O	10	vmod
12	:	CH	O	10	punct
13	"	CH	O	10	punct
14	Để	E	O	24	prp
15	chuẩn_bị	V	O	14	vmod
16	cho	E	O	15	vmod
17	kỹ_thuật	N	O	16	pob
18	phẫu_thuật	V	O	17	nmod
19	sọ	N	O	18	dob
20	não	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	24	punct
22	chúng_tôi	P	O	24	sub
23	đã	R	O	24	adv
24	cử	V	O	10	vmod
25	các	L	O	26	det
26	bác_sĩ	N	O	24	dob
27	đi	V	O	26	nmod
28	học	V	O	27	vmod
29	tại	E	O	28	loc
30	Bệnh_viện	N	B-ORG	29	pob
31	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	30	nmod
32	.	CH	O	9	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	11	dep
2	,	CH	O	11	punct
3	để	E	O	1	prp
4	triển_khai	V	O	3	vmod
5	thành_công	V	O	4	vmod
6	kỹ_thuật	N	O	5	vmod
7	này	P	O	6	det
8	,	CH	O	11	punct
9	chúng_tôi	P	O	11	sub
10	chưa	R	O	11	amod
11	thực_sự	A	O	0	root
12	tự_tin	V	O	11	vmod
13	và	Cc	O	12	coord
14	phải	V	O	13	conj
15	cần	V	O	14	vmod
16	đến	E	O	15	vmod
17	sự	N	O	16	pob
18	hỗ_trợ	V	O	17	nmod
19	tăng_cường	V	O	17	nmod
20	của	E	O	17	nmod
21	các	L	O	22	det
22	bác_sĩ	N	O	20	pob
23	đã	R	O	24	adv
24	có	V	O	11	vmod
25	kinh_nghiệm	N	O	24	dob
26	.	CH	O	11	punct
1	Sự	N	O	14	sub
2	trợ_giúp	V	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	các	L	O	5	det
5	bác_sĩ	N	O	3	pob
6	đến	V	O	5	nmod
7	từ	E	O	6	loc
8	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	pob
9	đa_khoa	N	I-ORG	8	nmod
10	Đồng_Nai	Np	I-ORG	8	nmod
11	đối_với	E	O	1	nmod
12	chúng_tôi	P	O	11	pob
13	rất	R	O	14	adv
14	có	V	O	0	root
15	ý_nghĩa	N	O	14	dob
16	.	CH	O	14	punct
1	Các	L	O	2	det
2	anh	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	amod
4	cùng	A	O	0	root
5	ăn	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	cùng	A	O	4	amod
8	làm	V	O	7	vmod
9	và	Cc	O	4	coord
10	cùng	A	O	11	vmod
11	chuyển_giao	V	O	9	conj
12	kỹ_thuật	N	O	11	dob
13	cho	E	O	11	iob
14	chúng_tôi	P	O	13	pob
15	,	CH	O	4	punct
16	giúp	V	O	4	vmod
17	chúng_tôi	P	O	16	dob
18	tự_tin	V	O	16	dob
19	và	Cc	O	4	coord
20	đã	R	O	23	adv
21	có_thể	R	O	23	adv
22	tự	P	O	23	vmod
23	đảm_đương	V	O	19	conj
24	được	R	O	23	adv
25	công_việc	N	O	23	dob
26	này	P	O	25	det
27	"	CH	O	4	punct
28	.	CH	O	4	punct
1	Kể	V	O	0	root
2	từ	E	O	1	vmod
3	ca	N	O	2	pob
4	phẫu_thuật	V	O	3	nmod
5	thành_công	V	O	1	vmod
6	trường_hợp	N	O	5	dob
7	chấn_thương	V	O	6	nmod
8	sọ	N	O	7	dob
9	não	N	O	8	nmod
10	đầu_tiên	A	O	6	nmod
11	(	CH	O	1	punct
12	ngày	N	O	7	tmp
13	18/5	M	O	12	det
14	)	CH	O	1	punct
15	,	CH	O	1	punct
16	đến	E	O	23	tmp
17	nay	P	O	16	pob
18	Bệnh_viện	N	B-ORG	23	sub
19	đa_khoa	N	I-ORG	18	nmod
20	khu_vực	N	I-ORG	18	nmod
21	Long_Khánh	Np	I-ORG	20	nmod
22	đã	R	O	23	adv
23	thực_hiện	V	O	1	vmod
24	được	R	O	23	adv
25	8	M	O	26	det
26	ca	N	O	23	dob
27	tương_tự	A	O	26	nmod
28	,	CH	O	1	punct
29	mà	C	O	1	coord
30	một_nửa	N	O	34	sub
31	trong	E	O	30	nmod
32	số	N	O	31	pob
33	đó	P	O	32	det
34	là	V	O	29	conj
35	do	E	O	34	prp
36	kíp	N	O	41	sub
37	mổ	V	O	36	nmod
38	của	E	O	36	nmod
39	bệnh_viện	N	O	38	pob
40	trực_tiếp	A	O	41	vmod
41	làm	V	O	35	dep
42	.	CH	O	1	punct
1	Trước	E	O	39	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	có	V	O	2	nmod
4	Đề_án	N	O	3	dob
5	1816	M	O	4	det
6	của	E	O	4	nmod
7	Bộ	N	B-ORG	6	pob
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	về	E	O	3	vmod
10	việc	N	O	9	pob
11	"	CH	O	12	punct
12	Cử	N	O	10	nmod
13	cán_bộ	N	O	12	nmod
14	chuyên_môn	N	O	13	nmod
15	luân_phiên	N	O	14	nmod
16	từ	E	O	13	loc
17	bệnh_viện	N	O	16	pob
18	tuyến	N	O	17	nmod
19	trên	A	O	17	nmod
20	về	E	O	16	pmod
21	hỗ_trợ	V	O	20	vmod
22	các	L	O	23	det
23	bệnh_viện	N	O	21	dob
24	tuyến	N	O	23	nmod
25	dưới	N	O	24	nmod
26	nhằm	V	O	21	prp
27	nâng	V	O	26	vmod
28	cao	A	O	27	vmod
29	chất_lượng	N	O	27	dob
30	khám	V	O	29	nmod
31	,	CH	O	30	punct
32	chữa	V	O	30	vmod
33	bệnh	N	O	32	dob
34	"	CH	O	39	punct
35	,	CH	O	39	punct
36	Sở	N	B-ORG	39	sub
37	Y_tế	N	I-ORG	36	nmod
38	đã	R	O	39	adv
39	chỉ_đạo	V	O	0	root
40	các	L	O	41	det
41	cơ_sở	N	O	39	dob
42	y_tế	N	O	41	nmod
43	tăng_cường	V	O	41	nmod
44	và	Cc	O	39	coord
45	tổ_chức	V	O	44	conj
46	tốt	A	O	45	vmod
47	nhiệm_vụ	N	O	45	dob
48	chỉ_đạo	V	O	47	nmod
49	tuyến	N	O	48	dob
50	.	CH	O	39	punct
1	Theo	V	O	5	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	đã	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	đoàn	Nc	O	5	dob
8	bác_sĩ	N	O	7	nmod
9	ở	E	O	7	loc
10	những	L	O	11	det
11	bệnh_viện	N	O	9	pob
12	tuyến	N	O	11	nmod
13	trên	A	O	11	nmod
14	về	E	O	7	nmod
15	các	L	O	16	det
16	bệnh_viện	N	O	14	pob
17	tuyến	N	O	16	nmod
18	dưới	E	O	7	nmod
19	chuyển_giao	V	O	18	vmod
20	kỹ_thuật	N	O	19	vmod
21	,	CH	O	18	punct
22	công_nghệ	N	O	18	pob
23	.	CH	O	5	punct
1	Cũng	R	O	2	adv
2	nằm	V	O	0	root
3	trong	E	O	2	loc
4	mục_tiêu	N	O	3	pob
5	nâng	V	O	4	nmod
6	cao	A	O	5	vmod
7	chất_lượng	N	O	5	dob
8	khám_chữa	V	O	4	nmod
9	bệnh	N	O	8	vmod
10	ở	E	O	8	loc
11	các	L	O	12	det
12	cơ_sở	N	O	10	pob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	tuyến	N	O	12	nmod
15	dưới	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	2	punct
17	trong	E	O	2	tmp
18	2	M	O	19	det
19	năm	N	O	17	pob
20	2008-2009	M	O	19	det
21	,	CH	O	25	punct
22	ngành	N	O	25	sub
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	tiến_hành	V	O	2	vmod
26	luân_chuyển	V	O	25	vmod
27	hàng_loạt	N	O	26	dob
28	bác_sĩ	N	O	27	nmod
29	có	V	O	25	vmod
30	tay_nghề	N	O	29	dob
31	,	CH	O	30	punct
32	kinh_nghiệm	N	O	30	nmod
33	.	CH	O	2	punct
1	Giám_đốc	N	O	14	sub
2	Sở	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Đồng_Nai	Np	I-ORG	2	nmod
5	Từ	E	O	2	loc
6	Thanh_Chương	Np	B-LOC	5	pob
7	trong	E	O	5	pmod
8	nhiều	A	O	9	nmod
9	cuộc	N	O	7	pob
10	họp	V	O	9	nmod
11	giao_ban	N	O	9	nmod
12	ngành	N	O	11	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	chỉ_đạo	V	O	0	root
15	:	CH	O	14	punct
16	Luân_chuyển	V	O	14	vmod
17	là	C	O	20	dep
18	để	E	O	14	prp
19	tạo	V	O	18	vmod
20	thêm	V	O	19	adv
21	sức_mạnh	N	O	19	dob
22	cho	E	O	19	iob
23	một	M	O	24	det
24	tập_thể	N	O	22	pob
25	,	CH	O	19	punct
26	từ	E	O	30	tmp
27	đó	P	O	26	pob
28	tập_thể	N	O	30	sub
29	ấy	P	O	28	det
30	xác_định	V	O	19	vmod
31	được	R	O	30	adv
32	thế	N	O	30	dob
33	mạnh	A	O	32	nmod
34	của	E	O	32	nmod
35	mình	P	O	34	pob
36	để	E	O	30	prp
37	từng	P	O	38	det
38	bước	N	O	36	vmod
39	tạo_dựng	V	O	38	nmod
40	uy_tín	N	O	39	dob
41	với	E	O	39	vmod
42	người_bệnh	N	O	41	pob
43	.	CH	O	14	punct
1	Đặc_biệt	A	O	4	adv
2	,	CH	O	4	punct
3	đã	R	O	4	adv
4	đến	V	O	0	root
5	lúc	N	O	4	tmp
6	các	L	O	7	det
7	cơ_sở	N	O	9	sub
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	phải	V	O	4	vmod
10	cạnh_tranh	V	O	9	vmod
11	lẫn	R	O	10	adv
12	nhau	N	O	10	vmod
13	bằng	E	O	10	mnr
14	năng_lực	N	O	13	pob
15	,	CH	O	4	punct
16	uy_tín	N	O	4	sub
17	của	E	O	16	nmod
18	mình	P	O	17	pob
19	để	E	O	4	prp
20	chiều	V	O	19	vmod
21	lòng	N	O	20	vmod
22	những	L	O	23	det
23	khách_hàng	N	O	21	nmod
24	khó_tính	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	4	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	sau	E	O	13	tmp
3	khi	N	O	2	pob
4	ra_đời	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	7	punct
6	Đề_án	N	O	13	sub
7	1816	M	O	6	det
8	của	E	O	6	nmod
9	Bộ_trưởng	N	O	8	pob
10	Bộ	N	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	tạo	V	O	0	root
14	sự	N	O	13	dob
15	đồng_thuận	V	O	14	nmod
16	cao	A	O	15	vmod
17	trong	E	O	14	nmod
18	ngành	N	O	17	pob
19	và	Cc	O	13	coord
20	nhận	V	O	19	conj
21	được	R	O	20	adv
22	sự	N	O	20	dob
23	quan_tâm	V	O	22	nmod
24	đặc_biệt	A	O	22	nmod
25	của	E	O	22	nmod
26	người_dân	N	O	25	pob
27	-	CH	O	22	punct
28	đối_tượng	N	O	22	nmod
29	thụ_hưởng	V	O	28	nmod
30	chính	T	O	31	dep
31	trong	E	O	22	nmod
32	công_tác	N	O	31	pob
33	chăm_sóc	V	O	32	nmod
34	sức_khoẻ	N	O	33	vmod
35	.	CH	O	13	punct
1	Đã	R	O	2	adv
2	có	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	bác_sĩ	N	O	2	dob
5	đầu	N	O	4	nmod
6	ngành	N	O	4	nmod
7	từng	R	O	8	adv
8	gắn_bó	V	O	4	nmod
9	hàng	R	O	11	nmod
10	chục	M	O	11	det
11	năm	N	O	8	tmp
12	công_tác	V	O	11	nmod
13	với	E	O	12	vmod
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	13	pob
15	đa_khoa	N	I-ORG	14	nmod
16	Đồng_Nai	Np	I-ORG	15	nmod
17	,	CH	O	14	punct
18	Bệnh_viện	N	B-ORG	14	nmod
19	đa_khoa	N	I-ORG	18	nmod
20	khu_vực	N	I-ORG	18	loc
21	Thống_Nhất	Np	I-ORG	20	nmod
22	"	CH	O	23	punct
23	chịu	V	O	2	vmod
24	"	CH	O	23	punct
25	về	V	O	23	vmod
26	đầu_quân	V	O	25	vmod
27	cho	E	O	25	vmod
28	tuyến	N	O	27	pob
29	dưới	A	O	28	nmod
30	như	C	O	25	vmod
31	Bệnh_viện	N	B-ORG	25	loc
32	đa_khoa	N	I-ORG	31	nmod
33	Dầu_Giây	Np	I-ORG	31	nmod
34	,	CH	O	31	punct
35	Bệnh_viện	N	O	31	nmod
36	đa_khoa	N	O	35	nmod
37	Nhơn_Trạch	Np	O	36	nmod
38	.	CH	O	2	punct
1	Sự	N	O	5	sub
2	luân_chuyển	A	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	đang	R	O	5	adv
5	tỏ	V	O	0	root
6	rõ	A	O	5	vmod
7	tác_dụng	N	O	5	dob
8	khi	N	O	7	nmod
9	qua	V	O	8	nmod
10	phản_ánh	V	O	9	vmod
11	của	E	O	7	nmod
12	các	L	O	13	det
13	bệnh_viện	N	O	11	pob
14	cho	V	O	5	vmod
15	thấy	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	5	punct
17	hoạt_động	V	O	5	vmod
18	nề_nếp	V	O	17	vmod
19	hơn	A	O	18	adv
20	,	CH	O	5	punct
21	thế	N	O	25	sub
22	mạnh	A	O	21	nmod
23	trong	E	O	5	coord
24	điều_trị	V	O	23	vmod
25	được	V	O	24	vmod
26	phát_huy	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	5	punct
28	bệnh_nhân	N	O	29	sub
29	đỡ	V	O	5	dep
30	than_phiền	V	O	29	vmod
31	về	E	O	30	vmod
32	tinh_thần	N	O	31	pob
33	,	CH	O	5	punct
34	thái_độ	N	O	29	dob
35	phục_vụ	V	O	34	nmod
36	.	CH	O	5	punct
1	Chất_lượng	N	O	7	sub
2	khám_chữa	V	O	1	nmod
3	bệnh	N	O	2	dob
4	cũng	R	O	5	dep
5	từ	E	O	7	tmp
6	đó	P	O	5	pob
7	được	V	O	0	root
8	cải_thiện	V	O	7	vmod
9	.	CH	O	7	punct
1	Thế	T	O	6	dep
2	nhưng	C	O	6	dep
3	không	R	O	4	amod
4	phải	A	O	0	root
5	không	R	O	6	adv
6	có	V	O	4	vmod
7	những	L	O	8	det
8	khó_khăn	N	O	6	dob
9	cả	P	O	10	dep
10	về	E	O	8	nmod
11	chủ_quan	A	O	10	dep
12	và	Cc	O	11	coord
13	khách_quan	A	O	12	conj
14	như	C	O	13	amod
15	bệnh_viện	N	O	13	amod
16	tuyến	N	O	15	nmod
17	dưới	E	O	8	nmod
18	xuất_hiện	V	O	17	vmod
19	tính	N	O	18	vmod
20	ỷ_lại	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	27	punct
22	các	L	O	23	det
23	thầy_thuốc	N	O	27	sub
24	tuyến	N	O	23	nmod
25	trên	A	O	23	nmod
26	chưa	R	O	27	amod
27	nhiệt_tình	A	O	28	vmod
28	hướng_dẫn	V	O	32	sub
29	,	CH	O	27	punct
30	hay	C	O	35	prd
31	chỉ	R	O	32	adv
32	hướng_dẫn	V	O	30	conj
33	qua_loa	A	O	32	vmod
34	,	CH	O	32	punct
35	không	R	O	36	dep
36	đến_nơi_đến_chốn	X	O	37	cnc
37	...	CH	O	0	punct
1	Tất_cả	P	O	3	det
2	những	L	O	3	det
3	hạn_chế	V	O	0	root
4	đó	P	O	6	sub
5	sẽ	R	O	6	adv
6	được	V	O	3	dep
7	uốn_nắn	V	O	6	vmod
8	và	Cc	O	6	coord
9	có	V	O	8	conj
10	những	L	O	11	det
11	chế_tài	N	O	9	dob
12	đi	V	O	11	nmod
13	kèm	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	3	punct
15	để	E	O	3	prp
16	hiệu_quả	N	O	21	sub
17	khi	N	O	12	tmp
18	thực_hiện	V	O	17	nmod
19	Đề_án	Np	O	18	dob
20	1816	M	O	19	det
21	được	V	O	22	amod
22	tốt	A	O	18	mnr
23	hơn	A	O	22	amod
24	.	CH	O	3	punct
1	Phương_Thy_Administrator	Np	B-PER	0	root
