1	Tăng	V	O	0	root
2	cường	N	O	1	dob
3	hợp	V	O	1	vmod
4	tác	N	O	3	dob
5	Quốc	Np	O	4	nmod
6	tế	V	O	1	vmod
7	trong	E	O	6	loc
8	khám	N	O	7	pob
9	chữa	N	O	8	nmod
10	bệnh	V	O	1	vmod
11	và	N	O	10	dob
12	đào	V	O	1	vmod
13	tạo	N	O	12	dob
14	nhân	E	O	12	iob
15	lự	N	O	14	pob
16	c.Tăng	Np	B-PER	15	nmod
17	cường	V	O	1	vmod
18	hợp	V	O	17	vmod
19	tác	N	O	17	dob
20	Quốc	Np	O	19	nmod
21	tế	V	O	18	vmod
22	trong	E	O	21	loc
23	khám	N	O	22	pob
24	chữa	N	O	23	nmod
25	bệnh	V	O	1	vmod
26	và	N	O	25	dob
27	đào	V	O	1	vmod
28	tạo	N	O	27	dob
29	nhân	E	O	21	prp
30	lực	N	O	29	pob
31	Hợp	Np	B-PER	30	nmod
32	tác	V	O	1	vmod
33	quốc	N	O	32	dob
34	tế	N	O	33	nmod
35	là	V	O	1	vmod
36	một	N	O	35	dob
37	trong	E	O	35	loc
38	những	N	O	37	pob
39	nhiệm	N	O	38	nmod
40	vụ	V	O	35	vmod
41	quan	N	O	40	dob
42	trọng	V	O	41	nmod
43	đã	N	O	42	dob
44	được	N	O	43	nmod
45	Bệnh	Np	B-PER	43	nmod
46	viện	V	O	1	vmod
47	Tai	Np	O	46	dob
48	Mũi	Np	O	47	nmod
49	Họng	Np	O	47	nmod
50	Trung_ương	Np	O	49	nmod
51	thực	N	O	53	sub
52	hiện	A	O	51	nmod
53	rất	V	O	46	vmod
54	hiệu	N	O	53	dob
55	quả	N	O	54	nmod
56	.	CH	O	1	punct
1	Ngay	T	O	2	nmod
2	từ	N	O	17	tmp
3	khi	N	O	2	tmp
4	thành	V	O	3	nmod
5	lập	V	O	4	vmod
6	Viện	Np	B-LOC	5	loc
7	Tai	Np	I-LOC	6	nmod
8	Mũi	Np	I-LOC	6	nmod
9	Họng	Np	I-LOC	6	nmod
10	,	CH	O	17	punct
11	cố	N	B-LOC	17	sub
12	Giáo	Np	I-LOC	11	nmod
13	sư	N	I-LOC	11	nmod
14	Trần	Np	I-LOC	13	nmod
15	Hữu	Np	I-LOC	13	nmod
16	Tước	Np	O	11	nmod
17	đã	V	O	0	root
18	quan_tâm	V	O	17	vmod
19	phát	N	O	18	dob
20	triển	V	O	17	vmod
21	các	N	O	20	dob
22	mối	N	O	21	nmod
23	quan	N	O	21	nmod
24	hệ	A	O	21	nmod
25	,	CH	O	17	punct
26	hợp	V	O	17	vmod
27	tác	N	O	26	dob
28	với	V	O	26	prp
29	các	N	O	28	dob
30	nước	V	O	17	vmod
31	có	N	O	30	dob
32	nền	V	O	17	vmod
33	y	P	O	34	nmod
34	tế	N	O	32	dob
35	phát	V	O	34	nmod
36	triển	N	O	35	dob
37	,	CH	O	17	punct
38	các	N	O	42	sub
39	tổ	V	O	38	nmod
40	chức	N	B-MISC	38	nmod
41	Phi	Np	I-MISC	40	nmod
42	chính	V	O	17	dep
43	phủ	N	O	42	dob
44	trong	E	O	42	loc
45	lĩnh	N	O	44	pob
46	vực	V	O	42	vmod
47	y	P	O	48	nmod
48	tế	N	O	46	dob
49	nhằm	V	O	48	nmod
50	huy	N	O	49	dob
51	động	V	O	42	prp
52	sự	N	O	51	dob
53	viện	N	O	52	nmod
54	trợ	V	O	50	nmod
55	cả	N	O	54	dob
56	về	N	O	55	nmod
57	vật	V	O	42	prp
58	chất	N	O	57	dob
59	,	CH	O	17	punct
60	trang	N	O	67	sub
61	thiết	V	O	60	nmod
62	bị	N	O	61	dob
63	cho	E	O	61	iob
64	đến	N	O	63	pob
65	hỗ	N	O	64	nmod
66	trợ	A	O	64	nmod
67	đào	V	O	17	dep
68	tạo	N	O	67	dob
69	nhân	E	O	67	loc
70	lực	N	O	69	pob
71	,	CH	O	17	punct
72	chuyển	N	O	73	sub
73	giao	V	O	17	dep
74	kỹ	N	O	73	dob
75	thuật	N	O	74	nmod
76	điều	N	O	74	nmod
77	trị	N	O	76	nmod
78	.	CH	O	17	punct
1	PGS-TS.	Ny	B-ORG	7	sub
2	Phạm	Np	I-ORG	1	nmod
3	Tuấn	Np	I-ORG	1	nmod
4	Cảnh	Np	I-ORG	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Giám	Np	B-PER	1	nmod
7	đốc	V	O	0	root
8	Bệnh	Np	B-PER	7	dob
9	viện	V	O	7	vmod
10	tiếp	V	O	9	vmod
11	đón	N	O	10	dob
12	đoàn	V	O	11	nmod
13	chuyên_gia	N	O	12	vmod
14	Trải	Np	B-PER	13	nmod
15	qua	V	O	7	mnr
16	quá	N	O	15	pob
17	trình	N	O	16	nmod
18	xây	V	O	7	prp
19	dựng	V	O	18	vmod
20	và	N	O	18	dob
21	phát	V	O	20	nmod
22	triển	N	O	21	dob
23	,	CH	O	7	punct
24	sau	N	O	29	tmp
25	50	M	O	26	det
26	năm	N	O	24	pob
27	,	CH	O	7	punct
28	Bệnh	Np	B-PER	7	sub
29	viện	V	O	7	vmod
30	Tai	Np	O	29	dob
31	Mũi	Np	O	30	nmod
32	Họng	Np	O	30	nmod
33	Trung_ương	Np	O	32	nmod
34	ngày	N	O	30	nmod
35	nay	P	O	34	det
36	đã	V	O	29	vmod
37	có	N	O	36	dob
38	những	V	O	37	nmod
39	bước	N	O	38	dob
40	tiền	V	O	39	nmod
41	dài	N	O	40	dob
42	trong	E	O	40	loc
43	việc	N	O	42	pob
44	tiếp	V	O	43	nmod
45	cận	N	O	44	dob
46	các	N	O	45	nmod
47	tiến	V	O	44	iob
48	bộ	V	O	47	vmod
49	khoa	N	O	48	dob
50	học	V	O	49	nmod
51	về	N	O	50	dob
52	lĩnh	V	O	29	vmod
53	vực	N	O	52	dob
54	tai	N	O	53	nmod
55	mũi	N	O	53	nmod
56	họng	V	O	54	nmod
57	của	N	O	56	dob
58	thế	N	O	57	nmod
59	giới	N	O	57	nmod
60	.	CH	O	7	punct
1	Bệnh	N	O	4	sub
2	viện	N	O	1	nmod
3	không	R	O	4	adv
4	ngừng	V	O	0	root
5	mở	N	O	4	dob
6	rộng	A	O	5	nmod
7	các	V	O	4	vmod
8	mối	N	O	7	dob
9	quan	N	O	8	nmod
10	hệ	N	O	8	nmod
11	hợp	V	O	4	vmod
12	tác	N	O	11	dob
13	với	V	O	4	dep
14	nhiều	N	O	13	dob
15	tổ	V	O	4	dep
16	chức	N	O	15	dob
17	quốc	V	O	4	dep
18	tế	N	O	17	dob
19	như	C	O	4	coord
20	:	CH	O	4	punct
21	Tổ	N	O	26	sub
22	chức	V	O	21	nmod
23	trao	V	O	22	vmod
24	đổi	N	O	21	nmod
25	Nguồn	Np	B-PER	24	nmod
26	lực	V	O	4	dep
27	Quốc	N	O	26	dob
28	tế	N	O	27	nmod
29	(	CH	O	4	punct
30	REI	Ny	O	27	nmod
31	Việt	Np	B-LOC	30	nmod
32	Nam	Np	I-LOC	30	nmod
33	)	CH	O	4	punct
34	,	CH	O	4	punct
35	HUGS	Ny	O	31	nmod
36	,	CH	O	4	punct
37	Face_To_Face	Np	O	4	sub
38	,	CH	O	4	punct
39	...	CH	O	4	punct
40	để	N	O	41	sub
41	tiếp	V	O	4	dep
42	nhận	N	O	41	dob
43	chuyển	V	O	41	vmod
44	giao	V	O	43	vmod
45	nhiều	N	O	44	dob
46	kỹ	N	O	45	nmod
47	thuật	V	O	4	dep
48	y	P	O	50	sub
49	học	N	O	47	dob
50	tiến	V	O	4	dep
51	bộ	N	O	50	dob
52	trên	E	O	50	loc
53	thế	N	O	52	pob
54	giới	N	O	53	nmod
55	vào	V	O	4	dep
56	điều	N	O	55	dob
57	trị	N	O	56	nmod
58	cho	E	O	55	iob
59	người	N	O	58	pob
60	bệnh	N	O	59	nmod
61	.	CH	O	4	punct
1	Nhiều	N	O	8	sub
2	bệnh	V	O	1	nmod
3	lý	V	O	2	vmod
4	tai	N	O	3	dob
5	mũi	N	O	4	nmod
6	họng	A	O	4	nmod
7	chưa	R	O	8	adv
8	từng	V	O	0	root
9	được	N	O	8	dob
10	khám	V	O	9	nmod
11	và	N	O	9	nmod
12	điều	N	O	9	nmod
13	trị	N	O	9	nmod
14	trước	N	O	9	loc
15	đây	P	O	14	det
16	,	CH	O	8	punct
17	thì	N	O	19	tmp
18	nay	P	O	17	det
19	đã	V	O	8	dep
20	được	N	O	19	dob
21	các	V	O	19	vmod
22	chuyên_gia	N	O	21	dob
23	nước	N	O	22	nmod
24	ngoài	V	O	19	prp
25	đến	N	O	24	dob
26	bệnh	V	O	24	vmod
27	viện	N	O	26	dob
28	để	N	O	27	nmod
29	khám	V	O	25	nmod
30	,	CH	O	8	punct
31	hội	V	O	8	vmod
32	chẩn	N	O	31	dob
33	và	V	O	8	dep
34	điều	N	O	33	dob
35	trị	N	O	34	nmod
36	với	V	O	8	dep
37	kết	V	O	36	vmod
38	quả	N	O	37	dob
39	rất	A	O	38	nmod
40	tốt	A	O	39	amod
41	.	CH	O	8	punct
1	Trong	E	O	8	loc
2	đó	N	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	nhiều	N	O	8	sub
5	kỹ	V	O	4	nmod
6	thuật	N	O	5	dob
7	đã	N	O	6	nmod
8	được	V	O	0	root
9	chuyển	N	O	8	dob
10	giao	V	O	8	vmod
11	thành	V	O	10	vmod
12	công	N	O	11	dob
13	như	C	O	8	coord
14	phẫu	N	O	17	sub
15	thuật	V	O	14	nmod
16	nội	N	O	15	dob
17	soi	V	O	8	dep
18	mũi	N	O	17	dob
19	xoang	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	8	punct
21	phẫu	V	O	8	vmod
22	thuật	N	O	21	dob
23	tai	N	O	22	nmod
24	xương	N	O	23	nmod
25	chũm	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	8	punct
27	ung_thư	N	O	30	sub
28	tai	N	O	27	nmod
29	mũi	N	O	28	nmod
30	họng	V	O	8	dep
31	và	N	O	30	dob
32	đầu	V	O	30	prp
33	cổ	N	O	32	dob
34	,	CH	O	8	punct
35	phẫu	V	O	8	vmod
36	thuật	N	O	35	dob
37	tạo	N	O	36	nmod
38	hình	V	O	35	prp
39	thẩm	N	O	38	dob
40	mỹ	N	O	39	nmod
41	...	CH	O	8	punct
1	Đặc	N	O	5	sub
2	biệt	V	O	1	nmod
3	mới	N	O	5	sub
4	đây	P	O	3	det
5	từ	V	O	0	root
6	ngày	N	O	5	dob
7	03-10/11/2018	M	O	6	det
8	,	CH	O	5	punct
9	tại	N	O	5	sub
10	Khoa	Np	B-ORG	9	nmod
11	Phẫu	Np	I-ORG	9	nmod
12	thuật	N	I-ORG	9	nmod
13	Chỉnh	Np	I-ORG	9	nmod
14	hình	V	O	5	vmod
15	Bệnh	Np	B-PER	14	dob
16	viện	V	O	14	vmod
17	Tai	Np	O	16	dob
18	Mũi	Np	B-ORG	17	nmod
19	Họng	Np	I-ORG	17	nmod
20	Trung_ương	Np	I-ORG	19	nmod
21	đã	V	O	5	dep
22	cùng	N	O	21	dob
23	với	V	O	21	vmod
24	đoàn	V	O	23	vmod
25	chuyên_gia	N	O	24	dob
26	của	N	O	25	nmod
27	tổ	V	O	25	nmod
28	chức	N	O	27	vmod
29	FACE	Ny	O	28	nmod
30	TO	Ny	O	29	nmod
31	FACE	Np	O	29	nmod
32	(	CH	O	5	punct
33	Hội	Np	B-LOC	37	sub
34	Phẫu	Np	I-LOC	37	sub
35	thuật	N	I-LOC	33	nmod
36	Thẩm	Np	I-LOC	35	nmod
37	mỹ	V	O	5	dep
38	vùng	N	B-LOC	37	dob
39	Mặt	Np	I-LOC	38	nmod
40	nước	V	O	37	prp
41	Mỹ	Np	B-LOC	40	dob
42	)	CH	O	5	punct
43	tiến	V	O	5	vmod
44	hành	N	O	43	dob
45	khám	V	O	43	prp
46	sàng	N	O	45	dob
47	lọc	V	O	43	prp
48	cho	E	O	47	vmod
49	trên	A	O	51	nmod
50	50	M	O	51	det
51	người	N	O	48	pob
52	bệnh	V	O	51	nmod
53	có	N	O	52	dob
54	các	N	O	53	nmod
55	bệnh	V	O	43	prp
56	lý	V	O	55	vmod
57	,	CH	O	5	punct
58	dị	V	O	5	vmod
59	tật	N	O	58	dob
60	về	N	O	59	nmod
61	tai	N	O	59	nmod
62	mũi	N	O	61	nmod
63	họng	N	O	62	nmod
64	,	CH	O	5	punct
65	trực	N	O	67	tmp
66	tiếp	V	O	65	nmod
67	phẫu	V	O	5	dep
68	thuật	N	O	67	dob
69	tạo	N	O	68	nmod
70	hình	V	O	67	prp
71	thẩm	N	O	70	dob
72	mỹ	N	O	71	nmod
73	cho	E	O	70	iob
74	28	M	O	75	det
75	bệnh	N	O	73	pob
76	nhân	N	O	75	nmod
77	.	CH	O	5	punct
1	Chủ	N	O	4	sub
2	yếu	V	O	1	nmod
3	các	N	O	2	dob
4	bệnh	V	O	0	root
5	nhân	N	O	4	dob
6	phẫu	V	O	5	nmod
7	thuật	N	O	5	nmod
8	đợt	V	O	4	vmod
9	này	N	O	8	dob
10	đều	N	O	9	nmod
11	có	N	O	9	nmod
12	các	N	O	9	nmod
13	dị	V	O	4	vmod
14	tật	N	O	13	dob
15	trên	E	O	13	loc
16	vùng	N	O	15	pob
17	mặt	N	O	16	nmod
18	hoặc	N	O	16	nmod
19	liên_quan	V	O	14	nmod
20	đến	N	O	19	dob
21	các	N	O	20	nmod
22	chức	V	O	20	nmod
23	năng	N	O	22	dob
24	về	N	O	23	nmod
25	tai	N	O	23	nmod
26	mũi	N	O	23	nmod
27	họng	V	O	25	nmod
28	như	C	O	4	coord
29	:	CH	O	4	punct
30	các	N	O	33	sub
31	dị	V	O	30	nmod
32	tật	N	O	31	dob
33	ở	V	O	27	vmod
34	mũi	N	O	33	dob
35	,	CH	O	4	punct
36	mí	N	O	40	sub
37	mắt	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	4	punct
39	tạo	N	O	50	tmp
40	hình	V	O	39	nmod
41	vành	N	O	40	dob
42	tai	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	4	punct
44	khe	N	O	50	sub
45	hở	V	O	4	vmod
46	màn	N	O	45	dob
47	hầu	N	O	46	nmod
48	và	V	O	44	nmod
49	các	N	O	48	dob
50	sẹo	V	O	4	dep
51	xấu	V	O	50	vmod
52	vùng	N	O	51	dob
53	đầu	V	O	50	vmod
54	mặt	N	O	53	dob
55	cổ	N	O	54	nmod
56	.	CH	O	4	punct
1	Ngoài	V	O	0	root
2	ra	R	O	1	adv
3	,	CH	O	1	punct
4	các	V	O	1	vmod
5	chuyên_gia	N	O	4	dob
6	còn	N	O	5	nmod
7	trực	N	O	5	nmod
8	tiếp	V	O	4	vmod
9	giảng	N	O	8	dob
10	bài	V	O	8	prp
11	cho	E	O	10	vmod
12	các	N	O	11	pob
13	y	P	O	12	det
14	bác	V	O	1	vmod
15	sỹ	N	O	14	dob
16	của	N	O	15	nmod
17	Bệnh	Np	B-PER	15	nmod
18	viện	V	O	14	vmod
19	,	CH	O	1	punct
20	Bộ	V	O	1	vmod
21	môn	N	O	20	dob
22	Tai	Np	O	21	nmod
23	Mũi	Np	B-PER	21	nmod
24	Họng	Np	I-PER	21	nmod
25	và	V	O	1	vmod
26	các	N	O	25	dob
27	học	N	O	26	nmod
28	viên	Z	O	26	nmod
29	đang	R	O	30	adv
30	theo	V	O	1	vmod
31	học	N	O	30	dob
32	tại	N	O	31	nmod
33	bệnh	V	O	30	prp
34	viện	N	O	33	dob
35	,	CH	O	1	punct
36	với	V	O	1	vmod
37	các	N	O	36	dob
38	chuyên	A	O	39	vmod
39	đề	V	O	1	vmod
40	khác	V	O	39	vmod
41	nhau	N	O	40	vmod
42	trong	E	O	40	loc
43	phẫu	N	O	42	pob
44	thuật	N	O	43	nmod
45	tạo	A	O	43	nmod
46	hình	V	O	39	vmod
47	thẩm	N	O	46	dob
48	mỹ	N	O	47	nmod
49	vùng	V	O	46	iob
50	đầu	V	O	49	vmod
51	mặt	N	O	50	dob
52	cổ	N	O	51	nmod
53	như	C	O	1	coord
54	:	CH	O	49	punct
55	chỉ	V	O	49	vmod
56	định	N	O	55	dob
57	,	CH	O	1	punct
58	phẫu	V	O	1	vmod
59	thuật	N	O	58	dob
60	và	N	O	59	nmod
61	xử	V	O	1	vmod
62	trí	N	O	61	dob
63	các	N	O	62	nmod
64	biến	V	O	61	prp
65	chứng	V	O	64	vmod
66	trong	E	O	65	loc
67	phẫu	N	O	66	pob
68	thuật	N	O	67	nmod
69	thẩm	N	O	67	nmod
70	mỹ	N	O	69	nmod
71	.	CH	O	1	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	lần	N	O	2	dob
4	thứ	N	O	3	nmod
5	14	M	O	3	det
6	đoàn	V	O	2	vmod
7	chuyên_gia	N	O	6	dob
8	đến	N	O	7	nmod
9	khám	V	O	7	nmod
10	và	N	O	9	dob
11	điều	N	O	10	nmod
12	trị	N	O	10	nmod
13	tại	N	O	10	nmod
14	bệnh	V	O	6	prp
15	viện	N	O	14	dob
16	.	CH	O	2	punct
1	Xong	V	O	0	root
2	mỗi	N	O	1	dob
3	đợt	V	O	1	vmod
4	đến	N	O	3	dob
5	bệnh	V	O	1	vmod
6	viện	N	O	5	dob
7	lại	V	O	1	vmod
8	có	N	O	7	dob
9	những	A	O	8	nmod
10	kỹ	V	O	7	iob
11	thuật	N	O	10	dob
12	mới	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	1	punct
14	những	V	O	1	vmod
15	phương	N	O	14	dob
16	pháp	V	O	15	nmod
17	điều	N	O	15	nmod
18	trị	N	O	15	nmod
19	tiến	V	O	14	prp
20	tiến	N	O	19	dob
21	được	V	O	19	vmod
22	giới	N	O	21	dob
23	thiệu	N	O	22	nmod
24	và	N	O	22	nmod
25	chuyển	V	O	1	vmod
26	giao	V	O	25	vmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Cũng	N	O	2	sub
2	vào	V	O	0	root
3	dịp	V	O	2	vmod
4	này	N	O	3	dob
5	năm	N	O	4	nmod
6	sau	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	14	punct
8	tháng	A	O	10	nmod
9	11	M	O	10	det
10	năm	N	O	14	tmp
11	2019	M	O	10	det
12	,	CH	O	14	punct
13	Đoàn	Np	B-PER	14	sub
14	sẽ	V	O	0	root
15	tiếp	V	O	14	vmod
16	tục	N	O	15	dob
17	đến	N	O	16	nmod
18	Bệnh	Np	B-PER	16	nmod
19	viện	V	O	14	vmod
20	khám	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	19	punct
22	hội	V	O	19	vmod
23	chẩn	N	O	22	dob
24	và	N	O	23	nmod
25	phẫu	V	O	20	vmod
26	thuật	N	O	25	dob
27	thẩm	V	O	26	nmod
28	mỹ	N	O	27	dob
29	cho	E	O	27	iob
30	người	N	O	29	pob
31	dân	N	O	30	nmod
32	và	V	O	30	nmod
33	những	V	O	32	vmod
34	bệnh	N	O	33	dob
35	nhân	E	O	33	mnr
36	có	N	O	35	pob
37	các	N	O	36	nmod
38	khuyết	V	O	34	nmod
39	tật	N	O	38	dob
40	về	N	O	39	nmod
41	tai	N	O	39	nmod
42	mũi	N	O	41	nmod
43	họng	V	O	38	prp
44	và	N	O	43	dob
45	đầu	V	O	44	nmod
46	mặt	N	O	45	dob
47	cổ	N	O	46	nmod
48	.	CH	O	14	punct
1	Hy	Np	B-PER	2	sub
2	vọng	V	O	0	root
3	sẽ	N	O	2	dob
4	có	N	O	3	nmod
5	nhiều	V	O	2	vmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	nhân	E	O	5	vmod
8	được	N	O	7	pob
9	khám	V	O	8	nmod
10	và	N	O	8	nmod
11	phẫu	V	O	2	vmod
12	thuật	N	O	11	dob
13	mỗi	N	O	12	nmod
14	khi	N	O	11	tmp
15	đoàn	V	O	14	nmod
16	trở	V	O	15	vmod
17	lại	N	O	16	dob
18	.	CH	O	2	punct
1	Một	N	O	3	sub
2	số	N	O	1	nmod
3	hình	V	O	0	root
4	ảnh	N	O	3	dob
5	phẫu	V	O	3	vmod
6	thuật	N	O	5	dob
7	tại	N	O	6	nmod
8	bệnh	V	O	3	prp
9	viện	N	O	8	dob
10	:	CH	O	3	punct
1	Bài	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	ảnh	N	O	1	nmod
4	:	CH	O	1	punct
5	Dương_Lâm	Np	B-PER	1	nmod
6	-	CH	O	5	punct
7	Việt_Anh	Np	B-PER	5	nmod
