1	Tưng_bừng	N	O	3	sub
2	Lễ	Np	O	1	nmod
3	ra_quân	V	O	0	root
4	thực_hiện	V	O	3	vmod
5	đề_án	N	O	4	dob
6	luân_phiên	N	O	5	nmod
7	cán_bộ	N	O	5	nmod
8	hỗ_trợ	V	O	7	nmod
9	tuyến	N	O	8	vmod
10	dưới.Trong	Np	O	9	nmod
11	không_khí	N	O	9	nmod
12	cả	P	O	13	nmod
13	nước	N	O	9	nmod
14	chào_đón	V	O	13	nmod
15	ngày	N	O	14	tmp
16	Tết	N	O	15	nmod
17	độc_lập	A	O	15	nmod
18	lần	N	O	17	amod
19	thứ	N	O	18	nmod
20	63	M	O	19	det
21	,	CH	O	3	punct
22	sáng	N	O	3	tmp
23	30/8	M	O	22	det
24	,	CH	O	3	punct
25	tại	E	O	3	loc
26	Hà_Nội	Np	B-LOC	25	pob
27	,	CH	O	3	punct
28	Bộ	N	B-ORG	31	sub
29	Y_tế	N	I-ORG	28	nmod
30	đã	R	O	31	adv
31	tổ_chức	V	O	3	dep
32	lễ	N	O	31	dob
33	ra_quân	V	O	32	nmod
34	cho	E	O	31	iob
35	223	M	O	36	det
36	cán_bộ	N	O	34	pob
37	của	E	O	36	nmod
38	25	M	O	39	det
39	bệnh_viện	N	O	37	pob
40	trung_ương	N	O	39	nmod
41	và	Cc	O	31	coord
42	Hà_Nội	Np	B-LOC	41	conj
43	về	V	O	41	dir
44	hỗ_trợ	V	O	43	vmod
45	cho	E	O	44	vmod
46	y_tế	N	O	45	pob
47	tuyến	N	O	46	nmod
48	dưới	E	O	43	mnr
49	theo	V	O	48	vmod
50	Quyết_định	N	O	49	pob
51	1816	M	O	50	det
52	của	E	O	50	nmod
53	Bộ_trưởng	N	O	52	pob
54	Bộ	N	B-ORG	53	nmod
55	Y_tế	N	I-ORG	54	nmod
56	.	CH	O	3	punct
1	Tưng_bừng	N	O	3	sub
2	Lễ	Np	O	1	nmod
3	ra_quân	V	O	0	root
4	thực_hiện	V	O	3	vmod
5	đề_án	N	O	4	dob
6	luân_phiên	N	O	5	nmod
7	cán_bộ	N	O	6	nmod
8	hỗ_trợ	V	O	7	nmod
9	tuyến	N	O	8	dob
10	dưới	N	O	9	nmod
11	Trong	E	O	5	nmod
12	không_khí	N	O	11	pob
13	cả	P	O	14	nmod
14	nước	N	O	15	sub
15	chào_đón	V	O	5	nmod
16	ngày	N	O	15	tmp
17	Tết	N	O	16	nmod
18	độc_lập	A	O	16	nmod
19	lần	N	O	18	amod
20	thứ	N	O	19	nmod
21	63	M	O	20	det
22	,	CH	O	3	punct
23	sáng	N	O	3	tmp
24	30/8	M	O	23	det
25	,	CH	O	3	punct
26	tại	E	O	3	loc
27	Hà_Nội	Np	B-LOC	26	pob
28	,	CH	O	3	punct
29	Bộ	N	B-ORG	32	sub
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	đã	R	O	32	adv
32	tổ_chức	V	O	3	dep
33	lễ	N	O	32	dob
34	ra_quân	V	O	33	nmod
35	cho	E	O	32	iob
36	223	M	O	37	det
37	cán_bộ	N	O	35	pob
38	của	E	O	37	nmod
39	25	M	O	40	det
40	bệnh_viện	N	O	38	pob
41	trung_ương	N	O	40	nmod
42	và	Cc	O	32	coord
43	Hà_Nội	Np	B-LOC	42	conj
44	về	V	O	42	dir
45	hỗ_trợ	V	O	44	vmod
46	cho	E	O	45	vmod
47	y_tế	N	O	46	pob
48	tuyến	N	O	47	nmod
49	dưới	E	O	44	mnr
50	theo	V	O	49	vmod
51	Quyết_định	N	O	50	pob
52	1816	M	O	51	det
53	của	E	O	51	nmod
54	Bộ_trưởng	N	O	53	pob
55	Bộ	N	B-ORG	54	nmod
56	Y_tế	N	I-ORG	55	nmod
57	.	CH	O	3	punct
1	Cuộc	N	O	5	sub
2	ra_quân	V	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	không_chỉ	C	O	5	vmod
5	có	V	O	0	root
6	sự	N	O	5	dob
7	cổ_vũ	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	đồng_tình	V	O	6	nmod
10	của	E	O	6	nmod
11	các	L	O	12	det
12	cấp	N	O	10	pob
13	lãnh_đạo	N	O	12	nmod
14	Đảng	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	14	punct
16	Nhà_nước	N	O	14	nmod
17	,	CH	O	14	punct
18	Bộ	N	B-ORG	14	nmod
19	Y_tế	N	I-ORG	18	nmod
20	mà_còn	C	O	5	coord
21	nhận	V	O	20	conj
22	được	R	O	21	adv
23	sự	Nc	O	21	dob
24	hoan_nghênh	V	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	những	L	O	27	det
27	địa_phương	N	O	25	pob
28	,	CH	O	27	punct
29	đơn_vị	N	O	27	nmod
30	tiếp_nhận	V	O	29	nmod
31	hỗ_trợ	V	O	30	vmod
32	.	CH	O	5	punct
1	Và	Cc	O	3	dep
2	hơn	R	O	3	adv
3	hết	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	người_bệnh	N	O	3	sub
6	ở	E	O	5	loc
7	vùng_sâu	N	O	6	pob
8	,	CH	O	3	punct
9	vùng_xa	N	O	11	sub
10	lại	R	O	11	adv
11	có	V	O	3	dep
12	thêm	V	O	11	vmod
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	cơ_hội	N	O	11	dob
15	tiếp_cận	V	O	14	nmod
16	với	E	O	15	vmod
17	y_tế	N	O	16	pob
18	kỹ_thuật	N	O	17	nmod
19	cao	A	O	17	nmod
20	,	CH	O	11	punct
21	với	E	O	11	vmod
22	những	L	O	23	det
23	thầy_thuốc	N	O	21	pob
24	giỏi	A	O	23	nmod
25	ở	E	O	23	loc
26	ngay	T	O	27	nmod
27	quê_hương	N	O	25	pob
28	mình	P	O	27	nmod
29	.	CH	O	3	punct
1	Được	V	O	0	root
2	ví_như	N	O	1	dob
3	cuộc	N	O	2	nmod
4	ra_quân	V	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	những	L	O	7	det
7	thầy_thuốc	N	O	5	pob
8	-	CH	O	7	punct
9	chiến_sĩ	N	O	7	nmod
10	năm_xưa	N	O	9	nmod
11	ra	V	O	1	vmod
12	tiền_tuyến	N	O	11	loc
13	phục_vụ	V	O	11	prp
14	kháng_chiến	N	O	13	dob
15	,	CH	O	1	punct
16	nhưng	C	O	1	coord
17	cuộc	N	O	26	sub
18	ra_quân	V	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	những	L	O	21	det
21	cán_bộ	N	O	19	pob
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	trong	E	O	21	nmod
24	thời_bình	N	O	23	pob
25	không	R	O	26	adv
26	bao_hàm	V	O	16	conj
27	ý_nghĩa	N	O	26	dob
28	chia_ly	V	O	27	nmod
29	.	CH	O	1	punct
1	Người	N	O	7	sub
2	đi	V	O	1	nmod
3	và	Cc	O	1	coord
4	người	N	O	3	conj
5	ở	V	O	4	nmod
6	đều	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	chung	A	O	7	vmod
9	một	M	O	10	det
10	hướng	N	O	8	amod
11	,	CH	O	7	punct
12	tất_cả	P	O	14	det
13	vì	E	O	7	prp
14	y_tế	N	O	13	pob
15	tuyến	N	O	14	nmod
16	dưới	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	7	punct
18	vì	E	O	7	prp
19	người_bệnh	N	O	18	pob
20	.	CH	O	7	punct
1	Như	C	O	3	dep
2	lời	N	O	0	root
3	căn_dặn	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	TS	Ny	O	4	pob
6	.	CH	O	2	punct
1	Nguyễn_Quốc_Triệu	Np	B-PER	10	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Bộ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	:	CH	O	1	punct
7	Các	L	O	8	det
8	cán_bộ	N	O	10	sub
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	được	V	O	0	root
11	cử	V	O	10	vmod
12	đi	V	O	11	vmod
13	luân_phiên	N	O	12	dob
14	hãy	R	O	15	adv
15	phát_huy	V	O	10	vmod
16	hết	V	O	15	vmod
17	kiến_thức	N	O	16	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	kỹ_năng	N	O	17	nmod
20	và	Cc	O	17	coord
21	kinh_nghiệm	N	O	20	conj
22	chuyên_môn	N	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	mình	P	O	23	pob
25	,	CH	O	10	punct
26	tận_tình	A	O	27	vmod
27	hướng_dẫn	V	O	10	vmod
28	,	CH	O	27	punct
29	giúp_đỡ	V	O	27	vmod
30	cán_bộ	N	O	29	dob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	của	E	O	30	nmod
33	bệnh_viện	N	O	32	pob
34	tỉnh	N	O	33	nmod
35	về	E	O	29	vmod
36	chuyên_môn	N	O	35	pob
37	,	CH	O	27	punct
38	đào_tạo	V	O	27	vmod
39	và	Cc	O	27	coord
40	chuyển_giao	V	O	39	conj
41	những	L	O	42	det
42	kỹ_thuật	N	O	40	dob
43	mà	C	O	42	coord
44	cán_bộ	N	O	49	sub
45	y_tế	N	O	44	nmod
46	của	E	O	44	nmod
47	bệnh_viện	N	O	46	pob
48	tỉnh	N	O	47	nmod
49	có	V	O	43	conj
50	khả_năng	N	O	49	dob
51	thực_hiện	V	O	50	nmod
52	được	R	O	51	adv
53	.	CH	O	10	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	việc_làm	N	O	2	dob
4	thể_hiện	V	O	3	nmod
5	tinh_thần	N	O	4	dob
6	trách_nhiệm	N	O	5	nmod
7	vì	E	O	3	prp
8	cộng_đồng	N	O	7	pob
9	,	CH	O	2	punct
10	vì	E	O	2	prp
11	sức_khoẻ	N	O	10	pob
12	nhân_dân	N	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	cán_bộ	N	O	13	pob
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	2	punct
17	góp_phần	V	O	2	vmod
18	quan_trọng	A	O	17	vmod
19	vào	E	O	17	vmod
20	việc	N	O	19	pob
21	bảo_đảm	V	O	20	nmod
22	công_bằng	A	O	21	vmod
23	và	Cc	O	2	coord
24	an_sinh	A	O	23	conj
25	xã_hội	N	O	24	amod
26	,	CH	O	2	punct
27	đồng_thời	R	O	28	adv
28	đào_tạo	V	O	2	vmod
29	nguồn	N	O	28	dob
30	cán_bộ	N	O	29	nmod
31	tại_chỗ	A	O	29	nmod
32	có	V	O	29	nmod
33	chuyên_môn	N	O	32	dob
34	để	E	O	28	prp
35	từng	P	O	36	det
36	bước	N	O	33	nmod
37	đáp_ứng	V	O	36	nmod
38	nhu_cầu	N	O	37	dob
39	khám_chữa	V	O	38	nmod
40	bệnh	N	O	39	vmod
41	của	E	O	40	nmod
42	nhân_dân	N	O	41	pob
43	tại	E	O	39	loc
44	địa_phương	N	O	43	pob
45	.	CH	O	2	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	tin_tưởng	V	O	0	root
4	rằng	C	O	11	dep
5	,	CH	O	11	punct
6	công_tác	N	O	11	sub
7	luân_phiên	N	O	6	nmod
8	này	P	O	6	det
9	nhất_định	R	O	11	adv
10	sẽ	R	O	11	adv
11	thành_công	V	O	3	vmod
12	,	CH	O	3	punct
13	các	L	O	14	det
14	cán_bộ	N	O	16	sub
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	được	V	O	3	vmod
17	cử	V	O	16	vmod
18	đi	V	O	17	vmod
19	luân_phiên	N	O	18	dob
20	hỗ_trợ	V	O	16	vmod
21	tuyến	N	O	20	vmod
22	dưới	E	O	21	nmod
23	đợt	N	O	22	pob
24	này	P	O	23	det
25	sẽ	R	O	26	adv
26	hoàn_thành	V	O	16	vmod
27	tốt	A	O	26	vmod
28	nhiệm_vụ	N	O	26	dob
29	được	V	O	28	nmod
30	giao	V	O	29	vmod
31	.	CH	O	3	punct
1	Những	L	O	2	det
2	món	Nc	O	12	sub
3	quà	N	O	2	nmod
4	cho	E	O	2	nmod
5	người	Nc	O	4	pob
6	cán_bộ	N	O	5	nmod
7	y_tế	N	O	5	nmod
8	ở	E	O	5	loc
9	các	L	O	10	det
10	bệnh_viện	N	O	8	pob
11	trung_ương	N	O	10	nmod
12	tình_nguyện	V	O	0	root
13	tham_gia	V	O	12	vmod
14	công_tác	N	O	13	dob
15	luân_phiên	N	O	14	nmod
16	tại	E	O	14	loc
17	các	L	O	18	det
18	tỉnh	N	O	16	pob
19	khó_khăn	A	O	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	được	V	O	12	vmod
22	Bộ_trưởng	N	O	25	sub
23	Bộ	N	B-ORG	22	nmod
24	Y_tế	N	I-ORG	23	nmod
25	trao	V	O	21	vmod
26	với	E	O	25	vmod
27	lời	N	O	26	pob
28	gửi_gắm	V	O	27	nmod
29	“	CH	O	32	punct
30	nhớ	V	O	21	vmod
31	giữ_gìn	V	O	30	vmod
32	sức_khoẻ	N	O	31	dob
33	để	E	O	31	prp
34	hoàn_thành	V	O	33	vmod
35	tốt	A	O	34	vmod
36	nhiệm_vụ	N	O	34	dob
37	được	V	O	36	nmod
38	giao	V	O	37	vmod
39	”	CH	O	12	punct
40	.	CH	O	12	punct
1	Không_chỉ	C	O	2	dep
2	có	V	O	0	root
3	sự	Nc	O	2	dob
4	động_viên	V	O	3	nmod
5	về	E	O	3	nmod
6	mặt	N	O	5	pob
7	tinh_thần	N	O	6	nmod
8	đối_với	E	O	3	nmod
9	những	L	O	10	det
10	cán_bộ	N	O	8	pob
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	tình_nguyện	V	O	10	nmod
13	về	E	O	12	vmod
14	luân_phiên	N	O	13	pob
15	công_tác	V	O	14	nmod
16	tại	E	O	15	loc
17	địa_phương	N	O	16	pob
18	,	CH	O	2	punct
19	ngay	T	O	20	dep
20	tại	E	O	15	loc
21	lễ	N	O	20	pob
22	ra_quân	V	O	21	nmod
23	lần	N	O	21	nmod
24	này	P	O	23	det
25	,	CH	O	21	punct
26	BS	Ny	O	21	nmod
27	.	CH	O	2	punct
1	Trịnh_Đình_Cần	N	O	13	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Vụ	N	O	1	nmod
4	trưởng	N	O	3	nmod
5	Vụ	N	B-ORG	3	nmod
6	Tổ_chức	V	I-ORG	3	nmod
7	cán_bộ	N	I-ORG	6	dob
8	(	CH	O	7	punct
9	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	)	CH	O	1	punct
12	đã	R	O	13	adv
13	vui_mừng	V	O	0	root
14	thông_báo	V	O	13	vmod
15	Quyết_định	N	O	14	dob
16	3169	M	O	15	det
17	mới	R	O	18	adv
18	được	V	O	13	vmod
19	Bộ_trưởng	N	O	22	sub
20	Bộ	N	B-ORG	19	nmod
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	ký	V	O	18	vmod
23	về	E	O	22	vmod
24	việc	N	O	23	pob
25	giao	V	O	24	nmod
26	bổ_sung	V	O	25	vmod
27	chỉ_tiêu	N	O	26	dob
28	biên_chế	V	O	27	nmod
29	đối_với	E	O	28	vmod
30	các	L	O	31	det
31	bệnh_viện	N	O	29	pob
32	tham_gia	V	O	31	nmod
33	đề_án	N	O	32	dob
34	.	CH	O	13	punct
1	Theo	E	O	17	adv
2	quyết_định	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	17	punct
5	22	M	O	6	det
6	bệnh_viện	N	O	17	sub
7	trực_thuộc	V	O	6	nmod
8	Bộ	N	B-ORG	7	vmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	tham_gia	V	O	7	vmod
11	đề_án	N	O	10	dob
12	cử	V	O	11	nmod
13	cán_bộ	N	O	12	dob
14	luân_phiên	N	O	13	nmod
15	đợt	N	O	13	nmod
16	1	M	O	15	det
17	được	V	O	0	root
18	bổ_sung	V	O	17	vmod
19	thêm	V	O	18	vmod
20	287	M	O	21	det
21	biên_chế	N	O	18	dob
22	năm	N	O	21	nmod
23	2008	M	O	22	det
24	.	CH	O	17	punct
1	Đồng_thời	R	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	Bộ	N	B-ORG	6	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	đảm_bảo	V	O	0	root
7	đủ	A	O	6	vmod
8	tiền_lương	N	O	7	amod
9	,	CH	O	6	punct
10	các	L	O	11	det
11	khoản	N	O	6	dob
12	phụ_cấp	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	6	punct
14	đóng_góp	V	O	6	vmod
15	theo	E	O	14	vmod
16	lương	N	O	15	pob
17	,	CH	O	6	punct
18	chi_phí	N	O	16	nmod
19	đi_lại	V	O	18	nmod
20	,	CH	O	19	punct
21	phụ_cấp	V	O	11	nmod
22	lưu_trú	V	O	11	nmod
23	đối_với	E	O	11	nmod
24	những	L	O	25	det
25	cán_bộ	N	O	23	pob
26	đi	V	O	25	nmod
27	luân_phiên	N	O	26	vmod
28	với	E	O	6	vmod
29	mức	N	O	28	pob
30	bình_quân	A	O	29	nmod
31	khoảng	N	O	34	nmod
32	6	M	O	34	det
33	triệu	M	O	34	det
34	đồng	Nu	O	29	nmod
35	/	CH	O	34	punct
36	tháng	N	O	34	nmod
37	/	CH	O	34	punct
38	người	N	O	34	nmod
39	.	CH	O	6	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	sự	Nc	O	2	dob
4	động_viên	V	O	3	nmod
5	rất	R	O	6	amod
6	kịp_thời	A	O	3	nmod
7	của	E	O	3	nmod
8	Bộ_trưởng	N	O	7	pob
9	đối_với	E	O	3	nmod
10	những	L	O	11	det
11	đơn_vị	N	O	9	pob
12	và	Cc	O	11	coord
13	cán_bộ	N	O	12	conj
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	tham_gia	V	O	11	nmod
16	đề_án	N	O	15	dob
17	.	CH	O	2	punct
1	Bà	Nc	O	9	sub
2	Hoàng_Thị_Tảo	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	chủ_tịch	N	O	1	nmod
6	UBND	Ny	B-ORG	5	nmod
7	tỉnh	N	I-ORG	6	nmod
8	Bắc_Kạn	Np	I-ORG	7	nmod
9	thay_mặt	V	O	0	root
10	chính_quyền	N	O	9	dob
11	địa_phương	N	O	10	nmod
12	tiếp_nhận	V	O	9	vmod
13	cán_bộ	N	O	12	dob
14	luân_phiên	N	O	13	nmod
15	hỗ_trợ	V	O	13	nmod
16	y_tế	N	O	15	dob
17	tỉnh	N	O	16	nmod
18	trong	E	O	12	tmp
19	đợt	N	O	18	pob
20	này	P	O	19	det
21	đã	R	O	22	adv
22	bày_tỏ	V	O	9	vmod
23	sự	Nc	O	22	dob
24	ủng_hộ	V	O	23	nmod
25	cao	A	O	23	nmod
26	đối_với	E	O	23	nmod
27	chủ_trương	N	O	26	pob
28	của	E	O	27	nmod
29	Bộ	N	B-ORG	28	pob
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	về	E	O	27	nmod
32	đề_án	N	O	31	pob
33	này	P	O	32	det
34	.	CH	O	9	punct
1	Bà	Nc	O	3	sub
2	Tảo	Np	B-PER	1	nmod
3	nhấn_mạnh	V	O	0	root
4	:	CH	O	3	punct
5	đây	P	O	6	sub
6	là	V	O	3	vmod
7	cơ_hội	N	O	6	dob
8	để	E	O	3	prp
9	mọi	L	O	10	det
10	người_dân	N	O	25	sub
11	nói_chung	X	O	10	x
12	,	CH	O	3	punct
13	đặc_biệt	A	O	8	dep
14	là	T	O	13	amod
15	nhân_dân	N	O	13	amod
16	ở	E	O	15	loc
17	vùng_sâu	N	O	16	pob
18	,	CH	O	17	punct
19	vùng_xa	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	vùng	N	O	25	sub
22	đặc_biệt	A	O	21	nmod
23	khó_khăn	A	O	22	amod
24	được	R	O	25	adv
25	tiếp_cận	V	O	3	vmod
26	bình_đẳng	A	O	25	vmod
27	với	E	O	25	vmod
28	các	L	O	29	det
29	dịch_vụ	N	O	27	pob
30	chăm_sóc	V	O	29	nmod
31	sức_khoẻ	N	O	30	vmod
32	có	V	O	25	vmod
33	chất_lượng	N	O	32	dob
34	cao	A	O	33	nmod
35	và	Cc	O	25	coord
36	cũng	R	O	37	adv
37	là	V	O	35	conj
38	cơ_hội	N	O	37	dob
39	để	E	O	37	prp
40	ngành	N	O	38	nmod
41	y_tế	N	O	40	nmod
42	của	E	O	40	nmod
43	tỉnh	N	O	42	pob
44	tiếp_thu	V	O	43	nmod
45	được	R	O	44	adv
46	kinh_nghiệm	N	O	44	dob
47	quý	A	O	46	nmod
48	từ	E	O	46	nmod
49	các	L	O	50	det
50	chuyên_gia	N	O	48	pob
51	y_tế	N	O	50	nmod
52	hàng_đầu	N	O	50	nmod
53	cả	P	O	54	nmod
54	nước	N	O	55	sub
55	truyền_thụ	V	O	39	dep
56	lại	R	O	55	adv
57	.	CH	O	3	punct
1	Bà	Nc	O	3	sub
2	Tảo	Np	B-PER	1	nmod
3	mong_muốn	V	O	0	root
4	cán_bộ	N	O	3	dob
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	luân_phiên	N	O	4	nmod
7	hỗ_trợ	V	O	4	nmod
8	cho	E	O	3	iob
9	Bắc_Kạn	Np	B-LOC	8	pob
10	sẽ	R	O	11	adv
11	chia_sẻ	V	O	3	vmod
12	với	E	O	11	vmod
13	những	L	O	14	det
14	khó_khăn	N	O	12	pob
15	của	E	O	14	nmod
16	địa_phương	N	O	15	pob
17	và	Cc	O	3	coord
18	hứa	V	O	17	conj
19	chính_quyền	N	O	18	dob
20	cơ_sở	N	O	19	nmod
21	sẽ	R	O	22	adv
22	tạo	V	O	3	vmod
23	điều_kiện	N	O	22	dob
24	thuận_lợi	A	O	23	nmod
25	nhất	R	O	24	amod
26	để	E	O	22	prp
27	cán_bộ	N	O	29	sub
28	luân_phiên	N	O	27	nmod
29	hoàn_thành	V	O	26	dep
30	tốt	A	O	29	vmod
31	nhiệm_vụ	N	O	29	dob
32	được	V	O	31	nmod
33	giao	V	O	32	vmod
34	.	CH	O	3	punct
1	Dấn_thân	N	O	14	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	chia_sẻ	V	O	2	conj
4	với	E	O	3	vmod
5	những	L	O	6	det
6	khó_khăn	N	O	4	pob
7	của	E	O	6	nmod
8	các	L	O	9	det
9	đơn_vị	N	O	7	pob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	tuyến	N	O	9	nmod
12	dưới	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	1	punct
14	rút	V	O	0	root
15	ngắn	A	O	14	vmod
16	dần	R	O	14	adv
17	khoảng_cách	N	O	14	dob
18	về	E	O	17	nmod
19	trình_độ	N	O	18	pob
20	chuyên_môn	N	O	19	nmod
21	giữa	N	O	19	nmod
22	các	L	O	23	det
23	tuyến	N	O	21	pob
24	điều_trị	V	O	23	nmod
25	và	Cc	O	14	coord
26	tăng_cường	V	O	25	conj
27	khả_năng	N	O	26	dob
28	tiếp_cận	V	O	27	nmod
29	các	L	O	30	det
30	dịch_vụ	N	O	28	dob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	kỹ_thuật	N	O	31	nmod
33	cao	A	O	31	nmod
34	của	E	O	31	nmod
35	nhân_dân	N	O	34	pob
36	ngay	T	O	37	dep
37	tại	E	O	28	loc
38	địa_phương	N	O	37	pob
39	là	V	O	14	vmod
40	những	L	O	41	det
41	việc	N	O	39	dob
42	mà	C	O	51	dep
43	những	L	O	44	det
44	cán_bộ	N	O	51	sub
45	y_tế	N	O	44	nmod
46	đi	V	O	44	nmod
47	luân_phiên	N	O	46	vmod
48	đang	R	O	51	adv
49	và	Cc	O	51	vmod
50	sẽ	R	O	51	adv
51	thực_hiện	V	O	41	nmod
52	.	CH	O	14	punct
1	Đó	P	O	3	sub
2	chính	T	O	3	vmod
3	là	V	O	0	root
4	quyết_tâm_thư	N	O	3	dob
5	mà	C	O	4	nmod
6	ThS	Np	O	4	nmod
7	.	CH	O	3	punct
1	Hoàng_Văn	Np	B-PER	10	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	cán_bộ	N	O	1	nmod
4	Viện	N	B-ORG	3	nmod
5	Tim_mạch	Np	I-ORG	4	nmod
6	(	CH	O	3	punct
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	loc
8	Bạch_Mai	Np	I-ORG	7	nmod
9	)	CH	O	1	punct
10	thay_mặt	V	O	0	root
11	cho	E	O	10	vmod
12	cán_bộ	N	O	11	pob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	đi	V	O	12	nmod
15	luân_phiên	N	O	14	vmod
16	trong	E	O	14	tmp
17	đợt	N	O	16	pob
18	này	P	O	17	det
19	hứa	V	O	10	vmod
20	trước	E	O	19	vmod
21	lãnh_đạo	N	O	20	pob
22	Bộ	N	B-ORG	21	nmod
23	Y_tế	N	I-ORG	22	nmod
24	và	Cc	O	21	coord
25	người_bệnh	N	O	24	conj
26	:	CH	O	19	punct
27	Đem	V	O	19	vmod
28	hết	V	O	27	vmod
29	nhiệt_huyết	N	O	27	dob
30	nghề_nghiệp	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	27	punct
32	truyền_đạt	V	O	27	vmod
33	những	L	O	34	det
34	kiến_thức	N	O	32	dob
35	,	CH	O	34	punct
36	kỹ_năng	N	O	34	nmod
37	và	Cc	O	34	coord
38	kinh_nghiệm	N	O	37	conj
39	chuyên_môn	N	O	38	nmod
40	của	E	O	38	nmod
41	mình	P	O	40	pob
42	,	CH	O	27	punct
43	cùng	A	O	27	vmod
44	đồng_cam_cộng_khổ	N	O	43	amod
45	,	CH	O	27	punct
46	chia_sẻ	V	O	27	vmod
47	khó_khăn	A	O	46	vmod
48	vất_vả	A	O	47	amod
49	với	E	O	47	amod
50	những	L	O	51	det
51	đồng_nghiệp	N	O	49	pob
52	tuyến	N	O	51	nmod
53	dưới	A	O	52	nmod
54	.	CH	O	10	punct
1	Hạ_Hiền_Administrator	Np	B-PER	0	root
