1	Điểm	N	O	0	root
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	14/6/2019	M	O	4	det
6	.	CH	O	1	punct
1	I	M	O	3	sub
2	.	CH	O	1	punct
3	THÔNG_TIN	Ny	O	0	root
4	Y_TẾ	Ny	O	3	nmod
5	TRONG	Ny	O	3	nmod
6	NƯỚC	Ny	O	3	nmod
7	1	M	O	6	det
8	.	CH	O	3	punct
1	Hoãn	V	O	0	root
2	phiên_toà	N	O	1	vmod
3	phúc_thẩm	V	O	2	nmod
4	vụ	N	O	3	dob
5	án	N	O	4	nmod
6	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	4	nmod
7	do	E	O	2	prp
8	luật_sư	N	O	16	sub
9	vắng_mặt	V	O	8	nmod
10	Do	E	O	9	prp
11	luật_sư	N	O	12	sub
12	bào_chữa	V	O	10	dep
13	cho	E	O	12	iob
14	bị_cáo	N	O	13	pob
15	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	14	nmod
16	vắng_mặt	V	O	7	dep
17	,	CH	O	1	punct
18	chủ_toạ	N	O	20	sub
19	phiên_toà	N	O	18	nmod
20	quyết_định	V	O	1	vmod
21	hoãn	V	O	20	vmod
22	phiên_toà	N	O	21	dob
23	tới	E	O	21	tmp
24	ngày	N	O	23	pob
25	12.6	M	O	24	det
26	.	CH	O	1	punct
1	Sáng	N	O	8	tmp
2	13.5	M	O	1	det
3	,	CH	O	8	punct
4	Toà_án	N	B-ORG	8	sub
5	nhân_dân	N	I-ORG	4	nmod
6	tỉnh	N	I-ORG	4	nmod
7	Hoà_Bình	Np	I-ORG	6	nmod
8	mở	V	O	0	root
9	phiên_toà	N	O	8	dob
10	phúc_thẩm	V	O	9	nmod
11	xét	V	O	10	vmod
12	đơn	N	O	11	vmod
13	kháng_cáo	V	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	14	pob
16	(	CH	O	8	punct
17	nguyên	Z	O	18	nmod
18	bác_sĩ	N	O	8	dob
19	Bệnh_viện	N	B-ORG	18	nmod
20	đa_khoa	N	I-ORG	18	nmod
21	tỉnh	N	I-ORG	18	nmod
22	Hoà_Bình	Np	I-ORG	21	nmod
23	)	CH	O	8	punct
24	và	Cc	O	8	coord
25	4	M	O	26	det
26	bị_cáo	N	O	34	sub
27	khác	A	O	26	nmod
28	trong	E	O	26	nmod
29	vụ	Nc	O	28	pob
30	án	N	O	29	nmod
31	tai_biến	N	O	29	nmod
32	chạy	V	O	29	nmod
33	thận	N	O	32	vmod
34	khiến	V	O	24	conj
35	9	M	O	36	det
36	người	N	O	34	dob
37	tử_vong	V	O	36	nmod
38	tại	E	O	37	loc
39	Bệnh_viện	N	B-ORG	38	pob
40	đa_khoa	N	I-ORG	39	nmod
41	Hoà_Bình	Np	I-ORG	39	nmod
42	.	CH	O	8	punct
1	Trong	E	O	7	loc
2	phần	N	O	1	pob
3	thủ_tục	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	thư_ký	N	O	7	sub
6	phiên_toà	N	O	5	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	biết	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	luật_sư	N	O	21	sub
11	Hoàng_Văn_Hướng	Np	B-PER	10	nmod
12	(	CH	O	10	punct
13	Đoàn	Np	B-ORG	10	nmod
14	luật_sư	N	I-ORG	13	nmod
15	TP.	Ny	I-ORG	10	nmod
16	Hà_Nội	Np	I-ORG	15	nmod
17	)	CH	O	7	punct
18	,	CH	O	7	punct
19	luật_sư	N	O	21	sub
20	duy_nhất	A	O	19	nmod
21	bào_chữa	V	O	7	vmod
22	cho	E	O	21	iob
23	bị_cáo	N	O	22	pob
24	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	23	nmod
25	,	CH	O	7	punct
26	vắng_mặt	V	O	7	vmod
27	và	Cc	O	7	coord
28	có	V	O	27	conj
29	đơn	N	O	28	dob
30	xin	V	O	29	nmod
31	hoãn	V	O	30	vmod
32	phiên_toà	N	O	31	dob
33	.	CH	O	7	punct
1	Mặt_khác	X	O	8	x
2	,	CH	O	8	punct
3	hai	M	O	4	det
4	đồng_nghiệp	N	O	8	sub
5	của	E	O	4	nmod
6	bị_cáo	N	O	5	pob
7	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	6	nmod
8	là	V	O	0	root
9	bác_sĩ	N	O	8	dob
10	Nguyễn_Mạnh_Linh	Np	B-PER	9	nmod
11	và	Cc	O	10	coord
12	Phạm_Thị_Huyền	Np	B-PER	11	conj
13	cũng	R	O	14	adv
14	vắng_mặt	V	O	8	vmod
15	không	R	O	16	nmod
16	lý_do	N	O	14	dob
17	.	CH	O	8	punct
1	Phía	E	O	8	loc
2	đại_diện	N	O	1	nmod
3	Viện_Kiểm_sát	N	O	2	nmod
4	nhân_dân	N	O	3	nmod
5	tỉnh	N	B-LOC	3	nmod
6	Hoà_Bình	Np	I-LOC	5	nmod
7	cũng	R	O	8	adv
8	đề_nghị	V	O	0	root
9	hội_đồng	N	O	8	dob
10	xét_xử	V	O	9	nmod
11	ra	V	O	10	vmod
12	quyết_định	N	O	11	dob
13	hoãn	V	O	12	nmod
14	phiên_toà	N	O	13	vmod
15	.	CH	O	8	punct
1	Khi	N	O	0	root
2	được	V	O	1	nmod
3	hỏi	V	O	2	vmod
4	ý_kiến	N	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	bị_cáo	N	O	3	sub
7	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	6	nmod
8	cũng	R	O	9	nmod
9	đồng	Nu	O	3	vmod
10	quan_điểm	N	O	9	nmod
11	với	E	O	9	nmod
12	luật_sư	N	O	11	pob
13	bào_chữa	V	O	12	nmod
14	cho	E	O	13	iob
15	mình	P	O	14	pob
16	,	CH	O	3	punct
17	đề_nghị	V	O	3	vmod
18	hoãn	V	O	17	vmod
19	phiên_toà	N	O	18	dob
20	.	CH	O	19	punct
1	Sau	E	O	8	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	hội_ý	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	Chủ_toạ	N	O	8	sub
6	phiên_toà	N	O	5	nmod
7	Nguyễn_Văn_Vận	Np	B-PER	6	nmod
8	tuyên_bố	V	O	0	root
9	tạm	A	O	8	vmod
10	hoãn	V	O	9	vmod
11	phiên_toà	N	O	10	dob
12	phúc_thẩm	V	O	11	nmod
13	.	CH	O	8	punct
1	Phiên_toà	N	O	3	sub
2	sẽ	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	mở	V	O	3	vmod
5	lại	R	O	4	adv
6	vào	E	O	4	tmp
7	sáng	N	O	6	pob
8	12.6	M	O	7	det
9	tới	E	O	6	pmod
10	đây	P	O	9	pob
11	.	CH	O	3	punct
1	Trước	E	O	16	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	16	punct
4	chiều	N	O	16	tmp
5	30.1	M	O	4	det
6	,	CH	O	16	punct
7	trong	E	O	16	tmp
8	phiên_toà	N	O	7	pob
9	sơ_thẩm	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	16	punct
11	Toà_án	N	B-ORG	16	sub
12	nhân_dân	N	I-ORG	11	nmod
13	TP.	Ny	I-ORG	11	nmod
14	Hoà_Bình	Np	I-ORG	11	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	tuyên_án	V	O	0	root
17	đối_với	E	O	16	vmod
18	7	M	O	19	det
19	bị_cáo	N	O	17	pob
20	trong	E	O	19	nmod
21	vụ	N	O	20	pob
22	án	N	O	21	nmod
23	tai_biến	N	O	21	nmod
24	chạy	V	O	16	vmod
25	thận	N	O	24	vmod
26	khiến	V	O	24	vmod
27	9	M	O	28	det
28	người	N	O	26	dob
29	tử_vong	V	O	28	nmod
30	tại	E	O	29	loc
31	Bệnh_viện	N	B-ORG	30	pob
32	đa_khoa	N	I-ORG	31	nmod
33	tỉnh	N	I-ORG	31	nmod
34	Hoà_Bình	Np	I-ORG	33	nmod
35	ngày	N	O	29	tmp
36	29.5.2017	M	O	35	det
37	.	CH	O	16	punct
1	Theo	V	O	6	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	bị_cáo	N	O	6	sub
5	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	4	nmod
6	bị	V	O	0	root
7	tuyên_phạt	V	O	6	vmod
8	42	M	O	9	det
9	tháng	N	O	7	tmp
10	tù	V	O	9	nmod
11	vì	E	O	7	prp
12	tội	N	O	11	pob
13	Vô_ý	Np	O	12	nmod
14	làm	V	O	6	vmod
15	chết	V	O	14	vmod
16	người	N	O	15	dob
17	.	CH	O	6	punct
1	Cùng	A	O	4	adv
2	tội_danh	N	O	1	amod
3	vô_ý	A	O	2	nmod
4	làm	V	O	0	root
5	chết	V	O	4	vmod
6	người	N	O	5	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	bị_cáo	N	O	10	sub
9	Bùi_Mạnh_Quốc	Np	B-PER	8	nmod
10	bị	V	O	4	dep
11	tuyên_phạt	V	O	10	vmod
12	54	M	O	13	det
13	tháng	N	O	11	tmp
14	tù	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bị_cáo	N	O	19	sub
3	Trương_Quý_Dương	Np	B-PER	2	nmod
4	(	CH	O	2	punct
5	nguyên	Z	O	6	nmod
6	Giám_đốc	N	O	2	nmod
7	Bệnh_viện	Np	O	6	nmod
8	)	CH	O	2	punct
9	và	Cc	O	2	coord
10	Đỗ_Anh_Tuấn	Np	B-PER	9	conj
11	(	CH	O	2	punct
12	Giám_đốc	N	O	2	nmod
13	Công_ty	N	B-ORG	12	nmod
14	cổ_phần	N	I-ORG	13	nmod
15	dược_phẩm	N	I-ORG	13	nmod
16	Thiên_Sơn	Np	I-ORG	13	nmod
17	)	CH	O	2	punct
18	cùng	A	O	19	vmod
19	bị	V	O	0	root
20	tuyên_phạt	V	O	19	vmod
21	30	M	O	22	det
22	tháng	N	O	20	tmp
23	tù	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	19	punct
25	Hoàng_Đình_Khiếu	Np	B-PER	57	sub
26	(	CH	O	19	punct
27	nguyên	Z	O	29	nmod
28	Phó	Z	O	29	nmod
29	giám_đốc	N	O	25	nmod
30	bệnh_viện	N	O	29	nmod
31	)	CH	O	19	punct
32	và	Cc	O	19	coord
33	Trần_Văn_Thắng	Np	B-PER	32	conj
34	(	CH	O	25	punct
35	nguyên	Z	O	36	nmod
36	Trưởng	N	O	25	nmod
37	phòng	N	O	36	nmod
38	vật_tư	N	O	37	nmod
39	)	CH	O	19	punct
40	cùng	C	O	19	coord
41	bị	V	O	40	conj
42	tuyên	V	O	41	vmod
43	36	M	O	44	det
44	tháng	N	O	42	tmp
45	tù_và	N	O	44	nmod
46	Trần_Văn_Sơn	Np	B-PER	45	nmod
47	(	CH	O	25	punct
48	nhân_viên	N	O	25	nmod
49	Phòng	N	O	48	nmod
50	vật_tư	N	O	49	nmod
51	thiết_bị	N	O	49	nmod
52	y_tế	N	O	51	nmod
53	BVĐK	Ny	B-ORG	51	nmod
54	tỉnh	N	I-ORG	53	nmod
55	Hoà_Bình	Np	I-ORG	54	nmod
56	)	CH	O	19	punct
57	lĩnh	V	O	19	dep
58	án	N	O	57	dob
59	42	M	O	60	det
60	tháng	N	O	57	tmp
61	tù	N	O	60	nmod
62	,	CH	O	19	punct
63	cùng	A	O	19	vmod
64	về	E	O	63	amod
65	tội	N	O	64	pob
66	thiếu	A	O	65	nmod
67	trách_nhiệm	N	O	66	amod
68	gây	V	O	67	nmod
69	hậu_quả	N	O	68	dob
70	nghiêm_trọng	A	O	69	nmod
71	.	CH	O	19	punct
1	Sau	E	O	10	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	5	M	O	8	det
5	trong	E	O	10	tmp
6	số	N	O	5	pob
7	7	M	O	6	det
8	bị_cáo	N	O	6	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	gửi	V	O	0	root
11	đơn	N	O	10	dob
12	kháng_cáo	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	10	punct
14	bao_gồm	V	O	10	vmod
15	:	CH	O	10	punct
16	Hoàng_Đình_Khiếu	Np	B-PER	11	nmod
17	,	CH	O	16	punct
18	Trương_Quý_Dương	Np	B-PER	16	nmod
19	,	CH	O	16	punct
20	Trần_Văn_Thắng	Np	B-PER	16	nmod
21	,	CH	O	16	punct
22	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	16	nmod
23	,	CH	O	16	punct
24	Đỗ_Anh_Tuấn	Np	B-PER	16	nmod
25	.	CH	O	10	punct
1	Riêng	T	O	3	nmod
2	2	M	O	3	det
3	bị_cáo	N	O	8	sub
4	Bùi_Mạnh_Quốc	Np	B-PER	3	nmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	Trần_Văn_Sơn	Np	B-PER	5	conj
7	không	R	O	8	adv
8	kháng_cáo	V	O	0	root
9	.	CH	O	8	punct
1	Trước	E	O	8	tmp
2	phiên_toà	N	O	1	pob
3	phúc_thẩm	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	bị_cáo	N	O	8	sub
6	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	có	V	O	0	root
9	đơn_từ	N	O	8	dob
10	chối	V	O	9	nmod
11	9	M	O	12	det
12	luật_sư	N	O	10	dob
13	bào_chữa	V	O	12	nmod
14	cho	E	O	10	vmod
15	mình	P	O	14	pob
16	.	CH	O	8	punct
1	Tại	E	O	7	loc
2	phiên	N	O	1	pob
3	phúc_thẩm	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	7	sub
6	chỉ	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	duy_nhất	A	O	7	vmod
9	một	M	O	10	det
10	luật_sư	N	O	15	sub
11	bào_chữa	V	O	10	nmod
12	thay_vì	X	O	14	x
13	10	M	O	14	det
14	luật_sư	N	O	16	sub
15	bào_chữa	V	O	14	nmod
16	như	C	O	8	amod
17	tại	E	O	10	loc
18	phiên_toà	N	O	17	pob
19	sơ_thẩm	V	O	18	nmod
20	.	CH	O	7	punct
1	Luật_sư	N	O	4	sub
2	Hoàng_Văn_Hướng	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	là	V	O	0	root
5	người	N	O	4	dob
6	lần	N	O	5	nmod
7	đầu_tiên	A	O	6	nmod
8	tham_dự	V	O	6	nmod
9	phiên_toà	N	O	8	vmod
10	.	CH	O	4	punct
1	Trước	E	O	10	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	ngày	N	O	10	tmp
5	10.5	M	O	4	det
6	,	CH	O	10	punct
7	Bộ	N	B-ORG	10	sub
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	có	V	O	0	root
11	công_văn	N	O	10	dob
12	gửi	V	O	11	nmod
13	tới	E	O	12	dir
14	Toà_án	N	O	13	pob
15	nhân_dân	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	10	punct
17	Vioenẹ	Np	B-PER	10	sub
18	kiểm_sát	V	O	10	vmod
19	nhân_dân	N	O	18	vmod
20	tỉnh	N	B-LOC	19	nmod
21	Hoà_Bình	Np	I-LOC	20	nmod
22	.	CH	O	10	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	5	dep
5	phạt	V	O	3	vmod
6	bác_sĩ	N	O	5	dob
7	Lương	Np	B-PER	6	nmod
8	về	E	O	5	vmod
9	tội	N	O	8	pob
10	Vô_ý	Np	O	9	nmod
11	làm	V	O	5	vmod
12	chết	V	O	11	vmod
13	người	N	O	12	dob
14	là	V	O	13	nmod
15	chưa	R	O	16	adv
16	phù_hợp	V	O	14	vmod
17	,	CH	O	5	punct
18	không	R	O	19	amod
19	đủ	A	O	5	prd
20	yếu_tố	N	O	19	amod
21	cấu_thành	V	O	20	nmod
22	tội_phạm	N	O	21	dob
23	.	CH	O	3	punct
1	Trường_hợp	N	O	5	sub
2	toà	N	O	1	nmod
3	phúc_thẩm	V	O	2	nmod
4	vẫn	R	O	5	adv
5	xác_định	V	O	0	root
6	tội_danh	N	O	5	dob
7	này	P	O	6	det
8	với	E	O	6	nmod
9	BS	Ny	O	8	pob
10	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	9	nmod
11	thì	C	O	5	coord
12	sẽ	R	O	13	adv
13	là	V	O	11	conj
14	"	CH	O	15	punct
15	tiền_lệ	N	O	13	dob
16	vô_cùng	R	O	17	amod
17	nguy_hiểm	A	O	15	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	rất	R	O	20	amod
20	xấu	A	O	15	nmod
21	"	CH	O	15	punct
22	và	Cc	O	5	coord
23	tạo	V	O	22	conj
24	ra	V	O	23	adv
25	tâm_lý	N	O	23	dob
26	bất_an	A	O	25	nmod
27	cho	E	O	23	iob
28	các	L	O	29	det
29	nhân_viên	N	O	27	pob
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	trong	E	O	29	loc
32	nước	N	O	31	pob
33	.	CH	O	5	punct
34	2	M	O	32	det
35	.	CH	O	5	punct
1	Điều_chỉnh	V	O	0	root
2	giá	N	O	1	dob
3	dịch_vụ	N	O	2	nmod
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	:	CH	O	2	punct
6	Khuyến_khích	V	O	2	nmod
7	người_dân	N	O	25	sub
8	tham_gia	V	O	7	nmod
9	bảo_hiểm_y_tế	N	O	8	dob
10	Nghị_quyết	N	O	9	nmod
11	02/2019/NQ-HĐND	M	O	10	det
12	của	E	O	9	nmod
13	HĐND	Ny	B-ORG	12	pob
14	thành_phố	N	I-ORG	13	nmod
15	Hà_Nội	Np	I-ORG	13	nmod
16	quy_định	V	O	6	vmod
17	giá	N	O	16	dob
18	dịch_vụ	N	O	17	nmod
19	khám	V	O	18	nmod
20	bệnh	N	O	19	dob
21	,	CH	O	25	punct
22	chữa	V	O	19	vmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	không	R	O	25	adv
25	thuộc	V	O	1	vmod
26	phạm_vi	N	O	25	dob
27	thanh_toán	V	O	26	nmod
28	của	E	O	26	nmod
29	Quỹ_Bảo	Np	B-PER	28	pob
30	hiểm	A	O	26	nmod
31	y	P	O	32	sub
32	tếđối	V	O	1	vmod
33	với	E	O	32	vmod
34	cơ_sở	N	O	33	pob
35	khám	V	O	34	nmod
36	bệnh	N	O	35	dob
37	,	CH	O	1	punct
38	chữa	V	O	1	vmod
39	bệnh	N	O	38	dob
40	của	E	O	39	nmod
41	Nhà_nước	N	O	40	pob
42	trên	E	O	38	loc
43	địa_bàn	N	O	42	pob
44	chính_thức	A	O	43	nmod
45	có	V	O	1	vmod
46	hiệu_lực	N	O	45	dob
47	từ	E	O	46	nmod
48	ngày	N	O	47	pob
49	1-5-2019	M	O	48	det
50	.	CH	O	1	punct
1	Sau	E	O	14	tmp
2	gần	A	O	4	nmod
3	2	M	O	4	det
4	tuần	N	O	1	pob
5	triển_khai	V	O	4	nmod
6	tại	E	O	5	loc
7	các	L	O	8	det
8	bệnh_viện	N	O	6	pob
9	,	CH	O	14	punct
10	việc	N	O	14	sub
11	điều_chỉnh	V	O	10	nmod
12	lần	N	O	11	vmod
13	này	P	O	12	det
14	nhằm	V	O	0	root
15	tạo	V	O	14	vmod
16	sự	N	O	15	dob
17	bình_đẳng	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	14	punct
19	nâng	V	O	14	vmod
20	cao	A	O	19	vmod
21	chất_lượng	N	O	19	dob
22	khám	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	22	punct
24	chữa	V	O	22	vmod
25	bệnh	N	O	24	dob
26	,	CH	O	14	punct
27	qua	E	O	31	mnr
28	đó	P	O	27	pob
29	khuyến_khích	V	O	14	vmod
30	người_dân	N	O	29	dob
31	tham_gia	V	O	30	nmod
32	bảo_hiểm_y_tế	N	O	31	dob
33	.	CH	O	14	punct
1	Gánh	N	O	6	sub
2	nặng	A	O	1	nmod
3	không	R	O	4	amod
4	nhỏ	A	O	1	nmod
5	khi	N	O	0	xloc
6	thiếu	V	O	5	nmod
7	BHYT	Ny	O	6	dob
8	Sau	E	O	6	tmp
9	khi	N	O	8	pob
10	bị	V	O	9	nmod
11	tai_nạn	N	O	10	dob
12	giao_thông	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	17	punct
14	anh	Nc	O	17	sub
15	Trần_Đăng_Lưu	Np	B-PER	14	nmod
16	(	CH	O	14	punct
17	sinh	V	O	0	root
18	năm	N	O	17	tmp
19	1997	M	O	18	det
20	,	CH	O	17	punct
21	ở	E	O	17	loc
22	Thái_Bình	Np	B-LOC	21	pob
23	)	CH	O	17	punct
24	được	V	O	17	vmod
25	đưa	V	O	24	vmod
26	đến	E	O	25	adv
27	cấp_cứu	V	O	26	vmod
28	tại	E	O	27	loc
29	Bệnh_viện	N	O	28	pob
30	Đa_khoa	Np	O	29	nmod
31	Đức	Np	B-PER	29	nmod
32	Giang	Np	I-PER	29	nmod
33	(	CH	O	29	punct
34	quận	N	B-LOC	29	nmod
35	Long_Biên	Np	I-LOC	34	nmod
36	)	CH	O	29	punct
37	trong	E	O	25	tmp
38	tình_trạng	N	O	37	pob
39	đa	Z	O	40	amod
40	chấn_thương	A	O	38	nmod
41	.	CH	O	17	punct
1	Do	C	O	3	dep
2	không	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	bảo_hiểm_y_tế	N	O	3	dob
5	(	CH	O	4	punct
6	BHYT	Ny	O	4	nmod
7	)	CH	O	3	punct
8	,	CH	O	3	punct
9	nên	C	O	3	coord
10	toàn_bộ	L	O	11	det
11	chi_phí	N	O	16	sub
12	điều_trị	V	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	anh	Nc	O	13	pob
15	Lưu	Np	B-PER	14	nmod
16	lên	V	O	9	conj
17	tới	E	O	16	vmod
18	hơn	A	O	21	nmod
19	30	M	O	21	det
20	triệu	M	O	21	det
21	đồng	Nu	O	17	pob
22	,	CH	O	3	punct
23	trong	E	O	31	tmp
24	khi	N	O	23	pob
25	nếu	C	O	26	dep
26	có	V	O	24	nmod
27	BHYT	Ny	O	26	dob
28	,	CH	O	31	punct
29	anh	N	O	31	sub
30	chỉ	R	O	31	adv
31	phải	V	O	3	dep
32	chi_trả	V	O	31	vmod
33	khoảng	N	O	32	dob
34	6	M	O	36	det
35	triệu	M	O	36	det
36	đồng	Nu	O	33	nmod
37	.	CH	O	3	punct
1	Tương_tự	A	O	5	adv
2	,	CH	O	5	punct
3	do	E	O	0	root
4	không	R	O	5	adv
5	có	V	O	3	vmod
6	thẻ	N	O	5	dob
7	BHYT	Ny	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	nên	C	O	5	coord
10	chị	Nc	O	20	sub
11	Nguyễn_Thị_Lơ	Np	B-PER	10	nmod
12	(	CH	O	10	punct
13	ở	E	O	10	loc
14	xã	N	B-LOC	13	pob
15	Tiến_Thịnh	Np	I-LOC	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	huyện	N	B-LOC	14	nmod
18	Mê_Linh	Np	I-LOC	17	nmod
19	)	CH	O	10	punct
20	đi	V	O	9	conj
21	khám	V	O	20	vmod
22	u	N	O	21	dob
23	tuyến_giáp	N	O	22	nmod
24	tại	E	O	22	loc
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	24	pob
26	Ung_bướu	Np	I-ORG	25	nmod
27	Hà_Nội	Np	I-ORG	25	nmod
28	đã	R	O	29	adv
29	phải	V	O	27	conj
30	chi_trả	V	O	29	vmod
31	khoản	N	O	30	dob
32	viện_phí	N	O	31	nmod
33	không	R	O	34	amod
34	nhỏ	A	O	31	nmod
35	.	CH	O	34	punct
1	Vì_vậy	C	O	10	dep
2	,	CH	O	10	punct
3	ngay	T	O	4	dep
4	sau	E	O	10	tmp
5	khi	N	O	4	pob
6	ra	V	O	5	nmod
7	viện	N	O	6	loc
8	,	CH	O	10	punct
9	chịđã	N	O	10	sub
10	quyết_định	V	O	0	root
11	mua	V	O	10	vmod
12	ngay	R	O	11	adv
13	thẻ	N	O	11	dob
14	BHYT	Ny	O	13	nmod
15	.	CH	O	10	punct
1	“	N	O	9	sub
2	Đúng	A	O	1	nmod
3	là	C	O	2	amod
4	khi	N	O	2	tmp
5	bị	V	O	4	nmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	,	CH	O	9	punct
8	mới	R	O	9	adv
9	thấy	V	O	0	root
10	tầm	N	O	9	dob
11	quan_trọng	A	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	thẻ	N	O	12	pob
14	BHYT	Ny	O	13	nmod
15	”	CH	O	9	punct
16	,	CH	O	9	punct
17	chị	Nc	O	9	sub
18	Lơ	Np	B-PER	17	nmod
19	chia_sẻ	V	O	9	vmod
20	.	CH	O	9	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	pob
3	Ung_bướu	Np	I-ORG	2	nmod
4	Hà_Nội	Np	I-ORG	2	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	trung_bình	A	O	9	adv
7	mỗi	M	O	8	det
8	ngày	N	O	6	tmp
9	tiếp_nhận	V	O	0	root
10	khoảng	A	O	12	nmod
11	500	M	O	12	det
12	người	N	O	9	dob
13	đến	V	O	12	nmod
14	khám	V	O	13	vmod
15	và	Cc	O	13	coord
16	điều_trị	V	O	15	conj
17	nội_trú	V	O	16	vmod
18	cho	E	O	9	vmod
19	khoảng	A	O	21	nmod
20	1.000	M	O	21	det
21	bệnh_nhân	N	O	18	pob
22	.	CH	O	9	punct
1	Ông	Nc	O	8	sub
2	Bùi_Vinh_Quang	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	nmod
6	Ung_bướu	Np	I-ORG	5	nmod
7	Hà_Nội	Np	I-ORG	4	nmod
8	cho	V	O	0	root
9	biết	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	8	punct
11	điều_trị	V	O	8	vmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	ung_thư	N	O	12	nmod
14	vừa	R	O	15	adv
15	tốn_kém	V	O	8	vmod
16	,	CH	O	15	punct
17	vừa	R	O	18	adv
18	kéo_dài	V	O	15	vmod
19	.	CH	O	8	punct
1	Hầu_hết	L	O	2	det
2	bệnh_nhân	N	O	4	sub
3	không	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	thẻ	N	O	4	dob
6	BHYT	Ny	O	5	nmod
7	khó	A	O	5	nmod
8	có	V	O	7	vmod
9	khả_năng	N	O	8	dob
10	chi_trả	V	O	9	nmod
11	việc	N	O	10	dob
12	điều_trị	V	O	11	nmod
13	.	CH	O	4	punct
1	Việc	N	O	9	sub
2	điều_chỉnh	V	O	1	nmod
3	giá	N	O	2	dob
4	dịch_vụ	N	O	3	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	lần	N	O	3	nmod
7	này	P	O	6	det
8	chỉ	R	O	9	adv
9	tác_động	V	O	0	root
10	đến	E	O	9	vmod
11	một	M	O	12	det
12	phần	N	O	10	pob
13	nhỏ	A	O	12	nmod
14	dân_số	N	O	12	nmod
15	chưa	R	O	16	adv
16	tham_gia	V	O	12	nmod
17	BHYT	Ny	O	16	dob
18	,	CH	O	9	punct
19	nhưng	C	O	9	coord
20	lại	R	O	21	adv
21	góp_phần	V	O	19	conj
22	giúp	V	O	21	vmod
23	nâng	V	O	22	vmod
24	cao	A	O	23	vmod
25	chất_lượng	N	O	23	dob
26	dịch_vụ	N	O	25	nmod
27	khám	V	O	26	nmod
28	,	CH	O	23	punct
29	chữa	V	O	27	vmod
30	bệnh	N	O	29	dob
31	.	CH	O	9	punct
1	Bởi	C	O	10	dep
2	khi	N	O	10	tmp
3	bệnh_viện	N	O	4	sub
4	được	V	O	2	nmod
5	tăng	V	O	4	vmod
6	nguồn	N	O	5	dob
7	thu	V	O	6	nmod
8	sẽ	R	O	10	adv
9	tái	Z	O	10	vmod
10	đầu_tư	V	O	0	root
11	cơ_sở	N	O	10	dob
12	vật_chất	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	trang_thiết_bị	N	O	11	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	nguồn	N	O	11	nmod
17	nhân_lực	N	O	16	nmod
18	để	E	O	10	prp
19	nâng	V	O	18	vmod
20	cao	A	O	19	vmod
21	chất_lượng	N	O	19	dob
22	điều_trị	V	O	21	nmod
23	.	CH	O	10	punct
1	Theo	E	O	19	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	Đào_Thiện_Tiến	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Giám_đốc	N	O	2	nmod
6	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
7	Đa_khoa	Np	I-ORG	6	nmod
8	HàĐông	Np	I-ORG	6	nmod
9	,	CH	O	2	punct
10	với	E	O	5	nmod
11	khoảng	N	O	13	nmod
12	80%	M	O	13	det
13	số	N	O	10	pob
14	người_bệnh	N	O	13	nmod
15	điều_trị	V	O	13	nmod
16	tại	E	O	15	loc
17	bệnh_viện	N	O	16	pob
18	đã	R	O	19	adv
19	có	V	O	0	root
20	thẻ	N	O	19	dob
21	BHYT	Ny	O	20	nmod
22	,	CH	O	19	punct
23	việc	N	O	32	sub
24	điều_chỉnh	V	O	23	nmod
25	giá	N	O	24	dob
26	các	L	O	27	det
27	dịch_vụ	N	O	25	nmod
28	y_tế	N	O	27	nmod
29	lần	N	O	27	nmod
30	này	P	O	29	det
31	không	R	O	32	adv
32	ảnh_hưởng	V	O	19	dep
33	nhiều	A	O	32	vmod
34	.	CH	O	19	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	so	V	O	0	root
4	với	E	O	3	vmod
5	khung	N	O	4	pob
6	viện_phí	N	O	5	nmod
7	hiện_hành	V	O	5	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	nếu	C	O	11	dep
10	không	R	O	11	adv
11	có	V	O	3	dep
12	thẻ	N	O	11	dob
13	BHYT	Ny	O	12	nmod
14	,	CH	O	3	punct
15	tự	P	O	16	vmod
16	chi_trả	V	O	3	vmod
17	,	CH	O	3	punct
18	thì	C	O	3	coord
19	người_dân	N	O	20	sub
20	có	V	O	18	conj
21	mức	N	O	20	dob
22	thu_nhập	N	O	21	nmod
23	trung_bình	A	O	21	nmod
24	chắc_chắn	A	O	23	amod
25	gặp	V	O	21	nmod
26	khó_khăn	A	O	25	vmod
27	trong	E	O	25	tmp
28	trường_hợp	N	O	27	pob
29	mắc	V	O	28	nmod
30	bệnh	N	O	29	dob
31	hiểm_nghèo	A	O	30	nmod
32	,	CH	O	28	punct
33	bệnh	N	O	28	nmod
34	mạn_tính	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	3	punct
1	Bà	Nc	O	10	sub
2	Duy_Thị_Thạo	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Giám_đốc	N	O	1	nmod
6	Bệnh_viện	Np	B-ORG	5	nmod
7	Đa_khoa	Np	I-ORG	6	nmod
8	huyện	N	I-ORG	6	nmod
9	Hoài_Đức	Np	I-ORG	8	nmod
10	nhận_định	V	O	0	root
11	,	CH	O	10	punct
12	việc	N	O	20	sub
13	điều_chỉnh	V	O	12	nmod
14	giá	N	O	13	dob
15	dịch_vụ	N	O	14	nmod
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	theo	V	O	12	nmod
18	Nghị_quyết	N	O	17	dob
19	02/2019/NQ-HĐND	Ny	O	18	nmod
20	góp_phần	V	O	10	vmod
21	đưa	V	O	20	vmod
22	giá	N	O	21	dob
23	dịch_vụ	N	O	22	nmod
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	với	E	O	22	nmod
26	đối_tượng	N	O	25	pob
27	không	R	O	28	adv
28	có	V	O	20	vmod
29	thẻ	N	O	28	dob
30	BHYT	Ny	O	29	nmod
31	và	Cc	O	29	coord
32	đối_tượng	N	O	31	conj
33	có	V	O	32	nmod
34	thẻ	N	O	33	dob
35	BHYT	Ny	O	34	nmod
36	về	V	O	29	nmod
37	tiệm_cận	V	O	36	vmod
38	chung	A	O	37	vmod
39	cùng	C	O	29	coord
40	một	M	O	41	det
41	mức	N	O	39	conj
42	giá	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	10	punct
44	nhằm	V	O	10	vmod
45	tạo	V	O	44	vmod
46	sự	N	O	45	dob
47	bình_đẳng	A	O	46	nmod
48	.	CH	O	10	punct
1	Vấn_đề	N	O	5	sub
2	quan_trọng	A	O	1	nmod
3	nhất	R	O	2	amod
4	hiện_nay	N	O	2	tmp
5	là	V	O	0	root
6	làm_sao	X	O	5	x
7	để	E	O	5	prp
8	nâng	V	O	7	vmod
9	cao	A	O	8	vmod
10	chất_lượng	N	O	9	amod
11	,	CH	O	5	punct
12	đáp_ứng	V	O	5	vmod
13	ngày_càng	X	O	14	x
14	tốt	A	O	12	vmod
15	hơn_nữa	C	O	5	coord
16	nhu_cầu	N	O	14	amod
17	khám	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	17	punct
19	chữa	V	O	17	vmod
20	bệnh	N	O	19	dob
21	của	E	O	20	nmod
22	người_dân	N	O	21	pob
23	.	CH	O	5	punct
1	Bảo_đảm	V	O	0	root
2	quyền_lợi	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	người_bệnh	N	O	3	pob
5	Theo	E	O	1	mnr
6	Nghị_quyết	N	O	5	pob
7	02/2019/	M	O	8	det
8	NQ-HĐND	Nu	O	6	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	việc	N	O	20	sub
11	điều_chỉnh	V	O	10	nmod
12	giá	N	O	11	dob
13	các	L	O	14	det
14	dịch_vụ	N	O	12	nmod
15	khám	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	11	punct
17	chữa	V	O	11	vmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	không	R	O	20	adv
20	thuộc	V	O	1	vmod
21	Quỹ_BHYT	Np	O	20	dob
22	chi_trả	V	O	20	prp
23	,	CH	O	20	punct
24	gồm	V	O	20	vmod
25	:	CH	O	24	punct
26	10	M	O	27	det
27	dịch_vụ	N	O	24	dob
28	khám	V	O	27	nmod
29	,	CH	O	24	punct
30	chữa	V	O	24	vmod
31	bệnh	N	O	30	dob
32	,	CH	O	1	punct
33	6	M	O	34	det
34	dịch_vụ	N	O	1	sub
35	ngày	N	O	34	nmod
36	giường	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	1	punct
38	1.937	M	O	39	det
39	giá	N	O	1	sub
40	các	L	O	41	det
41	dịch_vụ	N	O	39	nmod
42	kỹ_thuật	N	O	41	nmod
43	và	Cc	O	41	coord
44	xét_nghiệm	N	O	43	conj
45	áp_dụng	V	O	1	vmod
46	cho	E	O	45	vmod
47	các	L	O	48	det
48	hạng	N	O	46	pob
49	bệnh_viện	N	O	48	nmod
50	.	CH	O	1	punct
1	Cụ_thể	A	O	6	adv
2	,	CH	O	6	punct
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	dịch_vụ	N	O	6	sub
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	có	V	O	0	root
7	mức	N	O	6	dob
8	tăng	V	O	7	nmod
9	từ	E	O	7	nmod
10	0,3%	M	O	9	dep
11	đến	E	O	9	pmod
12	22%	M	O	11	dep
13	như	C	O	7	nmod
14	:	CH	O	7	punct
15	Ngày	N	O	7	nmod
16	giường_bệnh	N	O	15	nmod
17	hồi_sức	V	O	15	nmod
18	cấp_cứu	V	O	17	vmod
19	,	CH	O	6	punct
20	chống	V	O	6	vmod
21	độc	A	O	20	vmod
22	của	E	O	20	nmod
23	bệnh_viện	N	O	22	pob
24	hạng	N	O	23	nmod
25	đặc_biệt	A	O	24	nmod
26	tăng	V	O	25	amod
27	từ	E	O	26	tmp
28	362.800	M	O	29	det
29	đồng	Nu	O	27	pob
30	,	CH	O	6	punct
31	lên	V	O	6	vmod
32	441.000	M	O	33	det
33	đồng	Nu	O	31	dob
34	(	CH	O	6	punct
35	tăng	V	O	6	vmod
36	21,6%	M	O	39	det
37	)	CH	O	6	punct
38	;	CH	O	6	punct
39	bệnh_viện	N	O	50	sub
40	hạng	N	O	39	nmod
41	I	M	O	40	det
42	từ	E	O	65	tmp
43	335.900	M	O	44	det
44	đồng	Nu	O	42	pob
45	,	CH	O	6	punct
46	lên	V	O	6	vmod
47	411.000	M	O	48	det
48	đồng	Nu	O	46	dob
49	(	CH	O	6	punct
50	tăng	V	O	6	dep
51	22,4%	M	O	54	det
52	)	CH	O	6	punct
53	;	CH	O	6	punct
54	bệnh_viện	N	O	65	sub
55	hạng	N	O	54	nmod
56	II	M	O	55	det
57	từ	E	O	54	loc
58	279.100	M	O	59	det
59	đồng	Nu	O	57	pob
60	,	CH	O	6	punct
61	lên	V	O	42	pmod
62	314.000	M	O	63	det
63	đồng	Nu	O	61	pob
64	(	CH	O	6	punct
65	tăng	V	O	6	dep
66	12,5%	M	O	65	vmod
67	)	CH	O	6	punct
68	...	CH	O	6	punct
1	Thậm_chí	R	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	một_số	L	O	4	det
4	dịch_vụ	N	O	5	sub
5	có	V	O	0	root
6	mức	N	O	5	dob
7	tăng	V	O	6	nmod
8	cao	A	O	7	vmod
9	:	CH	O	7	punct
10	Nghiệm	V	O	7	vmod
11	pháp	N	O	10	dob
12	hồi_phục	V	O	11	nmod
13	phế_quản	V	O	12	vmod
14	với	E	O	13	vmod
15	thuốc	N	O	14	pob
16	giãn	V	O	15	nmod
17	phế_quản	V	O	16	vmod
18	tăng	V	O	10	vmod
19	từ	E	O	18	ext
20	63.300	M	O	19	dep
21	,	CH	O	5	punct
22	lên	V	O	5	vmod
23	92.900	M	O	24	det
24	đồng	Nu	O	22	dob
25	(	CH	O	5	punct
26	tăng	V	O	5	vmod
27	46,8%	M	O	22	vmod
28	)	CH	O	5	punct
29	;	CH	O	5	punct
30	xử_lý	V	O	5	vmod
31	mẫu	N	O	30	dob
32	xét_nghiệm	V	O	31	nmod
33	độc_chất	N	O	32	dob
34	tăng	V	O	30	vmod
35	từ	E	O	34	ext
36	67.200	M	O	37	det
37	đồng	Nu	O	35	pob
38	,	CH	O	5	punct
39	lên	V	O	5	vmod
40	192.000	M	O	41	det
41	đồng	Nu	O	39	dob
42	(	CH	O	5	punct
43	tăng	V	O	5	vmod
44	185,7%	M	O	43	vmod
45	)	CH	O	5	punct
46	…	CH	O	5	punct
1	Bên	N	O	7	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	7	punct
5	một_số	L	O	6	det
6	dịch_vụ	N	O	7	sub
7	có	V	O	0	root
8	mức	N	O	7	dob
9	giảm	V	O	8	nmod
10	đáng_kể	A	O	8	nmod
11	:	CH	O	8	punct
12	Ngày	N	O	8	nmod
13	giường_bệnh	N	O	12	nmod
14	ngoại_khoa	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	bỏng	A	O	8	nmod
17	loại	N	O	16	amod
18	1	M	O	17	det
19	từ	E	O	8	nmod
20	255.400	M	O	21	det
21	đồng	Nu	O	19	pob
22	,	CH	O	7	punct
23	giảm	V	O	7	vmod
24	còn	R	O	26	nmod
25	246.000	M	O	26	det
26	đồng	Nu	O	23	dob
27	;	CH	O	7	punct
28	đặt	V	O	7	vmod
29	nội	N	O	28	dob
30	khí_quản	N	O	29	nmod
31	giảm	V	O	29	nmod
32	từ	E	O	31	vmod
33	1.113.000	M	O	34	det
34	đồng	Nu	O	32	pob
35	,	CH	O	28	punct
36	xuống	V	O	28	vmod
37	còn	R	O	39	nmod
38	564.000	M	O	39	det
39	đồng	Nu	O	36	prd
40	;	CH	O	7	punct
41	nội_soi	N	O	43	sub
42	dạ_dày	N	O	41	nmod
43	can_thiệp	V	O	7	dep
44	từ	E	O	43	tmp
45	2.191.000	M	O	46	det
46	đồng	Nu	O	44	pob
47	,	CH	O	7	punct
48	giảm	V	O	7	dep
49	còn	R	O	51	nmod
50	719.000	M	O	51	det
51	đồng	Nu	O	48	dob
52	;	CH	O	7	punct
53	siêu_âm	V	O	7	vmod
54	can_thiệp	V	O	53	vmod
55	-	CH	O	7	punct
56	đặt	V	O	7	vmod
57	ống	N	O	56	dob
58	thông	V	O	57	nmod
59	dẫn_lưu	V	O	58	vmod
60	ổ	N	O	59	dob
61	áp	V	O	60	nmod
62	xe	N	O	60	nmod
63	từ	E	O	57	nmod
64	2.058.000	M	O	65	det
65	đồng	Nu	O	63	pob
66	,	CH	O	7	punct
67	giảm	V	O	7	dep
68	còn	R	O	70	nmod
69	590.000	M	O	70	det
70	đồng	Nu	O	67	dob
71	…	CH	O	7	punct
1	Nếu	C	O	5	dep
2	giá	N	O	5	sub
3	dịch_vụ	N	O	2	nmod
4	y	P	O	2	nmod
5	tếđược	V	O	0	root
6	điều_chỉnh	V	O	5	vmod
7	song_hành	V	O	6	vmod
8	với	E	O	7	vmod
9	cải_thiện	V	O	8	vmod
10	chất_lượng	N	O	9	dob
11	khám	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	chữa	V	O	9	vmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	,	CH	O	5	punct
16	thì	C	O	5	coord
17	chắc_chắn	A	O	13	iob
18	người_dân	N	O	17	amod
19	sẽđồng	N	O	18	nmod
20	tình	N	O	19	nmod
21	.	CH	O	5	punct
1	Thế	T	O	7	dep
2	nhưng	C	O	7	dep
3	,	CH	O	7	punct
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	người_bệnh	N	O	7	sub
6	vẫn	R	O	7	adv
7	phàn_nàn	V	O	0	root
8	khi	N	O	7	tmp
9	đi	V	O	8	nmod
10	khám	V	O	9	vmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	phải	V	O	7	vmod
13	chịu	V	O	12	vmod
14	cảnh	N	O	13	dob
15	quá_tải	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	7	punct
17	chờ	V	O	7	vmod
18	lâu	A	O	17	vmod
19	,	CH	O	7	punct
20	nhân_viên	N	O	23	sub
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	không	R	O	23	amod
23	nhiệt_tình	A	O	7	dep
24	,	CH	O	7	punct
25	chất_lượng	N	O	34	sub
26	khám	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	26	punct
28	chữa	V	O	26	vmod
29	bệnh	N	O	28	dob
30	giữa	N	O	29	nmod
31	các	L	O	32	det
32	bệnh_viện	N	O	30	pob
33	chưa	R	O	34	adv
34	đồng_đều	V	O	7	vmod
35	…	CH	O	7	punct
1	Không	R	O	3	nmod
2	ít	A	O	3	nmod
3	bệnh_nhân	N	O	5	sub
4	cũng	R	O	5	amod
5	băn_khoăn	A	O	0	root
6	về	E	O	5	amod
7	chất_lượng	N	O	6	pob
8	dịch_vụ	N	O	7	nmod
9	khi	N	O	5	tmp
10	khám	V	O	9	nmod
11	BHYT	Ny	O	10	dob
12	.	CH	O	5	punct
1	Về	E	O	13	mnr
2	vấn_đề	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	13	punct
5	bà	Nc	O	13	sub
6	Trần_Thị_Nhị_Hà	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	Phó	Z	O	9	nmod
9	Giám_đốc	N	O	5	nmod
10	Sở	N	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	Hà_Nội	Np	I-ORG	10	nmod
13	cho	V	O	0	root
14	rằng	C	O	29	dep
15	,	CH	O	29	punct
16	với	E	O	29	tpc
17	nguồn	N	O	16	pob
18	kinh_phí	N	O	17	nmod
19	thu	V	O	17	nmod
20	được	R	O	19	adv
21	từđiều	N	O	19	dob
22	chỉnh	V	O	21	nmod
23	giá	N	O	22	dob
24	dịch_vụ	N	O	23	nmod
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	29	punct
27	Sở	N	O	29	sub
28	Y_tế	Np	O	27	nmod
29	yêu_cầu	V	O	13	vmod
30	các	L	O	31	det
31	bệnh_viện	N	O	29	dob
32	hạng	N	O	31	nmod
33	đặc_biệt	A	O	32	nmod
34	,	CH	O	31	punct
35	hạng	N	O	31	nmod
36	I	M	O	35	det
37	,	CH	O	31	punct
38	hạng	N	O	31	nmod
39	II	M	O	38	det
40	dành	V	O	29	vmod
41	5%	M	O	42	det
42	mức	N	O	40	dob
43	giá	N	O	42	nmod
44	;	CH	O	29	punct
45	bệnh_viện	N	O	42	nmod
46	hạng	N	O	45	nmod
47	III	M	O	46	det
48	,	CH	O	29	punct
49	hạng	N	O	46	nmod
50	IV	M	O	49	det
51	,	CH	O	53	punct
52	chưa	R	O	53	adv
53	phân_hạng	V	O	29	vmod
54	dành	V	O	53	vmod
55	3%	M	O	56	det
56	mức	N	O	54	dob
57	giá	N	O	56	nmod
58	để	E	O	54	prp
59	sửa_chữa	V	O	58	vmod
60	,	CH	O	59	punct
61	nâng_cấp	V	O	59	vmod
62	,	CH	O	59	punct
63	mở_rộng	V	O	59	vmod
64	khu_vực	N	O	63	dob
65	khám	V	O	64	nmod
66	bệnh	N	O	65	dob
67	,	CH	O	29	punct
68	các	L	O	69	det
69	khoa	N	O	49	nmod
70	điều_trị	V	O	69	nmod
71	.	CH	O	13	punct
72	3	M	O	49	det
73	.	CH	O	13	punct
1	Nâng	V	O	0	root
2	cao	A	O	1	vmod
3	chất_lượng	N	O	1	dob
4	hoạt_động	V	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	trạm	N	O	5	pob
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	Thời_gian	N	O	6	nmod
9	qua	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	14	punct
11	TP	Ny	B-LOC	14	sub
12	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	11	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	tập_trung	V	O	1	vmod
15	xây_dựng	V	O	14	vmod
16	hệ_thống	N	O	15	dob
17	trạm	N	O	16	nmod
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	hoạt_động	V	O	16	nmod
20	theo	V	O	19	vmod
21	nguyên_lý	N	O	20	pob
22	y_học	N	O	21	nmod
23	gia_đình	N	O	21	nmod
24	như	C	O	14	coord
25	chỉ_đạo	V	O	24	conj
26	của	E	O	21	nmod
27	Bộ	N	B-ORG	26	pob
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	.	CH	O	1	punct
1	Ngoài	E	O	44	adv
2	ba	M	O	3	det
3	trạm	N	O	1	pob
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	được	V	O	3	nmod
6	Bộ	N	B-ORG	8	sub
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	chọn	V	O	5	vmod
9	làm	V	O	8	vmod
10	điểm	N	O	9	dob
11	là	V	O	10	nmod
12	Trạm	N	B-ORG	11	vmod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	phường	N	I-ORG	12	nmod
15	Tân_Quý	Np	I-ORG	14	nmod
16	(	CH	O	14	punct
17	quận	N	B-LOC	14	nmod
18	Tân_Phú	Np	I-LOC	17	nmod
19	)	CH	O	14	punct
20	,	CH	O	44	punct
21	Trạm	N	B-ORG	44	sub
22	Y_tế	N	I-ORG	21	nmod
23	phường	N	I-ORG	21	nmod
24	Bình_Chiểu	Np	I-ORG	23	nmod
25	(	CH	O	23	punct
26	quận	N	B-LOC	23	nmod
27	Thủ_Đức	Np	I-LOC	26	nmod
28	)	CH	O	23	punct
29	và	Cc	O	27	coord
30	Trạm	N	B-ORG	29	conj
31	Y_tế	N	I-ORG	30	nmod
32	xã	N	I-ORG	30	nmod
33	Thạnh_An	Np	I-ORG	32	nmod
34	(	CH	O	32	punct
35	huyện	N	B-LOC	32	nmod
36	Cần_Giờ	Np	I-LOC	35	nmod
37	)	CH	O	32	punct
38	,	CH	O	44	punct
39	đến	E	O	44	tmp
40	nay	P	O	39	pob
41	,	CH	O	44	punct
42	thành_phố	N	O	44	sub
43	đã	R	O	44	adv
44	có	V	O	0	root
45	thêm	V	O	44	vmod
46	chín	M	O	47	det
47	trạm	N	O	44	dob
48	y_tế	N	O	47	nmod
49	hoạt_động	V	O	47	nmod
50	theo	V	O	49	vmod
51	nguyên_lý	N	O	50	pob
52	y_học	N	O	51	nmod
53	gia_đình	N	O	52	nmod
54	.	CH	O	44	punct
1	Các	L	O	2	det
2	trạm	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	hoạt_động	V	O	0	root
5	theo	V	O	4	vmod
6	mô_hình	N	O	5	pob
7	này	P	O	6	det
8	được	V	O	4	vmod
9	đầu_tư	V	O	8	vmod
10	về	E	O	9	vmod
11	cơ_sở	N	O	10	pob
12	vật_chất	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	trang_thiết_bị	N	O	11	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	nhân_lực	N	O	11	nmod
17	để	E	O	9	prp
18	bảo_đảm	V	O	17	vmod
19	thực_hiện	V	O	18	vmod
20	những	L	O	21	det
21	nhiệm_vụ	N	O	19	dob
22	như	C	O	21	nmod
23	:	CH	O	21	punct
24	Tăng_cường	V	O	21	nmod
25	truyền_thông	N	O	24	dob
26	giáo_dục	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	21	punct
28	nâng	V	O	21	nmod
29	cao	A	O	28	vmod
30	sức_khoẻ	N	O	28	dob
31	;	CH	O	21	punct
32	lập	V	O	21	nmod
33	và	Cc	O	32	coord
34	quản_lý	V	O	33	conj
35	hồ_sơ	N	O	34	dob
36	sức_khoẻ	N	O	35	nmod
37	cá_nhân	N	O	35	nmod
38	,	CH	O	21	punct
39	phấn_đấu	V	O	21	nmod
40	mọi	L	O	41	det
41	người	N	O	43	sub
42	đều	R	O	43	adv
43	được	V	O	4	dep
44	theo_dõi	V	O	43	vmod
45	,	CH	O	43	punct
46	khám	V	O	43	vmod
47	sức_khoẻ	N	O	46	dob
48	ít_nhất	A	O	50	nmod
49	một	M	O	50	det
50	lần	N	O	46	ext
51	/	CH	O	50	punct
52	năm	N	O	50	nmod
53	;	CH	O	4	punct
54	quản_lý	V	O	4	vmod
55	,	CH	O	54	punct
56	điều_trị	V	O	54	vmod
57	các	L	O	58	det
58	bệnh	N	O	56	dob
59	không	R	O	60	adv
60	lây_nhiễm	V	O	4	vmod
61	như	C	O	60	vmod
62	tiểu_đường	N	O	60	dob
63	,	CH	O	62	punct
64	huyết_áp	N	O	62	nmod
65	,	CH	O	62	punct
66	tim_mạch	N	O	62	nmod
67	;	CH	O	4	punct
68	triển_khai	V	O	4	vmod
69	tốt	A	O	68	vmod
70	công_tác	N	O	68	dob
71	tiêm_chủng	A	O	70	nmod
72	,	CH	O	4	punct
73	…	CH	O	4	punct
1	Thực_tế	N	O	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	thấy	V	O	2	vmod
4	,	CH	O	2	punct
5	sau	E	O	16	tmp
6	khi	N	O	5	pob
7	được	V	O	6	nmod
8	nâng_cấp	V	O	7	vmod
9	và	Cc	O	7	coord
10	hoạt_động	V	O	9	conj
11	theo	V	O	10	vmod
12	nguyên_lý	N	O	11	pob
13	y_học	N	O	12	nmod
14	gia_đình	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	hoạt_động	V	O	2	vmod
17	khám	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	2	punct
19	điều_trị	V	O	2	vmod
20	bệnh	N	O	19	dob
21	ở	E	O	19	loc
22	các	L	O	23	det
23	trạm	N	O	21	pob
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	điểm	N	O	23	nmod
26	đã	R	O	27	adv
27	có	V	O	2	vmod
28	những	L	O	29	det
29	chuyển_biến	N	O	27	dob
30	tích_cực	A	O	29	nmod
31	.	CH	O	2	punct
1	Theo	E	O	10	pmod
2	Sở	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	TP	Ny	I-ORG	2	nmod
5	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	10	punct
7	các	L	O	8	det
8	trạm	N	O	10	sub
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	hoạt_động	V	O	0	root
11	theo	V	O	10	vmod
12	mô_hình	N	O	11	pob
13	mới	A	O	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	thu_hút	V	O	10	vmod
16	lượng	N	O	15	dob
17	người_bệnh	N	O	16	nmod
18	đến	V	O	16	nmod
19	khám	V	O	18	vmod
20	tăng	V	O	15	loc
21	40	M	O	26	det
22	đến	E	O	19	tmp
23	50%	M	O	22	dep
24	so	V	O	22	vmod
25	với	E	O	24	vmod
26	trước	N	O	25	pob
27	.	CH	O	10	punct
1	Ngoài_ra	X	O	23	dep
2	,	CH	O	23	punct
3	với	E	O	1	pmod
4	sự	N	O	3	pob
5	hỗ_trợ	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	các	L	O	8	det
8	bác_sĩ	N	O	6	pob
9	tuyến	N	O	8	nmod
10	trên	A	O	8	nmod
11	về	E	O	8	loc
12	chuyên_môn	N	O	11	pob
13	,	CH	O	8	punct
14	chất_lượng	N	O	8	nmod
15	trong	E	O	8	loc
16	điều_trị	V	O	15	vmod
17	bệnh	N	O	16	vmod
18	ở	E	O	16	loc
19	các	L	O	20	det
20	trạm	N	O	18	pob
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	đã	R	O	23	adv
23	được	V	O	0	root
24	nâng	V	O	23	vmod
25	lên	V	O	24	adv
26	,	CH	O	23	punct
27	người_dân	N	O	29	sub
28	đã	R	O	29	adv
29	tin_tưởng	V	O	23	dep
30	và	Cc	O	29	coord
31	an_tâm	A	O	30	conj
32	hơn	A	O	31	amod
33	khi	N	O	31	tmp
34	đến	V	O	33	nmod
35	khám	V	O	34	vmod
36	ở	E	O	35	loc
37	các	L	O	38	det
38	trạm	N	O	36	pob
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	trên	E	O	38	loc
41	địa_bàn	N	O	40	pob
42	.	CH	O	23	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	6	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	để	E	O	0	root
4	mô_hình	N	O	7	sub
5	trạm	N	O	4	nmod
6	y_tế	N	O	5	nmod
7	hoạt_động	V	O	3	dep
8	theo	V	O	7	vmod
9	nguyên_lý	N	O	8	pob
10	y_học	N	O	9	nmod
11	gia_đình	N	O	9	nmod
12	hoạt_động	V	O	9	nmod
13	ngày_càng	X	O	14	x
14	hiệu_quả	N	O	9	nmod
15	,	CH	O	7	punct
16	lâu_dài	A	O	7	vmod
17	,	CH	O	7	punct
18	ngành	N	O	20	sub
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	cần	V	O	7	vmod
21	có	V	O	20	vmod
22	lộ_trình	N	O	21	dob
23	hợp_lý	A	O	22	nmod
24	để	E	O	21	prp
25	khắc_phục	V	O	24	vmod
26	những	L	O	27	det
27	bất_cập	N	O	25	dob
28	.	CH	O	27	punct
1	Việc	N	O	10	sub
2	nâng	V	O	1	nmod
3	cao	A	O	2	vmod
4	chất_lượng	N	O	2	dob
5	hoạt_động	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	các	L	O	8	det
8	trạm	N	O	6	pob
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	phải	V	O	0	root
11	bảo_đảm	V	O	10	vmod
12	phù_hợp	V	O	11	vmod
13	với	E	O	12	vmod
14	điều_kiện	N	O	13	pob
15	thực_tế	N	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	từng	P	O	18	det
18	địa_phương	N	O	16	pob
19	.	CH	O	10	punct
1	Trước_hết	N	O	23	tmp
2	,	CH	O	23	punct
3	dù	C	O	1	prp
4	được	V	O	3	vmod
5	bổ_sung	V	O	4	vmod
6	về	E	O	5	vmod
7	đội_ngũ	N	O	6	pob
8	bác_sĩ	N	O	7	nmod
9	nhưng	C	O	5	vmod
10	trên	E	O	5	loc
11	thực_tế	N	O	10	pob
12	,	CH	O	8	punct
13	số_lượng	N	O	23	sub
14	bác_sĩ	N	O	13	nmod
15	chuyên_môn	N	O	14	nmod
16	cao	A	O	14	nmod
17	tại	E	O	14	loc
18	các	L	O	19	det
19	trạm	N	O	17	pob
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	vẫn	R	O	23	amod
22	rất	R	O	23	amod
23	thiếu	A	O	0	root
24	.	CH	O	23	punct
1	Chế_độ	N	O	4	sub
2	đãi_ngộ	V	O	1	nmod
3	còn	R	O	4	adv
4	hạn_chế	V	O	0	root
5	cho_nên	C	O	4	coord
6	các	L	O	7	det
7	trạm	N	O	10	sub
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	chưa	R	O	10	adv
10	thu_hút	V	O	5	conj
11	được	R	O	10	adv
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	nguồn	N	O	10	dob
14	nhân_lực	N	O	13	nmod
15	chất_lượng	N	O	13	nmod
16	cao	A	O	15	nmod
17	về	E	O	13	nmod
18	làm_việc	V	O	17	vmod
19	.	CH	O	4	punct
1	Vì_thế	C	O	19	dep
2	,	CH	O	19	punct
3	dù	E	O	19	prp
4	số	N	O	3	pob
5	người_dân	N	O	4	nmod
6	đến	V	O	4	nmod
7	khám	V	O	6	vmod
8	tại	E	O	7	loc
9	các	L	O	10	det
10	trạm	N	O	8	pob
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	có	V	O	10	nmod
13	tăng	V	O	12	vmod
14	hơn	A	O	13	vmod
15	,	CH	O	19	punct
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	người_dân	N	O	19	sub
18	vẫn	R	O	19	adv
19	lựa_chọn	V	O	0	root
20	đi	V	O	19	vmod
21	khám	V	O	20	vmod
22	ở	E	O	21	loc
23	tuyến	N	O	22	pob
24	trên	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	19	punct
1	Bên	N	O	16	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	16	punct
5	việc	N	O	16	sub
6	cải_tạo	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	6	punct
8	trang_bị	V	O	6	vmod
9	cơ_sở_hạ_tầng	N	O	8	dob
10	đối_với	E	O	6	vmod
11	các	L	O	12	det
12	trạm	N	O	10	pob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	dù	C	O	16	dep
15	đã	R	O	16	adv
16	có	V	O	0	root
17	sự	N	O	16	dob
18	đầu_tư	V	O	17	nmod
19	nhưng	C	O	16	coord
20	chưa	R	O	21	amod
21	đồng_bộ	A	O	16	prd
22	,	CH	O	16	punct
23	chưa	R	O	24	adv
24	đáp_ứng	V	O	16	vmod
25	đầy_đủ	A	O	24	vmod
26	cho	E	O	24	iob
27	các	L	O	28	det
28	hoạt_động	N	O	26	pob
29	của	E	O	28	nmod
30	trạm	N	O	29	pob
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	theo	V	O	24	vmod
33	mô_hình	N	O	32	pob
34	mới	A	O	33	nmod
35	.	CH	O	16	punct
1	Vì_thế	C	O	4	dep
2	ngành	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	cần	V	O	0	root
5	xây_dựng	V	O	4	vmod
6	chuẩn	N	O	5	dob
7	chung	A	O	6	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	phù_hợp	V	O	5	vmod
10	với	E	O	9	vmod
11	từng	P	O	12	det
12	vùng	N	O	10	pob
13	,	CH	O	4	punct
14	địa_phương	N	O	12	nmod
15	cho	E	O	4	vmod
16	các	L	O	17	det
17	trạm	N	O	15	pob
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	hoạt_động	V	O	17	nmod
20	theo	V	O	19	vmod
21	nguyên_lý	N	O	20	pob
22	y_học	N	O	21	nmod
23	gia_đình	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	4	punct
1	Nâng	V	O	0	root
2	cao	A	O	1	vmod
3	chất_lượng	N	O	1	dob
4	trạm	N	O	3	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	là	V	O	1	vmod
7	điều	N	O	6	dob
8	cần_thiết	A	O	7	nmod
9	vì	E	O	1	prp
10	với	E	O	6	vmod
11	mật_độ	N	O	10	pob
12	dân_số	N	O	11	nmod
13	đông	A	O	11	nmod
14	như	C	O	11	nmod
15	TP	Ny	B-LOC	11	nmod
16	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	15	nmod
17	,	CH	O	24	punct
18	các	L	O	19	det
19	trạm	N	O	24	sub
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	hoạt_động	V	O	19	nmod
22	hiệu_quả	N	O	21	vmod
23	sẽ	R	O	24	adv
24	giảm	V	O	9	dep
25	tải	N	O	24	dob
26	đáng_kể	V	O	25	nmod
27	cho	E	O	24	iob
28	các	L	O	29	det
29	cơ_sở	N	O	27	pob
30	y_tế	N	O	29	nmod
31	tuyến	N	O	29	nmod
32	trên	A	O	31	nmod
33	.	CH	O	1	punct
1	Mặt_khác	X	O	14	x
2	,	CH	O	14	punct
3	ngoài	E	O	14	adv
4	chức_năng	N	O	3	pob
5	khám	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	5	punct
7	chữa	V	O	5	vmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	ban_đầu	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	14	punct
11	trạm	N	O	14	sub
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	còn	R	O	14	adv
14	có	V	O	0	root
15	các	L	O	16	det
16	nhiệm_vụ	N	O	14	dob
17	quan_trọng	A	O	16	nmod
18	như	C	O	16	nmod
19	phòng	N	O	16	nmod
20	,	CH	O	16	punct
21	chống	V	O	16	nmod
22	dịch_bệnh	N	O	21	dob
23	,	CH	O	16	punct
24	hoạt_động	V	O	16	nmod
25	y_tế	N	O	24	vmod
26	cộng_đồng	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	16	punct
28	quản_lý	V	O	16	nmod
29	các	L	O	30	det
30	chương_trình	N	O	28	dob
31	mục_tiêu	N	O	30	nmod
32	quốc_gia	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	16	punct
34	…	CH	O	14	punct
1	Do_vậy	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	nếu	C	O	4	dep
4	được	V	O	0	root
5	đầu_tư	V	O	4	vmod
6	bài_bản	A	O	5	vmod
7	về	E	O	5	vmod
8	cơ_sở_hạ_tầng	N	O	7	pob
9	,	CH	O	8	punct
10	thuốc	N	O	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	trang_thiết_bị	N	O	8	nmod
13	và	Cc	O	4	coord
14	nhất_là	X	O	15	x
15	nguồn	N	O	25	sub
16	nhân_lực	N	O	15	nmod
17	chất_lượng	N	O	15	nmod
18	cao	A	O	15	nmod
19	,	CH	O	4	punct
20	hy_vọng	V	O	4	vmod
21	hệ_thống	N	O	20	dob
22	trạm	N	O	21	nmod
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	sẽ	R	O	25	adv
25	trở_thành	V	O	4	dep
26	“	M	O	27	det
27	người	N	O	25	dob
28	gác	V	O	27	nmod
29	cổng	N	O	28	vmod
30	”	M	O	31	det
31	hiệu_quả	N	O	28	dob
32	cho	E	O	28	iob
33	ngành	N	O	32	pob
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	trong	E	O	28	tmp
36	tương_lai	N	O	35	pob
37	.	CH	O	4	punct
38	4	M	O	4	det
39	.	CH	O	4	punct
1	Báo	N	B-ORG	22	sub
2	Đại_đoàn_kết	Np	I-ORG	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	ngày	N	O	1	nmod
5	13/5/2019	M	O	4	det
6	,	CH	O	1	punct
7	09h00	M	O	1	det
8	:	CH	O	1	punct
9	Không	R	O	10	dep
10	để	E	O	15	conj
11	thiếu	V	O	10	vmod
12	thuốc	N	O	11	dob
13	Thời_gian	N	O	12	nmod
14	qua	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	thông_tin	N	O	1	nmod
17	từ	E	O	1	nmod
18	một_số	L	O	19	det
19	cơ_sở	N	O	17	pob
20	điều_trị	V	O	19	nmod
21	ung_thư	N	O	20	dob
22	cho	V	O	0	root
23	biết	V	O	22	vmod
24	,	CH	O	22	punct
25	hiện	N	O	27	tmp
26	đang	R	O	27	adv
27	xảy	V	O	22	vmod
28	ra	V	O	27	adv
29	tình_trạng	N	O	27	dob
30	thiếu_hụt	V	O	29	nmod
31	thuốc	N	O	30	dob
32	điều_trị	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	22	punct
34	do	E	O	29	prp
35	nhà_thầu	N	O	37	sub
36	chưa	R	O	37	adv
37	có	V	O	34	dep
38	thuốc	N	O	37	dob
39	cung_ứng	V	O	38	nmod
40	.	CH	O	22	punct
1	Tình_trạng	N	O	4	sub
2	thiếu	A	O	1	nmod
3	thuốc	N	O	2	amod
4	ảnh_hưởng	V	O	0	root
5	đến	E	O	4	vmod
6	bệnh_nhân	N	O	5	pob
7	đang	R	O	8	adv
8	điều_trị	V	O	6	nmod
9	ung_thư	N	O	8	dob
10	phổi	N	O	9	nmod
11	tại	E	O	9	loc
12	các	L	O	13	det
13	bệnh_viện	N	O	11	pob
14	ở	E	O	13	loc
15	phía	N	O	14	pob
16	Bắc	N	O	15	nmod
17	từ	E	O	13	tmp
18	tháng	N	O	17	pob
19	4	M	O	18	det
20	đến	E	O	17	pmod
21	nay	P	O	20	pob
22	.	CH	O	4	punct
1	Thuốc	N	O	3	sub
2	thiếu	A	O	1	nmod
3	là	C	O	0	root
4	loại	N	O	3	dob
5	chứa	V	O	4	nmod
6	hoạt_chất	N	O	4	nmod
7	Pemetrexed	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	4	punct
9	tên	N	O	4	nmod
10	thuốc	N	O	9	nmod
11	là	V	O	9	nmod
12	Podoxred	Np	O	11	vmod
13	500	M	O	14	det
14	mg	Nu	O	9	nmod
15	,	CH	O	4	punct
16	Pemehope	Np	O	4	nmod
17	100	M	O	18	det
18	mg	Nu	O	4	nmod
19	.	CH	O	3	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	loại	Nc	O	2	dob
4	thuốc	N	O	3	nmod
5	thế_hệ	N	O	3	nmod
6	sau	N	O	5	nmod
7	(	CH	O	2	punct
8	generic	N	O	5	nmod
9	)	CH	O	2	punct
10	được	V	O	2	vmod
11	đấu_thầu	V	O	10	vmod
12	quốc_gia	N	O	11	dob
13	,	CH	O	2	punct
14	Bảo_hiểm_Y_tế	N	O	12	nmod
15	chi_trả	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	2	punct
17	giá	N	O	2	dep
18	2,6	M	O	20	det
19	triệu	M	O	20	det
20	đồng	Nu	O	17	nmod
21	một	M	O	22	det
22	lọ	N	O	20	nmod
23	và	Cc	O	2	coord
24	thấp	A	O	23	conj
25	hơn	A	O	24	amod
26	nhiều	A	O	24	amod
27	so	V	O	26	vmod
28	với	E	O	27	vmod
29	biệt_dược	N	O	28	pob
30	gốc	N	O	29	nmod
31	Alimta	Np	O	30	nmod
32	.	CH	O	2	punct
1	Do	E	O	9	prp
2	thiếu	A	O	1	dep
3	thuốc	N	O	2	amod
4	,	CH	O	9	punct
5	bệnh_nhân	N	O	9	sub
6	ung_thư	N	O	5	nmod
7	phổi	N	O	6	nmod
8	đang	R	O	9	adv
9	phải	V	O	0	root
10	mua	V	O	9	vmod
11	biệt_dược	N	O	10	dob
12	gốc	N	O	11	nmod
13	giá	N	O	12	nmod
14	cao	A	O	11	nmod
15	gấp	V	O	14	vmod
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	lần	N	O	15	ext
18	-	CH	O	9	punct
19	khoảng	N	O	23	nmod
20	hơn	A	O	23	nmod
21	20	M	O	23	det
22	triệu	M	O	23	det
23	đồng	Nu	O	9	prd
24	một	M	O	25	det
25	lọ	N	O	23	nmod
26	.	CH	O	9	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	lý_giải	V	O	1	vmod
3	từ	E	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	bệnh_viện	N	O	3	pob
6	,	CH	O	3	punct
7	do	E	O	3	pmod
8	thiếu	A	O	7	dep
9	thuốc	N	O	8	amod
10	Generic	Np	O	9	nmod
11	nên	C	O	1	coord
12	để	E	O	19	prp
13	đảm_bảo	V	O	12	vmod
14	liệu_trình	N	O	13	dob
15	điều_trị	V	O	14	nmod
16	liên_tục	A	O	15	vmod
17	,	CH	O	1	punct
18	bệnh_nhân	N	O	19	sub
19	phải	V	O	1	dep
20	dùng	V	O	19	vmod
21	biệt_dược	N	O	20	dob
22	gốc	N	O	21	nmod
23	Alima	Np	O	22	nmod
24	chỉ	R	O	25	adv
25	được	V	O	19	vmod
26	BHYT	Ny	O	27	sub
27	chi_trả	V	O	25	vmod
28	50%	M	O	27	vmod
29	.	CH	O	1	punct
1	Do_đó	C	O	5	dep
2	tổng	N	O	5	sub
3	chi_phí	N	O	2	nmod
4	điều_trị	V	O	3	nmod
5	tăng	V	O	0	root
6	cao	A	O	5	vmod
7	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	0	root
2	phác_đồ	N	O	1	pob
3	điều_trị	V	O	2	nmod
4	ung_thư	N	O	3	dob
5	phổi	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	liệu_trình	N	O	2	nmod
8	điều_trị	V	O	7	nmod
9	ít_nhất	A	O	11	nmod
10	6	M	O	11	det
11	chu_kỳ	N	O	8	dob
12	,	CH	O	8	punct
13	liều	V	O	8	vmod
14	trung_bình	A	O	16	nmod
15	800	M	O	16	det
16	mg	Nu	O	13	dob
17	một	M	O	18	det
18	chu_kỳ	N	O	16	nmod
19	.	CH	O	15	punct
1	Sử_dụng	V	O	0	root
2	biệt_dược	N	O	1	dob
3	gốc	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	bệnh_nhân	N	O	6	sub
6	phải	V	O	1	dep
7	trả	V	O	6	vmod
8	120	M	O	10	det
9	triệu	M	O	10	det
10	đồng	Nu	O	7	dob
11	cho	E	O	7	iob
12	cả	P	O	14	nmod
13	6	M	O	14	det
14	chu_kỳ	N	O	11	pob
15	.	CH	O	1	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	điều_trị	V	O	0	root
3	bằng	E	O	2	mnr
4	thuốc	N	O	3	pob
5	Generic	Np	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	bệnh_nhân	N	O	9	sub
8	chỉ	R	O	9	adv
9	phải	V	O	2	dep
10	trả	V	O	9	vmod
11	tổng_cộng	V	O	10	vmod
12	15,6	M	O	14	det
13	triệu	M	O	14	det
14	đồng	Nu	O	11	dob
15	.	CH	O	2	punct
1	Như_vậy	C	O	5	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	số	N	O	0	root
4	tiền	N	O	3	nmod
5	chênh_lệch	A	O	3	nmod
6	giữa	N	O	5	amod
7	sử_dụng	V	O	6	nmod
8	biệt_dược	N	O	7	dob
9	gốc	N	O	8	nmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	thuốc	N	O	10	conj
12	Generic	Np	O	11	nmod
13	khoảng	N	O	10	conj
14	104	M	O	16	det
15	triệu	M	O	16	det
16	đồng	Nu	O	13	nmod
17	.	CH	O	15	punct
1	Sau	E	O	19	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	các	L	O	4	det
4	bác_sĩ	N	O	9	sub
5	và	Cc	O	4	coord
6	bệnh_nhân	N	O	5	conj
7	ung_thư	N	O	6	nmod
8	phổi	N	O	6	nmod
9	kêu	V	O	2	nmod
10	cứu	V	O	9	vmod
11	vì	E	O	9	prp
12	thiếu	V	O	11	vmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	điều_trị	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	19	punct
16	Bệnh_viện	N	B-ORG	19	sub
17	K	Np	I-ORG	16	nmod
18	vừa	R	O	19	adv
19	có	V	O	0	root
20	văn_bản	N	O	19	dob
21	cam_kết	V	O	20	nmod
22	sẽ	R	O	23	adv
23	có	V	O	20	nmod
24	thuốc	N	O	23	dob
25	trong	E	O	24	nmod
26	tuần	N	O	25	pob
27	này	P	O	26	det
28	để	E	O	19	prp
29	đáp_ứng	V	O	28	vmod
30	nhu_cầu	N	O	29	dob
31	của	E	O	30	nmod
32	bệnh_nhân	N	O	31	pob
33	.	CH	O	19	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	việc	N	O	2	pob
4	thiếu	V	O	3	nmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	Generic	Np	O	5	nmod
7	chứa	V	O	3	nmod
8	hoạt_chất	N	O	7	vmod
9	Pemetrexed	Np	O	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	mới_đây	X	O	12	x
12	nhất	A	O	1	vmod
13	vào	E	O	1	tmp
14	chiều	N	O	13	pob
15	10/5	M	O	14	det
16	,	CH	O	1	punct
17	Bệnh_viện	N	O	20	sub
18	K	Ny	O	17	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	làm_việc	V	O	1	vmod
21	với	E	O	20	vmod
22	Vụ	N	B-ORG	21	pob
23	Kế_hoạch	Np	I-ORG	22	nmod
24	-	CH	I-ORG	23	punct
25	Tài_chính	Np	I-ORG	23	nmod
26	,	CH	O	20	punct
27	Trung_tâm	N	O	29	sub
28	Mua_sắm	Np	O	27	nmod
29	tập_trung	V	O	20	vmod
30	thuốc	N	O	29	dob
31	quốc_gia	N	O	30	nmod
32	(	CH	O	27	punct
33	Bộ	N	B-ORG	30	nmod
34	Y_tế	N	I-ORG	33	nmod
35	)	CH	O	20	punct
36	về	E	O	20	vmod
37	việc	N	O	36	pob
38	cung_ứng	V	O	37	nmod
39	thuốc	N	O	38	dob
40	Generic	Np	O	39	nmod
41	chứa	V	O	37	nmod
42	hoạt_chất	N	O	41	vmod
43	Pemetrexed	Np	O	42	nmod
44	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	đây	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	nhà_thầu	N	O	8	sub
5	cung_ứng	V	O	4	nmod
6	thuốc	N	O	5	dob
7	Podoxred	Np	O	6	nmod
8	500mg	V	O	0	root
9	cho	V	O	8	vmod
10	biết	V	O	9	vmod
11	đang	R	O	12	adv
12	khẩn_trương	V	O	9	vmod
13	hoàn_thiện	V	O	12	vmod
14	hợp_đồng	N	O	13	dob
15	với	E	O	13	vmod
16	các	L	O	17	det
17	cơ_sở	N	O	15	pob
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	trên	E	O	17	loc
20	cả	P	O	21	nmod
21	nước	N	O	19	pob
22	để	E	O	13	prp
23	thực_hiện	V	O	22	vmod
24	cung_ứng	V	O	23	vmod
25	thuốc	N	O	24	dob
26	theo	V	O	24	vmod
27	kết_quả	N	O	23	dob
28	đấu_thầu	V	O	27	nmod
29	.	CH	O	8	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	K	Ny	I-ORG	1	nmod
3	đang	R	O	4	adv
4	chuẩn_bị	V	O	0	root
5	ký	V	O	4	vmod
6	hợp_đồng	N	O	5	dob
7	với	E	O	5	vmod
8	nhà_thầu	N	O	7	pob
9	để	E	O	5	prp
10	đảm_bảo	V	O	9	vmod
11	cung_ứng	V	O	10	vmod
12	đủ	A	O	11	vmod
13	thuốc	N	O	12	amod
14	cho	E	O	11	iob
15	bệnh_nhân	N	O	14	pob
16	.	CH	O	4	punct
1	Cùng	A	O	2	nmod
2	ngày	N	O	7	tmp
3	,	CH	O	7	punct
4	Bệnh_viện	N	O	7	sub
5	K	Ny	O	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	Bộ	N	B-ORG	10	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	phê_duyệt	V	O	7	vmod
11	kế_hoạch	N	O	10	dob
12	lựa_chọn	V	O	11	nmod
13	nhà_thầu	N	O	11	nmod
14	bằng	E	O	11	mnr
15	hình_thức	N	O	14	pob
16	mua_sắm	V	O	15	nmod
17	trực_tiếp	A	O	16	vmod
18	,	CH	O	7	punct
19	nhằm	V	O	7	vmod
20	đáp_ứng	V	O	19	vmod
21	đủ	A	O	20	vmod
22	thuốc	N	O	21	amod
23	cho	E	O	20	vmod
24	công_tác	N	O	23	pob
25	điều_trị	V	O	24	nmod
26	của	E	O	24	nmod
27	bệnh_viện	N	O	26	pob
28	trong	E	O	20	tmp
29	thời_gian	N	O	28	pob
30	tới	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	7	punct
1	Trước	E	O	6	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	bệnh_viện	N	O	6	sub
6	cho	V	O	0	root
7	biết	V	O	6	vmod
8	đang	R	O	9	adv
9	thiếu	V	O	6	vmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	Generic	Np	O	10	nmod
12	chứa	V	O	10	nmod
13	hoạt_chất	N	O	12	dob
14	Pemetrexed	Np	O	13	nmod
15	điều_trị	V	O	9	vmod
16	cho	E	O	15	iob
17	bệnh_nhân	N	O	16	pob
18	ung_thư	N	O	17	nmod
19	phổi	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	6	punct
21	hai	M	O	22	det
22	đơn_vị	N	O	28	sub
23	trúng_thầu	V	O	22	nmod
24	quốc_gia	N	O	23	vmod
25	cung_cấp	V	O	24	nmod
26	thuốc	N	O	25	dob
27	này	P	O	26	det
28	cho	V	O	6	vmod
29	biết	V	O	28	vmod
30	,	CH	O	28	punct
31	phải	V	O	28	vmod
32	2-4	M	O	33	det
33	tháng	N	O	31	tmp
34	nữa	R	O	33	nmod
35	mới	R	O	36	adv
36	có	V	O	31	vmod
37	thuốc	N	O	36	dob
38	.	CH	O	6	punct
1	Một	M	O	2	det
2	câu	N	O	5	sub
3	hỏi	V	O	2	nmod
4	đang	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	đặt	V	O	5	vmod
7	ra	V	O	6	adv
8	,	CH	O	6	punct
9	tại_sao	X	O	12	dep
10	thuốc	N	O	12	sub
11	biệt_dược	N	O	10	nmod
12	điều_trị	V	O	6	vmod
13	ung_thư	N	O	12	dob
14	lại	R	O	15	adv
15	khan_hiếm	V	O	5	vmod
16	đến	T	O	17	nmod
17	vậy	P	O	15	dob
18	?	CH	O	5	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	sub
2	K	Np	I-ORG	1	nmod
3	lý_giải	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	thiếu_hụt	V	O	3	vmod
6	thuốc	N	O	5	dob
7	điều_trị	V	O	6	nmod
8	liên_quan	V	O	6	nmod
9	đến	E	O	8	vmod
10	sự	N	O	9	pob
11	chậm_trễ	A	O	10	nmod
12	trong	E	O	10	nmod
13	triển_khai	V	O	12	vmod
14	đấu_thầu	V	O	13	vmod
15	thuốc	N	O	14	dob
16	tập_trung	V	O	5	vmod
17	trong	E	O	16	tmp
18	năm	N	O	17	pob
19	2019	M	O	18	det
20	.	CH	O	3	punct
1	Cụ_thể	A	O	16	adv
2	,	CH	O	16	punct
3	để	E	O	0	root
4	chuẩn_bị	V	O	3	vmod
5	cho	E	O	4	vmod
6	kế_hoạch	N	O	5	pob
7	đấu_thầu	V	O	6	nmod
8	thuốc	N	O	7	dob
9	năm	N	O	8	nmod
10	2019	M	O	9	det
11	,	CH	O	16	punct
12	tháng	N	O	16	tmp
13	5/2018	M	O	12	det
14	Trung_tâm	N	O	12	nmod
15	Mua_sắm	Np	O	14	nmod
16	tập_trung	V	O	0	root
17	thuốc	N	O	16	dob
18	quốc_gia	N	O	17	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	hướng_dẫn	V	O	16	vmod
21	tổng_hợp	V	O	20	vmod
22	nhu_cầu	N	O	21	dob
23	thuốc	N	O	22	nmod
24	đấu_thầu	V	O	22	nmod
25	tập_trung	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	25	punct
27	dự_kiến	V	O	25	vmod
28	công_bố	V	O	27	vmod
29	kết_quả	N	O	28	dob
30	lựa_chọn	V	O	29	nmod
31	nhà_thầu	N	O	30	dob
32	cung_ứng	V	O	31	nmod
33	thuốc	N	O	32	dob
34	trước	E	O	32	tmp
35	ngày	N	O	34	pob
36	31/12/2018	M	O	35	det
37	.	CH	O	16	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	đến	E	O	8	tmp
4	ngày	N	O	3	pob
5	14/2/2019	M	O	4	det
6	Trung_tâm	N	O	4	nmod
7	mới	R	O	8	adv
8	phê_duyệt	V	O	0	root
9	kết_quả	N	O	8	dob
10	lựa_chọn	V	O	9	nmod
11	nhà_cung_cấp	N	O	10	dob
12	thuốc	N	O	11	nmod
13	biệt_dược	N	O	11	nmod
14	gốc	N	O	13	nmod
15	năm	N	O	11	nmod
16	2019-2020	M	O	15	det
17	.	CH	O	8	punct
1	Ngày	N	O	6	tmp
2	23/4	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	Trung_tâm	N	O	6	sub
5	mới	R	O	6	adv
6	phê_duyệt	V	O	0	root
7	kết_quả	N	O	6	dob
8	lựa_chọn	V	O	7	nmod
9	nhà_cung_cấp	N	O	8	dob
10	thuốc	N	O	9	nmod
11	generic	V	O	9	nmod
12	năm	N	O	11	tmp
13	2019-2020	M	O	12	det
14	.	CH	O	6	punct
1	Tháng	N	O	3	tmp
2	4	M	O	1	det
3	có	V	O	0	root
4	kết_quả	N	O	3	dob
5	trúng_thầu	V	O	4	nmod
6	thuốc	N	O	5	dob
7	generic	V	O	6	nmod
8	nhưng	C	O	3	coord
9	đến	E	O	14	tmp
10	nay	P	O	9	pob
11	Bệnh_viện	N	O	14	sub
12	K	Ny	O	11	nmod
13	chưa	R	O	14	adv
14	nhận	V	O	8	conj
15	được	R	O	14	adv
16	thoả_thuận_khung	A	O	14	vmod
17	của	E	O	16	nmod
18	Trung_tâm	N	O	17	pob
19	Mua_sắm	Np	O	18	nmod
20	tập_trung	V	O	14	vmod
21	thuốc	N	O	20	dob
22	quốc_gia	N	O	21	nmod
23	với	E	O	20	iob
24	các	L	O	25	det
25	nhà_thầu	N	O	23	pob
26	,	CH	O	3	punct
27	do_đó	C	O	3	coord
28	bệnh_viện	N	O	31	sub
29	vẫn	R	O	31	adv
30	chưa	R	O	31	adv
31	ký	V	O	27	conj
32	hợp_đồng	N	O	31	dob
33	cung_ứng	V	O	32	nmod
34	với	E	O	33	vmod
35	các	L	O	36	det
36	nhà_thầu	N	O	34	pob
37	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	lãnh_đạo	N	O	1	dob
3	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	một	M	O	16	sub
7	trong	E	O	6	pmod
8	những	L	O	9	det
9	nhiệm_vụ	N	O	7	pob
10	trọng_tâm	A	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	ngành	N	O	11	pob
13	trong	E	O	9	nmod
14	năm	N	O	13	pob
15	2019	M	O	14	det
16	là	V	O	1	vmod
17	cùng	A	O	16	vmod
18	với	E	O	17	amod
19	việc	N	O	18	pob
20	triển_khai	V	O	19	nmod
21	phần_mềm	N	O	20	vmod
22	ứng_dụng	V	O	19	nmod
23	công_nghệ_thông_tin	N	O	22	dob
24	quản_lý	V	O	23	nmod
25	và	Cc	O	24	coord
26	kết_nối	V	O	25	conj
27	liên_thông	V	O	26	vmod
28	các	L	O	29	det
29	nhà_thuốc	N	O	27	dob
30	trên	E	O	29	loc
31	toàn_quốc	N	O	30	pob
32	,	CH	O	35	punct
33	Bộ	Np	O	35	sub
34	sẽ	R	O	35	adv
35	tiếp_tục	V	O	1	dep
36	đẩy_mạnh	V	O	35	vmod
37	đàm_phán	V	O	36	vmod
38	giá	N	O	37	dob
39	với	E	O	37	vmod
40	các	L	O	41	det
41	mặt_hàng	N	O	39	pob
42	thuốc	N	O	41	nmod
43	biệt_dược	A	O	41	nmod
44	,	CH	O	1	punct
45	góp_phần	V	O	1	vmod
46	làm	V	O	45	vmod
47	giảm_giá	V	O	46	vmod
48	và	Cc	O	45	coord
49	bảo_đảm	V	O	48	conj
50	chất_lượng	N	O	49	dob
51	thuốc	N	O	50	nmod
52	theo	V	O	50	nmod
53	đúng	A	O	52	vmod
54	chỉ_đạo	N	O	53	amod
55	của	E	O	54	nmod
56	Chính_phủ	N	O	55	pob
57	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	5	tmp
2	năm	N	O	1	pob
3	2018	M	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	nhằm	V	O	0	root
6	kéo	V	O	5	vmod
7	giảm	V	O	6	vmod
8	chi_phí	N	O	7	dob
9	khám_chữa	V	O	8	nmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	,	CH	O	8	punct
12	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	cũng	R	O	16	adv
15	đã	R	O	16	adv
16	triển_khai	V	O	5	vmod
17	đấu_thầu	V	O	16	vmod
18	thuốc	N	O	17	dob
19	tập_trung	V	O	17	prp
20	và	Cc	O	5	coord
21	đã	R	O	22	adv
22	chọn	V	O	20	conj
23	được	R	O	22	adv
24	các	L	O	25	det
25	nhà_thầu	N	O	22	dob
26	cung_ứng	V	O	25	nmod
27	các	L	O	28	det
28	mặt_hàng	N	O	26	dob
29	thuốc	N	O	28	nmod
30	đáp_ứng	V	O	28	nmod
31	yêu_cầu	N	O	30	dob
32	của	E	O	31	nmod
33	hồ_sơ	N	O	32	pob
34	mời_thầu	V	O	33	nmod
35	.	CH	O	5	punct
1	Đánh_giá	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	hiệu_quả	N	O	2	pob
4	kinh_tế	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	các	L	O	7	det
7	gói_thầu	N	O	9	sub
8	đều	R	O	9	adv
9	giảm	V	O	1	vmod
10	được	R	O	9	adv
11	giá	N	O	9	dob
12	so	V	O	11	nmod
13	với	E	O	12	vmod
14	giá	N	O	13	pob
15	trúng_thầu	V	O	14	nmod
16	hiện_tại	N	O	15	vmod
17	của	E	O	14	nmod
18	các	L	O	19	det
19	cơ_sở	N	O	17	pob
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	.	CH	O	1	punct
1	Song	C	O	3	dep
2	cũng	R	O	3	adv
3	theo	V	O	0	root
4	lãnh_đạo	N	O	3	dob
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	việc	N	O	11	sub
9	đấu_thầu	V	O	8	nmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	tập_trung	V	O	3	dep
12	cũng	R	O	14	adv
13	đang	R	O	14	adv
14	gặp	V	O	11	vmod
15	phải	V	O	14	vmod
16	một_số	L	O	17	det
17	hạn_chế	V	O	15	vmod
18	.	CH	O	3	punct
1	Do	E	O	10	prp
2	đấu_thầu	V	O	1	vmod
3	tập_trung	V	O	2	vmod
4	để	E	O	3	prp
5	lựa_chọn	V	O	4	vmod
6	đơn_vị	N	O	5	dob
7	trúng_thầu	V	O	6	nmod
8	nên	C	O	10	dep
9	chỉ	R	O	10	adv
10	có	V	O	0	root
11	một	M	O	12	det
12	số_ít	N	O	10	dob
13	đơn_vị	N	O	12	nmod
14	trúng_thầu	V	O	13	nmod
15	cung_cấp	V	O	14	vmod
16	thuốc	N	O	15	dob
17	trong	E	O	15	tmp
18	thời_gian	N	O	17	pob
19	từ	E	O	15	tmp
20	1	M	O	23	det
21	-	CH	O	23	punct
22	3	M	O	23	det
23	năm	N	O	19	pob
24	cho	E	O	15	iob
25	các	L	O	26	det
26	cơ_sở	N	O	24	pob
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	trên	E	O	26	loc
29	toàn_quốc	N	O	28	pob
30	.	CH	O	10	punct
1	Điều	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	dẫn	V	O	0	root
4	tới	E	O	3	adv
5	các	L	O	6	det
6	nhà_cung_cấp	N	O	3	dob
7	,	CH	O	6	punct
8	sản_xuất	V	O	6	nmod
9	khác	A	O	8	vmod
10	không	R	O	11	adv
11	trúng_thầu	V	O	16	prp
12	có	V	O	11	vmod
13	nguy_cơ	N	O	12	dob
14	phá_sản	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	dễ	A	O	3	prd
17	xảy	V	O	16	vmod
18	ra	R	O	17	adv
19	độc_quyền	A	O	17	vmod
20	,	CH	O	3	punct
21	các	L	O	22	det
22	đợt	N	O	27	sub
23	đấu_thầu	V	O	22	nmod
24	lần	N	O	23	vmod
25	sau	N	O	24	nmod
26	sẽ	R	O	27	adv
27	mất	V	O	3	dep
28	tính	N	O	27	dob
29	cạnh_tranh	V	O	28	nmod
30	,	CH	O	3	punct
31	dẫn	V	O	3	dep
32	đến	E	O	31	dir
33	tăng_giá	V	O	32	vmod
34	thuốc	N	O	33	dob
35	.	CH	O	3	punct
1	Theo	E	O	11	adv
2	nhận_định	N	O	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	thực_trạng	N	O	2	nmod
5	thiếu	A	O	4	nmod
6	thuốc	N	O	5	amod
7	điều_trị	V	O	6	nmod
8	ung_thư	N	O	7	dob
9	thời_gian	N	O	8	nmod
10	qua	V	O	9	nmod
11	là	V	O	0	root
12	do	E	O	11	prp
13	chậm_trễ	A	O	12	dep
14	trong	E	O	13	amod
15	khâu	N	O	14	pob
16	đấu_thầu	V	O	15	nmod
17	thuốc	N	O	16	dob
18	quốc_gia	N	O	17	nmod
19	và	Cc	O	16	coord
20	năng_lực	N	O	19	conj
21	của	E	O	15	nmod
22	các	L	O	23	det
23	nhà_cung_cấp	N	O	21	pob
24	thuốc	N	O	23	nmod
25	cho	E	O	13	amod
26	thị_trường	N	O	25	pob
27	.	CH	O	11	punct
1	Hiện	N	O	5	tmp
2	Bộ	Np	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	Np	I-ORG	2	nmod
4	đang	R	O	5	adv
5	đẩy_mạnh	V	O	0	root
6	kiếm	V	O	5	vmod
7	soát	A	O	6	vmod
8	chất_lượng	N	O	7	amod
9	thuốc	N	O	8	nmod
10	với	E	O	6	vmod
11	mục_tiêu	N	O	10	pob
12	là	V	O	11	nmod
13	tăng	V	O	12	vmod
14	tiền	N	O	13	dob
15	kiểm	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	18	punct
17	hậu	A	O	18	vmod
18	kiểm	V	O	11	nmod
19	.	CH	O	5	punct
1	Hội_đồng	N	O	6	sub
2	đàm_phán	V	O	1	nmod
3	giá	N	O	2	dob
4	thuốc	N	O	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	đàm_phán	V	O	0	root
7	thành_công	V	O	6	vmod
8	ở	E	O	7	loc
9	tất_cả	P	O	11	det
10	4	M	O	11	det
11	mặt_hàng	N	O	8	pob
12	thuốc	N	O	11	nmod
13	(	CH	O	11	punct
14	4	M	O	15	det
15	biệt_dược	N	O	11	nmod
16	gốc	N	O	15	nmod
17	đều	R	O	18	adv
18	là	V	O	6	vmod
19	thuốc	N	O	18	dob
20	điều_trị	V	O	19	nmod
21	ung_thư	N	O	20	dob
22	)	CH	O	6	punct
23	,	CH	O	6	punct
24	giảm	V	O	6	vmod
25	được	R	O	24	adv
26	18,55%	M	O	27	sub
27	so	V	O	24	vmod
28	với	E	O	27	vmod
29	giá	N	O	28	pob
30	trúng_thầu	V	O	29	nmod
31	hiện_tại	N	O	30	vmod
32	(	CH	O	6	punct
33	với	E	O	6	vmod
34	số_lượng	N	O	33	pob
35	thuốc	N	O	34	nmod
36	dự_kiến	V	O	34	nmod
37	mua	V	O	36	vmod
38	cho	E	O	37	iob
39	các	L	O	40	det
40	cơ_sở	N	O	38	pob
41	y_tế	N	O	40	nmod
42	2019	M	O	40	nmod
43	-	CH	O	42	punct
44	2020	M	O	42	det
45	thì	C	O	46	dep
46	giảm	V	O	6	dep
47	được	R	O	46	adv
48	hơn	A	O	51	nmod
49	551	M	O	51	det
50	tỷ	M	O	51	det
51	đồng	Nu	O	46	dob
52	so	V	O	46	vmod
53	với	E	O	52	vmod
54	giá	N	O	53	pob
55	trúng_thầu	V	O	54	nmod
56	hiện_tại	N	O	55	vmod
57	.	CH	O	6	punct
1	Từ	E	O	17	adv
2	những	L	O	3	det
3	nỗ_lực	N	O	1	pob
4	của	E	O	3	nmod
5	ngành	N	O	4	pob
6	y_tế	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	3	coord
8	cam_kết	N	O	7	conj
9	của	E	O	3	nmod
10	các	L	O	11	det
11	cơ_sở	N	O	9	pob
12	điều_trị	V	O	11	nmod
13	ung_thư	N	O	12	dob
14	,	CH	O	17	punct
15	người_bệnh	N	O	17	sub
16	đang	R	O	17	adv
17	mong_mỏi	V	O	0	root
18	sẽ	R	O	20	adv
19	không	R	O	20	adv
20	còn	V	O	17	vmod
21	tình_trạng	N	O	20	dob
22	khan_hiếm	V	O	21	nmod
23	biệt_dược	N	O	22	dob
24	.	CH	O	17	punct
1	Để	E	O	26	prp
2	họ	P	O	4	sub
3	không	R	O	4	adv
4	còn	V	O	1	dep
5	rơi	V	O	4	vmod
6	vào	E	O	5	vmod
7	tình_cảnh	N	O	6	pob
8	bệnh_nhân	N	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	nmod
10	hiểm_nghèo	A	O	8	nmod
11	mà_lại	C	O	4	coord
12	phải	V	O	11	conj
13	mua	V	O	12	vmod
14	thuốc	N	O	13	dob
15	với	E	O	13	vmod
16	giá	N	O	15	pob
17	quá	R	O	18	amod
18	đắt	A	O	16	nmod
19	-	CH	O	18	punct
20	thực	A	O	18	amod
21	là	C	O	4	coord
22	vừa	R	O	23	amod
23	bất_hạnh	A	O	21	conj
24	,	CH	O	26	punct
25	vừa	R	O	26	adv
26	quá_đỗi	V	O	0	root
27	éo_le	A	O	26	vmod
28	.	CH	O	26	punct
29	5	M	O	27	amod
30	.	CH	O	26	punct
1	Hơn	A	O	3	nmod
2	100	M	O	3	det
3	người	N	O	4	sub
4	phải	V	O	0	root
5	nhập_viện	V	O	4	vmod
6	cấp_cứu	V	O	5	vmod
7	sau	E	O	5	tmp
8	khi	N	O	7	pob
9	đi	V	O	8	nmod
10	ăn	V	O	9	vmod
11	cỗ	N	O	10	dob
12	cưới	V	O	11	nmod
13	Sau	E	O	9	tmp
14	khi	N	O	13	pob
15	dự	V	O	14	nmod
16	tiệc	N	O	15	vmod
17	cưới	V	O	16	nmod
18	tại	E	O	17	loc
19	một	M	O	20	det
20	nhà	N	O	18	pob
21	dân	N	O	20	nmod
22	trên	E	O	20	loc
23	địa_bàn	N	O	22	pob
24	thị_trấn	N	B-LOC	23	nmod
25	Di_Linh	Np	I-LOC	24	nmod
26	,	CH	O	29	punct
27	nhiều	A	O	28	nmod
28	người	N	O	29	sub
29	phải	V	O	4	dep
30	đi	V	O	29	vmod
31	cấp_cứu	V	O	30	vmod
32	sau	E	O	30	tmp
33	khi	N	O	32	pob
34	có	V	O	33	nmod
35	biểu_hiện	V	O	34	vmod
36	nôn_mửa	N	O	35	dob
37	,	CH	O	29	punct
38	đau	V	O	29	vmod
39	bụng	N	O	38	dob
40	,	CH	O	29	punct
41	sốt	V	O	29	vmod
42	,	CH	O	39	punct
43	tiêu_chảy	N	O	39	nmod
44	.	CH	O	4	punct
1	Sáng	N	O	13	tmp
2	13/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	13	punct
4	Trung_tâm	N	B-ORG	13	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	huyện	N	I-ORG	4	nmod
7	Di_Linh	Np	I-ORG	6	nmod
8	(	CH	O	6	punct
9	Lâm_Đồng	Np	B-LOC	6	nmod
10	)	CH	O	6	punct
11	vẫn	R	O	13	adv
12	tích_cực	A	O	13	vmod
13	điều_trị	V	O	0	root
14	cho	E	O	13	vmod
15	136	M	O	16	det
16	bệnh_nhân	N	O	14	pob
17	nghi	V	O	16	nmod
18	bị	V	O	17	vmod
19	ngộ_độc	V	O	18	vmod
20	thực_phẩm	N	O	19	dob
21	sau	E	O	19	tmp
22	khi	N	O	21	pob
23	ăn	V	O	22	nmod
24	đám_cưới	N	O	23	dob
25	,	CH	O	13	punct
26	phải	V	O	13	vmod
27	nhập_viện	V	O	26	vmod
28	cấp_cứu	V	O	27	vmod
29	từ	E	O	27	tmp
30	tối	N	O	29	pob
31	12/5	M	O	30	det
32	.	CH	O	13	punct
1	Từ	E	O	12	tmp
2	khoảng	N	O	4	nmod
3	18h	M	O	4	det
4	ngày	N	O	1	pob
5	12/5	M	O	4	det
6	,	CH	O	12	punct
7	Trung_tâm	N	B-ORG	12	sub
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	huyện	N	I-ORG	7	nmod
10	Di_Linh	Np	I-ORG	9	nmod
11	liên_tục	A	O	12	vmod
12	tiếp_nhận	V	O	0	root
13	các	L	O	14	det
14	ca	N	O	12	dob
15	bệnh	N	O	14	nmod
16	có	V	O	14	nmod
17	biểu_hiện	V	O	16	vmod
18	nôn_mửa	N	O	17	dob
19	,	CH	O	12	punct
20	đau	V	O	12	vmod
21	bụng	N	O	20	dob
22	,	CH	O	12	punct
23	sốt	V	O	12	vmod
24	và	Cc	O	12	coord
25	tiêu_chảy	V	O	24	conj
26	đến	V	O	25	vmod
27	cấp_cứu	V	O	26	vmod
28	.	CH	O	12	punct
1	Những	L	O	2	det
2	bệnh_nhân	N	O	7	sub
3	này	P	O	2	det
4	trước	E	O	2	loc
5	đó	P	O	4	pob
6	đều	R	O	7	adv
7	dự	V	O	0	root
8	tiệc	N	O	7	dob
9	cưới	V	O	8	nmod
10	tại	E	O	8	loc
11	một	M	O	12	det
12	nhà	N	O	10	pob
13	dân	N	O	12	nmod
14	trên	E	O	12	loc
15	địa_bàn	N	O	14	pob
16	thị_trấn	N	B-LOC	15	nmod
17	Di_Linh	Np	I-LOC	16	nmod
18	.	CH	O	7	punct
1	Hiện	N	O	10	tmp
2	,	CH	O	10	punct
3	sức_khoẻ	N	O	10	sub
4	của	E	O	3	nmod
5	tất_cả	P	O	7	det
6	các	L	O	7	det
7	bệnh_nhân	N	O	4	pob
8	đã	R	O	10	amod
9	dần	R	O	10	amod
10	ổn_định	A	O	0	root
11	,	CH	O	10	punct
12	không	R	O	13	adv
13	có	V	O	10	dep
14	trường_hợp	N	O	13	dob
15	nào	P	O	14	nmod
16	nguy_hiểm	A	O	14	nmod
17	đến	E	O	14	nmod
18	tính_mạng	N	O	17	pob
19	.	CH	O	10	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	vụ_việc	N	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	Uỷ_ban_Nhân_dân	Np	O	1	sub
6	huyện	N	B-LOC	5	nmod
7	Di_Linh	Np	I-LOC	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	chỉ_đạo	V	O	1	vmod
10	cơ_quan_chuyên_môn	N	O	9	dob
11	lấy	V	O	9	vmod
12	mẫu	N	O	11	dob
13	các	L	O	14	det
14	loại	N	O	12	nmod
15	thực_phẩm	N	O	14	nmod
16	được	R	O	17	adv
17	sử_dụng	V	O	14	nmod
18	trong	E	O	17	loc
19	tiệc	N	O	18	pob
20	cưới	V	O	19	nmod
21	để	E	O	17	prp
22	tìm	V	O	21	vmod
23	nguyên_nhân	N	O	22	vmod
24	vụ_việc	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Đồng_thời	R	O	2	adv
2	yêu_cầu	V	O	0	root
3	Trung_tâm	N	O	2	dob
4	Y_tế	N	O	3	nmod
5	tích_cực	A	O	3	nmod
6	điều_trị	V	O	3	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	chăm_sóc	V	O	2	vmod
9	cho	E	O	8	vmod
10	những	L	O	11	det
11	bệnh_nhân	N	O	9	pob
12	nhập_viện	V	O	11	nmod
13	cấp_cứu	V	O	12	vmod
14	.	CH	O	2	punct
15	6	M	O	2	iob
16	.	CH	O	2	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	mạnh_tay	A	O	0	root
4	chống	V	O	3	vmod
5	hàng	N	O	4	dob
6	giả	A	O	5	nmod
7	Thời_gian	N	O	5	tmp
8	qua	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	Bộ	N	B-ORG	13	sub
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	tiến_hành	V	O	3	dep
14	rất	R	O	16	nmod
15	nhiều	A	O	16	nmod
16	cuộc	N	O	13	dob
17	thanh	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	13	punct
19	kiểm_tra	V	O	13	vmod
20	để	E	O	19	prp
21	hạn_chế	V	O	20	vmod
22	vấn_nạn	N	O	21	dob
23	hàng	N	O	22	nmod
24	giả	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	3	punct
26	hàng	N	O	22	nmod
27	nhái	V	O	26	nmod
28	,	CH	O	3	punct
29	hàng	N	O	34	nmod
30	kém	A	O	29	nmod
31	chất_lượng	N	O	30	amod
32	trong	E	O	26	nmod
33	lĩnh_vực	N	O	32	pob
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	4	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	do	E	O	8	prp
4	hiện	N	O	14	tmp
5	công_tác	N	O	10	sub
6	này	P	O	5	det
7	còn	R	O	9	nmod
8	nhiều	A	O	9	nmod
9	khó_khăn	N	O	0	root
10	nhất_định	A	O	9	nmod
11	nên	C	O	14	dep
12	hiệu_quả	N	O	14	sub
13	chưa	R	O	14	adv
14	đạt	V	O	3	dep
15	được	R	O	14	adv
16	như	C	O	14	coord
17	kỳ_vọng	V	O	16	conj
18	.	CH	O	15	punct
1	Vi_phạm	V	O	0	root
2	ngày_càng	X	O	3	x
3	tinh_vi	A	O	1	vmod
4	,	CH	O	3	punct
5	phức_tạp	A	O	3	amod
6	Thông_tin	N	O	3	amod
7	về	E	O	6	nmod
8	vấn_đề	N	O	7	pob
9	thanh	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	kiểm_tra	V	O	1	vmod
12	xử_lý	V	O	11	vmod
13	vi_phạm	V	O	12	vmod
14	liên_quan	V	O	13	vmod
15	đến	E	O	14	vmod
16	lĩnh_vực	N	O	15	pob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	thời_gian	N	O	16	nmod
19	vừa_qua	X	O	16	x
20	,	CH	O	29	punct
21	ông	Nc	O	29	sub
22	Lê_Thành_Công	Np	B-PER	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	Phó	Z	O	25	nmod
25	Trưởng	N	O	21	nmod
26	ban	N	O	25	nmod
27	thường_trực	V	O	26	nmod
28	Ban	N	O	26	nmod
29	chỉ_đạo	V	O	1	vmod
30	389	M	O	31	det
31	Bộ	N	B-ORG	29	dob
32	Y_tế	N	I-ORG	31	nmod
33	cho	V	O	29	vmod
34	biết	V	O	33	vmod
35	,	CH	O	29	punct
36	từ	E	O	29	tmp
37	ngày	N	O	36	pob
38	15/12/2018	M	O	37	det
39	-	CH	O	37	punct
40	15/4/2019	M	O	37	det
41	,	CH	O	45	punct
42	Bộ	N	B-ORG	45	sub
43	Y_tế	N	I-ORG	42	nmod
44	đã	R	O	45	adv
45	triển_khai	V	O	40	xloc
46	các	L	O	47	det
47	đoàn	Nc	O	45	dob
48	thanh	N	O	47	nmod
49	,	CH	O	45	punct
50	kiểm_tra	V	O	45	vmod
51	về	E	O	50	vmod
52	dược-mỹ	N	O	51	pob
53	phẩm	N	O	52	nmod
54	,	CH	O	52	punct
55	thực_phẩm	N	O	52	nmod
56	chức_năng	N	O	55	nmod
57	,	CH	O	52	punct
58	dược_liệu	N	O	52	nmod
59	và	Cc	O	45	coord
60	đã	R	O	61	adv
61	xử_phạt	V	O	59	conj
62	26	M	O	63	det
63	cơ_sở	N	O	61	dob
64	vi_phạm	V	O	63	nmod
65	hành_chính	A	O	64	vmod
66	với	E	O	64	vmod
67	tổng_số	N	O	66	pob
68	tiền	N	O	67	nmod
69	trên	E	O	67	nmod
70	1	M	O	72	det
71	tỷ	M	O	72	det
72	đồng	Nu	O	69	pob
73	.	CH	O	1	punct
1	Còn	C	O	2	dep
2	theo	V	O	0	root
3	đại_diện	N	O	2	dob
4	Thanh_tra	N	O	3	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	trong	E	O	3	loc
9	cả	P	O	10	nmod
10	năm	N	O	8	pob
11	2018	M	O	10	det
12	,	CH	O	16	punct
13	Bộ	N	B-ORG	16	sub
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	thành_lập	V	O	2	dep
17	3	M	O	18	det
18	đoàn	Nc	O	16	dob
19	kiểm_tra	V	O	18	nmod
20	liên_ngành	N	O	18	nmod
21	tại	E	O	18	loc
22	18	M	O	23	det
23	tỉnh	N	O	21	pob
24	thành_phố	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	báo_cáo	V	O	1	vmod
5	việc	N	O	4	dob
6	lấy	V	O	5	nmod
7	mẫu	N	O	6	dob
8	,	CH	O	6	punct
9	kiểm_tra	V	O	6	vmod
10	,	CH	O	6	punct
11	giám_sát	V	O	6	vmod
12	chất_lượng	N	O	11	dob
13	của	E	O	12	nmod
14	18	M	O	15	det
15	Sở	N	O	13	pob
16	Y_tế	Np	O	15	nmod
17	với	E	O	11	iob
18	các	L	O	19	det
19	đoàn	Nc	O	17	pob
20	kiểm_tra	V	O	19	nmod
21	cho	V	O	19	nmod
22	thấy	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	1	punct
24	về	E	O	1	vmod
25	lĩnh_vực	N	O	24	pob
26	dược	N	O	25	nmod
27	mỹ_phẩm	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	25	punct
29	dược_liệu	N	O	25	nmod
30	,	CH	O	25	punct
31	thực_phẩm	N	O	25	nmod
32	chức_năng	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	1	punct
34	vị	Nc	O	39	sub
35	thuốc	N	O	34	nmod
36	y_học	N	O	34	nmod
37	cổ_truyền	A	O	34	nmod
38	đã	R	O	39	adv
39	lấy	V	O	1	dep
40	hơn	R	O	39	adv
41	13.000	M	O	42	det
42	mẫu	Nu	O	39	dob
43	,	CH	O	1	punct
44	trong	E	O	46	loc
45	đó	P	O	44	pob
46	có	V	O	1	dep
47	332	M	O	48	det
48	mẫu	Nu	O	46	dob
49	không	R	O	50	adv
50	đạt	V	O	46	vmod
51	chất_lượng	N	O	50	dob
52	,	CH	O	1	punct
53	605	M	O	54	det
54	phiếu	N	O	55	sub
55	công_bố	V	O	1	vmod
56	mỹ_phẩm	N	O	55	dob
57	bị	V	O	55	vmod
58	thu	V	O	57	vmod
59	hồi.Trong	Np	O	58	dob
60	năm	N	O	58	tmp
61	2018	M	O	60	det
62	,	CH	O	1	punct
63	các	L	O	64	det
64	tỉnh	N	O	67	sub
65	này	P	O	64	det
66	đã	R	O	67	adv
67	thực_hiện	V	O	1	dep
68	được	R	O	67	adv
69	75	M	O	70	det
70	đoàn	Nc	O	67	dob
71	thanh_tra	V	O	70	nmod
72	về	E	O	70	nmod
73	dược	N	O	72	pob
74	mỹ_phẩm	N	O	73	nmod
75	,	CH	O	67	punct
76	kiểm_tra	V	O	67	vmod
77	gần	A	O	79	nmod
78	7.200	M	O	79	det
79	cơ_sở	N	O	76	dob
80	,	CH	O	67	punct
81	phát_hiện	V	O	67	vmod
82	gần	A	O	84	nmod
83	1.090	M	O	84	det
84	cơ_sở	N	O	81	dob
85	vi_phạm	V	O	84	nmod
86	và	Cc	O	67	coord
87	xử_lý	V	O	86	conj
88	719	M	O	89	det
89	cơ	N	O	87	dob
90	sở.Về	N	O	89	nmod
91	lĩnh_vực	N	O	89	nmod
92	an_toàn	A	O	91	nmod
93	thực_phẩm	N	O	92	amod
94	,	CH	O	1	punct
95	Bộ	Np	O	1	sub
96	đã	R	O	97	adv
97	tiến_hành	V	O	1	vmod
98	3.318	M	O	99	det
99	đoàn	Nc	O	97	dob
100	thanh_tra	N	O	99	nmod
101	,	CH	O	97	punct
102	kiểm_tra	V	O	97	vmod
103	tại	E	O	102	loc
104	94.082	M	O	105	det
105	cơ_sở	N	O	103	pob
106	,	CH	O	97	punct
107	phát_hiện	V	O	97	vmod
108	gần	A	O	110	nmod
109	8.000	M	O	110	det
110	cơ_sở	N	O	107	dob
111	vi_phạm	V	O	110	nmod
112	,	CH	O	97	punct
113	xử_lý	V	O	97	vmod
114	1.408	M	O	115	det
115	cơ_sở	N	O	113	dob
116	.	CH	O	1	punct
1	Cùng	C	O	9	dep
2	với	E	O	9	pmod
3	đó	P	O	2	pob
4	,	CH	O	9	punct
5	các	L	O	6	det
6	đoàn	Nc	O	9	sub
7	kiểm_tra	V	O	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	xử_phạt	V	O	0	root
10	hành_chính	N	O	9	dob
11	2.127	M	O	12	det
12	cơ_sở	N	O	9	dob
13	với	E	O	12	nmod
14	tổng_số	N	O	13	pob
15	tiền	N	O	14	nmod
16	gần	A	O	19	nmod
17	11	M	O	19	det
18	tỷ	M	O	19	det
19	đồng	Nu	O	14	nmod
20	.	CH	O	9	punct
1	Dù	C	O	3	dep
2	quyết_liệt	A	O	3	vmod
3	đấu_tranh	V	O	0	root
4	với	E	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	vi_phạm	V	O	4	vmod
7	gian_lận	A	O	6	vmod
8	thương_mại	N	O	7	amod
9	,	CH	O	3	punct
10	hàng	N	O	15	nmod
11	giả	A	O	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	hàng	N	O	20	sub
14	kém	A	O	13	nmod
15	chất_lượng	N	O	14	amod
16	của	E	O	15	nmod
17	Bộ	N	B-ORG	16	pob
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	vẫn	R	O	20	adv
20	gặp	V	O	3	dep
21	không	R	O	22	amod
22	ít	A	O	20	vmod
23	khó_khăn	A	O	22	amod
24	.	CH	O	3	punct
1	Ông	Nc	O	7	sub
2	Trương_Quốc_Cường	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	biết	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	do	E	O	7	vmod
11	nhóm	N	O	41	sub
12	mặt_hàng	N	O	11	nmod
13	thuốc	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	mỹ_phẩm	N	O	12	nmod
16	,	CH	O	12	punct
17	thực_phẩm	N	O	12	nmod
18	chức_năng	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	17	punct
20	dược_liệu	N	O	17	nmod
21	,	CH	O	26	punct
22	vị	Nc	O	26	sub
23	thuốc	N	O	22	nmod
24	y_học	N	O	22	nmod
25	cổ_truyền	A	O	22	nmod
26	có	V	O	33	conj
27	sự	N	O	26	dob
28	tăng_trưởng	V	O	27	nmod
29	cao	A	O	28	vmod
30	,	CH	O	27	punct
31	lợi_nhuận	N	O	27	nmod
32	lớn	A	O	31	nmod
33	nên	C	O	41	coord
34	hành_vi	N	O	41	sub
35	vi_phạm	V	O	34	nmod
36	đối_với	E	O	35	vmod
37	nhóm	N	O	36	pob
38	hàng	N	O	37	nmod
39	này	P	O	37	det
40	ngày_càng	X	O	41	x
41	tinh_vi	A	O	10	dep
42	và	Cc	O	41	coord
43	phức_tạp	A	O	42	conj
44	.	CH	O	7	punct
1	Chưa	R	O	2	adv
2	kể	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	8	sub
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	cũng	R	O	8	adv
8	nêu	V	O	2	vmod
9	một_số	L	O	10	det
10	vướng_mắc	N	O	8	dob
11	phát_sinh	V	O	10	nmod
12	từ	E	O	11	vmod
13	bản_thân	N	O	12	pob
14	chính_sách	N	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	cơ_quan	N	O	15	pob
17	quản_lý_Nhà_nước	Np	O	16	nmod
18	.	CH	O	2	punct
1	Chẳng_hạn	X	O	11	x
2	,	CH	O	11	punct
3	hiện	N	O	11	tmp
4	việc	N	O	11	sub
5	cấp	V	O	4	nmod
6	các	L	O	7	det
7	giấy	N	O	5	dob
8	xác_nhận	V	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	DN	Ny	O	9	pob
11	được	V	O	0	root
12	thực_hiện	V	O	11	vmod
13	qua	E	O	12	mnr
14	dịch_vụ	N	O	13	pob
15	công	A	O	14	nmod
16	trực_tuyến	A	O	14	nmod
17	cấp_độ	N	O	14	nmod
18	4	M	O	17	det
19	nhằm	V	O	12	prp
20	tạo	V	O	19	vmod
21	thuận_lợi	N	O	20	dob
22	cho	E	O	20	iob
23	DN	Ny	O	22	pob
24	.	CH	O	11	punct
1	Song	C	O	2	dep
2	quy_định	V	O	0	root
3	này	P	O	2	det
4	lại	R	O	5	adv
5	bị	V	O	2	vmod
6	một_số	L	O	7	det
7	đối_tượng	N	O	11	sub
8	lợi_dụng	V	O	7	nmod
9	để	E	O	5	prp
10	làm	V	O	9	vmod
11	giả	A	O	10	vmod
12	giấy_tờ	N	O	11	amod
13	.	CH	O	2	punct
1	Bên	N	O	14	sub
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	tình_trạng	N	O	14	sub
5	lợi_dụng	V	O	4	nmod
6	bán	V	O	5	vmod
7	sản_phẩm	N	O	6	dob
8	thực_phẩm	N	O	7	nmod
9	chức_năng	N	O	8	nmod
10	/	CH	O	7	punct
11	thực_phẩm	N	O	7	nmod
12	bảo_vệ	V	O	11	nmod
13	sức_khoẻ	N	O	7	nmod
14	được	V	O	0	root
15	giới_thiệu	V	O	14	vmod
16	là	C	O	15	vmod
17	“	M	O	18	det
18	hàng_xách	N	O	15	dob
19	tay	N	O	18	nmod
20	”	M	O	18	nmod
21	trong	E	O	18	nmod
22	đó	P	O	21	pob
23	có	V	O	18	nmod
24	hàng	N	O	23	dob
25	giả	A	O	24	nmod
26	,	CH	O	14	punct
27	hàng	N	O	29	sub
28	lậu	A	O	27	nmod
29	vi_phạm	V	O	14	dep
30	pháp	N	O	29	dob
31	luật.Ngoài	V	O	29	vmod
32	ra	R	O	31	adv
33	,	CH	O	14	punct
34	ông	Nc	O	37	sub
35	Trương_Quốc_Cường	Np	B-PER	34	nmod
36	cũng	R	O	37	adv
37	cho	V	O	14	dep
38	rằng	C	O	51	dep
39	,	CH	O	51	punct
40	sự	N	O	51	sub
41	vào_cuộc	V	O	40	nmod
42	của	E	O	40	nmod
43	một_số	L	O	44	det
44	cấp	N	O	42	pob
45	chính_quyền	N	O	44	nmod
46	địa_phương	N	O	44	nmod
47	chưa	R	O	48	amod
48	quyết_liệt	A	O	44	nmod
49	,	CH	O	37	punct
50	chưa	R	O	51	adv
51	thực_hiện	V	O	37	vmod
52	hết	R	O	51	adv
53	chức_năng	N	O	51	dob
54	,	CH	O	37	punct
55	nhiệm_vụ	N	O	53	nmod
56	theo	V	O	55	nmod
57	quy_định	V	O	56	vmod
58	trong	E	O	57	loc
59	quản_lý_nhà_nước	N	O	58	pob
60	về	E	O	55	nmod
61	an_toàn	A	O	60	dep
62	thực_phẩm	N	O	61	amod
63	.	CH	O	14	punct
1	Việc	N	O	6	sub
2	xử_lý	V	O	1	nmod
3	vi_phạm	V	O	2	vmod
4	ở	E	O	3	vmod
5	địa_phương	N	O	4	pob
6	còn	V	O	0	root
7	tình_trạng	N	O	6	dob
8	chưa	R	O	9	amod
9	nghiêm	A	O	7	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	tỷ_lệ	N	O	9	amod
12	nhắc_nhở	V	O	11	nmod
13	cao	A	O	12	vmod
14	.	CH	O	6	punct
1	“	Nc	O	3	sub
2	Lực_lượng	Np	O	1	nmod
3	làm	V	O	0	root
4	công_tác	N	O	3	dob
5	quản_lý	V	O	4	nmod
6	an_toàn	A	O	5	vmod
7	thực_phẩm	N	O	6	amod
8	còn	R	O	9	amod
9	mỏng	A	O	4	nmod
10	,	CH	O	3	punct
11	đặc_biệt	A	O	3	prd
12	là	T	O	11	amod
13	tuyến	N	O	11	amod
14	huyện	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	14	punct
16	xã	N	O	14	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	trong	E	O	13	tmp
19	khi	N	O	18	pob
20	tuyến	N	O	16	nmod
21	huyện	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	25	punct
23	xã	N	O	25	sub
24	chưa	R	O	25	adv
25	được	V	O	3	dep
26	giao	V	O	25	vmod
27	chức_năng	N	O	26	dob
28	thanh_tra	V	O	27	nmod
29	chuyên_ngành	N	O	28	vmod
30	về	E	O	29	nmod
31	an_toàn	A	O	30	dep
32	thực_phẩm	N	O	31	amod
33	đã	R	O	34	adv
34	làm	V	O	30	vmod
35	hạn_chế	V	O	34	vmod
36	việc	N	O	35	dob
37	thực_thi	V	O	36	nmod
38	pháp_luật	N	O	37	dob
39	về	E	O	37	vmod
40	an_toàn	A	O	39	dep
41	thực_phẩm	N	O	40	amod
42	,	CH	O	3	punct
43	hạn_chế	V	O	3	vmod
44	trong	E	O	41	nmod
45	xử_lý	V	O	44	vmod
46	vi_phạm	V	O	45	vmod
47	hành_chính	N	O	46	dob
48	”	CH	O	3	punct
49	,	CH	O	3	punct
50	Thứ_trưởng	N	O	53	sub
51	Bộ	N	B-ORG	50	nmod
52	Y_tế	N	I-ORG	51	nmod
53	nêu	V	O	3	dep
54	.	CH	O	3	punct
1	Thông_tin	N	O	9	sub
2	về	E	O	1	nmod
3	thủ_đoạn	N	O	2	pob
4	của	E	O	3	nmod
5	DN	Ny	O	4	pob
6	trong	E	O	1	nmod
7	lĩnh_vực	N	O	6	pob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	nhằm	V	O	0	root
10	trục_lợi	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	ông	Nc	O	29	sub
13	Nguyễn_Khắc_Hiền	Np	B-PER	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	Phó	Z	O	16	nmod
16	Trưởng	N	O	12	nmod
17	ban	N	O	16	nmod
18	Chỉ_đạo	N	O	17	nmod
19	công_tác	N	O	18	nmod
20	An_toàn	A	O	17	nmod
21	thực_phẩm	N	O	20	amod
22	TP.	Ny	B-LOC	21	nmod
23	Hà_Nội	Np	I-LOC	22	nmod
24	,	CH	O	12	punct
25	Giám_đốc	N	O	12	nmod
26	Sở	N	B-ORG	25	nmod
27	Y_tế	N	I-ORG	26	nmod
28	Hà_Nội	Np	I-ORG	26	nmod
29	cho	V	O	9	dep
30	biết	V	O	29	vmod
31	,	CH	O	29	punct
32	qua	V	O	29	vmod
33	kiểm_tra	V	O	32	vmod
34	cho	V	O	33	vmod
35	thấy	V	O	34	vmod
36	,	CH	O	29	punct
37	thủ_đoạn	N	O	51	sub
38	của	E	O	37	nmod
39	các	L	O	40	det
40	đối_tượng	N	O	38	pob
41	sản_xuất	V	O	40	nmod
42	,	CH	O	38	punct
43	buôn_bán	V	O	38	vmod
44	hàng	N	O	43	dob
45	giả	A	O	44	nmod
46	,	CH	O	29	punct
47	hàng	N	O	51	sub
48	xâm_phạm	V	O	47	nmod
49	sở_hữu_trí_tuệ	N	O	48	dob
50	rất	R	O	51	amod
51	đa_dạng	A	O	29	vmod
52	.	CH	O	9	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	đối_với	E	O	1	vmod
5	hàng_hoá	N	O	4	pob
6	đòi_hỏi	V	O	5	nmod
7	sử_dụng	V	O	6	vmod
8	công_nghệ_cao	N	O	7	dob
9	,	CH	O	1	punct
10	khó	A	O	1	dep
11	sản_xuất	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	1	punct
13	các	L	O	14	det
14	đối_tượng	N	O	16	sub
15	thường	R	O	16	adv
16	đặt	V	O	1	vmod
17	gia_công	V	O	16	vmod
18	ở	E	O	17	loc
19	nước_ngoài	N	O	18	pob
20	,	CH	O	1	punct
21	sau	E	O	23	tmp
22	đó	P	O	21	pob
23	chuyển	V	O	1	vmod
24	về	E	O	23	dir
25	Việt_Nam	Np	B-LOC	24	pob
26	tiêu_thụ	V	O	23	prp
27	.	CH	O	1	punct
1	Đối_với	E	O	4	tpc
2	hàng_hoá	N	O	1	pob
3	không	R	O	4	adv
4	đòi_hỏi	V	O	0	root
5	kỹ_thuật	N	O	4	dob
6	cao	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	mẫu_mã	N	O	22	sub
9	đơn_giản	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	giá	N	O	13	sub
12	rẻ	A	O	11	nmod
13	phù_hợp	V	O	8	nmod
14	với	E	O	13	vmod
15	người	N	O	14	pob
16	lao_động	N	O	15	nmod
17	có	V	O	15	nmod
18	thu_nhập	N	O	17	vmod
19	thấp	A	O	18	nmod
20	,	CH	O	4	punct
21	thường	R	O	22	adv
22	được	V	O	4	dep
23	sản_xuất	V	O	22	vmod
24	ngay	T	O	25	dep
25	trong	E	O	23	loc
26	nước	N	O	25	pob
27	.	CH	O	4	punct
1	“	CH	O	34	punct
2	Bên	N	O	34	adv
3	cạnh	N	O	2	nmod
4	đó	P	O	2	det
5	,	CH	O	34	punct
6	còn	C	O	2	dep
7	nổi	V	O	6	conj
8	lên	R	O	7	adv
9	thực_trạng	N	O	7	dob
10	sản_xuất	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	7	punct
12	kinh_doanh	V	O	7	vmod
13	hàng	N	O	12	dob
14	giả	A	O	13	nmod
15	về	E	O	7	vmod
16	nhãn	N	O	15	pob
17	hàng_hoá	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	tem	N	O	16	nmod
20	nhãn	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	16	punct
22	bao_bì	N	O	16	nmod
23	…	CH	O	7	punct
24	,	CH	O	27	punct
25	thậm_chí	R	O	27	dep
26	,	CH	O	30	punct
27	đăng_ký	V	O	22	vmod
28	tên	N	O	27	dob
29	doanh_nghiệp	N	O	28	nmod
30	trùng	V	O	27	vmod
31	với	E	O	30	vmod
32	nhãn_hiệu	N	O	31	pob
33	đã	R	O	34	adv
34	được	V	O	0	root
35	bảo_hộ	V	O	34	vmod
36	để	E	O	35	prp
37	lừa_dối	V	O	36	vmod
38	người	N	O	37	dob
39	tiêu_dùng	V	O	38	nmod
40	”	N	O	38	nmod
41	,	CH	O	34	punct
42	ông	Nc	O	34	sub
43	Hiền	Np	B-PER	42	nmod
44	nhấn_mạnh	V	O	34	vmod
45	.	CH	O	34	punct
46	7	M	O	44	vmod
47	.	CH	O	34	punct
1	Khai_mạc	N	O	18	sub
2	Đại_lễ	Np	O	1	nmod
3	Phật	Np	O	1	nmod
4	đản	N	O	1	nmod
5	Liên_Hợp_quốc	Np	B-ORG	4	nmod
6	:	CH	O	1	punct
7	Gần	A	O	9	nmod
8	300	M	O	9	det
9	người	N	O	11	sub
10	ốm	A	O	9	nmod
11	phải	V	O	1	nmod
12	chăm_sóc	V	O	11	vmod
13	y_tế	N	O	12	dob
14	Gần	A	O	16	nmod
15	300	M	O	16	det
16	người	N	O	18	sub
17	đã	R	O	18	adv
18	bị	V	O	0	root
19	ốm	V	O	18	vmod
20	do	E	O	19	prp
21	thời_tiết	N	O	16	nmod
22	bất_thường	A	O	21	nmod
23	chỉ	R	O	24	dep
24	trong	E	O	19	tmp
25	ngày	N	O	24	pob
26	đầu	N	O	25	nmod
27	khai_mạc	V	O	25	nmod
28	Đại_lễ	N	O	27	vmod
29	VESAK	Ny	O	28	nmod
30	2019	M	O	29	det
31	.	CH	O	18	punct
1	"	CH	O	8	punct
2	Chỉ	R	O	3	dep
3	trong	E	O	8	tmp
4	ngày	N	O	3	pob
5	khai_mạc	V	O	4	nmod
6	Đại_lễ	N	O	5	vmod
7	Phật	Np	O	6	nmod
8	đản	V	O	0	root
9	Liên_Hợp_quốc	Np	B-ORG	8	dob
10	(	CH	O	8	punct
11	VESAK	Ny	B-ORG	8	loc
12	)	CH	O	11	punct
13	2019	M	O	11	det
14	(	CH	O	11	punct
15	12/5	M	O	11	det
16	)	CH	O	8	punct
17	,	CH	O	8	punct
18	các	L	O	19	det
19	tổ	N	O	22	sub
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	chăm_sóc	V	O	8	vmod
23	sức_khoẻ	N	O	22	dob
24	cho	E	O	22	iob
25	gần	A	O	27	nmod
26	300	M	O	27	det
27	đại_biểu	N	O	24	pob
28	và	Cc	O	22	coord
29	khách	N	O	31	sub
30	tham_quan	V	O	29	nmod
31	bị	V	O	28	conj
32	say	V	O	31	vmod
33	nắng	N	O	32	vmod
34	,	CH	O	22	punct
35	cảm	V	O	22	vmod
36	nắng	N	O	35	vmod
37	,	CH	O	22	punct
38	viêm	N	O	36	nmod
39	đường	N	O	38	nmod
40	hô_hấp	N	O	39	nmod
41	trên	N	O	39	nmod
42	,	CH	O	22	punct
43	tăng	V	O	22	vmod
44	huyết_áp	N	O	43	dob
45	"	CH	O	8	punct
46	-	CH	O	8	punct
47	ông	Nc	O	57	sub
48	Nguyễn_Trọng_Khoa	Np	B-PER	47	nmod
49	-	CH	O	47	punct
50	Phó	Z	O	51	nmod
51	Cục	N	O	47	nmod
52	trưởng	Z	O	51	nmod
53	Cục	N	B-ORG	51	nmod
54	Quản_lý	V	I-ORG	53	nmod
55	Khám	Np	I-ORG	54	dob
56	,	CH	O	47	punct
57	chữa	V	O	8	vmod
58	bệnh	N	O	57	dob
59	(	CH	O	8	punct
60	Bộ	N	B-ORG	58	nmod
61	Y_tế	N	I-ORG	60	nmod
62	)	CH	O	8	punct
63	cho	V	O	8	vmod
64	biết	V	O	63	vmod
65	.	CH	O	8	punct
1	Mặc_dù	C	O	16	dep
2	số	N	O	16	sub
3	người	N	O	2	nmod
4	tham_dự	V	O	2	nmod
5	Đại_lễ	N	O	4	dob
6	đông	A	O	5	nmod
7	,	CH	O	10	punct
8	lượng	N	O	6	amod
9	thực_phẩm	N	O	8	nmod
10	sử_dụng	V	O	8	nmod
11	nhiều	A	O	10	vmod
12	,	CH	O	16	punct
13	nhưng	C	O	16	dep
14	đã	R	O	16	adv
15	không	R	O	16	adv
16	có	V	O	0	root
17	vụ	N	O	16	dob
18	ngộ_độc	V	O	17	nmod
19	thực_phẩm	N	O	17	nmod
20	nào	P	O	17	nmod
21	xảy	V	O	17	nmod
22	ra	V	O	21	adv
23	tại	E	O	21	loc
24	Hà_Nam	Np	B-LOC	23	pob
25	và	Cc	O	24	coord
26	Ninh_Bình	Np	B-LOC	25	conj
27	.	CH	O	16	punct
1	Đại_lễ	N	O	3	sub
2	VESAK	Ny	O	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	một	M	O	5	det
5	hoạt_động	N	O	3	dob
6	văn_hoá	N	O	5	nmod
7	mang	V	O	5	nmod
8	tính	N	O	7	dob
9	quốc_tế	N	O	8	nmod
10	nhằm	V	O	5	nmod
11	tôn_vinh	V	O	10	vmod
12	giá_trị	N	O	11	dob
13	nhân_văn	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	hoà_bình	N	O	12	nmod
16	của	E	O	15	nmod
17	nhân_loại	N	O	16	pob
18	.	CH	O	3	punct
1	Vì_thế	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	Bộ	N	B-ORG	6	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	chuẩn_bị	V	O	0	root
7	kỹ_càng	A	O	6	vmod
8	về	E	O	6	vmod
9	công_tác	N	O	8	pob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	để	E	O	6	prp
12	chủ_động	V	O	11	vmod
13	phục_vụ	V	O	12	vmod
14	tốt	A	O	13	vmod
15	sự_kiện	N	O	13	dob
16	.	CH	O	6	punct
1	Đại_lễ	N	O	3	sub
2	sẽ	R	O	3	adv
3	kết_thúc	V	O	0	root
4	vào	E	O	3	tmp
5	ngày	N	O	4	pob
6	14/5	M	O	5	det
7	.	CH	O	3	punct
8	8	M	O	3	dep
9	.	CH	O	3	punct
1	Báo	N	B-ORG	11	sub
2	Thời_đại	Np	I-ORG	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	ngày	N	O	1	nmod
5	13/5/2019	M	O	4	det
6	,	CH	O	4	punct
7	14h09	M	O	4	det
8	:	CH	O	11	punct
9	Bộ	N	B-ORG	11	sub
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	cảnh_báo	V	O	0	root
12	giả_mạo	V	O	11	vmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	cổ_truyền	A	O	13	nmod
15	Cục	N	B-ORG	13	nmod
16	Quản_lý	V	I-ORG	15	nmod
17	Y	Ny	I-ORG	15	nmod
18	,	CH	O	11	punct
19	Dược	Np	O	15	nmod
20	cổ_truyền	A	O	11	dep
21	(	CH	O	11	punct
22	Bộ	N	B-ORG	25	sub
23	Y_tế	N	I-ORG	22	nmod
24	)	CH	O	11	punct
25	cảnh_báo	V	O	11	vmod
26	người_dân	N	O	25	dob
27	về	E	O	25	vmod
28	các	L	O	29	det
29	loại	Nc	O	27	pob
30	thuốc	N	O	29	nmod
31	cổ_truyền	A	O	29	nmod
32	giả	A	O	31	amod
33	điều_trị	V	O	29	nmod
34	các	L	O	35	det
35	bệnh	N	O	33	dob
36	về	E	O	35	nmod
37	tiểu_đường	N	O	36	pob
38	,	CH	O	11	punct
39	đau_nhức	V	O	11	vmod
40	xương	N	O	39	dob
41	khớp	N	O	40	nmod
42	đang	R	O	43	adv
43	xuất_hiện	V	O	39	vmod
44	trên	E	O	43	loc
45	thị_trường	N	O	44	pob
46	.	CH	O	11	punct
1	Mới_đây	X	O	8	xtmp
2	,	CH	O	8	punct
3	Cục	N	B-ORG	8	sub
4	Quản_lý	V	I-ORG	3	nmod
5	Y	Ny	I-ORG	3	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	Dược	Np	O	3	nmod
8	cổ_truyền	A	O	0	root
9	(	CH	O	8	punct
10	Bộ	N	B-ORG	14	sub
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	)	CH	O	8	punct
13	đã	R	O	14	adv
14	có	V	O	8	dep
15	văn_bản	N	O	14	dob
16	gửi	V	O	15	nmod
17	sở	N	O	16	dob
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	các	L	O	20	det
20	tỉnh	N	O	17	nmod
21	,	CH	O	20	punct
22	thành_phố	N	O	20	nmod
23	trực_thuộc	V	O	15	nmod
24	trung_ương	N	O	23	vmod
25	về	E	O	23	vmod
26	việc	N	O	25	pob
27	tăng_cường	V	O	26	nmod
28	kiểm_tra	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	27	punct
30	truyền_thông	N	O	35	sub
31	việc	N	O	30	nmod
32	sử_dụng	V	O	31	nmod
33	thuốc	N	O	32	dob
34	cổ_truyền	A	O	33	nmod
35	có	V	O	27	dep
36	chất_lượng	N	O	35	dob
37	,	CH	O	27	punct
38	nguồn_gốc	N	O	36	nmod
39	xuất_xứ	V	O	38	nmod
40	rõ_ràng	A	O	39	vmod
41	.	CH	O	8	punct
1	Theo	E	O	10	adv
2	văn_bản	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	10	punct
5	thời_gian	N	O	10	tmp
6	qua	V	O	5	nmod
7	Bộ	Np	B-ORG	6	loc
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	nhận	V	O	0	root
11	được	R	O	10	adv
12	một_số	L	O	13	det
13	kết_quả	N	O	10	dob
14	kiểm_nghiệm	V	O	13	nmod
15	và	Cc	O	13	coord
16	thông_tin	N	O	15	conj
17	truyền_thông	N	O	16	nmod
18	về	E	O	13	nmod
19	các	L	O	20	det
20	sản_phẩm	N	O	18	pob
21	giả_mạo	V	O	20	nmod
22	thuốc	N	O	21	dob
23	cổ_truyền	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	10	punct
25	thuốc	N	O	27	sub
26	cổ_truyền	A	O	25	nmod
27	có	V	O	10	dep
28	trộn	V	O	27	vmod
29	các	L	O	30	det
30	hoạt_chất	N	O	28	dob
31	tân_dược	N	O	30	nmod
32	không	R	O	33	adv
33	được	V	O	27	vmod
34	đăng_ký	V	O	33	vmod
35	lưu_hành	V	O	34	vmod
36	.	CH	O	10	punct
1	Trong	E	O	5	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	chủ_yếu	A	O	5	vmod
5	là	V	O	0	root
6	các	L	O	7	det
7	loại	Nc	O	5	dob
8	thuốc	N	O	7	nmod
9	điều_trị	V	O	7	nmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	tiểu_đường	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	7	punct
13	thuốc	N	O	7	nmod
14	điều_trị	V	O	7	nmod
15	các	L	O	16	det
16	bệnh	N	O	14	dob
17	đau_nhức	V	O	16	nmod
18	xương	N	O	17	dob
19	khớp	N	O	18	nmod
20	và	Cc	O	5	coord
21	một_số	L	O	22	det
22	loại	N	O	18	nmod
23	thuốc	N	O	22	nmod
24	khác	A	O	22	nmod
25	.	CH	O	5	punct
1	Do_đó	C	O	11	dep
2	,	CH	O	11	punct
3	Bộ	N	O	11	sub
4	Đề_nghị	V	O	3	nmod
5	sở	N	O	4	dob
6	y_tế	N	O	5	nmod
7	các	L	O	8	det
8	tỉnh	N	O	5	nmod
9	,	CH	O	8	punct
10	thành_phố	N	O	8	nmod
11	tăng_cường	V	O	0	root
12	kiểm_tra	V	O	11	vmod
13	các	L	O	14	det
14	sản_phẩm	N	O	12	dob
15	có	V	O	14	nmod
16	trong	E	O	14	nmod
17	cơ_sở	N	O	16	pob
18	khám	V	O	17	nmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	và	Cc	O	12	coord
21	chữa	V	O	20	conj
22	bệnh	N	O	21	dob
23	(	CH	O	12	punct
24	bao_gồm	V	O	12	vmod
25	cả	P	O	26	nmod
26	cơ_sở	N	O	24	dob
27	công_lập	A	O	26	nmod
28	,	CH	O	26	punct
29	tư_nhân	N	O	26	nmod
30	)	CH	O	26	punct
31	và	Cc	O	26	coord
32	cơ_sở	N	O	31	conj
33	kinh_doanh	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	33	punct
35	sản_xuất	V	O	33	vmod
36	trên	E	O	32	loc
37	địa_bàn	N	O	36	pob
38	tỉnh	N	O	37	nmod
39	,	CH	O	38	punct
40	thành_phố	N	O	38	nmod
41	.	CH	O	11	punct
1	Xử_lý	V	O	0	root
2	nghiêm	A	O	1	vmod
3	các	L	O	4	det
4	cơ_sở	N	O	1	dob
5	sử_dụng	V	O	4	nmod
6	sản_phẩm	N	O	5	dob
7	không	R	O	8	adv
8	có	V	O	1	vmod
9	nguồn_gốc	N	O	8	dob
10	,	CH	O	1	punct
11	xuất_xứ	N	O	1	sub
12	theo	V	O	11	nmod
13	quy_định	V	O	12	vmod
14	của	E	O	11	nmod
15	pháp_luật	N	O	14	pob
16	.	CH	O	1	punct
1	Chủ_động	V	O	0	root
2	phối_hợp	V	O	1	vmod
3	với	E	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	cơ_quan	N	O	3	pob
6	,	CH	O	1	punct
7	lực_lượng	N	O	8	sub
8	có	V	O	1	dep
9	liên_quan	V	O	8	vmod
10	như	C	O	9	vmod
11	cơ_quan	N	O	9	dob
12	Công_an	Np	O	11	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	Quản_lý	V	O	9	vmod
15	thị_trường	N	O	14	dob
16	,	CH	O	18	punct
17	Ban	N	O	23	sub
18	chỉ_đạo	V	O	17	nmod
19	về	E	O	17	nmod
20	phòng_chống	V	O	19	vmod
21	buôn_lậu	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	1	punct
23	gian_lận	A	O	1	dep
24	thương_mại	N	O	23	amod
25	và	Cc	O	1	coord
26	hàng	N	O	25	conj
27	giả	A	O	26	nmod
28	của	E	O	24	nmod
29	tỉnh	N	O	28	pob
30	để	E	O	1	prp
31	phát_hiện	V	O	30	vmod
32	,	CH	O	1	punct
33	ngăn_chặn	V	O	1	vmod
34	và	Cc	O	1	coord
35	xử_lý	V	O	34	conj
36	nghiêm	A	O	35	vmod
37	cá_nhân	N	O	35	dob
38	,	CH	O	1	punct
39	tổ_chức	V	O	1	vmod
40	kinh_doanh	V	O	39	vmod
41	thuốc	N	O	40	dob
42	cổ_truyền	A	O	41	nmod
43	không	R	O	44	adv
44	được	V	O	39	vmod
45	đăng_ký	V	O	44	vmod
46	lưu_hành	V	O	45	vmod
47	và	Cc	O	1	coord
48	không	R	O	49	adv
49	có	V	O	47	conj
50	nguồn_gốc	N	O	49	dob
51	,	CH	O	1	punct
52	xuất_xứ	N	O	49	sub
53	theo	V	O	52	nmod
54	quy_định	V	O	53	vmod
55	của	E	O	52	nmod
56	pháp_luật	N	O	55	pob
57	.	CH	O	1	punct
1	Tăng_cường	V	O	0	root
2	hoạt_động	V	O	1	vmod
3	truyền_thông	N	O	2	vmod
4	,	CH	O	1	punct
5	hướng_dẫn	V	O	1	vmod
6	cho	E	O	5	iob
7	người_dân	N	O	6	pob
8	,	CH	O	1	punct
9	cơ_sở	N	O	1	sub
10	khám	V	O	9	nmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	,	CH	O	1	punct
13	chữa	V	O	1	vmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	,	CH	O	1	punct
16	cơ_sở	N	O	36	sub
17	kinh_doanh	V	O	16	nmod
18	nhận_thức	V	O	17	vmod
19	rõ	A	O	18	vmod
20	sự	N	O	18	dob
21	nguy_hại	V	O	20	nmod
22	tới	E	O	20	nmod
23	sức_khoẻ	N	O	22	pob
24	và	Cc	O	23	coord
25	trách_nhiệm	N	O	24	conj
26	của	E	O	23	nmod
27	việc	N	O	26	pob
28	sản_xuất	V	O	27	nmod
29	,	CH	O	28	punct
30	kinh_doanh	V	O	28	vmod
31	,	CH	O	28	punct
32	sử_dụng	V	O	28	vmod
33	thuốc	N	O	32	dob
34	cổ_truyền	A	O	33	nmod
35	không	R	O	36	adv
36	có	V	O	1	dep
37	nguồn_gốc	N	O	36	dob
38	,	CH	O	1	punct
39	xuất_xứ	N	O	37	nmod
40	rõ_ràng	A	O	39	nmod
41	theo	V	O	39	nmod
42	quy_định	V	O	41	vmod
43	của	E	O	39	nmod
44	pháp_luật	N	O	43	pob
45	và	Cc	O	1	coord
46	không	R	O	49	nmod
47	do	E	O	45	conj
48	các	L	O	49	det
49	cơ_sở	N	O	52	sub
50	sản_xuất	V	O	49	nmod
51	đã	R	O	52	adv
52	được	V	O	47	dep
53	cơ_quan	N	O	54	sub
54	có	V	O	52	vmod
55	thẩm_quyền	N	O	54	dob
56	cấp	V	O	55	nmod
57	phép	N	O	56	dob
58	theo	V	O	54	vmod
59	quy_định	V	O	58	vmod
60	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	sở	N	O	4	sub
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	tổ_chức	V	O	0	root
5	thực_hiện	V	O	4	vmod
6	và	Cc	O	4	coord
7	báo_cáo	V	O	6	conj
8	về	E	O	7	vmod
9	Cục	N	B-ORG	8	pob
10	Quản_lý	V	I-ORG	9	nmod
11	Y	Ny	I-ORG	9	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	Dược	Np	O	9	nmod
14	cổ_truyền	A	O	9	nmod
15	trước	E	O	9	tmp
16	10/6/2019	M	O	11	det
17	.	CH	O	16	punct
18	9	M	O	16	det
19	.	CH	O	4	punct
1	Báo	N	B-ORG	12	sub
2	Hải_quan	Np	I-ORG	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	ngày	N	O	1	nmod
5	13/5/2019	M	O	4	det
6	,	CH	O	1	punct
7	16h2	N	O	1	nmod
8	7	M	O	7	det
9	:	CH	O	7	punct
10	Sốt_xuất_huyết	N	O	7	nmod
11	"	CH	O	7	punct
12	vào	E	O	0	root
13	mùa	N	O	12	pob
14	"	CH	O	16	punct
15	Dịch	Np	O	16	sub
16	sởi	V	O	13	nmod
17	vẫn	R	O	19	adv
18	đang	R	O	19	adv
19	diễn_biến	V	O	12	vmod
20	phức_tạp	A	O	19	vmod
21	cộng	V	O	19	prp
22	thêm	V	O	21	vmod
23	thời_tiết	N	O	21	dob
24	mùa	Nc	O	23	nmod
25	Hè	Np	O	24	nmod
26	là	V	O	0	root
27	thời_điểm	N	O	26	tmp
28	nguy_cơ	N	O	27	nmod
29	cao	A	O	28	nmod
30	bùng_phát	V	O	27	nmod
31	dịch	N	O	30	dob
32	sốt_xuất_huyết	N	O	31	nmod
33	.	CH	O	26	punct
1	Thống_kê	V	O	0	root
2	của	E	O	1	vmod
3	Sở	N	B-ORG	2	pob
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	Hà_Nội	Np	I-ORG	3	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	trong	E	O	2	pmod
8	tuần	N	O	7	pob
9	từ	E	O	1	tmp
10	6/5/2019	M	O	9	dep
11	đến	E	O	9	pmod
12	12/5/2019	M	O	13	det
13	Hà_Nội	Np	B-LOC	11	pob
14	ghi_nhận	V	O	1	vmod
15	10	M	O	16	det
16	trường	N	O	14	dob
17	hợp	V	O	16	nmod
18	mắc	V	O	17	vmod
19	sốt_xuất_huyết	N	O	18	dob
20	.	CH	O	1	punct
1	Luỹ	N	O	2	sub
2	tích	V	O	0	root
3	năm	N	O	2	tmp
4	2019	M	O	3	det
5	ghi_nhận	V	O	2	vmod
6	224	M	O	7	det
7	trường_hợp	N	O	5	dob
8	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đơn_vị	N	O	3	sub
3	có	V	O	0	root
4	số	N	O	3	dob
5	mắc	V	O	4	nmod
6	cộng	V	O	4	nmod
7	dồn	V	O	6	vmod
8	từ	E	O	6	tmp
9	đầu	N	O	8	pob
10	năm	N	O	9	nmod
11	đến	E	O	8	pmod
12	nay	P	O	11	pob
13	cao	A	O	6	vmod
14	như	C	O	4	nmod
15	Cầu_Giấy	Np	B-LOC	4	nmod
16	(	CH	O	4	punct
17	27	M	O	13	amod
18	)	CH	O	3	punct
19	,	CH	O	3	punct
20	Hà_Đông	Np	B-LOC	15	nmod
21	(	CH	O	3	punct
22	27	M	O	17	det
23	)	CH	O	3	punct
24	,	CH	O	3	punct
25	Đống_Đa	N	O	20	nmod
26	(	CH	O	25	punct
27	24	M	O	25	det
28	)	CH	O	3	punct
29	,	CH	O	3	punct
30	Hoàng_Mai	Np	B-LOC	25	nmod
31	(	CH	O	25	punct
32	18	M	O	25	det
33	)	CH	O	3	punct
34	,	CH	O	3	punct
35	Hai_Bà_Trưng	Np	B-LOC	30	nmod
36	(	CH	O	25	punct
37	14	M	O	25	det
38	)	CH	O	3	punct
39	,	CH	O	3	punct
40	Nam_Từ_Liêm	Np	B-PER	35	nmod
41	(	CH	O	25	punct
42	13	M	O	25	det
43	)	CH	O	3	punct
44	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	lãnh_đạo	N	O	1	dob
3	Sở	N	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	Hà_Nội	Np	I-ORG	3	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	thời_tiết	N	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	vào	V	O	1	vmod
10	mùa	N	O	9	dob
11	hè	N	O	10	nmod
12	là	V	O	1	vmod
13	điều_kiện	N	O	12	vmod
14	thuận_lợi	A	O	13	nmod
15	cho	E	O	13	prp
16	tác_nhân	N	O	15	pob
17	truyền	V	O	16	nmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	sốt_xuất_huyết	N	O	18	nmod
20	phát_triển	V	O	19	nmod
21	và	Cc	O	12	coord
22	gây	V	O	21	conj
23	bệnh	N	O	22	dob
24	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	5	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	do	E	O	0	root
4	chủ_động	V	O	3	vmod
5	thực_hiện	V	O	4	vmod
6	sớm	A	O	5	vmod
7	các	L	O	8	det
8	biện_pháp	N	O	5	dob
9	phòng_chống	V	O	8	nmod
10	dịch	V	O	9	vmod
11	ngay	R	O	10	adv
12	từ	E	O	10	vmod
13	các	L	O	14	det
14	tháng	N	O	12	pob
15	đầu	N	O	14	nmod
16	năm	N	O	14	nmod
17	như	C	O	4	coord
18	tổ_chức	V	O	17	conj
19	các	L	O	20	det
20	chiến_dịch	N	O	18	dob
21	vệ_sinh	V	O	20	nmod
22	môi_trường	N	O	20	nmod
23	diệt	V	O	20	nmod
24	bọ_gậy	N	O	23	dob
25	và	Cc	O	18	coord
26	phun	V	O	25	conj
27	hoá_chất	N	O	26	dob
28	diệt	V	O	26	vmod
29	muỗi	N	O	28	dob
30	truyền	V	O	26	prp
31	bệnh	N	O	30	dob
32	...	CH	O	33	punct
33	nên	C	O	30	vmod
34	đến	E	O	48	tmp
35	thời_điểm	N	O	34	pob
36	hiện_nay	N	O	48	tmp
37	số	N	O	48	sub
38	ca	N	O	37	nmod
39	mắc	V	O	37	nmod
40	sốt_xuất_huyết	N	O	39	vmod
41	trên	E	O	39	loc
42	địa_bàn	N	O	41	pob
43	Hà_Nội	Np	B-LOC	42	nmod
44	còn	V	O	35	nmod
45	ở	E	O	41	pmod
46	mức	N	O	45	pob
47	thấp	A	O	46	nmod
48	so	V	O	33	conj
49	với	E	O	48	vmod
50	trung_bình	A	O	46	nmod
51	5	M	O	52	det
52	năm	N	O	50	tmp
53	trước	A	O	52	nmod
54	và	Cc	O	53	coord
55	thấp	A	O	54	conj
56	so	V	O	55	vmod
57	với	E	O	56	vmod
58	các	L	O	59	det
59	tỉnh_thành	N	O	57	pob
60	có	V	O	59	nmod
61	bệnh	N	O	60	dob
62	sốt_xuất_huyết	N	O	61	nmod
63	lưu_hành	V	O	61	nmod
64	.	CH	O	60	punct
1	Ngoài	E	O	5	pmod
2	sốt_xuất_huyết	N	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	hiện	N	O	5	tmp
5	dịch	V	O	0	root
6	sởi	N	O	5	dob
7	cũng	R	O	9	adv
8	đang	R	O	9	adv
9	diễn_biến	V	O	5	vmod
10	khó	A	O	9	vmod
11	lường	V	O	10	vmod
12	.	CH	O	5	punct
1	Cụ_thể	A	O	14	adv
2	,	CH	O	14	punct
3	trong	E	O	14	tmp
4	tuần	N	O	3	pob
5	ghi_nhận	V	O	4	nmod
6	88	M	O	7	det
7	trường	N	O	5	dob
8	hợp	A	O	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	luỹ	N	O	14	sub
11	tích	N	O	10	nmod
12	năm	N	O	10	nmod
13	2019	M	O	12	det
14	ghi_nhận	V	O	0	root
15	1.193	M	O	16	det
16	trường_hợp	N	O	14	dob
17	.	CH	O	14	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đơn_vị	N	O	3	sub
3	có	V	O	0	root
4	số	N	O	3	dob
5	mắc	V	O	4	nmod
6	cộng	V	O	4	nmod
7	dồn	V	O	6	vmod
8	từ	E	O	6	tmp
9	đầu	N	O	8	pob
10	năm	N	O	9	nmod
11	đến	E	O	8	pmod
12	nay	P	O	11	pob
13	cao	A	O	6	vmod
14	như	C	O	4	nmod
15	Hoàng_Mai	Np	B-LOC	4	nmod
16	(	CH	O	4	punct
17	159	M	O	4	det
18	)	CH	O	4	punct
19	,	CH	O	3	punct
20	Thanh_Xuân	Np	B-LOC	15	nmod
21	(	CH	O	3	punct
22	78	M	O	23	det
23	)	CH	O	3	punct
24	,	CH	O	3	punct
25	Nam_Từ_Liêm	Np	B-PER	20	nmod
26	(	CH	O	3	punct
27	77	M	O	22	det
28	)	CH	O	3	punct
29	,	CH	O	3	punct
30	Hà_Đông	Np	B-LOC	25	nmod
31	(	CH	O	3	punct
32	66	M	O	35	det
33	)	CH	O	3	punct
34	,	CH	O	3	punct
35	Đống_Đa	N	O	25	nmod
36	(	CH	O	35	punct
37	59	M	O	35	tmp
38	)	CH	O	3	punct
39	,	CH	O	3	punct
40	Ba_Đình	Np	B-LOC	35	nmod
41	(	CH	O	25	punct
42	56	M	O	25	tmp
43	)	CH	O	3	punct
44	,	CH	O	3	punct
45	Thanh_Trì	Np	B-LOC	40	nmod
46	(	CH	O	25	punct
47	55	M	O	25	tmp
48	)	CH	O	3	punct
49	.	CH	O	3	punct
1	Trước	E	O	6	tmp
2	nguy_cơ	N	O	1	pob
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	dịch_bệnh	N	O	6	sub
5	có_thể	R	O	6	adv
6	bùng_phát	V	O	0	root
7	trong	E	O	6	tmp
8	mùa	Nc	O	7	pob
9	hè	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	Phó	N	O	8	nmod
12	Giám_đốc	N	O	11	nmod
13	Sở	N	O	12	nmod
14	Y_tế	N	O	13	nmod
15	Hoàng_Đức_Hạnh	Np	O	11	nmod
16	yêu_cầu	V	O	6	vmod
17	tiếp_tục	V	O	16	vmod
18	củng_cố	V	O	17	vmod
19	và	Cc	O	16	coord
20	nâng	V	O	19	conj
21	cao	A	O	20	vmod
22	khả_năng	N	O	20	dob
23	phản_ứng	V	O	22	nmod
24	nhanh	A	O	22	nmod
25	của	E	O	22	nmod
26	các	L	O	27	det
27	đội	N	O	25	pob
28	chống	V	O	27	nmod
29	dịch	N	O	28	vmod
30	cơ_động	N	O	29	nmod
31	trên	E	O	27	loc
32	địa_bàn	N	O	31	pob
33	thành_phố	N	O	32	nmod
34	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	8	mnr
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	tại	E	O	8	loc
5	các	L	O	6	det
6	cơ_sở	N	O	4	pob
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	phải	V	O	0	root
9	bảo_đảm	V	O	8	vmod
10	đầy_đủ	A	O	9	vmod
11	các	L	O	12	det
12	trang_thiết_bị	N	O	9	dob
13	,	CH	O	12	punct
14	vật_tư	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	vắc_xin	N	O	12	nmod
17	,	CH	O	12	punct
18	hoá_chất	N	O	12	nmod
19	cho	E	O	9	iob
20	công_tác	N	O	19	pob
21	phòng	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	8	punct
23	chống	V	O	8	vmod
24	dịch_bệnh	N	O	23	dob
25	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	quận	N	O	7	sub
3	,	CH	O	2	punct
4	huyện	N	O	2	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	thị_xã	N	O	2	nmod
7	tăng_cường	V	O	0	root
8	giám_sát	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	8	punct
10	hướng_dẫn	V	O	8	vmod
11	việc	N	O	10	dob
12	triển_khai	V	O	11	nmod
13	thực_hiện	V	O	12	vmod
14	tiêm_chủng	N	O	13	dob
15	mở_rộng	V	O	14	nmod
16	bảo_đảm	V	O	15	vmod
17	an_toàn	A	O	16	vmod
18	,	CH	O	15	punct
19	hiệu_quả	N	O	22	sub
20	,	CH	O	7	punct
21	đồng_thời	R	O	22	adv
22	tổ_chức	V	O	7	vmod
23	kiểm_tra	V	O	22	vmod
24	vệ_sinh	V	O	23	vmod
25	môi_trường	N	O	23	dob
26	,	CH	O	7	punct
27	giám_sát	V	O	7	vmod
28	thường_kỳ	N	O	27	dob
29	chất_lượng	N	O	28	nmod
30	nước	N	O	29	nmod
31	sinh_hoạt	N	O	30	nmod
32	tại	E	O	27	loc
33	các	L	O	34	det
34	nhà_máy	N	O	32	pob
35	,	CH	O	34	punct
36	trạm	N	O	34	nmod
37	cấp_nước	V	O	36	nmod
38	…	CH	O	7	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	giám_đốc	N	O	7	sub
3	Sở	Np	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	Np	I-ORG	3	nmod
5	Hà_Nội	Np	I-ORG	3	nmod
6	cũng	R	O	7	adv
7	yêu_cầu	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	đơn_vị	N	O	7	dob
10	tăng_cường	V	O	9	nmod
11	công_tác	N	O	10	dob
12	giám_sát	V	O	11	nmod
13	côn_trùng	N	O	12	dob
14	và	Cc	O	7	coord
15	giám_sát	V	O	14	conj
16	véc	V	O	15	vmod
17	tơ	N	O	16	dob
18	truyền	V	O	15	vmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	để	E	O	18	prp
21	chủ_động	V	O	20	vmod
22	phòng_chống	V	O	21	vmod
23	sốt_xuất_huyết	N	O	22	dob
24	.	CH	O	7	punct
1	Trung_tâm	N	O	5	sub
2	Kiểm_soát	V	O	1	nmod
3	bệnh_tật	N	O	1	nmod
4	thành_phố	N	O	1	nmod
5	tiếp_tục	V	O	0	root
6	thực_hiện	V	O	5	vmod
7	tốt	A	O	6	vmod
8	việc	N	O	6	dob
9	đo	V	O	8	nmod
10	thân_nhiệt	N	O	9	dob
11	hành_khách	N	O	10	nmod
12	nhập_cảnh	V	O	8	nmod
13	qua	E	O	12	loc
14	sân_bay	N	B-LOC	13	pob
15	quốc_tế	N	I-LOC	14	nmod
16	Nội_Bài	Np	I-LOC	14	nmod
17	để	E	O	6	prp
18	chủ_động	V	O	17	vmod
19	kiểm_soát	V	O	18	vmod
20	các	L	O	21	det
21	dịch_bệnh	N	O	19	dob
22	nguy_hiểm	A	O	21	nmod
23	có	V	O	5	vmod
24	nguy_cơ	N	O	23	dob
25	xâm_nhập	V	O	24	nmod
26	.	CH	O	5	punct
1	Bên	N	O	7	loc
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	7	punct
5	ngành	N	O	7	sub
6	Y_tế	N	O	5	nmod
7	khuyến_cáo	V	O	0	root
8	người_dân	N	O	7	dob
9	chủ_động	V	O	7	vmod
10	trong	E	O	9	vmod
11	việc	N	O	10	pob
12	vệ_sinh	V	O	11	nmod
13	môi_trường	N	O	11	nmod
14	khử	N	O	11	nmod
15	khuẩn	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	7	punct
17	nâng	V	O	7	vmod
18	cao	A	O	17	vmod
19	sức	N	O	17	dob
20	đề_kháng	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	cơ_thể	N	O	21	pob
23	,	CH	O	7	punct
24	đồng_thời	R	O	25	adv
25	đi	V	O	7	vmod
26	tiêm_chủng	V	O	25	vmod
27	đầy_đủ	A	O	26	vmod
28	vắc_xin	N	O	26	dob
29	phòng	N	O	28	nmod
30	sởi	V	O	28	nmod
31	theo	V	O	30	vmod
32	quy_định	V	O	31	vmod
33	.	CH	O	7	punct
34	10	M	O	7	vmod
35	.	CH	O	7	punct
1	Giai_đoạn	N	O	8	sub
2	thấp_điểm	N	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	dịch_bệnh	N	O	3	pob
5	,	CH	O	1	punct
6	bệnh_nhân	N	O	1	nmod
7	vẫn	R	O	8	adv
8	tử_vong	V	O	0	root
9	vì	E	O	8	prp
10	sốt_xuất_huyết	N	O	9	pob
11	Hai	M	O	12	det
12	tháng	N	O	10	nmod
13	vừa_qua	X	O	10	x
14	được	V	O	9	vmod
15	xem	V	O	14	vmod
16	là	C	O	15	vmod
17	giai_đoạn	N	O	15	vmod
18	thấp_điểm	V	O	17	nmod
19	nhưng	C	O	8	coord
20	TPHCM	Ny	B-LOC	22	sub
21	đã	R	O	22	adv
22	có	V	O	19	conj
23	3	M	O	24	det
24	ca	N	O	22	dob
25	tử_vong	V	O	24	nmod
26	vì	E	O	24	prp
27	sốt_xuất_huyết	N	O	26	pob
28	.	CH	O	8	punct
1	Bác_sĩ	Nc	O	14	sub
2	Lê_Hồng_Nga	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	khoa	N	O	4	nmod
6	Kiểm_soát	V	O	5	nmod
7	bệnh	N	O	4	nmod
8	Truyền_nhiễm	Np	O	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	Trung_tâm	N	B-ORG	1	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	Dự_phòng	Np	I-ORG	11	nmod
13	TPHCM	Ny	I-ORG	11	nmod
14	cho	V	O	0	root
15	biết	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	2	M	O	18	det
18	tháng	N	O	20	tmp
19	qua	V	O	18	nmod
20	được	V	O	14	vmod
21	xem	V	O	20	vmod
22	là	C	O	21	vmod
23	giai_đoạn	N	O	21	dob
24	thấp_điểm	N	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	dịch_bệnh	N	O	25	pob
27	hàng	N	O	26	nmod
28	năm	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	14	punct
30	các	L	O	31	det
31	loại	N	O	14	dob
32	bệnh	N	O	31	nmod
33	truyền_nhiễm	V	O	31	nmod
34	như	C	O	33	vmod
35	sốt_xuất_huyết	N	O	33	vmod
36	,	CH	O	31	punct
37	tay_chân	N	O	31	nmod
38	miệng	N	O	37	nmod
39	,	CH	O	14	punct
40	sởi	V	O	14	vmod
41	đều	R	O	42	adv
42	giảm	V	O	14	vmod
43	nhưng	C	O	14	coord
44	mức	N	O	47	sub
45	giảm	V	O	44	nmod
46	khá	R	O	47	amod
47	chậm	A	O	14	vmod
48	.	CH	O	14	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	do	E	O	7	prp
4	chủ_quan	A	O	3	dep
5	,	CH	O	7	punct
6	đã	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	3	M	O	9	det
9	trường_hợp	N	O	7	dob
10	tử_vong	V	O	9	nmod
11	vì	E	O	9	prp
12	sốt_xuất_huyết	N	O	11	pob
13	do	E	O	10	prp
14	nhập_viện	V	O	13	vmod
15	trễ	A	O	14	vmod
16	.	CH	O	7	punct
1	Cả	P	O	3	nmod
2	3	M	O	3	det
3	trường_hợp	N	O	5	sub
4	đều	R	O	5	adv
5	sinh_sống	V	O	0	root
6	trong	E	O	5	loc
7	khu_vực	N	O	6	pob
8	có	V	O	7	nmod
9	sốt_xuất_huyết	N	O	8	dob
10	lưu_hành	V	O	9	nmod
11	(	CH	O	5	punct
12	Củ_Chi	Np	B-LOC	7	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	Bình_Tân	Np	B-LOC	9	nmod
15	,	CH	O	5	punct
16	Tân_Phú	Np	B-LOC	14	nmod
17	)	CH	O	5	punct
18	,	CH	O	5	punct
19	trước	E	O	5	tmp
20	khi	N	O	19	pob
21	nhập_viện	V	O	20	nmod
22	đều	R	O	23	adv
23	có	V	O	5	vmod
24	những	L	O	25	det
25	biểu_hiện	N	O	23	dob
26	đặc_trưng	A	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	sốt_xuất_huyết	N	O	27	pob
29	.	CH	O	5	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	do	E	O	6	prp
4	chủ_quan	A	O	3	dep
5	và	Cc	O	6	dep
6	nhận_thức	V	O	0	root
7	về	E	O	6	vmod
8	sự	Nc	O	7	pob
9	nguy_hiểm	A	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	bệnh	N	O	10	pob
12	còn	R	O	13	amod
13	thấp	A	O	6	vmod
14	nên	C	O	6	coord
15	người	N	O	17	sub
16	bệnh	N	O	15	nmod
17	nhập_viện	V	O	14	conj
18	trễ	A	O	17	vmod
19	,	CH	O	6	punct
20	khi	N	O	17	tmp
21	đã	R	O	22	adv
22	có	V	O	20	nmod
23	những	L	O	24	det
24	biểu_hiện	N	O	22	dob
25	sốc	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	24	punct
27	suy	V	O	24	nmod
28	đa	Z	O	29	nmod
29	cơ_quan	N	O	24	nmod
30	.	CH	O	6	punct
1	Một	M	O	2	det
2	trường_hợp	N	O	5	sub
3	khác	A	O	2	nmod
4	cũng	R	O	5	adv
5	bị	V	O	0	root
6	sốt_xuất_huyết	N	O	5	dob
7	đang	R	O	9	nmod
8	trong	E	O	5	vmod
9	tình_trạng	N	O	8	pob
10	nguy_kịch	A	O	9	nmod
11	tại	E	O	9	loc
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	pob
13	Bệnh	N	I-ORG	12	nmod
14	Nhiệt_đới	N	I-ORG	13	nmod
15	TPHCM	Ny	I-ORG	13	nmod
16	là	V	O	5	vmod
17	bé	N	O	16	vmod
18	Võ_Thị_Trinh	Np	B-PER	17	nmod
19	(	CH	O	17	punct
20	13	M	O	21	det
21	tuổi	N	O	17	nmod
22	)	CH	O	17	punct
23	với	E	O	17	nmod
24	các	L	O	25	det
25	chẩn_đoán	N	O	23	pob
26	sốc	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	17	punct
28	suy	V	O	17	nmod
29	đa	Z	O	30	nmod
30	cơ_quan	N	O	28	vmod
31	,	CH	O	17	punct
32	xuất_huyết	V	O	17	nmod
33	nặng	A	O	32	vmod
34	.	CH	O	5	punct
1	Hiện	N	O	4	tmp
2	bệnh_nhân	N	O	4	sub
3	đang	R	O	4	adv
4	phải	V	O	0	root
5	thở	V	O	4	vmod
6	máy	N	O	5	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	lọc	V	O	4	vmod
9	máu	N	O	8	dob
10	,	CH	O	4	punct
11	điều_trị	V	O	4	vmod
12	tích_cực	A	O	11	vmod
13	,	CH	O	4	punct
14	diễn_tiến	V	O	4	vmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	có	V	O	15	nmod
17	khả_thi	A	O	16	vmod
18	nhưng	C	O	4	coord
19	tiên_lượng	N	O	21	sub
20	còn	R	O	21	amod
21	dè_dặt	A	O	4	dep
22	.	CH	O	4	punct
1	Thống_kê	V	O	0	root
2	sơ_bộ	A	O	1	vmod
3	của	E	O	1	vmod
4	Trung_tâm	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	Dự_phòng	Np	I-ORG	4	nmod
7	cho	V	O	1	vmod
8	thấy	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	1	punct
10	trong	E	O	16	tmp
11	tháng	N	O	10	pob
12	4	M	O	11	det
13	,	CH	O	16	punct
14	toàn	R	O	15	nmod
15	thành_phố	N	O	16	sub
16	có	V	O	1	dep
17	1.922	M	O	18	det
18	ca	N	O	16	dob
19	mắc	V	O	18	nmod
20	sốt_xuất_huyết	N	O	19	dob
21	,	CH	O	1	punct
22	giảm	V	O	1	vmod
23	48%	M	O	22	dob
24	so	V	O	22	vmod
25	với	E	O	24	vmod
26	tháng	N	O	25	pob
27	3	M	O	26	det
28	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	TPHCM	Ny	B-LOC	8	sub
4	và	Cc	O	8	dep
5	khu_vực	N	O	4	conj
6	Nam_Bộ	Np	B-LOC	5	nmod
7	đang	R	O	8	adv
8	bắt_đầu	V	O	0	root
9	bước	V	O	8	vmod
10	vào	E	O	9	vmod
11	mùa	N	O	10	pob
12	mưa	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	thời_tiết	N	O	11	nmod
15	thuận_lợi	N	O	14	nmod
16	cho	E	O	9	vmod
17	muỗi	N	O	16	pob
18	gây	V	O	17	nmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	sốt_xuất_huyết	N	O	19	nmod
21	sinh_trưởng	V	O	18	iob
22	và	Cc	O	21	coord
23	phát_triển	V	O	22	conj
24	,	CH	O	8	punct
25	vì_thế	C	O	8	coord
26	,	CH	O	8	punct
27	TPHCM	Ny	B-LOC	29	sub
28	đang	R	O	29	adv
29	phải	V	O	8	dep
30	đối_mặt	V	O	29	vmod
31	với	E	O	30	vmod
32	nguy_cơ	N	O	31	pob
33	dịch_bệnh	N	O	32	nmod
34	tăng	V	O	29	vmod
35	cao	A	O	34	vmod
36	.	CH	O	8	punct
1	Để	E	O	18	prp
2	chủ_động	V	O	1	vmod
3	kìm_hãm	V	O	2	vmod
4	sự	N	O	3	dob
5	gia_tăng	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	sốt_xuất_huyết	N	O	6	pob
8	khi	N	O	18	tmp
9	bước	V	O	8	nmod
10	vào	E	O	9	vmod
11	mùa	N	O	10	pob
12	mưa	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	Trung_tâm	N	O	11	nmod
15	Y_tế	Np	O	14	nmod
16	Dự_phòng	V	O	14	nmod
17	thành_phố	N	O	14	nmod
18	yêu_cầu	V	O	0	root
19	các	L	O	20	det
20	đơn_vị	N	O	18	dob
21	trực_thuộc	V	O	20	nmod
22	tập_trung	V	O	18	vmod
23	xử_lý	V	O	22	vmod
24	triệt_để	A	O	23	vmod
25	các	L	O	26	det
26	ổ	N	O	23	dob
27	dịch	N	O	26	nmod
