1	Điểm	N	O	0	root
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	13/6/2019	M	O	4	det
6	.	CH	O	1	punct
1	THÔNG_TIN	Ny	O	37	sub
2	Y_TẾ	Ny	O	1	nmod
3	TRONG	Ny	O	1	nmod
4	NƯỚC_Hàng	Np	O	1	nmod
5	ngàn	M	O	6	det
6	người_dân	N	O	1	nmod
7	thủ_đô	N	O	6	nmod
8	tham_gia	V	O	6	nmod
9	Chương_trình	N	O	8	dob
10	đi	V	O	9	nmod
11	bộ	N	O	10	vmod
12	"	CH	O	6	punct
13	Vì	E	O	1	prp
14	sức_khoẻ	N	O	13	pob
15	tim_mạch	N	O	14	nmod
16	"	CH	O	14	punct
17	Hiện_nay	N	O	37	tmp
18	25%	M	O	19	det
19	dân_số	N	O	14	nmod
20	mắc	V	O	19	nmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	về	E	O	21	nmod
23	tim_mạch	N	O	22	pob
24	và	Cc	O	20	coord
25	tăng	V	O	24	conj
26	huyết_áp	N	O	25	dob
27	,	CH	O	1	punct
28	đặc_biệt	A	O	1	nmod
29	,	CH	O	26	punct
30	trong	E	O	28	amod
31	những	L	O	32	det
32	năm	N	O	30	pob
33	gần	A	O	32	nmod
34	đây	P	O	33	det
35	,	CH	O	37	punct
36	bệnh_lý	N	O	37	sub
37	tăng	V	O	0	root
38	huyết_áp	N	O	37	dob
39	đang	R	O	40	adv
40	trẻ_hoá	V	O	37	vmod
41	.	CH	O	37	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	11	dep
2	gần	A	O	4	nmod
3	60%	M	O	4	det
4	người	N	O	11	sub
5	bị	V	O	4	nmod
6	tăng	V	O	5	vmod
7	huyết_áp	N	O	6	dob
8	ở	E	O	6	loc
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	pob
10	chưa	R	O	11	adv
11	được	V	O	0	root
12	phát_hiện	V	O	11	vmod
13	và	Cc	O	11	coord
14	trên	E	O	12	loc
15	80%	M	O	14	dep
16	chưa	R	O	17	adv
17	được	V	O	13	conj
18	điều_trị	V	O	17	vmod
19	.	CH	O	11	punct
1	Ngày	N	O	17	tmp
2	12-5	M	O	1	det
3	,	CH	O	17	punct
4	Chương_trình	N	O	17	sub
5	đi	V	O	4	nmod
6	bộ	N	O	5	vmod
7	"	CH	O	5	punct
8	Vì	E	O	5	prp
9	sức_khoẻ	N	O	8	pob
10	tim_mạch	N	O	9	nmod
11	"	CH	O	5	punct
12	hưởng_ứng	V	O	5	vmod
13	Ngày	N	O	12	tmp
14	thế_giới	N	O	13	nmod
15	phòng_chống	V	O	13	nmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	tăng	V	O	0	root
18	huyết_áp	N	O	17	dob
19	(	CH	O	18	punct
20	17-5	M	O	17	vmod
21	)	CH	O	17	punct
22	do	E	O	17	prp
23	Quỹ_Vì	Np	O	18	nmod
24	sức_khoẻ	N	O	23	nmod
25	tim_mạch	N	O	24	nmod
26	phối_hợp	V	O	24	nmod
27	với	E	O	26	vmod
28	Viện	N	B-ORG	27	pob
29	Tim_mạch	N	I-ORG	28	nmod
30	quốc_gia	N	I-ORG	29	nmod
31	và	Cc	O	22	dep
32	UBND	Ny	B-ORG	35	sub
33	TP	Ny	I-ORG	32	nmod
34	Hà_Nội	Np	I-ORG	33	nmod
35	tổ_chức	V	O	22	dep
36	đã	R	O	37	adv
37	thu_hút	V	O	35	vmod
38	sự	N	O	37	dob
39	tham_gia	V	O	38	nmod
40	của	E	O	38	nmod
41	hàng	R	O	43	nmod
42	ngàn	M	O	43	det
43	người_dân	N	O	40	pob
44	thủ_đô	N	O	43	nmod
45	.	CH	O	17	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	hoạt_động	N	O	2	vmod
4	thiết_thực	A	O	3	nmod
5	kêu_gọi	V	O	3	nmod
6	người_dân	N	O	5	dob
7	,	CH	O	2	punct
8	cộng_đồng	N	O	13	sub
9	xã_hội	N	O	8	nmod
10	sống	V	O	8	nmod
11	khoa_học	N	O	10	vmod
12	,	CH	O	2	punct
13	thường_xuyên	A	O	14	vmod
14	luyện_tập	V	O	2	vmod
15	thể_thao	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	2	coord
17	bổ_sung	V	O	16	conj
18	dinh_dưỡng	N	O	17	dob
19	phù_hợp	V	O	18	nmod
20	để	E	O	2	prp
21	có	V	O	20	vmod
22	trái_tim	N	O	21	dob
23	khoẻ_mạnh	A	O	22	nmod
24	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	GS.TS	Ny	O	1	vmod
3	Nguyễn_Lân_Việt	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Chủ_tịch	N	O	1	sub
6	Hội	N	B-ORG	5	nmod
7	tim_mạch	N	I-ORG	6	nmod
8	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	hiện	N	O	13	tmp
11	cả	P	O	12	nmod
12	nước	N	O	13	sub
13	có	V	O	1	dep
14	tới	T	O	16	nmod
15	25%	M	O	16	det
16	dân_số	N	O	13	dob
17	mắc	V	O	16	nmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	về	E	O	18	nmod
20	tim_mạch	N	O	19	pob
21	và	Cc	O	13	coord
22	tăng	V	O	21	conj
23	huyết_áp	N	O	22	dob
24	.	CH	O	1	punct
1	Đặc_biệt	A	O	10	adv
2	,	CH	O	10	punct
3	trong	E	O	10	tmp
4	những	L	O	5	det
5	năm	N	O	3	pob
6	gần	A	O	5	nmod
7	đây	P	O	6	det
8	,	CH	O	10	punct
9	bệnh_lý	N	O	10	sub
10	tăng	V	O	0	root
11	huyết_áp	N	O	10	dob
12	đang	R	O	13	adv
13	trẻ_hoá	V	O	10	vmod
14	.	CH	O	10	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	14	sub
2	tăng	V	O	1	nmod
3	huyết_áp	N	O	2	dob
4	của	E	O	3	nmod
5	những	L	O	6	det
6	người	N	O	4	pob
7	từ	E	O	6	tmp
8	25	M	O	9	det
9	tuổi	N	O	7	pob
10	trở	V	O	9	nmod
11	lên	V	O	10	vmod
12	ở	E	O	10	loc
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	pob
14	là	V	O	0	root
15	47%	M	O	14	dob
16	nhưng	C	O	14	coord
17	nhiều	A	O	18	nmod
18	người	N	O	22	sub
19	còn	R	O	21	nmod
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	người	N	O	22	sub
22	thờ_ơ	V	O	16	conj
23	,	CH	O	14	punct
24	chủ_quan	A	O	14	dep
25	với	E	O	24	amod
26	sức_khoẻ	N	O	25	pob
27	tim_mạch	N	O	26	nmod
28	của	E	O	26	nmod
29	chính	T	O	30	nmod
30	mình	P	O	28	pob
31	.	CH	O	14	punct
1	GS.TS	Ny	O	3	sub
2	Nguyễn_Lân_Việt	Np	B-PER	1	nmod
3	nhấn_mạnh	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	tăng	V	O	3	vmod
6	huyết_áp	N	O	5	dob
7	được	V	O	5	adv
8	xem	V	O	7	vmod
9	là	C	O	8	vmod
10	"	CH	O	14	punct
11	kẻ	N	O	6	nmod
12	giết	V	O	11	nmod
13	người	N	O	12	vmod
14	thầm_lặng	A	O	13	nmod
15	"	CH	O	11	punct
16	vì	E	O	11	prp
17	không	R	O	18	adv
18	có	V	O	16	vmod
19	triệu_chứng	N	O	18	dob
20	điển_hình	A	O	19	nmod
21	và	Cc	O	3	coord
22	thậm_chí	R	O	24	dep
23	người	N	O	24	sub
24	mắc	V	O	21	conj
25	không	R	O	26	adv
26	biết	V	O	24	vmod
27	mình	P	O	28	sub
28	bị	V	O	26	vmod
29	bệnh	N	O	28	dob
30	.	CH	O	3	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	lý_do	N	O	3	dob
5	gần	A	O	7	nmod
6	60%	M	O	7	det
7	người	N	O	4	nmod
8	bị	V	O	7	nmod
9	tăng	V	O	8	vmod
10	huyết_áp	N	O	9	dob
11	ở	E	O	9	loc
12	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	pob
13	chưa	R	O	14	adv
14	được	V	O	4	nmod
15	phát_hiện	V	O	14	vmod
16	và	Cc	O	3	coord
17	trên	E	O	21	sub
18	80%	M	O	17	dep
19	chưa	R	O	20	adv
20	được	V	O	16	conj
21	điều_trị	V	O	20	vmod
22	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	tăng	V	O	2	nmod
4	huyết	N	O	3	dob
5	lại	R	O	6	adv
6	là	V	O	0	root
7	nguyên_nhân	N	O	6	vmod
8	gây	V	O	7	nmod
9	tử_vong	V	O	8	vmod
10	hàng_đầu	N	O	8	dob
11	và	Cc	O	7	nmod
12	dẫn	V	O	7	nmod
13	đến	E	O	12	vmod
14	cái	Nc	O	13	pob
15	chết	V	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	hàng	R	O	19	nmod
18	triệu	M	O	19	det
19	người	N	O	16	pob
20	mỗi	M	O	21	det
21	năm	N	O	14	tmp
22	,	CH	O	6	punct
23	đồng_thời	R	O	24	adv
24	là	V	O	6	vmod
25	nguyên_nhân	N	O	24	vmod
26	gây	V	O	25	nmod
27	suy	V	O	26	vmod
28	tim	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	25	nmod
30	đột_quỵ	V	O	25	nmod
31	não	N	O	30	dob
32	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Tổ_chức	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	thế_giới	N	I-ORG	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	mỗi	M	O	7	det
7	năm	N	O	1	tmp
8	,	CH	O	1	punct
9	toàn_cầu	N	O	1	sub
10	có	V	O	1	vmod
11	17,5	M	O	13	det
12	triệu	M	O	13	det
13	người	N	O	10	dob
14	chết	V	O	13	nmod
15	về	E	O	13	nmod
16	các	L	O	17	det
17	bệnh	N	O	15	pob
18	tim_mạch	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	1	punct
20	nhiều	A	O	1	prd
21	hơn	A	O	20	amod
22	gấp	V	O	20	vmod
23	4	M	O	24	det
24	lần	N	O	22	ext
25	tổng_số	N	O	24	nmod
26	người	N	O	25	nmod
27	tử_vong	V	O	26	nmod
28	của	E	O	25	nmod
29	3	M	O	30	det
30	bệnh_lý	N	O	28	pob
31	HIV	Ny	O	30	nmod
32	/	CH	O	31	punct
33	AIDS	Ny	O	31	nmod
34	,	CH	O	30	punct
35	sốt_rét	N	O	30	nmod
36	và	Cc	O	30	coord
37	lao_phổi	N	O	36	conj
38	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	5	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	bệnh_nhân	N	O	7	sub
5	tử_vong	N	O	4	nmod
6	vì	E	O	0	root
7	tăng	V	O	6	vmod
8	huyết_áp	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	8	coord
10	biến_chứng	N	O	9	conj
11	của	E	O	8	nmod
12	tăng	V	O	7	vmod
13	huyết_áp	N	O	12	dob
14	trên	E	O	11	pmod
15	7	M	O	17	det
16	triệu	M	O	17	det
17	người	N	O	14	pob
18	.	CH	O	15	punct
1	Để	E	O	13	prp
2	phòng_ngừa	V	O	1	vmod
3	tăng	V	O	2	vmod
4	huyết_áp	N	O	3	dob
5	và	Cc	O	4	coord
6	các	L	O	7	det
7	bệnh_lý	N	O	5	conj
8	tim_mạch	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	13	punct
10	các	L	O	11	det
11	chuyên_gia	N	O	13	sub
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	khuyến_cáo	V	O	0	root
14	tất_cả	P	O	16	det
15	mọi	L	O	16	det
16	người	N	O	13	dob
17	,	CH	O	13	punct
18	nhất_là	X	O	19	x
19	người	N	O	21	sub
20	trẻ	A	O	19	nmod
21	cần	V	O	13	vmod
22	phải	V	O	21	vmod
23	điều_chỉnh	V	O	22	vmod
24	lối	N	O	23	dob
25	sống	V	O	24	nmod
26	cho	E	O	23	prp
27	phù_hợp	V	O	26	vmod
28	,	CH	O	13	punct
29	như	C	O	13	coord
30	:	CH	O	13	punct
31	không	R	O	32	adv
32	ăn	V	O	13	vmod
33	mặn	A	O	32	vmod
34	,	CH	O	13	punct
35	hạn_chế	V	O	13	vmod
36	bia	N	O	35	dob
37	rượu	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	13	punct
39	mỡ	N	O	44	sub
40	động_vật	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	13	punct
42	các	L	O	43	det
43	thực_phẩm	N	O	48	tpc
44	chứa	V	O	43	nmod
45	nhiều	A	O	46	nmod
46	cholaterol	N	O	44	dob
47	,	CH	O	13	punct
48	không	R	O	49	adv
49	hút	V	O	13	dep
50	thuốc	N	O	49	dob
51	và	Cc	O	49	coord
52	nên	V	O	51	conj
53	có	V	O	52	vmod
54	hoạt_động	N	O	53	dob
55	thể_dục	N	O	54	nmod
56	đều_đặn	A	O	54	nmod
57	hàng	R	O	58	nmod
58	ngày	N	O	54	tmp
59	.	CH	O	13	punct
1	Sức_khoẻ	N	O	5	sub
2	các	L	O	3	det
3	du_khách	N	O	1	nmod
4	nước_ngoài	N	O	3	nmod
5	gặp	V	O	0	root
6	nạn	N	O	5	dob
7	trên	E	O	5	loc
8	đèo	N	B-LOC	7	pob
9	Bạch_Mã	Np	I-LOC	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	ổn_định	V	O	5	vmod
12	Chiều	N	O	11	dob
13	12-5	M	O	12	det
14	,	CH	O	11	punct
15	thông_tin	N	O	20	sub
16	từ	E	O	15	nmod
17	Bệnh_viện	N	B-ORG	16	pob
18	T.Ư	Ny	I-ORG	17	nmod
19	Huế	Np	I-ORG	17	nmod
20	cho	V	O	11	dep
21	biết	V	O	20	vmod
22	,	CH	O	20	punct
23	sức_khoẻ	N	O	64	sub
24	của	E	O	23	nmod
25	tất_cả	P	O	27	det
26	20	M	O	27	det
27	bệnh_nhân	N	O	24	pob
28	(	CH	O	20	punct
29	trong	E	O	32	pmod
30	đó	P	O	29	pob
31	,	CH	O	32	punct
32	có	V	O	20	vmod
33	18	M	O	34	det
34	người	Nc	B-MISC	32	dob
35	Singapore	Np	I-MISC	34	nmod
36	,	CH	O	34	punct
37	một	M	O	38	det
38	người	N	O	34	nmod
39	Hàn_Quốc	Np	O	38	nmod
40	và	Cc	O	20	coord
41	một	M	O	42	det
42	người	N	B-MISC	40	conj
43	Việt_Nam	Np	I-MISC	42	nmod
44	)	CH	O	11	punct
45	trong	E	O	42	nmod
46	vụ	N	O	45	pob
47	xe_du_lịch	N	O	46	nmod
48	gặp	V	O	46	nmod
49	nạn	N	O	48	dob
50	trên	E	O	48	loc
51	núi	N	B-LOC	50	pob
52	Bạch_Mã	Np	I-LOC	51	nmod
53	(	CH	O	51	punct
54	huyện	N	B-LOC	51	nmod
55	Phú_Lộc	Np	I-LOC	54	nmod
56	,	CH	O	54	punct
57	tỉnh	N	B-LOC	54	nmod
58	Thừa_Thiên	Np	I-LOC	57	nmod
59	-	CH	I-LOC	58	punct
60	Huế	Np	I-LOC	58	nmod
61	)	CH	O	11	punct
62	đã	R	O	64	adv
63	dần	R	O	64	adv
64	ổn_định	V	O	11	dep
65	và	Cc	O	64	coord
66	dự_kiến	V	O	65	conj
67	sẽ	R	O	68	adv
68	được	V	O	66	vmod
69	xuất_viện	V	O	68	vmod
70	trong	E	O	69	tmp
71	ba	M	O	74	det
72	đến	E	O	74	nmod
73	năm	M	O	74	det
74	ngày	N	O	70	pob
75	tới	V	O	74	nmod
76	.	CH	O	5	punct
1	TS	Ny	O	19	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Bác_sĩ	N	O	1	nmod
4	Lê_Thừa_Trung_Hậu	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	Phó	Z	O	7	nmod
7	giám_đốc	N	O	3	nmod
8	Trung_tâm	N	O	7	nmod
9	Điều_trị	V	O	8	nmod
10	theo	V	O	9	vmod
11	yêu_cầu	N	O	10	pob
12	-	CH	O	11	punct
13	quốc_tế	N	O	11	nmod
14	(	CH	O	11	punct
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	nmod
16	T.Ư	Ny	I-ORG	15	nmod
17	Huế	Np	I-ORG	15	nmod
18	)	CH	O	19	punct
19	cho	V	O	0	root
20	biết	V	O	19	vmod
21	:	CH	O	19	punct
22	vào	E	O	27	tmp
23	tối	N	O	22	pob
24	11-5	M	O	23	det
25	,	CH	O	28	punct
26	bệnh_viện	N	O	28	sub
27	đã	R	O	28	adv
28	tiếp_nhận	V	O	19	vmod
29	20	M	O	30	det
30	bệnh_nhân	N	O	28	dob
31	người	N	O	30	nmod
32	nước_ngoài	N	O	31	nmod
33	là	V	O	30	nmod
34	nạn_nhân	N	O	33	vmod
35	trong	E	O	34	nmod
36	vụ	N	O	35	pob
37	tai_nạn	N	O	36	nmod
38	giao_thông	N	O	37	nmod
39	xảy	V	O	30	nmod
40	ra	V	O	39	adv
41	trên	E	O	39	loc
42	khu_vực	N	O	41	pob
43	Vườn_quốc_gia	Np	B-LOC	42	nmod
44	Bạch_Mã	Np	I-LOC	43	nmod
45	.	CH	O	19	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	sau	E	O	9	tmp
3	khi	N	O	2	pob
4	nhập_viện	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	các	L	O	7	det
7	bệnh_nhân	N	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	được	V	O	0	root
10	sơ_cứu	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	cấp_cứu	V	O	9	vmod
13	kịp_thời	A	O	12	vmod
14	.	CH	O	9	punct
1	Đa_số	L	O	3	det
2	các	L	O	3	det
3	bệnh_nhân	N	O	6	sub
4	hiện_tại	N	O	3	nmod
5	đã	R	O	6	amod
6	cơ_bản	A	O	0	root
7	bình_phục	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	7	punct
9	sức_khoẻ	N	O	6	dep
10	ổn_định	A	O	9	nmod
11	sau	E	O	9	tmp
12	khi	N	O	11	pob
13	được	V	O	12	nmod
14	các	L	O	15	det
15	y_bác_sĩ	N	O	19	sub
16	phụ_trách	V	O	15	nmod
17	chăm_sóc	V	O	16	vmod
18	và	Cc	O	13	coord
19	điều_trị	V	O	18	conj
20	tích	N	O	19	dob
21	vực	N	O	20	nmod
22	.	CH	O	6	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bác_sĩ	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	tiến_hành	V	O	0	root
5	xử_lý	V	O	4	vmod
6	bốn	M	O	7	det
7	ca	N	O	5	dob
8	khâu	V	O	7	nmod
9	vết_thương	N	O	8	dob
10	phần_mềm	N	O	9	nmod
11	nhẹ	A	O	9	nmod
12	;	CH	O	4	punct
13	hai	M	O	14	det
14	ca	N	O	9	nmod
15	gãy	V	O	14	nmod
16	xương	N	O	15	vmod
17	mổ	V	O	16	nmod
18	cấp_cứu	V	O	17	vmod
19	;	CH	O	4	punct
20	một	M	O	21	det
21	ca	N	O	24	sub
22	nắn	V	O	21	nmod
23	khớp	N	O	22	vmod
24	háng	V	O	14	nmod
25	bị	V	O	24	vmod
26	trật	V	O	25	vmod
27	và	Cc	O	24	coord
28	điều_trị	V	O	27	conj
29	cho	E	O	24	vmod
30	các	L	O	31	det
31	ca	N	O	29	pob
32	khác	A	O	31	nmod
33	bị	V	O	31	nmod
34	chấn_thương	V	O	33	vmod
35	đầu	N	O	34	dob
36	nhẹ	A	O	35	nmod
37	.	CH	O	4	punct
1	Dự_kiến	V	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	các	L	O	4	det
4	bệnh_nhân	N	O	7	sub
5	nhẹ	A	O	4	nmod
6	sẽ	R	O	7	adv
7	được	V	O	1	vmod
8	ra	V	O	7	vmod
9	viện	N	O	8	loc
10	trong	E	O	8	tmp
11	ngày	N	O	10	pob
12	13	M	O	11	det
13	hoặc	Cc	O	7	coord
14	14-5	M	O	13	conj
15	;	CH	O	1	punct
16	các	L	O	17	det
17	bệnh_nhân	N	O	20	sub
18	mổ	V	O	17	nmod
19	cấp_cứu	V	O	18	vmod
20	dự_kiến	V	O	1	dep
21	xuất_viện	V	O	20	vmod
22	chậm	A	O	21	vmod
23	hơn	A	O	22	amod
24	,	CH	O	20	punct
25	từ	E	O	20	tmp
26	ba	M	O	29	det
27	đến	E	O	29	nmod
28	năm	M	O	29	det
29	ngày	N	O	25	pob
30	sau	A	O	29	nmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	ghi_nhận	V	O	1	vmod
3	của	E	O	1	vmod
4	phóng_viên	N	O	3	pob
5	,	CH	O	4	punct
6	công_tác	N	O	4	nmod
7	điều_trị	V	O	6	nmod
8	cho	E	O	1	vmod
9	các	L	O	10	det
10	bệnh_nhân	N	O	8	pob
11	nói	V	O	10	nmod
12	trên	N	O	11	vmod
13	hiện	N	O	15	tmp
14	đang	R	O	15	adv
15	được	V	O	1	vmod
16	diễn	V	O	15	vmod
17	ra	R	O	16	adv
18	khá	R	O	19	amod
19	tích_cực	A	O	16	vmod
20	tại	E	O	16	loc
21	Trung_tâm	N	O	20	pob
22	Điều_trị	V	O	21	nmod
23	theo	V	O	22	vmod
24	yêu_cầu	N	O	23	pob
25	–	CH	O	24	punct
26	quốc_tế	N	O	24	nmod
27	,	CH	O	24	punct
28	nơi	N	O	24	nmod
29	được	V	O	28	nmod
30	xem	V	O	29	vmod
31	là	C	O	30	vmod
32	cơ_sở	N	O	34	sub
33	y_tế	N	O	32	nmod
34	có	V	O	31	conj
35	máy_móc	N	O	34	dob
36	hiện_đại	A	O	35	nmod
37	và	Cc	O	35	coord
38	dịch_vụ	N	O	37	conj
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	tốt	A	O	38	nmod
41	nhất	R	O	40	amod
42	hiện_nay	N	O	40	tmp
43	ở	E	O	34	loc
44	Bệnh_viện	N	B-ORG	43	pob
45	T.Ư	Ny	I-ORG	44	nmod
46	Huế	Np	I-ORG	44	nmod
47	.	CH	O	1	punct
1	Mặc_dù	C	O	10	dep
2	ngày	N	O	10	tmp
3	nghỉ	V	O	2	nmod
4	(	CH	O	2	punct
5	Chủ_nhật	N	O	3	dob
6	)	CH	O	2	punct
7	,	CH	O	10	punct
8	nhưng	C	O	10	dep
9	bệnh_viện	N	O	10	sub
10	tăng_cường	V	O	0	root
11	thêm	V	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	nhân_viên	N	O	10	dob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	để	E	O	10	prp
16	thực_hiện	V	O	15	vmod
17	công_tác	N	O	16	dob
18	chăm_sóc	V	O	17	nmod
19	điều_trị	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	10	punct
21	nhất_là	X	O	22	x
22	chữa_trị	V	O	10	vmod
23	cho	E	O	22	vmod
24	những	L	O	25	det
25	bệnh_nhân	N	O	23	pob
26	gặp	V	O	25	nmod
27	nạn	N	O	26	dob
28	trong	E	O	25	loc
29	vụ	N	O	28	pob
30	tai_nạn	N	O	29	nmod
31	này	P	O	29	det
32	.	CH	O	10	punct
1	Được	V	O	0	root
2	biết	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	chiều_tối	N	O	9	tmp
5	11-5	M	O	4	det
6	,	CH	O	1	punct
7	sau	E	O	1	tmp
8	khi	N	O	7	pob
9	trực_tiếp	A	O	10	vmod
10	đến	E	O	7	pmod
11	hiện_trường	N	O	10	pob
12	để	E	O	9	prp
13	kiểm_tra	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	13	punct
15	xử_lý	V	O	13	vmod
16	vụ	N	O	15	dob
17	tai_nạn	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	13	punct
19	Chủ_tịch	N	O	26	sub
20	UBND	Ny	B-ORG	19	nmod
21	tỉnh	N	I-ORG	20	nmod
22	Thừa_Thiên	Np	I-ORG	21	nmod
23	-	CH	I-ORG	22	punct
24	Huế_Phan_Ngọc_Thọ	Np	I-ORG	22	nmod
25	cùng	A	O	19	nmod
26	lãnh_đạo	V	O	13	vmod
27	Công_an	N	O	26	dob
28	tỉnh	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	27	punct
30	Sở	N	O	27	nmod
31	Ngoại_vụ	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	27	punct
33	Sở	N	B-ORG	27	nmod
34	Giao_thông	Np	I-ORG	33	nmod
35	vận_tải	V	I-ORG	33	nmod
36	,	CH	O	27	punct
37	Văn_phòng	N	O	27	nmod
38	Ban	N	O	37	nmod
39	An_toàn	A	O	38	nmod
40	giao_thông	N	O	39	amod
41	tỉnh	N	O	40	nmod
42	...	CH	O	13	punct
43	đã	R	O	44	adv
44	đến	V	O	8	nmod
45	Bệnh_viện	N	B-ORG	44	loc
46	T.Ư	Ny	I-ORG	45	nmod
47	Huế	Np	I-ORG	45	nmod
48	thăm_hỏi	V	O	44	prp
49	,	CH	O	48	punct
50	động_viên	V	O	48	vmod
51	các	L	O	52	det
52	nạn_nhân	N	O	50	dob
53	không	R	O	54	amod
54	may	A	O	52	nmod
55	bị_thương	V	O	54	vmod
56	trong	E	O	55	tmp
57	vụ	N	O	56	pob
58	tai_nạn	N	O	57	nmod
59	nói	V	O	57	nmod
60	trên	N	O	59	vmod
61	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	10	loc
2	đây	P	O	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	Chủ_tịch	N	O	10	sub
5	UBND	Ny	B-ORG	4	nmod
6	tỉnh	N	I-ORG	5	nmod
7	Thừa_Thiên	Np	I-ORG	6	nmod
8	-	CH	I-ORG	7	punct
9	Huế	Np	I-ORG	7	nmod
10	chỉ_đạo	V	O	0	root
11	đội_ngũ	N	O	10	dob
12	y_bác_sĩ	N	O	11	nmod
13	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	nmod
14	T.Ư	Ny	I-ORG	13	nmod
15	Huế	Np	I-ORG	13	nmod
16	tập_trung	V	O	10	vmod
17	mọi	L	O	18	det
18	nỗ_lực	N	O	16	dob
19	tốt	A	O	18	nmod
20	nhất	R	O	19	amod
21	để	E	O	16	prp
22	chăm_sóc	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	22	punct
24	chữa_trị	V	O	22	vmod
25	cho	E	O	22	vmod
26	các	L	O	27	det
27	nạn_nhân	N	O	25	pob
28	.	CH	O	10	punct
1	Sáng	N	O	12	tmp
2	12-5	M	O	1	det
3	,	CH	O	12	punct
4	Cơ_quan	N	O	12	sub
5	Cảnh_sát	Np	O	4	nmod
6	điều_tra	V	O	5	nmod
7	Công_an	N	B-ORG	4	nmod
8	tỉnh	N	I-ORG	7	nmod
9	Thừa_Thiên	Np	I-ORG	8	nmod
10	-	CH	I-ORG	9	punct
11	Huế	Np	I-ORG	9	nmod
12	đến	V	O	0	root
13	bệnh_viện	N	O	12	loc
14	lấy	V	O	12	prp
15	lời	N	O	14	dob
16	khai	V	O	15	nmod
17	các	L	O	18	det
18	nạn_nhân	N	O	15	nmod
19	.	CH	O	12	punct
1	Cũng	R	O	2	amod
2	trong_sáng	A	O	0	root
3	cùng	A	O	2	amod
4	ngày	N	O	3	amod
5	,	CH	O	2	punct
6	Trung_tâm	N	B-ORG	13	sub
7	Đăng_kiểm	V	I-ORG	6	nmod
8	phương_tiện	N	I-ORG	7	dob
9	cơ_giới	N	I-ORG	8	nmod
10	Thừa_Thiên	Np	I-ORG	8	nmod
11	-	CH	I-ORG	10	punct
12	Huế	Np	I-ORG	10	nmod
13	cho	V	O	2	dep
14	biết	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	13	punct
16	xe_khách	N	O	41	sub
17	BKS	Ny	O	16	nmod
18	75	M	O	19	det
19	K-1447	Nu	O	13	vmod
20	thuộc	V	O	13	vmod
21	Công_ty	N	B-ORG	20	dob
22	TNHH	Ny	I-ORG	21	nmod
23	TM	Ny	I-ORG	21	nmod
24	&	CH	I-ORG	21	punct
25	DVDL	Ny	I-ORG	21	nmod
26	Nam_Thịnh	Np	I-ORG	25	nmod
27	(	CH	O	21	punct
28	trụ_sở	N	O	21	nmod
29	tại	E	O	28	loc
30	TP	Ny	B-LOC	29	pob
31	Huế	Np	I-LOC	30	nmod
32	)	CH	O	13	punct
33	gặp	V	O	13	vmod
34	nạn	N	O	33	dob
35	khi	N	O	33	tmp
36	đang	R	O	37	dep
37	trên	E	O	35	nmod
38	đường	N	O	37	pob
39	từ	E	O	38	dir
40	Bạch_Mã	Np	O	39	pob
41	xuống	V	O	13	vmod
42	ra	V	O	41	vmod
43	Quốc_lộ	N	B-LOC	41	loc
44	1A	Np	I-LOC	43	nmod
45	(	CH	O	13	punct
46	chiều	N	O	43	nmod
47	11-5	M	O	46	det
48	)	CH	O	13	punct
49	kiểm_định	V	O	13	vmod
50	tháng	N	O	49	tmp
51	3	M	O	50	det
52	vừa_qua	X	O	49	x
53	và	Cc	O	13	coord
54	còn	R	O	52	dep
55	hạn	N	O	54	dob
56	kiểm_định	V	O	55	nmod
57	đến	E	O	56	tmp
58	tháng	N	O	57	pob
59	9-2019	M	O	58	det
60	.	CH	O	2	punct
1	Như	C	O	5	dep
2	Nhân_Dân	N	O	5	sub
3	Điện_tử	N	O	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	thông_tin	V	O	0	root
6	,	CH	O	5	punct
7	vào	V	O	5	vmod
8	chiều	N	O	7	pob
9	11-5	M	O	8	det
10	,	CH	O	5	punct
11	chiếc	Nc	O	24	sub
12	ô-tô	N	O	11	nmod
13	du_lịch	V	O	11	nmod
14	BKS	Ny	O	11	nmod
15	75	M	O	16	det
16	K-1447	Nu	O	11	nmod
17	do	E	O	11	prp
18	tài_xế	N	O	42	sub
19	Hoàng_Nguyên_Thạnh	Np	B-PER	18	nmod
20	(	CH	O	18	punct
21	SN	Ny	O	18	nmod
22	1981	M	O	21	det
23	,	CH	O	5	punct
24	trú	V	O	5	vmod
25	tại	E	O	24	loc
26	103/22	M	O	27	det
27	Nhật_Lệ	N	O	25	pob
28	,	CH	O	27	punct
29	TP	Ny	B-LOC	27	nmod
30	Huế	Np	I-LOC	29	nmod
31	)	CH	O	27	punct
32	điều_khiển	V	O	24	vmod
33	,	CH	O	18	punct
34	khi	N	O	18	nmod
35	xe	N	O	34	nmod
36	trên	E	O	34	loc
37	đường	N	O	36	pob
38	di_chuyển	V	O	37	nmod
39	từ	E	O	42	loc
40	đỉnh	N	O	39	pob
41	Bạch_Mã	Np	O	40	nmod
42	xuống	V	O	47	prd
43	chân	N	O	42	loc
44	núi	N	O	43	nmod
45	,	CH	O	5	punct
46	cách	V	O	5	vmod
47	cổng	N	O	46	dob
48	kiểm_soát	V	O	47	nmod
49	khu	N	O	47	nmod
50	du_lịch	N	O	49	nmod
51	này	P	O	46	det
52	khoảng	A	O	55	nmod
53	hơn	R	O	58	nmod
54	1km	M	O	59	det
55	thì	C	O	51	conj
56	lao	V	O	55	conj
57	vào	E	O	56	loc
58	vách	N	O	57	pob
59	núi	N	O	58	nmod
60	đá	N	O	58	nmod
61	phía	N	O	58	nmod
62	ta-luy	N	O	61	nmod
63	dương	A	O	61	nmod
64	.	CH	O	5	punct
1	Lúc	N	O	9	tmp
2	xảy	V	O	1	nmod
3	ra	R	O	2	adv
4	vụ	Nc	O	2	dob
5	tai_nạn	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	9	punct
7	trên	E	O	2	loc
8	xe	N	O	7	pob
9	có	V	O	0	root
10	21	M	O	11	det
11	người	N	O	9	dob
12	.	CH	O	9	punct
1	Tài_xế	N	O	9	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	19	M	O	4	det
4	hành_khách	N	O	2	conj
5	trên	E	O	4	loc
6	xe	N	O	5	pob
7	bị_thương	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	9	punct
9	được	V	O	0	root
10	đưa	V	O	9	vmod
11	đến	E	O	10	adv
12	sơ_cứu	V	O	10	prp
13	nhanh_chóng	A	O	12	vmod
14	tại	E	O	12	loc
15	Bệnh_viện	Np	B-ORG	14	pob
16	Đa_khoa	Np	I-ORG	15	nmod
17	huyện	N	I-ORG	15	nmod
18	Phú_Lộc	Np	I-ORG	17	nmod
19	,	CH	O	9	punct
20	sau	E	O	22	tmp
21	đó	P	O	20	pob
22	được	V	O	9	dep
23	chuyển	V	O	22	vmod
24	đến	E	O	23	dir
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	24	pob
26	T.Ư	Ny	I-ORG	25	nmod
27	Huế	Np	I-ORG	25	nmod
28	điều_trị	V	O	23	prp
29	.	CH	O	9	punct
1	Cơ_quan_chức_năng	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	kiểm_tra	V	O	0	root
4	tài_xế	N	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	kết_quả	N	O	3	dob
7	âm_tính	A	O	6	nmod
8	với	E	O	6	nmod
9	ma_tuý	N	O	8	pob
10	.	CH	O	3	punct
1	Tại	E	O	12	loc
2	hiện_trường	N	O	1	pob
3	xảy	V	O	2	nmod
4	ra	R	O	3	adv
5	vụ	Nc	O	3	dob
6	tai_nạn	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	12	punct
8	đoạn	Nc	O	12	sub
9	đường	N	O	8	nmod
10	dốc	A	O	8	nmod
11	,	CH	O	12	punct
12	có	V	O	0	root
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	khúc	N	O	12	dob
15	cua	N	O	14	nmod
16	;	CH	O	12	punct
17	vết	N	O	20	sub
18	lốp	N	O	17	nmod
19	xe	N	O	18	nmod
20	trượt	V	O	12	vmod
21	trên	E	O	20	loc
22	mặt	N	O	21	pob
23	đường	N	O	22	nmod
24	kéo_dài	V	O	22	nmod
25	khoảng	N	O	20	tmp
26	20m	M	O	24	vmod
27	.	CH	O	12	punct
1	Nghề	N	O	0	root
2	điều_dưỡng	V	O	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	những	L	O	5	det
5	người	N	O	1	nmod
6	“	CH	O	1	punct
7	gác	V	O	5	nmod
8	cửa	N	O	7	dob
9	”	CH	O	10	punct
10	sự	Nc	O	1	nmod
11	sống	V	O	10	nmod
12	Tại	E	O	10	loc
13	Hà_Nội	Np	B-LOC	12	pob
14	,	CH	O	1	punct
15	số_lượng	N	O	17	sub
16	điều_dưỡng	V	O	15	nmod
17	chiếm	V	O	1	nmod
18	44%	M	O	19	det
19	số_lượng	N	O	17	dob
20	cán_bộ	N	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	ngành	N	O	21	pob
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	1	punct
25	đóng_góp	V	O	1	nmod
26	quan_trọng	A	O	25	vmod
27	trong	E	O	25	vmod
28	quá_trình	N	O	27	pob
29	chăm_sóc	V	O	28	nmod
30	sức_khoẻ	N	O	29	vmod
31	nguời	V	O	29	vmod
32	bệnh	N	O	31	dob
33	.	CH	O	1	punct
1	BV	Ny	B-ORG	6	sub
2	Hữu_nghị	N	I-ORG	1	nmod
3	Việt_Đức	Np	I-ORG	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Hội	Np	B-ORG	1	nmod
6	Điều_dưỡng	V	I-ORG	0	root
7	TP.	Ny	I-ORG	6	loc
8	Hà_Nội	Np	I-ORG	7	nmod
9	vừa	R	O	10	adv
10	tổ_chức	V	O	6	vmod
11	lễ	N	O	10	dob
12	kỷ_niệm	V	O	11	nmod
13	30	M	O	14	det
14	năm	N	O	11	nmod
15	thành_lập	V	O	14	nmod
16	(	CH	O	11	punct
17	12/5/1989	M	O	11	nmod
18	-	CH	O	11	punct
19	12/5/2019	M	O	11	det
20	)	CH	O	6	punct
21	và	Cc	O	6	coord
22	Ngày	N	O	21	conj
23	Quốc_tế	N	O	22	nmod
24	Điều_dưỡng	Np	O	22	nmod
25	(	CH	O	22	punct
26	12/5	M	O	22	det
27	)	CH	O	6	punct
28	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	GS.TS	Ny	O	1	vmod
3	Trần_Bình_Giang	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Giám_đốc	N	O	1	sub
6	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
7	Việt_Đức	Np	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	với	E	O	1	vmod
10	đặc_thù	N	O	9	pob
11	là	V	O	1	vmod
12	trung_tâm	N	O	11	vmod
13	phẫu_thuật	V	O	12	nmod
14	lớn	A	O	12	nmod
15	của	E	O	12	nmod
16	cả	P	O	17	nmod
17	nước	N	O	15	pob
18	,	CH	O	1	punct
19	hàng	R	O	20	nmod
20	năm	N	O	1	tmp
21	số_lượng	N	O	20	nmod
22	ca	N	O	21	nmod
23	mổ	V	O	22	nmod
24	lớn	A	O	22	nmod
25	trên	E	O	1	loc
26	67.000	M	O	27	det
27	ca	N	O	25	pob
28	,	CH	O	1	punct
29	thì	C	O	1	coord
30	vai_trò	N	O	34	sub
31	của	E	O	30	nmod
32	người	N	O	31	pob
33	điều_dưỡng	V	O	32	nmod
34	là	V	O	29	conj
35	hết_sức	R	O	36	amod
36	to_lớn	A	O	34	vmod
37	góp_phần	V	O	36	vmod
38	không	R	O	39	amod
39	nhỏ	A	O	37	vmod
40	vào	E	O	37	vmod
41	thành_công	N	O	40	pob
42	của	E	O	41	nmod
43	bệnh_viện	N	O	42	pob
44	trong	E	O	41	nmod
45	đáp_ứng	V	O	44	vmod
46	nhu_cầu	N	O	45	dob
47	khám_chữa	V	O	46	nmod
48	bệnh	N	O	47	vmod
49	của	E	O	48	nmod
50	nhân_dân	N	O	49	pob
51	.	CH	O	1	punct
1	Sự	N	O	5	sub
2	hài_lòng	V	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	người_bệnh	N	O	3	pob
5	có	V	O	0	root
6	đóng_góp	V	O	5	vmod
7	không	R	O	8	amod
8	nhỏ	A	O	6	vmod
9	từ	E	O	6	vmod
10	chăm_sóc	V	O	9	vmod
11	của	E	O	10	vmod
12	người	N	O	11	pob
13	điều_dưỡng	V	O	12	nmod
14	.	CH	O	5	punct
1	Tại	E	O	5	loc
2	BV	Ny	B-ORG	1	pob
3	Hữu_nghị	N	I-ORG	2	nmod
4	Việt_Đức	Np	O	2	nmod
5	có	V	O	0	root
6	khoảng	N	O	8	nmod
7	400	M	O	8	det
8	bác_sĩ	N	O	5	dob
9	,	CH	O	8	punct
10	số_lượng	N	O	8	nmod
11	Điều_dưỡng	V	O	8	nmod
12	lên	V	O	5	vmod
13	đến	T	O	15	nmod
14	1.400	M	O	15	det
15	người	N	O	12	dob
16	.	CH	O	5	punct
1	Có_thể	R	O	2	adv
2	nói	V	O	0	root
3	điều_dưỡng	V	O	2	vmod
4	là	V	O	2	vmod
5	một	M	O	7	det
6	“	M	O	7	det
7	mắt_xích	N	O	4	dob
8	”	N	O	7	nmod
9	quan_trọng	A	O	7	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	một	M	O	12	det
12	bộ_phận	N	O	7	nmod
13	không_thể	R	O	14	adv
14	tách	V	O	12	nmod
15	rời	V	O	14	vmod
16	trong	E	O	15	loc
17	chăm_sóc	V	O	16	vmod
18	sức_khoẻ	N	O	17	vmod
19	.	CH	O	2	punct
1	Điều_dưỡng	V	O	0	root
2	thường	R	O	3	adv
3	là	V	O	1	vmod
4	những	L	O	5	det
5	người	N	O	3	vmod
6	đầu_tiên	A	O	5	nmod
7	tiếp_xúc	V	O	5	nmod
8	bệnh_nhân	N	O	7	dob
9	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	7	tmp
2	quá_trình	N	O	1	pob
3	điều_trị	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	7	punct
5	họ	P	O	7	sub
6	cũng	R	O	7	adv
7	là	V	O	0	root
8	những	L	O	9	det
9	người	N	O	7	dob
10	gắn_bó	V	O	9	nmod
11	bệnh_nhân	N	O	10	dob
12	nhiều	A	O	9	nmod
13	nhất	R	O	12	amod
14	.	CH	O	7	punct
1	Những	L	O	2	det
2	điều_dưỡng_viên	N	O	4	sub
3	không_chỉ	C	O	4	vmod
4	thực_hiện	V	O	0	root
5	công_việc	N	O	4	dob
6	quen_thuộc	A	O	5	nmod
7	là	V	O	5	nmod
8	tiêm	V	O	7	vmod
9	thuốc	N	O	8	dob
10	,	CH	O	4	punct
11	truyền	V	O	4	vmod
12	dịch	N	O	11	dob
13	cho	E	O	11	iob
14	người_bệnh	N	O	13	pob
15	,	CH	O	4	punct
16	mà_còn	C	O	4	coord
17	từng	R	O	18	nmod
18	ngày	N	O	16	tmp
19	,	CH	O	4	punct
20	từng	R	O	22	nmod
21	từng	R	O	22	nmod
22	giờ	N	O	4	tmp
23	“	CH	O	4	punct
24	gác	V	O	4	vmod
25	cửa	N	O	24	dob
26	sự	Nc	O	24	dob
27	sống	V	O	26	nmod
28	”	CH	O	4	punct
29	,	CH	O	4	punct
30	đảm_bảo	V	O	4	vmod
31	an_toàn	A	O	30	vmod
32	cho	E	O	30	iob
33	bệnh_nhân	N	O	32	pob
34	,	CH	O	4	punct
35	thấu_hiểu	V	O	4	vmod
36	tâm_tư	N	O	35	dob
37	của	E	O	36	nmod
38	người_bệnh	N	O	37	pob
39	.	CH	O	4	punct
1	Ngày	N	O	6	sub
2	Quốc_tế	N	O	1	nmod
3	Điều_dưỡng	V	O	1	nmod
4	cũng	R	O	6	adv
5	chính	T	O	6	vmod
6	là	V	O	0	root
7	ngày_sinh	N	O	6	dob
8	của	E	O	7	nmod
9	Florence_Nightingale	Np	B-PER	8	pob
10	-	CH	O	7	punct
11	người	N	O	7	nmod
12	sáng_lập	V	O	11	nmod
13	ra	R	O	12	adv
14	ngành	N	O	12	dob
15	điều_dưỡng	V	O	14	nmod
16	(	CH	O	7	punct
17	y_tá	N	O	7	nmod
18	)	CH	O	7	punct
19	hiện_đại	A	O	7	nmod
20	.	CH	O	6	punct
1	Florence_Nightingale	N	O	19	tmp
2	(12/51820	M	O	1	det
3	–	CH	O	1	punct
4	13/8/1910	M	O	1	det
5	)	CH	O	10	punct
6	,	CH	O	19	punct
7	còn	C	O	12	vmod
8	được	V	O	7	conj
9	tưởng_nhớ	V	O	8	vmod
10	là	V	O	9	vmod
11	"	CH	O	16	punct
12	Người	Nc	O	19	sub
13	phụ_nữ	N	O	12	nmod
14	với	E	O	12	nmod
15	cây	Nc	O	14	pob
16	đèn	N	O	15	nmod
17	"	CH	O	1	punct
18	,	CH	O	19	punct
19	là	V	O	0	root
20	người	N	O	19	vmod
21	sáng_lập	V	O	20	nmod
22	ra	R	O	21	adv
23	ngành	N	O	21	dob
24	y_tá	N	O	23	nmod
25	hiện_đại	A	O	23	nmod
26	và	Cc	O	19	coord
27	là	V	O	26	conj
28	một	M	O	29	det
29	nhà	N	O	27	dob
30	thống_kê	V	O	29	nmod
31	y_tế	N	O	30	dob
32	.	CH	O	19	punct
1	Florence_Nightingale	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	biết	V	O	2	vmod
4	đến	E	O	3	adv
5	như	C	O	3	coord
6	là	V	O	5	conj
7	một	M	O	9	det
8	"	CH	O	9	punct
9	tiên_nữ	N	O	6	dob
10	cho	E	O	9	nmod
11	thuốc	N	O	10	pob
12	,	CH	O	9	punct
13	vóc_dáng	N	O	9	nmod
14	mảnh_mai	A	O	13	nmod
15	của	E	O	9	nmod
16	cô	N	O	15	pob
17	thầm_lặng	A	O	16	nmod
18	lướt	V	O	9	nmod
19	qua	E	O	18	mnr
20	những	L	O	21	det
21	hành_lang	N	O	19	pob
22	của	E	O	21	nmod
23	bệnh_viện	N	O	22	pob
24	,	CH	O	9	punct
25	những	L	O	26	det
26	khuôn_mặt	N	O	9	nmod
27	bệnh_nhân	N	O	26	nmod
28	đang	R	O	29	adv
29	đau_khổ	V	O	9	nmod
30	lộ	V	O	29	vmod
31	vẻ	N	O	30	dob
32	biết_ơn	V	O	31	nmod
33	mỗi	M	O	34	det
34	khi	N	O	30	tmp
35	thấy	V	O	34	nmod
36	bóng	N	O	35	dob
37	cô	N	O	36	nmod
38	.	CH	O	2	punct
1	Khi	N	O	24	tmp
2	các	L	O	3	det
3	bác_sĩ	N	O	5	sub
4	đã	R	O	5	adv
5	về	V	O	1	nmod
6	nghỉ	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	24	punct
8	khi	N	O	24	tmp
9	bóng	N	O	15	sub
10	đêm	N	O	9	nmod
11	và	Cc	O	10	coord
12	sự	N	O	11	conj
13	tĩnh_mịch	A	O	12	nmod
14	phủ	V	O	12	nmod
15	lên	V	O	8	nmod
16	các	L	O	17	det
17	hành_lang	N	O	15	dob
18	đầy	A	O	17	nmod
19	những	L	O	20	det
20	bệnh_nhân	N	O	18	amod
21	co_quắp	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	24	punct
23	cô	N	O	24	sub
24	xuất_hiện	V	O	0	root
25	với	E	O	24	vmod
26	cây	Nc	O	25	pob
27	đèn	N	O	26	nmod
28	leo_lét	A	O	26	nmod
29	trên	E	O	26	loc
30	tay	N	O	29	pob
31	,	CH	O	24	punct
32	lặng_lẽ	A	O	33	vmod
33	đi	V	O	24	vmod
34	tuần	N	O	33	tmp
35	các	L	O	36	det
36	trại	N	O	34	nmod
37	bệnh	N	O	36	nmod
38	một_mình	X	O	36	x
39	...	CH	O	24	punct
1	"	CH	O	2	punct
2	.	CH	O	0	punct
1	Đó	P	O	4	sub
2	cũng	R	O	4	adv
3	chính	T	O	4	vmod
4	là	V	O	0	root
5	hình_ảnh	N	O	4	dob
6	tận_tuỵ	V	O	5	nmod
7	chăm_sóc	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	4	punct
9	sự	Nc	O	4	dep
10	hi_sinh	V	O	9	nmod
11	thầm_lặng	A	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	các	L	O	14	det
14	điều_dưỡng	V	O	12	pob
15	.	CH	O	4	punct
1	Tại	E	O	4	loc
2	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	pob
3	hiện	N	O	4	tmp
4	có	V	O	0	root
5	25.781	M	O	6	det
6	cán_bộ	N	O	4	dob
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	4	punct
9	trong	E	O	12	pmod
10	đó	P	O	9	pob
11	,	CH	O	12	punct
12	điều_dưỡng	V	O	4	dep
13	,	CH	O	4	punct
14	kỹ_thuật_viên	N	O	17	sub
15	,	CH	O	4	punct
16	hộ_sinh	N	O	17	sub
17	có	V	O	4	dep
18	11.357	M	O	19	det
19	người	N	O	17	dob
20	chiếm	V	O	19	nmod
21	khoảng	N	O	23	nmod
22	44%	M	O	23	det
23	số_lượng	N	O	20	dob
24	cán_bộ	N	O	23	nmod
25	của	E	O	24	nmod
26	ngành	N	O	25	pob
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	4	punct
29	đóng_góp	V	O	4	vmod
30	rất	R	O	31	amod
31	lớn	A	O	29	vmod
32	trong	E	O	31	tmp
33	công_tác	N	O	32	pob
34	chăm_sóc	V	O	33	nmod
35	sức_khoẻ	N	O	33	nmod
36	nhân_dân	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	4	punct
1	Ngoài	E	O	9	adv
2	việc	N	O	1	pob
3	chăm_sóc	V	O	2	nmod
4	người_bệnh	N	O	3	dob
5	,	CH	O	9	punct
6	đội_ngũ	N	O	9	sub
7	điều_dưỡng	V	O	6	nmod
8	còn	R	O	9	adv
9	quan_tâm	V	O	0	root
10	đầu_tư	V	O	9	vmod
11	nghiên_cứu	V	O	10	vmod
12	khoa_học	N	O	11	dob
13	và	Cc	O	9	coord
14	phát_triển	V	O	13	conj
15	thành	V	O	14	vmod
16	phong_trào	N	O	15	dob
17	nghiên_cứu	V	O	16	nmod
18	khoa_học	N	O	17	dob
19	rất	R	O	20	amod
20	sôi_nổi	A	O	9	prd
21	với	E	O	20	amod
22	nhiều	A	O	23	nmod
23	sáng_kiến	N	O	21	pob
24	mang	V	O	23	nmod
25	tính	N	O	24	dob
26	ứng_dụng	V	O	25	nmod
27	thực_tiễn	N	O	26	dob
28	cao	A	O	27	nmod
29	,	CH	O	9	punct
30	góp_phần	V	O	9	vmod
31	vào	E	O	30	vmod
32	nâng	V	O	31	vmod
33	cao	A	O	32	vmod
34	chất_lượng	N	O	32	dob
35	chăm_sóc	V	O	34	nmod
36	,	CH	O	35	punct
37	điều_trị	V	O	35	vmod
38	cho	E	O	37	iob
39	bệnh_nhân	N	O	38	pob
40	.	CH	O	9	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Thạc_sĩ	N	O	1	dob
3	Trần_Văn_Oánh	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Trưởng	N	O	2	nmod
6	phòng	N	O	2	nmod
7	Điều_dưỡng	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	tất_cả	P	O	11	det
10	những	L	O	11	det
11	cử_chỉ	N	O	1	dep
12	,	CH	O	11	punct
13	lời_nói	N	O	11	nmod
14	của	E	O	13	nmod
15	điều_dưỡng_viên	N	O	14	pob
16	đều	R	O	17	adv
17	tác_động	V	O	1	vmod
18	đến	E	O	17	vmod
19	sự	N	O	18	pob
20	an_toàn	A	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	bệnh_nhân	N	O	21	pob
23	.	CH	O	1	punct
1	Chỉ	R	O	3	nmod
2	một	M	O	3	det
3	phút	Nu	O	7	tmp
4	lơ_đãng	V	O	3	nmod
5	cũng	R	O	7	adv
6	có_thể	R	O	7	adv
7	dẫn	V	O	0	root
8	đến	E	O	7	vmod
9	tiêm	N	O	8	pob
10	,	CH	O	7	punct
11	truyền	V	O	7	vmod
12	nhầm	V	O	11	vmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	.	CH	O	7	punct
1	Chỉ	R	O	3	nmod
2	một	M	O	3	det
3	cử_chỉ	N	O	7	sub
4	không	R	O	5	amod
5	thân_thiện	A	O	3	nmod
6	là	C	O	3	nmod
7	đem	V	O	0	root
8	đến	V	O	7	vmod
9	lo_lắng	V	O	8	vmod
10	cho	E	O	9	vmod
11	bệnh_nhân	N	O	10	pob
12	.	CH	O	7	punct
1	Chỉ	R	O	3	nmod
2	một	M	O	3	det
3	sơ_suất	N	O	7	sub
4	nhỏ	A	O	3	nmod
5	cũng	R	O	7	adv
6	có_thể	R	O	7	adv
7	dẫn	V	O	0	root
8	đến	E	O	7	adv
9	mổ	V	O	8	vmod
10	nhầm	V	O	9	vmod
11	người_bệnh	N	O	10	dob
12	:	CH	O	10	punct
13	Thực_hiện	V	O	10	vmod
14	hiệu_quả	N	O	13	dob
15	công_tác	V	O	14	nmod
16	phát_triển	V	O	15	vmod
17	đối_tượng	N	O	16	dob
18	tham_gia	V	O	17	nmod
19	bảo_hiểm	N	O	18	dob
20	Theo	V	O	17	nmod
21	báo_cáo	N	O	20	vmod
22	của	E	O	21	nmod
23	Bảo_hiểm_xã_hội	N	O	22	pob
24	(	CH	O	21	punct
25	BHXH	Ny	O	21	nmod
26	)	CH	O	25	punct
27	Việt_Nam	Np	B-LOC	25	nmod
28	,	CH	O	7	punct
29	đến	E	O	7	vmod
30	hết	V	O	29	vmod
31	tháng	N	O	30	tmp
32	4	M	O	31	det
33	,	CH	O	7	punct
34	các	L	O	35	det
35	chỉ_tiêu	N	O	7	dob
36	về	E	O	35	nmod
37	số	N	O	36	pob
38	thu	V	O	37	nmod
39	,	CH	O	7	punct
40	phát_triển	V	O	7	vmod
41	đối_tượng	N	O	40	dob
42	tham_gia	V	O	41	nmod
43	BHXH	Ny	O	42	vmod
44	,	CH	O	41	punct
45	bảo_hiểm_y_tế	N	O	41	nmod
46	(	CH	O	41	punct
47	BHYT	Ny	O	41	nmod
48	)	CH	O	7	punct
49	,	CH	O	7	punct
50	BH	Ny	O	51	sub
51	thất_nghiệp	V	O	7	dep
52	đều	R	O	54	adv
53	đã	R	O	54	adv
54	đạt	V	O	7	dep
55	những	L	O	56	det
56	kết_quả	N	O	54	dob
57	tích_cực	A	O	56	nmod
58	.	CH	O	7	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	chỉ_tiêu	N	O	3	sub
3	vượt	V	O	0	root
4	kế_hoạch	N	O	3	dob
5	được	V	O	4	nmod
6	giao	V	O	5	vmod
7	và	Cc	O	3	coord
8	nhiều	A	O	9	nmod
9	địa_phương	N	O	10	sub
10	thực_hiện	V	O	7	conj
11	tốt	A	O	10	vmod
12	việc	N	O	10	dob
13	phát_triển	V	O	12	nmod
14	đối_tượng	N	O	13	dob
15	tham_gia	V	O	14	nmod
16	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	để	E	O	13	prp
4	đạt	V	O	3	vmod
5	được	R	O	4	adv
6	mục_tiêu	N	O	4	dob
7	đặt	V	O	6	nmod
8	ra	V	O	7	adv
9	trong	E	O	7	loc
10	năm	N	O	9	pob
11	2019	M	O	10	det
12	,	CH	O	13	punct
13	đòi_hỏi	V	O	0	root
14	các	L	O	15	det
15	địa_phương	N	O	13	dob
16	phải	V	O	13	vmod
17	bám	V	O	16	vmod
18	sát	A	O	17	vmod
19	nhiệm_vụ	N	O	17	dob
20	và	Cc	O	13	coord
21	thực_hiện	V	O	20	conj
22	hiệu_quả	N	O	21	dob
23	các	L	O	24	det
24	giải_pháp	N	O	22	nmod
25	…	CH	O	13	punct
1	Số	N	O	5	sub
2	người	N	O	1	nmod
3	tham_gia	V	O	1	nmod
4	BHXH	Ny	O	3	vmod
5	tự_nguyện	V	O	0	root
6	tăng	V	O	5	vmod
7	nhanh	A	O	6	vmod
8	Tại	E	O	6	loc
9	hội_nghị	N	O	8	pob
10	trực_tuyến	A	O	9	nmod
11	toàn_quốc	N	O	9	nmod
12	về	E	O	6	vmod
13	công_tác	N	O	12	pob
14	thu	V	O	13	nmod
15	BHXH	Ny	O	14	vmod
16	,	CH	O	6	punct
17	BHYT	Ny	O	13	nmod
18	tháng	N	O	6	tmp
19	5-2019	M	O	18	det
20	,	CH	O	6	punct
21	Phó	Z	O	22	nmod
22	Trưởng	N	O	17	nmod
23	ban	N	O	22	nmod
24	phụ_trách	V	O	23	nmod
25	Ban	N	O	23	nmod
26	Thu	Np	O	25	nmod
27	(	CH	O	22	punct
28	BHXH	Ny	B-ORG	22	nmod
29	Việt_Nam	Np	I-ORG	28	nmod
30	)	CH	O	6	punct
31	Ðinh_Duy_Hùng	Np	B-PER	33	sub
32	cho	V	O	6	dep
33	biết	V	O	32	vmod
34	,	CH	O	32	punct
35	tính	V	O	32	vmod
36	đến	E	O	35	tmp
37	hết	V	O	36	vmod
38	tháng	N	O	37	tmp
39	4	M	O	38	det
40	,	CH	O	32	punct
41	cả	P	O	42	nmod
42	nước	N	O	43	sub
43	có	V	O	32	vmod
44	14,367	M	O	46	det
45	triệu	M	O	46	det
46	người	N	O	43	dob
47	tham_gia	V	O	46	nmod
48	BHXH	Ny	O	47	dob
49	bắt_buộc	V	O	46	nmod
50	,	CH	O	32	punct
51	đạt	V	O	32	vmod
52	93,9%	M	O	53	det
53	kế_hoạch	N	O	51	dob
54	và	Cc	O	32	coord
55	tăng	V	O	54	conj
56	69.500	M	O	57	det
57	người	N	O	55	dob
58	so	V	O	57	nmod
59	với	E	O	58	vmod
60	tháng	N	O	59	pob
61	3-2019	M	O	60	det
62	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	4	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	có	V	O	0	root
5	năm	M	O	6	det
6	địa_phương	N	O	4	dob
7	phát_triển	V	O	6	nmod
8	được	R	O	7	adv
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	người	N	O	7	dob
11	tham_gia	V	O	10	nmod
12	BHXH	Ny	O	11	vmod
13	là	C	O	6	nmod
14	:	CH	O	6	punct
15	Bình_Dương	Np	B-LOC	6	nmod
16	,	CH	O	15	punct
17	Ðồng_Nai	Np	B-LOC	15	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	Bắc_Giang	Np	B-LOC	15	nmod
20	,	CH	O	15	punct
21	Thanh_Hoá	Np	B-LOC	15	nmod
22	,	CH	O	15	punct
23	Hải_Phòng	Np	B-LOC	15	nmod
24	.	CH	O	4	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	số	N	O	7	sub
4	người	N	O	3	nmod
5	tham_gia	V	O	3	nmod
6	BHXH	Ny	O	5	vmod
7	bắt_buộc	V	O	0	root
8	phải	V	O	7	vmod
9	phát_triển	V	O	8	vmod
10	trong	E	O	9	loc
11	tám	M	O	12	det
12	tháng	N	O	10	pob
13	cuối	N	O	12	nmod
14	năm	N	O	13	nmod
15	2019	M	O	14	det
16	của	E	O	12	nmod
17	cả	P	O	18	nmod
18	nước	N	O	16	pob
19	là	V	O	7	vmod
20	936	M	O	22	det
21	nghìn	M	O	22	det
22	người	N	O	19	vmod
23	.	CH	O	7	punct
1	Phó	Z	O	2	nmod
2	Trưởng	N	O	5	sub
3	ban	N	O	2	nmod
4	Ðinh_Duy_Hùng	Np	B-PER	3	nmod
5	nhận_định	V	O	0	root
6	,	CH	O	5	punct
7	đây	P	O	8	sub
8	là	V	O	5	vmod
9	một	M	O	10	det
10	nhiệm_vụ	N	O	8	dob
11	khó_khăn	A	O	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	nhất_là	X	O	14	x
14	khi	N	O	10	nmod
15	Nghị_định	N	O	14	nmod
16	34/2019/NÐ-CP	Ny	O	15	nmod
17	ngày	N	O	21	tmp
18	24-4-2019	M	O	17	det
19	của	E	O	14	nmod
20	Chính_phủ	N	O	19	pob
21	có	V	O	14	nmod
22	hiệu_lực	N	O	21	dob
23	,	CH	O	10	punct
24	số_lượng	N	O	10	nmod
25	cán_bộ	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	10	punct
27	công_chức	N	O	10	nmod
28	không	R	O	29	adv
29	chuyên_trách	V	O	27	nmod
30	cấp	N	O	29	dob
31	xã	N	O	30	nmod
32	trên	E	O	29	loc
33	toàn_quốc	N	O	32	pob
34	dự_kiến	V	O	10	nmod
35	sẽ	R	O	36	adv
36	giảm	V	O	10	nmod
37	khoảng	N	O	40	nmod
38	120	M	O	40	det
39	nghìn	M	O	40	det
40	người	N	O	36	dob
41	,	CH	O	8	punct
42	làm	V	O	8	vmod
43	ảnh_hưởng	V	O	42	vmod
44	đến	E	O	43	vmod
45	số	N	O	44	pob
46	người	N	O	45	nmod
47	tham_gia	V	O	45	nmod
48	BHXH	Ny	O	47	vmod
49	bắt_buộc	V	O	42	vmod
50	.	CH	O	5	punct
1	Do_đó	C	O	12	dep
2	,	CH	O	12	punct
3	trong	E	O	12	tmp
4	tháng	N	O	3	pob
5	5	M	O	4	det
6	,	CH	O	4	punct
7	BHXH	Ny	O	4	nmod
8	các	L	O	9	det
9	tỉnh	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	9	punct
11	thành_phố	N	O	9	nmod
12	cần	V	O	0	root
13	tăng_tốc	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	12	punct
15	triển_khai	V	O	12	vmod
16	quyết_liệt	A	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	giải_pháp	N	O	15	dob
19	,	CH	O	12	punct
20	đẩy	V	O	12	vmod
21	nhanh	A	O	20	vmod
22	tiến_độ	N	O	20	dob
23	phát_triển	V	O	22	nmod
24	đối_tượng	N	O	23	dob
25	tham_gia	V	O	24	nmod
26	BHXH	Ny	O	25	vmod
27	bắt_buộc	V	O	22	nmod
28	để	E	O	20	prp
29	bù_đắp	V	O	28	vmod
30	số	N	O	29	dob
31	đối_tượng	N	O	30	nmod
32	dự_kiến	V	O	30	nmod
33	giảm	V	O	32	vmod
34	từ	E	O	33	tmp
35	tháng	N	O	34	pob
36	7	M	O	35	det
37	do	E	O	34	pmod
38	tác_động	N	O	34	pob
39	từ	E	O	38	nmod
40	Nghị_định	N	O	39	pob
41	số	N	O	40	nmod
42	34	M	O	41	det
43	.	CH	O	12	punct
1	Ðồng	N	O	7	tmp
2	thời	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	cả	P	O	5	nmod
5	nước	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	337.000	M	O	9	det
9	người	N	O	7	dob
10	tham_gia	V	O	9	nmod
11	BHXH	Ny	O	10	dob
12	tự_nguyện	V	O	9	nmod
13	,	CH	O	7	punct
14	tăng	V	O	7	vmod
15	31.500	M	O	16	det
16	người	N	O	14	dob
17	so	V	O	16	nmod
18	tháng	N	O	17	vmod
19	3	M	O	18	det
20	và	Cc	O	7	coord
21	đạt	V	O	20	conj
22	68,7%	M	O	23	det
23	kế_hoạch	N	O	21	dob
24	;	CH	O	7	punct
25	các	L	O	26	det
26	địa_phương	N	O	29	sub
27	phát_triển	V	O	26	nmod
28	BHXH	Ny	O	26	nmod
29	tự_nguyện	V	O	7	dep
30	hiệu_quả	N	O	29	dob
31	là	C	O	7	coord
32	:	CH	O	7	punct
33	Nghệ_An	Np	B-LOC	30	nmod
34	,	CH	O	33	punct
35	Thanh_Hoá	Np	B-LOC	33	nmod
36	,	CH	O	33	punct
37	Hải_Dương	Np	B-LOC	33	nmod
38	,	CH	O	33	punct
39	Sơn_La	Np	B-LOC	33	nmod
40	,	CH	O	33	punct
41	Hưng_Yên	Np	B-LOC	33	nmod
42	,	CH	O	33	punct
43	Ðiện_Biên	Np	B-LOC	33	nmod
44	...	CH	O	7	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	so	V	O	0	root
4	với	E	O	3	vmod
5	mục_tiêu	N	O	4	pob
6	phát_triển	V	O	5	nmod
7	đối_tượng	N	O	6	dob
8	năm	N	O	7	nmod
9	2019	M	O	8	det
10	là	V	O	3	vmod
11	200	M	O	13	det
12	nghìn	M	O	13	det
13	người	N	O	10	vmod
14	,	CH	O	3	punct
15	số	N	O	17	sub
16	còn	R	O	17	adv
17	phải	V	O	3	dep
18	phát_triển	V	O	17	vmod
19	tám	M	O	20	det
20	tháng	N	O	18	tmp
21	cuối	N	O	20	nmod
22	năm	N	O	21	nmod
23	là	V	O	17	vmod
24	153	M	O	26	det
25	nghìn	M	O	26	det
26	người	N	O	23	vmod
27	cũng	R	O	28	adv
28	là	V	O	17	vmod
29	một	M	O	30	det
30	nhiệm_vụ	N	O	28	dob
31	khó_khăn	A	O	30	nmod
32	cần	V	O	30	nmod
33	phải	V	O	32	vmod
34	vượt	V	O	33	vmod
35	qua	V	O	34	adv
36	của	E	O	32	vmod
37	các	L	O	38	det
38	địa_phương	N	O	36	pob
39	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	14	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	14	punct
5	đến	E	O	14	tmp
6	hết	V	O	5	vmod
7	tháng	N	O	6	tmp
8	4	M	O	7	det
9	,	CH	O	14	punct
10	số	N	O	14	sub
11	người	N	O	10	nmod
12	tham_gia	V	O	10	nmod
13	BHYT	Ny	O	12	dob
14	là	V	O	0	root
15	83,7	M	O	17	det
16	triệu	M	O	17	det
17	người	N	O	14	dob
18	,	CH	O	14	punct
19	đạt	V	O	14	vmod
20	tỷ_lệ	N	O	19	dob
21	bao_phủ	V	O	20	nmod
22	BHYT	Ny	O	21	dob
23	đạt	V	O	19	vmod
24	88,8%	M	O	23	dob
25	.	CH	O	14	punct
1	Trong	E	O	16	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	16	punct
4	các	L	O	5	det
5	tỉnh	N	B-LOC	16	sub
6	Thanh_Hoá	Np	I-LOC	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	TP	Ny	B-LOC	5	nmod
9	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	8	nmod
10	,	CH	O	8	punct
11	Bình_Dương	Np	B-LOC	8	nmod
12	,	CH	O	8	punct
13	Ðồng_Nai	Np	B-LOC	8	nmod
14	,	CH	O	16	punct
15	Ðồng_Tháp	Np	B-LOC	16	sub
16	là	V	O	0	root
17	năm	M	O	18	det
18	địa_phương	N	O	16	dob
19	phát_triển	V	O	18	nmod
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	đối_tượng	N	O	19	dob
22	tham_gia	V	O	21	nmod
23	nhất	R	O	22	adv
24	trong	E	O	22	tmp
25	những	L	O	26	det
26	tháng	N	O	24	pob
27	đầu	N	O	26	nmod
28	năm	N	O	27	nmod
29	.	CH	O	16	punct
1	Mục_tiêu	N	O	9	sub
2	phát_triển	V	O	1	nmod
3	tám	M	O	4	det
4	tháng	N	O	2	tmp
5	cuối	N	O	4	nmod
6	năm	N	O	5	nmod
7	còn	V	O	1	nmod
8	lại	R	O	7	adv
9	là	V	O	0	root
10	khoảng	N	O	9	vmod
11	1,7	M	O	13	det
12	triệu	M	O	13	det
13	người	N	O	10	nmod
14	tham_gia	V	O	13	nmod
15	BHYT	Ny	O	14	dob
16	.	CH	O	9	punct
1	Tổng_số	N	O	8	sub
2	thu	V	O	1	nmod
3	BHXH	Ny	O	2	vmod
4	,	CH	O	3	punct
5	BHYT	Ny	O	3	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	BH	Ny	O	3	nmod
8	thất_nghiệp	V	O	0	root
9	trong	E	O	8	loc
10	bốn	M	O	11	det
11	tháng	N	O	9	pob
12	đầu	N	O	11	nmod
13	năm	N	O	12	nmod
14	là	V	O	8	dep
15	106,8	M	O	18	det
16	nghìn	M	O	18	det
17	tỷ	M	O	18	det
18	đồng	Nu	O	14	vmod
19	,	CH	O	14	punct
20	đạt	V	O	14	vmod
21	29,7%	M	O	22	det
22	kế_hoạch	N	O	20	dob
23	giao	V	O	22	nmod
24	.	CH	O	8	punct
1	Tổng_số	N	O	6	sub
2	nợ	N	O	1	nmod
3	BHXH	Ny	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	BHYT	Ny	O	1	nmod
6	phải	V	O	0	root
7	tính	V	O	6	vmod
8	lãi	N	O	7	dob
9	trong	E	O	7	loc
10	toàn_quốc	N	O	9	pob
11	tính	V	O	7	vmod
12	đến	E	O	11	tmp
13	30-4	M	O	12	dep
14	là	V	O	6	vmod
15	19,5	M	O	18	det
16	nghìn	M	O	18	det
17	tỷ	M	O	18	det
18	đồng	Nu	O	14	vmod
19	,	CH	O	6	punct
20	trong	E	O	24	tmp
21	đó	P	O	20	pob
22	số	N	O	24	sub
23	nợ	N	O	22	nmod
24	phải	V	O	6	dep
25	tính	V	O	24	vmod
26	lãi	N	O	25	dob
27	là	V	O	24	vmod
28	7.000	M	O	30	det
29	tỷ	M	O	30	det
30	đồng	Nu	O	27	dob
31	,	CH	O	24	punct
32	chiếm	V	O	24	vmod
33	1,95%	M	O	32	dob
34	so	V	O	32	vmod
35	với	E	O	34	vmod
36	số	N	O	35	pob
37	phải	V	O	36	nmod
38	thu	V	O	37	vmod
39	.	CH	O	6	punct
1	Ðáng	N	O	2	sub
2	chú_ý	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	cả	P	O	5	nmod
5	nước	N	O	6	sub
6	có	V	O	2	dep
7	36.269	M	O	8	det
8	đơn_vị	N	O	6	dob
9	nợ	N	O	8	nmod
10	từ	E	O	8	nmod
11	ba	M	O	14	det
12	đến	E	O	14	nmod
13	sáu	M	O	14	det
14	tháng	N	O	10	pob
15	với	E	O	10	pmod
16	số	N	O	15	pob
17	tiền	N	O	16	nmod
18	1.300	M	O	20	det
19	tỷ	M	O	20	det
20	đồng	Nu	O	16	nmod
21	;	CH	O	2	punct
22	9.482	M	O	23	det
23	đơn_vị	N	O	26	sub
24	nợ	N	O	23	nmod
25	từ	E	O	23	tmp
26	sáu	M	O	21	dep
27	đến	E	O	25	pmod
28	12	M	O	29	det
29	tháng	N	O	27	pob
30	với	E	O	23	nmod
31	số	N	O	30	pob
32	tiền	N	O	31	nmod
33	654	M	O	35	det
34	tỷ	M	O	35	det
35	đồng	Nu	O	31	nmod
36	và	Cc	O	23	coord
37	16.662	M	O	38	det
38	đơn_vị	N	O	36	conj
39	nợ	V	O	38	nmod
40	hơn	A	O	42	nmod
41	12	M	O	42	det
42	tháng	N	O	38	nmod
43	với	E	O	38	nmod
44	số	N	O	43	pob
45	tiền	N	O	44	nmod
46	2.899	M	O	48	det
47	tỷ	M	O	48	det
48	đồng	Nu	O	44	nmod
49	...	CH	O	2	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	tháng	N	O	1	pob
3	4	M	O	2	det
4	,	CH	O	6	punct
5	đã	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	59	M	O	8	det
8	BHXH	Ny	O	6	dob
9	tỉnh	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	thành_phố	N	O	12	sub
12	ban_hành	V	O	6	vmod
13	quyết_định	V	O	12	vmod
14	thanh_tra	V	O	13	vmod
15	đột_xuất	A	O	14	vmod
16	đối_với	E	O	13	vmod
17	853	M	O	18	det
18	đơn_vị	N	O	16	pob
19	.	CH	O	6	punct
1	Trong	E	O	4	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	có	V	O	0	root
5	một_số	L	O	6	det
6	tỉnh	N	O	4	dob
7	,	CH	O	6	punct
8	thành_phố	N	O	6	nmod
9	ban_hành	V	O	6	nmod
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	quyết_định	N	O	9	dob
12	thanh_tra	V	O	11	nmod
13	đột_xuất	A	O	12	vmod
14	như	C	O	11	nmod
15	:	CH	O	11	punct
16	Hà_Nội	Np	B-LOC	11	nmod
17	(	CH	O	11	punct
18	85	M	O	19	det
19	đơn_vị	N	O	11	nmod
20	)	CH	O	11	punct
21	,	CH	O	11	punct
22	TP	Ny	B-LOC	11	nmod
23	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	22	nmod
24	(	CH	O	11	punct
25	94	M	O	26	det
26	đơn_vị	N	O	11	nmod
27	)	CH	O	11	punct
28	,	CH	O	6	punct
29	Ðác_Lắc	Np	B-PER	6	nmod
30	(	CH	O	6	punct
31	38	M	O	32	det
32	đơn_vị	N	O	6	nmod
33	)	CH	O	6	punct
34	,	CH	O	6	punct
35	Ðồng_Tháp	Np	B-PER	6	nmod
36	(	CH	O	6	punct
37	52	M	O	38	det
38	đơn_vị	N	O	6	nmod
39	)	CH	O	6	punct
40	,	CH	O	6	punct
41	Nghệ_An	Np	B-LOC	6	nmod
42	(	CH	O	6	punct
43	48	M	O	44	det
44	đơn_vị	N	O	6	nmod
45	)	CH	O	6	punct
46	.	CH	O	4	punct
1	Bám	V	O	0	root
2	sát	A	O	1	vmod
3	nhiệm_vụ	N	O	1	dob
4	phát_triển	V	O	3	nmod
5	đối_tượng	N	O	4	dob
6	Theo	E	O	4	mnr
7	mục_tiêu	N	O	6	pob
8	đặt	V	O	7	nmod
9	ra	V	O	8	vmod
10	năm	N	O	15	tmp
11	2019	M	O	10	det
12	,	CH	O	19	punct
13	ngành	N	O	19	sub
14	BHXH	Ny	O	13	nmod
15	phát_triển	V	O	13	nmod
16	đối_tượng	N	O	15	dob
17	tham_gia	V	O	16	nmod
18	BHXH	Ny	O	16	nmod
19	bắt_buộc	V	O	1	vmod
20	tăng	V	O	19	vmod
21	1,1	M	O	23	det
22	triệu	M	O	23	det
23	người	N	O	20	dob
24	,	CH	O	1	punct
25	tham_gia	V	O	1	vmod
26	BHXH	Ny	O	25	dob
27	tự_nguyện	V	O	25	vmod
28	tăng	V	O	27	vmod
29	200	M	O	31	det
30	nghìn	M	O	31	det
31	người	N	O	28	dob
32	.	CH	O	1	punct
1	Phó	N	O	6	sub
2	Tổng_Giám_đốc	Np	O	1	nmod
3	BHXH	Ny	B-ORG	1	nmod
4	Việt_Nam	Np	I-ORG	3	nmod
5	Trần_Ðình_Liệu	Np	B-PER	1	nmod
6	cho	V	O	0	root
7	rằng	C	O	15	dep
8	,	CH	O	15	punct
9	công_tác	N	O	15	sub
10	thu	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	phát_triển	V	O	9	nmod
13	đối_tượng	N	O	12	dob
14	đã	R	O	15	adv
15	được	V	O	6	vmod
16	triển_khai	V	O	15	vmod
17	quyết_liệt	A	O	16	vmod
18	ngay	T	O	19	dep
19	từ	E	O	16	tmp
20	đầu	N	O	19	pob
21	năm	N	O	20	nmod
22	2019	M	O	21	det
23	cho_nên	C	O	15	coord
24	về	E	O	19	pmod
25	cơ_bản	A	O	24	dep
26	đã	R	O	27	adv
27	đi	V	O	23	conj
28	vào	E	O	27	loc
29	nền_nếp	N	O	28	pob
30	.	CH	O	6	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	báo_cáo	V	O	0	root
4	cho	V	O	3	vmod
5	thấy	V	O	4	vmod
6	trong	E	O	3	vmod
7	tám	M	O	8	det
8	tháng	N	O	6	pob
9	còn	V	O	8	nmod
10	lại	R	O	9	adv
11	,	CH	O	3	punct
12	số	N	O	29	sub
13	đối_tượng	N	O	12	nmod
14	BHXH	Ny	O	12	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	BHYT	Ny	O	17	sub
17	cần	V	O	12	nmod
18	phát_triển	V	O	17	vmod
19	còn	R	O	21	amod
20	khá	R	O	21	amod
21	cao	A	O	17	vmod
22	;	CH	O	3	punct
23	nếu	C	O	25	dep
24	không	R	O	25	adv
25	bám	V	O	3	vmod
26	sát	A	O	25	vmod
27	,	CH	O	3	punct
28	quyết_liệt	A	O	26	amod
29	triển_khai	V	O	3	vmod
30	nhiệm_vụ	N	O	29	dob
31	thì	C	O	3	dep
32	khó	A	O	3	prd
33	có_thể	R	O	32	amod
34	hoàn_thành	V	O	32	vmod
35	.	CH	O	3	punct
1	Ðể	N	O	9	sub
2	đẩy_mạnh	V	O	1	nmod
3	công_tác	N	O	2	dob
4	phát_triển	V	O	3	nmod
5	số	N	O	3	nmod
6	người	N	O	5	nmod
7	tham_gia	V	O	5	nmod
8	BHXH	Ny	O	7	vmod
9	tự_nguyện	V	O	0	root
10	,	CH	O	9	punct
11	BHXH	Ny	B-ORG	13	sub
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
13	đề_nghị	V	O	9	dep
14	Tổng_công_ty	N	B-ORG	13	dob
15	Bưu_điện	N	I-ORG	14	nmod
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	15	nmod
17	chỉ_đạo	V	O	13	vmod
18	hệ_thống	N	O	17	dob
19	bưu_điện	N	O	18	nmod
20	các	L	O	21	det
21	cấp	N	O	18	nmod
22	bám	V	O	21	nmod
23	sát	A	O	22	vmod
24	danh_sách	N	O	23	amod
25	cán_bộ	N	O	24	nmod
26	xã	N	O	25	nmod
27	chịu	V	O	22	vmod
28	ảnh_hưởng	V	O	27	vmod
29	bởi	E	O	28	prp
30	Nghị_định	N	O	29	pob
31	số	N	O	30	nmod
32	34/2019/NÐ-CP	Ny	O	31	nmod
33	để	E	O	17	prp
34	vận_động	V	O	33	vmod
35	họ	P	O	34	dob
36	tiếp_tục	V	O	34	vmod
37	tham_gia	V	O	36	vmod
38	BHXH	Ny	O	37	dob
39	tự_nguyện	V	O	36	vmod
40	.	CH	O	9	punct
1	Ðồng	N	O	9	tmp
2	thời	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	BHXH	Ny	O	9	sub
5	các	L	O	6	det
6	tỉnh	N	O	4	nmod
7	tham_mưu	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	đề_xuất	V	O	0	root
10	với	E	O	9	vmod
11	UBND	Ny	O	10	pob
12	tỉnh	N	O	11	nmod
13	hỗ_trợ	V	O	9	vmod
14	thêm	V	O	13	vmod
15	một	M	O	16	det
16	phần	N	O	13	dob
17	mức	N	O	16	nmod
18	đóng	V	O	17	nmod
19	cho	E	O	18	iob
20	người	N	O	19	pob
21	tham_gia	V	O	20	nmod
22	BHXH	Ny	O	21	vmod
23	tự_nguyện	V	O	16	nmod
24	ngoài	E	O	23	vmod
25	mức	N	O	24	pob
26	hỗ_trợ	V	O	25	nmod
27	do	E	O	26	prp
28	Nhà_nước	N	O	29	sub
29	quy_định	V	O	27	dep
30	.	CH	O	9	punct
1	Tìm	V	O	0	root
2	tác_nhân	N	O	1	dob
3	khiến	V	O	1	vmod
4	3	M	O	5	det
5	người	N	O	3	dob
6	tử_vong	V	O	5	nmod
7	bất_thường	A	O	6	vmod
8	ở	E	O	6	loc
9	Hà_Tĩnh	Np	B-LOC	8	pob
10	Ngày	N	O	6	tmp
11	12/5	M	O	10	det
12	,	CH	O	5	punct
13	tin	N	O	5	nmod
14	từ	E	O	5	loc
15	Trung_tâm	N	B-ORG	14	pob
16	kiểm_soát	V	I-ORG	15	nmod
17	bệnh_tật	N	I-ORG	15	nmod
18	Hà_Tĩnh	Np	I-ORG	15	nmod
19	cho	V	O	3	iob
20	biết	V	O	19	vmod
21	:	CH	O	19	punct
22	Sau	N	O	59	tmp
23	khi	N	O	59	tmp
24	nhận	V	O	23	nmod
25	được	R	O	24	adv
26	thông_tin	N	O	24	dob
27	về	E	O	26	nmod
28	việc	N	O	27	pob
29	3	M	O	30	det
30	người	N	O	28	nmod
31	cùng	A	O	30	nmod
32	trú	V	O	30	nmod
33	xã	N	B-LOC	32	loc
34	Quang_Lộc	Np	I-LOC	33	nmod
35	(	CH	O	33	punct
36	Can_Lộc	Np	B-LOC	33	nmod
37	,	CH	O	33	punct
38	Hà_Tĩnh	Np	B-LOC	33	nmod
39	)	CH	O	33	punct
40	tử_vong	V	O	24	vmod
41	bất_thường	A	O	40	vmod
42	,	CH	O	59	punct
43	đơn_vị	N	O	59	sub
44	phối_hợp	V	O	43	nmod
45	với	E	O	44	vmod
46	một_số	L	O	47	det
47	cơ_quan_chức_năng	N	O	45	pob
48	cử	V	O	47	nmod
49	đoàn	N	O	48	dob
50	công_tác	V	O	49	nmod
51	về	E	O	48	vmod
52	địa_bàn	N	O	51	pob
53	kiểm_tra	V	O	52	nmod
54	.	CH	O	1	punct
55	3	M	O	56	det
56	trường_hợp	N	O	59	sub
57	tử_vong	V	O	56	nmod
58	đều	R	O	59	adv
59	trú	V	O	1	vmod
60	tại	E	O	59	loc
61	xã	N	B-LOC	60	pob
62	Quang_Lộc	Np	I-LOC	61	nmod
63	,	CH	O	61	punct
64	gồm	V	O	59	vmod
65	:	CH	O	64	punct
66	Đặng_Đình_Dương	Np	B-PER	61	nmod
67	(	CH	O	66	punct
68	39	M	O	69	det
69	tuổi	N	O	66	nmod
70	,	CH	O	66	punct
71	thôn	N	B-LOC	66	nmod
72	Trà_Dương	Np	I-LOC	71	nmod
73	,	CH	O	66	punct
74	tử_vong	V	O	64	vmod
75	vào	E	O	74	tmp
76	tháng	N	O	75	pob
77	9/2018)	M	O	76	det
78	,	CH	O	106	punct
79	Nguyễn_Thị_Xuân	Np	B-PER	66	nmod
80	,	CH	O	66	punct
81	51	M	O	82	det
82	tuổi	N	O	66	nmod
83	,	CH	O	66	punct
84	thôn	N	B-LOC	66	nmod
85	Yên_Lạc	Np	I-LOC	84	nmod
86	,	CH	O	66	punct
87	tử_vong	V	O	92	mnr
88	vào	E	O	87	tmp
89	tháng	N	O	88	pob
90	4/2019)	M	O	89	det
91	và	Cc	O	66	coord
92	Đặng_Công_Duẩn	Np	B-PER	91	conj
93	(	CH	O	66	punct
94	43	M	O	95	det
95	tuổi	N	O	87	dob
96	,	CH	O	92	punct
97	thôn	N	B-LOC	66	nmod
98	Yên_Lập	Np	I-LOC	97	nmod
99	,	CH	O	66	punct
100	Trạm_trưởng	N	O	106	sub
101	Trạm	N	B-ORG	100	nmod
102	y_tế	N	I-ORG	101	nmod
103	xã	N	I-ORG	101	nmod
104	Quang_Lộc	Np	I-ORG	103	nmod
105	,	CH	O	59	punct
106	tử_vong	V	O	59	dep
107	vào	E	O	106	tmp
108	tháng	N	O	107	pob
109	5/2019).	M	O	108	det
110	Trung_tâm	N	B-ORG	108	nmod
111	Kiểm_soát	V	I-ORG	110	nmod
112	bệnh_tật	N	I-ORG	110	nmod
113	Hà_Tĩnh	Np	I-ORG	110	nmod
114	phối_hợp	V	O	106	prp
115	với	E	O	114	vmod
116	các	L	O	117	det
117	đơn_vị	N	O	115	pob
118	liên_quan	V	O	117	nmod
119	như	C	O	118	vmod
120	Bệnh_viện	N	B-ORG	118	vmod
121	Đa_khoa	Np	I-ORG	120	nmod
122	Hà_Tĩnh	Np	I-ORG	120	nmod
123	,	CH	O	120	punct
124	Trung_tâm	N	B-ORG	120	nmod
125	Y_tế	Np	I-ORG	124	nmod
126	dự_phòng	V	I-ORG	124	nmod
127	huyện	N	I-ORG	124	nmod
128	Can_Lộc	Np	I-ORG	127	nmod
129	và	Cc	O	125	coord
130	Trạm	Np	B-ORG	129	conj
131	Y_tế	Np	I-ORG	130	nmod
132	xã	N	I-ORG	130	nmod
133	Quang_Lộc	Np	I-ORG	132	nmod
134	về	E	O	124	nmod
135	địa_bàn	N	O	134	pob
136	xã	N	B-LOC	135	nmod
137	Quang_Lộc	Np	I-LOC	136	nmod
138	để	E	O	114	prp
139	xác_minh	V	O	138	vmod
140	.	CH	O	1	punct
1	Quá_trình	N	O	4	sub
2	điều_tra	V	O	1	nmod
3	dịch_tễ	N	O	1	nmod
4	cho	V	O	0	root
5	thấy	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	thời_gian	N	O	5	tmp
8	trước	A	O	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	trong	E	O	15	nmod
11	và	Cc	O	4	coord
12	sau	E	O	11	conj
13	khi	N	O	12	pob
14	3	M	O	15	det
15	bệnh_nhân	N	O	18	sub
16	tử_vong	N	O	15	nmod
17	không	R	O	18	adv
18	có	V	O	13	nmod
19	dịch_bệnh	N	O	18	dob
20	nào	P	O	19	nmod
21	trên	E	O	19	loc
22	người	N	O	21	pob
23	và	Cc	O	18	coord
24	trên	E	O	19	loc
25	động_vật	N	O	24	pob
26	xảy	V	O	25	nmod
27	ra	V	O	26	adv
28	trên	E	O	26	loc
29	địa_bàn	N	O	28	pob
30	.	CH	O	4	punct
1	Thời_gian	N	O	0	root
2	tử_vong	V	O	1	nmod
3	cả	T	O	5	nmod
4	3	M	O	5	det
5	trường_hợp	N	O	2	dob
6	tại	E	O	5	loc
7	3	M	O	8	det
8	thời_điểm	N	O	6	pob
9	khác	A	O	8	nmod
10	nhau	N	O	9	amod
11	nên	C	O	7	coord
12	không	R	O	13	adv
13	có	V	O	11	conj
14	yếu_tố	N	O	13	dob
15	dịch_tễ_học	N	O	14	nmod
16	bệnh	N	O	15	nmod
17	truyền_nhiễm	V	O	14	nmod
18	liên_quan	V	O	17	vmod
19	với	E	O	18	vmod
20	nhau	N	O	19	pob
21	.	CH	O	18	punct
1	Về	E	O	18	mnr
2	điều_tra	V	O	1	vmod
3	giám_sát	V	O	2	vmod
4	côn_trùng	N	O	3	dob
5	,	CH	O	2	punct
6	dựa	V	O	2	vmod
7	trên	E	O	6	vmod
8	kết_quả	N	O	7	pob
9	điều_tra	V	O	8	nmod
10	hồi	N	O	8	tmp
11	cứu	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	3	M	O	14	det
14	bệnh_nhân	N	O	12	pob
15	,	CH	O	18	punct
16	đoàn	N	O	18	sub
17	đã	R	O	18	adv
18	tổ_chức	V	O	0	root
19	điều_tra	V	O	18	vmod
20	giám_sát	V	O	19	vmod
21	ký_sinh_trùng	N	O	20	dob
22	,	CH	O	18	punct
23	côn_trùng	N	O	21	nmod
24	tại	E	O	18	loc
25	hộ	N	O	24	pob
26	gia_đình	N	O	25	nmod
27	nhà	N	O	26	nmod
28	bệnh_nhân	N	O	27	nmod
29	Nguyễn_Thị_Xuân	Np	B-PER	28	nmod
30	.	CH	O	18	punct
1	Tại	E	O	4	loc
2	đây	P	O	1	pob
3	đã	R	O	4	adv
4	bắt	V	O	0	root
5	được	R	O	4	adv
6	7	M	O	7	det
7	con	Nc	O	4	dob
8	côn_trùng	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	ký_sinh_trùng	N	O	11	sub
11	nghi	V	O	4	dep
12	là	V	O	11	vmod
13	tác_nhân	N	O	12	dob
14	gây	V	O	13	nmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	11	coord
17	gửi	V	O	16	conj
18	mẫu	N	O	17	dob
19	ra	V	O	17	dir
20	Viện	Np	O	19	loc
21	Sốt_rét	Np	O	20	nmod
22	,	CH	O	4	punct
23	Ký_sinh_trùng	N	O	27	sub
24	và	Cc	O	4	coord
25	côn_trùng	N	O	24	conj
26	để	E	O	4	prp
27	xác_định	V	O	26	vmod
28	loại	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	27	coord
30	có	V	O	29	conj
31	kết_luận	N	O	30	dob
32	cụ_thể	A	O	31	nmod
33	.	CH	O	4	punct
1	Qua	V	O	0	root
2	giám_sát	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	điều_tra	V	O	1	vmod
5	hồi	N	O	1	tmp
6	cứu	V	O	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	có	V	O	1	vmod
9	kết_luận	N	O	8	dob
10	sơ_bộ	A	O	9	nmod
11	,	CH	O	9	punct
12	bệnh_nhân	N	O	9	nmod
13	Đặng_Công_Duẩn	Np	B-PER	12	nmod
14	và	Cc	O	13	coord
15	Đặng_Đình_Dương	Np	B-PER	14	conj
16	không	R	O	17	adv
17	có	V	O	9	nmod
18	kết_quả	N	O	17	dob
19	xét_nghiệm	V	O	18	nmod
20	cận	A	O	19	vmod
21	lâm_sàng	A	O	20	amod
22	và	Cc	O	8	coord
23	chẩn_đoán	V	O	22	conj
24	của	E	O	23	vmod
25	tuyến	N	O	24	pob
26	điều_trị	V	O	25	nmod
27	cuối_cùng	A	O	25	nmod
28	nên	C	O	1	coord
29	đoàn	N	O	32	sub
30	điều_tra	V	O	29	nmod
31	kết_luận	N	O	29	nmod
32	tử_vong	V	O	28	conj
33	không	R	O	34	amod
34	rõ	A	O	32	vmod
35	nguyên_nhân	N	O	34	amod
36	.	CH	O	1	punct
1	Riêng	T	O	2	nmod
2	bệnh_nhân	N	O	13	sub
3	Nguyễn_Thị_Xuân	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	qua	E	O	2	loc
6	các	L	O	7	det
7	kết_quả	N	O	5	pob
8	xét_nghiệm	V	O	7	nmod
9	trước	E	O	7	tmp
10	khi	N	O	9	pob
11	tử_vong	V	O	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	được	V	O	0	root
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	22	sub
15	đa_khoa	N	I-ORG	14	nmod
16	tỉnh	N	I-ORG	14	nmod
17	Hà_Tĩnh	Np	I-ORG	16	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	Bệnh_viện	Np	B-ORG	18	conj
20	Nhiệt_đới	Np	I-ORG	19	nmod
21	Trung_ương	Np	I-ORG	19	nmod
22	chẩn_đoán	V	O	13	vmod
23	suy	V	O	22	vmod
24	đa	Z	O	25	nmod
25	phủ_tạng	N	O	22	dob
26	/	CH	O	25	punct
27	Rickttsia	Np	O	25	nmod
28	.	CH	O	13	punct
1	Đoàn	N	O	4	sub
2	điều_tra	V	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	gửi	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	mẫu	N	O	4	dob
7	kí_sinh_trùng	N	O	6	nmod
8	tại	E	O	6	loc
9	nhà	N	O	8	pob
10	bệnh_nhân	N	O	9	nmod
11	Nguyễn_Thị_Xuân	Np	B-PER	9	nmod
12	ra	V	O	4	vmod
13	Viện	Np	B-ORG	12	loc
14	Vệ_Sốt	Np	I-ORG	13	nmod
15	rét	A	I-ORG	4	prd
16	-	CH	O	4	punct
17	Ký_sinh_trùng	N	O	4	dob
18	-	CH	O	4	punct
19	Côn_trùng	N	O	17	nmod
20	để	E	O	4	prp
21	định	V	O	20	vmod
22	loại	N	O	21	vmod
23	và	Cc	O	4	coord
24	xác_định	V	O	23	conj
25	có	V	O	24	vmod
26	phải	A	O	25	vmod
27	là	C	O	26	vmod
28	nguyên_nhân	N	O	26	amod
29	gây	V	O	28	nmod
30	suy	V	O	29	vmod
31	đa	Z	O	32	nmod
32	phủ_tạng	N	O	30	vmod
33	khiến	V	O	4	vmod
34	bệnh_nhân	N	O	33	dob
35	tử_vong	V	O	34	nmod
36	hay	C	O	4	coord
37	không	R	O	4	adv
38	.	CH	O	4	punct
1	Ngoài_ra	X	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	Trung_tâm	N	B-ORG	7	sub
4	Kiểm_soát	V	I-ORG	3	nmod
5	bệnh_tật	N	I-ORG	4	dob
6	Hà_Tĩnh	Np	I-ORG	5	nmod
7	chỉ_đạo	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	khoa	N	O	7	dob
10	tiếp_tục	V	O	7	vmod
11	theo_dõi	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	10	punct
13	giám_sát	V	O	10	vmod
14	véc-tơ	N	O	13	dob
15	truyền	V	O	13	vmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	tại	E	O	15	loc
18	thôn	N	B-LOC	17	pob
19	Yên_Lạc	Np	I-LOC	18	nmod
20	,	CH	O	7	punct
21	đồng_thời	R	O	22	adv
22	tuyên_truyền	V	O	7	vmod
23	cho	E	O	22	iob
24	nhân_dân	N	O	23	pob
25	biết	V	O	22	vmod
26	cách	N	O	25	dob
27	phòng	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	7	punct
29	chống	V	O	7	vmod
30	các	L	O	31	det
31	bệnh	N	O	29	dob
32	truyền_nhiễm	V	O	31	nmod
33	do	E	O	31	prp
34	ký_sinh_trùng	N	O	33	pob
35	,	CH	O	34	punct
36	côn_trùng	N	O	34	nmod
37	và	Cc	O	34	coord
38	tiết_túc	N	O	37	conj
39	gây	V	O	38	nmod
40	ra	V	O	39	adv
41	.	CH	O	7	punct
1	Cơ_quan_chuyên_môn	N	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	khuyến_cáo	V	O	0	root
4	người_dân	N	O	3	dob
5	khi	N	O	3	tmp
6	có	V	O	5	nmod
7	các	L	O	8	det
8	biểu_hiện	N	O	6	dob
9	bệnh	N	O	8	nmod
10	,	CH	O	3	punct
11	không	R	O	13	adv
12	tự	P	O	13	vmod
13	mua	V	O	3	vmod
14	thuốc	N	O	13	dob
15	,	CH	O	3	punct
16	tự	P	O	17	vmod
17	điều_trị	V	O	3	vmod
18	tại	E	O	17	loc
19	nhà	N	O	18	pob
20	mà	C	O	17	coord
21	cần	V	O	20	conj
22	đến	E	O	21	vmod
23	các	L	O	24	det
24	cơ_sở	N	O	22	pob
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	để	E	O	21	prp
27	được	V	O	26	vmod
28	thăm_khám	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	17	punct
30	tư_vấn	V	O	17	vmod
31	và	Cc	O	17	coord
32	điều_trị	V	O	31	conj
33	kịp_thời	A	O	32	vmod
34	.	CH	O	3	punct
1	Thuốc_lá	N	O	3	sub
2	điện_tử	N	O	1	nmod
3	tiềm_ẩn	V	O	0	root
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	nguy_hiểm	N	O	3	dob
6	chết	V	O	5	nmod
7	người	N	O	5	nmod
8	Hiện_nay	N	O	7	nmod
9	việc	N	O	7	nmod
10	hút	V	O	9	nmod
11	thuốc_lá	N	O	10	dob
12	điện_tử	N	O	11	nmod
13	trong	E	O	10	loc
14	giới	Nc	O	13	pob
15	trẻ	N	O	14	nmod
16	rộ	A	O	14	nmod
17	lên	R	O	16	amod
18	như	C	O	5	coord
19	một	M	O	20	det
20	thú_vui	N	O	18	conj
21	thời_thượng	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	3	punct
23	trào_lưu	N	O	20	nmod
24	lan	V	O	23	nmod
25	rộng	A	O	24	vmod
26	tại	E	O	24	loc
27	nhiều	A	O	28	nmod
28	địa_phương	N	O	26	pob
29	của	E	O	28	nmod
30	cả	P	O	31	nmod
31	nước	N	O	29	pob
32	.	CH	O	3	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	10	dep
2	,	CH	O	10	punct
3	hiểm_hoạ	N	O	10	sub
4	tiềm_ẩn	A	O	3	nmod
5	từ_loại	V	O	3	nmod
6	thuốc_lá	N	O	5	dob
7	này	P	O	6	det
8	cũng	R	O	10	adv
9	đang	R	O	10	adv
10	khiến	V	O	0	root
11	cho	E	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	chuyên_gia	N	O	11	pob
14	lo_ngại	V	O	13	nmod
15	.	CH	O	10	punct
1	Ma_tuý	N	O	2	sub
2	trà_trộn	V	O	0	root
3	vào	E	O	2	dir
4	thuốc_lá	N	O	3	pob
5	điện_tử	N	O	4	nmod
6	đầu_độc	N	O	4	nmod
7	giới	Nc	O	4	nmod
8	trẻ	N	O	7	nmod
9	Anh	Nc	O	7	nmod
10	Nguyễn_Văn_A	Np	B-PER	9	nmod
11	(	CH	O	9	punct
12	Bắc	Np	O	9	nmod
13	Từ_Liêm	Np	B-LOC	9	nmod
14	-	CH	O	13	punct
15	Hà_Nội	Np	B-LOC	13	nmod
16	)	CH	O	2	punct
17	hút	V	O	2	vmod
18	thuốc_lá	N	O	17	dob
19	gần	A	O	21	nmod
20	20	M	O	21	det
21	năm	N	O	17	tmp
22	sau	E	O	21	nmod
23	khi	N	O	22	pob
24	phát_hiện	V	O	23	nmod
25	mắc	V	O	24	vmod
26	bệnh	N	O	25	dob
27	về	E	O	26	nmod
28	phổi	N	O	27	pob
29	,	CH	O	32	punct
30	anh	N	O	32	sub
31	đã	R	O	32	adv
32	chuyển	V	O	0	root
33	sang	V	O	32	vmod
34	hút	V	O	32	vmod
35	thuốc_lá	N	O	34	dob
36	điện_tử	N	O	35	nmod
37	để	E	O	34	prp
38	cai	V	O	37	vmod
39	thuốc	N	O	38	dob
40	nhưng	C	O	32	coord
41	vẫn	R	O	43	adv
42	không	R	O	43	adv
43	bỏ	V	O	40	conj
44	được	R	O	43	adv
45	thuốc_lá	N	O	43	dob
46	,	CH	O	43	punct
47	bệnh	N	O	51	sub
48	thì	C	O	50	dep
49	ngày_một	X	O	50	x
50	nặng	A	O	43	prd
51	thêm	V	O	50	vmod
52	.	CH	O	32	punct
1	“	CH	O	11	punct
2	1	M	O	3	det
3	ngày	N	O	11	tmp
4	tôi	P	O	5	sub
5	hút	V	O	3	nmod
6	hơn	R	O	8	nmod
7	2	M	O	8	det
8	bao	N	O	5	dob
9	,	CH	O	11	punct
10	sau	N	O	11	tmp
11	chuyển	V	O	0	root
12	sang	V	O	11	vmod
13	hút	V	O	11	vmod
14	thuốc_lá	N	O	13	dob
15	điện_tử	N	O	14	nmod
16	thay_thế	V	O	11	dep
17	,	CH	O	11	punct
18	nhưng	C	O	11	coord
19	vẫn	R	O	20	adv
20	nghiện	V	O	18	conj
21	thuốc	N	O	20	dob
22	như	C	O	21	nmod
23	cũ	A	O	21	nmod
24	,	CH	O	11	punct
25	rồi	C	O	11	coord
26	tôi	P	O	27	sub
27	bị	V	O	25	conj
28	ho	V	O	27	vmod
29	ra	V	O	28	vmod
30	máu	N	O	29	vmod
31	,	CH	O	11	punct
32	tôi	P	O	33	sub
33	phải	V	O	11	dep
34	xin	V	O	33	vmod
35	nghỉ	V	O	34	vmod
36	làm	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	11	punct
38	đóng_cửa	V	O	11	vmod
39	ở	E	O	38	loc
40	nhà	N	O	39	pob
41	cai	V	O	40	nmod
42	thuốc	N	O	41	dob
43	”	CH	O	11	punct
44	-	CH	O	11	punct
45	anh	Nc	O	47	sub
46	A	Np	B-PER	45	nmod
47	nói	V	O	11	dep
48	.	CH	O	11	punct
1	Đại_diện	N	O	3	sub
2	Quỹ_Phòng	Np	O	1	nmod
3	chống	V	O	0	root
4	tác_hại	N	O	3	dob
5	của	E	O	4	nmod
6	thuốc_lá	N	O	5	pob
7	-	CH	O	3	punct
8	Bộ	N	B-ORG	10	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	cảnh_báo	V	O	3	dep
11	chất_lỏng	N	O	10	dob
12	đặc_biệt	A	O	11	nmod
13	sử_dụng	V	O	11	nmod
14	trong	E	O	13	vmod
15	thuốc_lá	N	O	14	pob
16	điện_tử	N	O	15	nmod
17	là	V	O	10	vmod
18	hỗn_hợp	N	O	17	vmod
19	nicotine	N	O	18	nmod
20	lỏng	A	O	18	nmod
21	,	CH	O	10	punct
22	dung_môi	V	O	10	vmod
23	propyleneglycol	N	O	22	dob
24	,	CH	O	23	punct
25	hương_liệu	N	O	23	nmod
26	(	CH	O	23	punct
27	mùi	N	O	23	nmod
28	bạc_hà	A	O	27	nmod
29	hay	C	O	23	coord
30	mùi	N	O	29	conj
31	hoa_quả	N	O	30	nmod
32	)	CH	O	3	punct
33	và	Cc	O	3	coord
34	các	L	O	35	det
35	chất	N	O	30	nmod
36	phụ_gia	N	O	35	nmod
37	khác	A	O	35	nmod
38	.	CH	O	3	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	loại	N	O	5	sub
3	thuốc_lá	N	O	2	nmod
4	điện_tử	N	O	2	nmod
5	có	V	O	0	root
6	lượng	N	O	5	dob
7	nicotine	N	O	6	nmod
8	không	R	O	9	amod
9	kém	A	O	6	nmod
10	gì	P	O	9	amod
11	so	V	O	9	vmod
12	với	E	O	11	vmod
13	thuốc_lá	N	O	12	pob
14	thông_thường	A	O	13	nmod
15	.	CH	O	5	punct
1	Do_đó	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	việc	N	O	8	sub
4	sử_dụng	V	O	3	nmod
5	thuốc_lá	N	O	4	dob
6	điện_tử	N	O	5	nmod
7	vẫn	R	O	8	adv
8	gây	V	O	0	root
9	ra	V	O	8	adv
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	tác_hại	N	O	8	dob
12	,	CH	O	8	punct
13	thậm_chí	R	O	15	adv
14	vẫn	R	O	15	adv
15	gây	V	O	8	vmod
16	nghiện	V	O	15	vmod
17	.	CH	O	8	punct
1	Cho_nên	C	O	4	dep
2	nhiều	A	O	3	nmod
3	người	N	O	4	sub
4	muốn	V	O	0	root
5	cai	V	O	4	vmod
6	thuốc_lá	N	O	5	dob
7	bằng	E	O	5	mnr
8	thuốc_lá	N	O	7	pob
9	điện_tử	N	O	8	nmod
10	thực_sự	A	O	8	nmod
11	không	R	O	12	adv
12	có	V	O	4	vmod
13	tác_dụng	N	O	12	dob
14	.	CH	O	4	punct
1	Mặc_dù	C	O	2	dep
2	có	V	O	0	root
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	loại	N	O	2	dob
5	không	R	O	6	adv
6	chứa	V	O	4	nmod
7	nicotine	N	O	6	vmod
8	dành	V	O	4	nmod
9	cho	E	O	8	vmod
10	những	L	O	11	det
11	người	N	O	9	pob
12	thực_sự	A	O	11	nmod
13	muốn	V	O	11	nmod
14	cai	V	O	13	vmod
15	thuốc	N	O	14	dob
16	.	CH	O	2	punct
1	Khói	V	O	0	root
2	thuốc_lá	N	O	1	dob
3	chứa	V	O	2	nmod
4	7.000	M	O	5	det
5	chất	N	O	3	dob
6	hoá_học	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	trong	E	O	10	sub
9	đó	P	O	8	pob
10	có	V	O	1	vmod
11	tới	T	O	13	nmod
12	69	M	O	13	det
13	chất	N	O	10	dob
14	gây	V	O	13	nmod
15	ung_thư	N	O	14	dob
16	.	CH	O	1	punct
1	Mặc_dù	C	O	5	dep
2	thuốc_lá	N	O	5	sub
3	điện_tử	N	O	2	nmod
4	không	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	số_lượng	N	O	5	dob
7	chất_độc	N	O	6	nmod
8	nhiều	A	O	6	nmod
9	như_vậy	X	O	6	x
10	,	CH	O	5	punct
11	nhưng	C	O	5	coord
12	thực_tế	N	O	15	sub
13	nó	P	O	15	sub
14	vẫn	R	O	15	adv
15	có	V	O	11	conj
16	nicotine	N	O	15	dob
17	và	Cc	O	15	coord
18	gây	V	O	17	conj
19	độc_hại	A	O	18	vmod
20	cho	E	O	18	vmod
21	người	N	O	20	pob
22	sử_dụng	V	O	21	nmod
23	.	CH	O	5	punct
1	Đặc_biệt	A	O	7	adv
2	,	CH	O	5	punct
3	nicotine	N	O	7	sub
4	lỏng	A	O	3	nmod
5	thậm_chí	R	O	7	amod
6	còn	R	O	7	amod
7	độc_hại	A	O	0	root
8	hơn	A	O	7	amod
9	rất	R	O	11	nmod
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	lần	N	O	7	amod
12	so	V	O	7	vmod
13	với	E	O	12	vmod
14	nicotine	N	O	13	pob
15	trong	E	O	12	loc
16	thuốc_lá	N	O	15	pob
17	.	CH	O	7	punct
1	Một	M	O	2	det
2	lượng	N	O	16	tmp
3	nhỏ	A	O	2	nmod
4	nicotine	N	O	2	nmod
5	nếu	C	O	2	nmod
6	ăn	V	O	2	nmod
7	phải	V	O	6	vmod
8	có_thể	R	O	9	adv
9	gây	V	O	7	vmod
10	chết	V	O	9	vmod
11	người	N	O	10	dob
12	,	CH	O	16	punct
13	nó	P	O	16	sub
14	cũng	R	O	16	adv
15	có_thể	R	O	16	adv
16	gây	V	O	0	root
17	hại	V	O	16	vmod
18	nếu	C	O	19	dep
19	hấp_thụ	V	O	16	vmod
20	qua	E	O	19	mnr
21	da	N	O	20	pob
22	.	CH	O	16	punct
1	Không_chỉ	C	O	2	dep
2	có	V	O	0	root
3	nicotine	N	O	2	dob
4	,	CH	O	2	punct
5	thuốc_lá	N	O	8	sub
6	điện_tử	N	O	5	nmod
7	còn	R	O	8	adv
8	chứa	V	O	2	dep
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	chất	N	O	8	dob
11	kim_loại	N	O	10	nmod
12	và	Cc	O	10	coord
13	các	L	O	14	det
14	tạp_chất	N	O	12	conj
15	có_thể	R	O	16	adv
16	gây	V	O	10	nmod
17	ung_thư	N	O	16	dob
18	.	CH	O	2	punct
1	Hút	V	O	0	root
2	thuốc_lá	N	O	1	dob
3	điện_tử	N	O	2	nmod
4	có	V	O	1	vmod
5	nguy_cơ	N	O	4	dob
6	gây	V	O	5	nmod
7	ung_thư	N	O	6	dob
8	cùng	A	O	7	nmod
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	bệnh_tật	N	O	5	nmod
11	khác	A	O	10	nmod
12	.	CH	O	1	punct
1	Không_những	C	O	7	dep
2	độc_hại	A	O	7	prd
3	,	CH	O	7	punct
4	hiện_nay	N	O	7	tmp
5	,	CH	O	7	punct
6	không	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	một	M	O	9	det
9	cơ_quan	N	O	7	dob
10	nào	P	O	9	nmod
11	đứng	V	O	9	nmod
12	ra	R	O	11	adv
13	giám_sát	V	O	11	prp
14	chất_lượng	N	O	13	dob
15	và	Cc	O	9	nmod
16	sự	Nc	O	9	nmod
17	lưu_hành	V	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	các	L	O	20	det
20	loại	N	O	18	pob
21	thuốc_lá	N	O	20	nmod
22	điện_tử	N	O	20	nmod
23	trên	E	O	20	loc
24	thị_trường	N	O	23	pob
25	.	CH	O	7	punct
1	Thuốc_lá	N	O	4	sub
2	điện_tử	N	O	1	nmod
3	vẫn	R	O	4	adv
4	thuộc	V	O	0	root
5	diện	N	O	4	dob
6	quản_lý	V	O	5	nmod
7	giống	A	O	6	vmod
8	như	C	O	7	amod
9	thuốc_lá	N	O	7	amod
10	,	CH	O	4	punct
11	nhưng	C	O	4	coord
12	nó	P	O	14	sub
13	lại	R	O	14	adv
14	được	V	O	11	conj
15	quảng_cáo	V	O	14	vmod
16	và	Cc	O	14	coord
17	bán_công_khai	A	O	16	conj
18	trên	E	O	14	loc
19	mạng	N	O	18	pob
20	xã_hội	N	O	19	nmod
21	.	CH	O	4	punct
1	Trong	E	O	15	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	15	punct
5	một	M	O	6	det
6	chuyên_gia	N	O	15	sub
7	tư_vấn	V	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	Trung_tâm	N	B-ORG	8	pob
10	Hỗ_trợ	V	I-ORG	9	nmod
11	cai	V	I-ORG	10	vmod
12	thuốc_lá	N	I-ORG	11	dob
13	BV	Ny	I-ORG	12	nmod
14	Bạch_Mai	Np	I-ORG	12	nmod
15	cho	V	O	0	root
16	biết	V	O	15	vmod
17	:	CH	O	15	punct
18	“	CH	O	15	punct
19	Độ	N	O	29	sub
20	an_toàn	A	O	19	nmod
21	mà	C	O	25	dep
22	các	L	O	23	det
23	trang	N	O	25	sub
24	mạng	N	O	23	nmod
25	quảng_cáo	V	O	19	nmod
26	về	E	O	25	vmod
27	thuốc_lá	N	O	26	pob
28	điện_tử	N	O	27	nmod
29	là	V	O	15	vmod
30	chưa	R	O	31	adv
31	được	V	O	29	vmod
32	nghiên_cứu	V	O	31	vmod
33	.	CH	O	15	punct
1	Nicotine	N	O	6	sub
2	nguyên_chất	A	O	1	nmod
3	trong	E	O	1	loc
4	thuốc_lá	N	O	3	pob
5	điện_tử	N	O	4	nmod
6	phải	V	O	0	root
7	bị	V	O	6	vmod
8	đốt	V	O	7	vmod
9	cháy	V	O	8	vmod
10	để	E	O	8	prp
11	cung_cấp	V	O	10	vmod
12	nicotine	N	O	11	dob
13	cho	E	O	11	iob
14	cơ_thể	N	O	13	pob
15	.	CH	O	6	punct
1	Nicotine	N	O	3	sub
2	nguyên_chất	A	O	1	nmod
3	chuyển	V	O	0	root
4	thành	V	O	3	vmod
5	hoạt_chất	N	O	4	dob
6	trung_gian	A	O	5	nmod
7	gây	V	O	5	nmod
8	ung_thư	N	O	7	dob
9	.	CH	O	3	punct
1	Hơn_nữa	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	trong	E	O	6	loc
4	thuốc_lá	N	O	3	pob
5	điện_tử	N	O	4	nmod
6	có	V	O	0	root
7	liquid	N	O	6	dob
8	chất_lỏng	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	chưa	R	O	11	adv
11	được	V	O	6	vmod
12	nghiên_cứu	V	O	11	vmod
13	có	V	O	12	vmod
14	thực_sự	A	O	13	vmod
15	an_toàn	A	O	14	amod
16	cho	E	O	13	vmod
17	cơ_thể	N	O	16	pob
18	hay	C	O	13	vmod
19	không	R	O	13	adv
20	.	CH	O	6	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	hút	V	O	0	root
3	thuốc_lá	N	O	2	dob
4	điện_tử	N	O	3	nmod
5	để	E	O	2	prp
6	cai	V	O	5	vmod
7	thuốc_lá	N	O	6	dob
8	thì	C	O	2	coord
9	cơ_thể	N	O	11	sub
10	vẫn	R	O	11	adv
11	bị	V	O	8	conj
12	phụ_thuộc	V	O	11	vmod
13	vào	E	O	12	vmod
14	nicotine	N	O	13	pob
15	,	CH	O	2	punct
16	đồng_thời	C	O	2	coord
17	vẫn	R	O	18	adv
18	là	V	O	16	conj
19	hành_vi	N	O	18	dob
20	cầm	V	O	19	nmod
21	điếu	N	O	20	dob
22	thuốc_lá	N	O	21	nmod
23	và	Cc	O	18	coord
24	hút	V	O	23	conj
25	.	CH	O	2	punct
1	Đó	P	O	3	sub
2	không	R	O	3	amod
3	phải	A	O	0	root
4	là	C	O	3	amod
5	cách	N	O	3	amod
6	để	E	O	3	prp
7	cai_nghiện	V	O	6	vmod
8	thuốc_lá	N	O	7	dob
9	.	CH	O	3	punct
1	Cách	N	O	4	sub
2	này	P	O	1	det
3	không	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	khuyến_khích	V	O	4	vmod
6	bởi	E	O	5	prp
7	nó	P	O	9	sub
8	không	R	O	9	amod
9	an_toàn	A	O	6	dep
10	.	CH	O	4	punct
1	Thuốc_lá	N	O	4	sub
2	điện_tử	N	O	1	nmod
3	không	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	khả_năng	N	O	4	dob
6	hỗ_trợ	V	O	5	nmod
7	bỏ	V	O	6	vmod
8	hoàn_toàn	A	O	7	vmod
9	thuốc_lá	N	O	7	dob
10	”	CH	O	4	punct
11	.	CH	O	4	punct
1	Theo	E	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	chuyên_gia	N	O	1	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	thuốc_lá	N	O	3	nmod
6	điện_tử	N	O	5	nmod
7	gây	V	O	3	nmod
8	tác_hại	V	O	7	vmod
9	khôn_lường	A	O	8	vmod
10	khi	N	O	8	tmp
11	hiện_nay	N	O	15	tmp
12	được	R	O	7	adv
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	người	N	O	15	sub
15	sử_dụng	V	O	10	nmod
16	vì	E	O	15	prp
17	lầm	V	O	16	vmod
18	tưởng	V	O	17	vmod
19	về	E	O	18	vmod
20	khả_năng	N	O	19	pob
21	cai	V	O	20	nmod
22	thuốc_lá	N	O	21	dob
23	của	E	O	20	nmod
24	loại	N	O	23	pob
25	sản_phẩm	N	O	24	nmod
26	này	P	O	24	det
27	.	CH	O	23	punct
1	Đáng	V	O	0	root
2	lo_ngại	V	O	1	vmod
3	hơn	A	O	2	vmod
4	,	CH	O	1	punct
5	thuốc_lá	N	O	8	sub
6	điện_tử	N	O	5	nmod
7	cũng	R	O	8	adv
8	phổ_biến	V	O	1	vmod
9	trong	E	O	8	loc
10	giới	Nc	O	9	pob
11	trẻ	N	O	10	nmod
12	như	C	O	8	coord
13	một	M	O	14	det
14	hình_thức	N	O	12	conj
15	ăn_chơi	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	thời_thượng	N	O	14	nmod
18	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đối_tượng	N	O	5	sub
3	xấu	A	O	2	nmod
4	rất	R	O	5	amod
5	dễ_dàng	A	O	0	root
6	trà_trộn	V	O	5	vmod
7	các	L	O	8	det
8	loại	N	O	6	dob
9	chất	N	O	8	nmod
10	kích_thích	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	chất	N	O	8	nmod
13	gây	V	O	12	nmod
14	nghiện	V	O	13	vmod
15	nhằm	V	O	12	prp
16	lôi_kéo	V	O	15	vmod
17	giới	Nc	O	16	dob
18	trẻ	N	O	17	nmod
19	vào	E	O	16	iob
20	những	L	O	21	det
21	trò	N	O	19	pob
22	ăn_chơi	V	O	21	nmod
23	nghiện_ngập	V	O	22	vmod
24	.	CH	O	5	punct
1	Ung_thư	N	O	4	sub
2	vú	N	O	1	nmod
3	90%	M	O	2	det
4	khỏi	V	O	0	root
5	bệnh	N	O	4	dob
6	nếu	C	O	4	coord
7	phát_hiện	V	O	6	conj
8	sớm	A	O	7	vmod
9	Mỗi	M	O	10	det
10	năm	N	O	7	tmp
11	Việt_Nam	Np	B-LOC	10	nmod
12	ghi_nhận	V	O	7	vmod
13	hơn	A	O	15	nmod
14	15.000	M	O	15	det
15	ca	Nc	O	12	dob
16	ung_thư	N	O	15	nmod
17	vú	N	O	15	nmod
18	mới	A	O	15	nmod
19	,	CH	O	15	punct
20	hơn	A	O	22	nmod
21	một_nửa	M	O	22	det
22	bệnh_nhân	N	O	15	nmod
23	phát_hiện	V	O	22	nmod
24	bệnh	N	O	23	vmod
25	muộn	A	O	24	nmod
26	nên	C	O	4	coord
27	hiệu_quả	N	O	28	sub
28	điều_trị	V	O	26	conj
29	thấp	A	O	28	vmod
30	.	CH	O	4	punct
1	Ung_thư	N	O	3	sub
2	vú	N	O	1	nmod
3	là	V	O	0	root
4	một	M	O	7	det
5	trong	E	O	7	nmod
6	10	M	O	7	det
7	ung_thư	N	O	3	vmod
8	thường	R	O	9	adv
9	gặp	V	O	7	nmod
10	nhất	R	O	9	adv
11	ở	E	O	9	loc
12	phụ_nữ	N	O	11	pob
13	Việt	Np	O	12	nmod
14	.	CH	O	3	punct
1	Ước_tính	V	O	0	root
2	cả	P	O	3	nmod
3	nước	N	O	1	dob
4	có	V	O	3	nmod
5	khoảng	N	O	7	nmod
6	45.000	M	O	7	det
7	phụ_nữ	N	O	4	vmod
8	đang	R	O	9	adv
9	sống	V	O	7	nmod
10	chung	A	O	9	vmod
11	với	E	O	9	vmod
12	ung_thư	N	O	11	pob
13	vú	N	O	12	nmod
14	.	CH	O	1	punct
1	Hơn	A	O	3	nmod
2	một_nửa	M	O	3	det
3	số	N	O	5	sub
4	này	P	O	3	det
5	được	V	O	0	root
6	phát_hiện	V	O	5	vmod
7	muộn	A	O	6	vmod
8	khiến	V	O	6	vmod
9	hiệu_quả	N	O	8	dob
10	điều_trị	V	O	9	nmod
11	thấp	A	O	10	vmod
12	,	CH	O	5	punct
13	chi_phí	N	O	9	nmod
14	cao	A	O	13	nmod
15	.	CH	O	5	punct
1	Độ	N	O	3	sub
2	tuổi	N	O	1	nmod
3	mắc	V	O	0	root
4	ung_thư	N	O	3	dob
5	vú	N	O	4	nmod
6	đang	R	O	7	adv
7	trẻ_hoá	V	O	4	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	có	V	O	3	vmod
10	những	L	O	11	det
11	bệnh_nhân	N	O	9	dob
12	ung_thư	N	O	11	nmod
13	vú	N	O	12	nmod
14	ở	E	O	11	loc
15	lứa	N	O	14	pob
16	tuổi	N	O	15	nmod
17	thanh_thiếu_niên	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	3	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	một_số	L	O	3	det
3	quốc_gia	N	O	1	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	phụ_nữ	N	O	3	nmod
6	từ	E	O	3	tmp
7	45	M	O	8	det
8	tuổi	N	O	6	pob
9	trở	V	O	0	root
10	lên	R	O	9	adv
11	được	R	O	9	adv
12	khuyến_cáo	V	O	9	vmod
13	tầm	N	O	12	dob
14	soát	V	O	13	nmod
15	phát_hiện	V	O	14	vmod
16	sớm	A	O	15	vmod
17	ung_thư	N	O	15	dob
18	vú	N	O	17	nmod
19	.	CH	O	9	punct
1	"	CH	O	3	punct
2	Chúng_tôi	P	O	3	sub
3	khuyến_cáo	V	O	0	root
4	phụ_nữ	N	O	3	dob
5	Việt	Np	O	4	nmod
6	nên	C	O	3	coord
7	tầm	N	O	2	nmod
8	soát	V	O	7	nmod
9	ung_thư	N	O	8	dob
10	vú	N	O	9	nmod
11	từ	E	O	7	nmod
12	tuổi	N	O	11	pob
13	40	M	O	12	det
14	"	CH	O	3	punct
15	,	CH	O	3	punct
16	giáo_sư	N	O	26	sub
17	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	Giám_đốc	N	O	16	nmod
20	Bệnh_viện	N	B-ORG	19	nmod
21	K	Np	I-ORG	20	nmod
22	,	CH	O	16	punct
23	Phó	Z	O	24	nmod
24	Chủ_tịch	N	O	16	nmod
25	Quỹ	Np	O	24	nmod
26	hỗ_trợ	V	O	3	dep
27	bệnh_nhân	N	O	26	dob
28	ung_thư	N	O	27	nmod
29	-	CH	O	27	punct
30	Ngày_mai	N	O	27	nmod
31	tươi_sáng	A	O	27	nmod
32	,	CH	O	3	punct
33	cho	V	O	3	vmod
34	biết	V	O	33	vmod
35	tại	E	O	33	loc
36	hội_thảo	N	O	35	pob
37	Tầm	Np	O	36	nmod
38	soát	V	O	33	vmod
39	ung_thư	N	O	38	dob
40	vú	V	O	38	vmod
41	ngay	T	O	42	dep
42	sau	E	O	40	tmp
43	khi	N	O	42	pob
44	sang	V	O	43	nmod
45	tuổi	N	O	44	pob
46	40	M	O	45	det
47	,	CH	O	3	punct
48	ngày	N	O	3	tmp
49	10/5	M	O	48	det
50	.	CH	O	3	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	3	sub
2	tầm	N	O	1	nmod
3	soát	V	O	0	root
4	ung_thư	N	O	3	dob
5	vú	N	O	4	nmod
6	tại	E	O	4	loc
7	Bệnh_viện	N	O	6	pob
8	K.	Ny	O	7	nmod
9	Ảnh	Np	O	7	nmod
10	:	CH	O	7	punct
11	Hà_Trần	Np	B-PER	7	nmod
12	.	CH	O	3	punct
1	Phương_pháp	N	O	7	sub
2	điều_trị	V	O	1	nmod
3	ung_thư	N	O	2	dob
4	vú	N	O	3	nmod
5	hiện_nay	N	O	7	tmp
6	đã	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	những	L	O	9	det
9	bước_tiến	N	O	7	dob
10	lớn	A	O	9	nmod
11	như	C	O	9	nmod
12	phẫu_thuật	V	O	9	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	xạ_trị	V	O	9	nmod
15	,	CH	O	9	punct
16	hoá_chất	N	O	9	nmod
17	và	Cc	O	9	nmod
18	kết_hợp	V	O	9	nmod
19	với	E	O	18	vmod
20	liệu_pháp	N	O	19	pob
21	nội_tiết_tố	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	liệu_pháp	N	O	20	nmod
24	sinh_học	N	O	23	nmod
25	(	CH	O	9	punct
26	điều_trị	V	O	9	nmod
27	nhắm	V	O	26	vmod
28	trúng	V	O	27	vmod
29	đích	N	O	28	dob
30	)	CH	O	7	punct
31	.	CH	O	7	punct
1	Chất_lượng	N	O	6	sub
2	điều_trị	V	O	1	nmod
3	do_đó	C	O	6	dep
4	hiện	N	O	6	tmp
5	được	R	O	6	adv
6	cải_thiện	V	O	0	root
7	đáng	V	O	6	vmod
8	kế	A	O	7	vmod
9	.	CH	O	6	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	yếu_tố	N	O	6	sub
4	then_chốt	N	O	3	nmod
5	để	E	O	0	root
6	điều_trị	V	O	5	vmod
7	hiệu_quả	N	O	6	dob
8	là	C	O	6	coord
9	phát_hiện	V	O	8	vmod
10	ung_thư	N	O	9	dob
11	ở	E	O	9	loc
12	giai_đoạn	N	O	11	pob
13	sớm	A	O	12	nmod
14	.	CH	O	11	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	giáo_sư	N	O	1	dob
3	Thuấn	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	nếu	C	O	6	dep
6	phát_hiện	V	O	1	vmod
7	bệnh	N	O	6	dob
8	ở	E	O	6	loc
9	giai_đoạn	N	O	8	pob
10	đầu	N	O	9	nmod
11	thì	C	O	1	coord
12	có_thể	R	O	13	adv
13	chữa	V	O	11	conj
14	khỏi	V	O	13	vmod
15	hoàn_toàn	A	O	14	vmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Giai_đoạn	N	O	8	tmp
2	1-2	M	O	1	det
3	,	CH	O	8	punct
4	bệnh_nhân	N	O	8	sub
5	hơn	A	O	7	nmod
6	90%	M	O	1	det
7	có_thể	R	O	8	adv
8	chữa	V	O	0	root
9	ổn_định	A	O	8	vmod
10	.	CH	O	8	punct
1	Ở	E	O	9	loc
2	giai_đoạn	N	O	1	pob
3	3	M	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	tỷ_lệ	N	O	9	sub
6	chữa	V	O	5	nmod
7	khỏi	V	O	6	vmod
8	nếu	C	O	9	dep
9	phát_hiện	V	O	0	root
10	sớm	A	O	9	vmod
11	là	V	O	9	vmod
12	60%	M	O	11	vmod
13	.	CH	O	9	punct
1	Đến	E	O	5	tmp
2	giai_đoạn	N	O	1	pob
3	4	M	O	2	det
4	thì	C	O	7	dep
5	thường	R	O	6	nmod
6	quá_trình	N	O	0	root
7	điều_trị	V	O	6	nmod
8	chỉ	R	O	9	dep
9	để	E	O	6	nmod
10	kéo_dài	V	O	9	vmod
11	cuộc_sống	N	O	10	dob
12	,	CH	O	10	punct
13	giảm	V	O	6	nmod
14	các	L	O	15	det
15	triệu_chứng	N	O	13	dob
16	đau_đớn	A	O	15	nmod
17	.	CH	O	16	punct
1	Tự	P	O	2	vmod
2	khám	V	O	0	root
3	là	C	O	2	coord
4	biện_pháp	N	O	8	sub
5	quan_trọng	A	O	4	nmod
6	nhất	R	O	5	amod
7	để	E	O	2	prp
8	phát_hiện	V	O	7	vmod
9	sớm	A	O	8	vmod
10	ung_thư	N	O	8	dob
11	vú	N	O	10	nmod
12	.	CH	O	2	punct
1	Phụ_nữ	N	O	4	sub
2	nên	C	O	4	dep
3	tự	P	O	4	vmod
4	khám	V	O	0	root
5	vú	N	O	4	dob
6	đều_đặn	A	O	5	nmod
7	mỗi	M	O	8	det
8	tháng	N	O	4	tmp
9	một	M	O	10	det
10	lần	N	O	8	ext
11	,	CH	O	4	punct
12	tốt	A	O	4	prd
13	nhất	R	O	12	amod
14	tự	P	O	15	vmod
15	kiểm_tra	V	O	4	vmod
16	sau	N	O	15	tmp
17	kỳ	N	O	16	nmod
18	kinh_nguyệt	V	O	17	nmod
19	là	V	O	4	vmod
20	lúc	N	O	19	tmp
21	vú	N	O	20	nmod
22	mềm	A	O	21	nmod
23	nhất	R	O	22	amod
24	.	CH	O	4	punct
1	Trong	E	O	11	loc
2	gia_đình	N	O	1	pob
3	có	V	O	2	nmod
4	người_thân	N	O	3	dob
5	mắc	V	O	3	vmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	thì	C	O	11	dep
8	nguy_cơ	N	O	11	sub
9	di_truyền	V	O	8	nmod
10	càng	R	O	11	amod
11	cao	A	O	0	root
12	.	CH	O	11	punct
1	Nếu	C	O	3	dep
2	bạn	N	O	3	sub
3	phát_hiện	V	O	0	root
4	có	V	O	3	vmod
5	khối_u	N	O	4	dob
6	hay	Cc	O	5	coord
7	sự	N	O	6	conj
8	thay_đổi	V	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	vú	N	O	9	pob
11	,	CH	O	3	punct
12	nên	C	O	3	coord
13	đến	V	O	12	conj
14	viện	N	O	13	loc
15	khám	V	O	13	vmod
16	càng	R	O	17	amod
17	sớm	A	O	14	nmod
18	càng	R	O	19	amod
19	tốt	A	O	17	amod
20	.	CH	O	3	punct
1	Ông	Nc	O	7	sub
2	Nguyễn_Bá_Tĩnh	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Giám_đốc	N	O	1	nmod
6	Quỹ	Np	O	5	nmod
7	hỗ_trợ	V	O	0	root
8	bệnh_nhân	N	O	7	dob
9	ung_thư	N	O	8	nmod
10	-	CH	O	8	punct
11	Ngày_mai	N	O	8	nmod
12	tươi_sáng	A	O	8	nmod
13	,	CH	O	7	punct
14	cho	V	O	7	vmod
15	biết	V	O	14	vmod
16	trong	E	O	14	vmod
17	3	M	O	18	det
18	năm	N	O	16	pob
19	thực_hiện	V	O	18	nmod
20	chiến_dịch	N	O	19	vmod
21	"	CH	O	18	punct
22	Tầm	N	O	32	sub
23	soát	V	O	22	nmod
24	ngay	R	O	23	adv
25	khi	N	O	23	tmp
26	sang	V	O	25	nmod
27	tuổi	N	O	26	vmod
28	40	M	O	27	det
29	"	CH	O	14	punct
30	,	CH	O	7	punct
31	đã	R	O	32	adv
32	có	V	O	7	dep
33	hơn	A	O	35	nmod
34	30.000	M	O	35	det
35	phụ_nữ	N	O	32	vmod
36	được	V	O	35	nmod
37	tầm	N	O	36	vmod
38	soát	V	O	37	nmod
39	miễn_phí	V	O	38	vmod
40	.	CH	O	7	punct
1	Trong	E	O	4	loc
2	số	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	có	V	O	0	root
5	130	M	O	6	det
6	trường_hợp	N	O	4	dob
7	phát_hiện	V	O	6	nmod
8	sớm	A	O	7	vmod
9	ung_thư	N	O	7	dob
10	vú	N	O	9	nmod
11	hoặc	Cc	O	7	coord
12	nghi_ngờ	V	O	11	conj
13	ung_thư	N	O	12	dob
14	.	CH	O	4	punct
1	Hà_Nội	Np	B-LOC	2	sub
2	khởi_động	V	O	0	root
3	chiến_dịch	N	O	2	dob
4	“	CH	O	2	punct
5	Không	R	O	6	adv
6	phát_hiện	V	O	2	vmod
7	=	CH	O	2	punct
8	Không	R	O	9	adv
9	lây_truyền	V	O	2	vmod
10	”	M	O	11	det
11	Chiều	N	O	9	dob
12	11-5	M	O	11	det
13	,	CH	O	2	punct
14	Trung_tâm	N	B-ORG	32	sub
15	Kiểm_soát	V	I-ORG	14	nmod
16	và	Cc	I-ORG	15	coord
17	Phòng_ngừa	V	I-ORG	16	conj
18	dịch_bệnh	N	I-ORG	17	dob
19	Hoa_Kỳ	Np	I-ORG	18	nmod
20	(	CH	O	18	punct
21	CDC	Ny	B-ORG	18	nmod
22	)	CH	O	18	punct
23	,	CH	O	2	punct
24	Sở	N	B-ORG	32	sub
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	Hà_Nội	Np	I-ORG	24	nmod
27	và	Cc	O	2	coord
28	Trung_tâm	N	B-ORG	27	conj
29	Kiểm_soát	V	I-ORG	28	nmod
30	bệnh_tật	N	I-ORG	28	nmod
31	Hà_Nội	Np	I-ORG	28	nmod
32	phối_hợp	V	O	2	dep
33	tổ_chức	V	O	32	vmod
34	khởi_động	V	O	33	vmod
35	chiến_dịch	N	O	34	dob
36	truyền_thông	N	O	35	nmod
37	“	CH	O	39	punct
38	Không	R	O	39	adv
39	phát_hiện	V	O	32	vmod
40	=	CH	O	32	punct
41	Không	R	O	42	adv
42	lây_truyền	V	O	32	vmod
43	”	M	O	42	vmod
44	(	CH	O	39	punct
45	K=K	Ny	O	32	dob
46	)	CH	O	2	punct
47	.	CH	O	2	punct
1	Chiến_dịch	N	O	0	root
2	diễn	V	O	1	nmod
3	ra	V	O	2	adv
4	đến	E	O	2	tmp
5	tháng	N	O	4	pob
6	8-2019	M	O	5	det
7	.	CH	O	3	punct
1	K=K	Ny	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	thông_điệp	N	O	2	dob
5	mới	A	O	4	nmod
6	về	E	O	4	nmod
7	lợi_ích	N	O	6	pob
8	của	E	O	7	nmod
9	điều_trị	V	O	8	vmod
10	bằng	E	O	9	mnr
11	thuốc	N	O	10	pob
12	kháng	V	O	11	nmod
13	vi_rút	N	O	12	dob
14	(	CH	O	7	punct
15	ARV	Ny	O	7	nmod
16	)	CH	O	7	punct
17	với	E	O	4	nmod
18	người	N	O	17	pob
19	nhiễm	V	O	18	nmod
20	HIV	Ny	O	19	vmod
21	.	CH	O	2	punct
1	Thông_điệp	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	dựa	V	O	0	root
4	trên	E	O	3	vmod
5	bằng_chứng	N	O	4	pob
6	khoa_học	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	một	M	O	9	det
9	người	N	O	13	sub
10	có	V	O	9	nmod
11	HIV	Ny	O	10	dob
12	nếu	C	O	13	dep
13	được	V	O	3	dep
14	điều_trị	V	O	13	vmod
15	bằng	E	O	14	mnr
16	thuốc	N	O	15	pob
17	kháng	V	O	16	nmod
18	vi_rút	N	O	17	dob
19	và	Cc	O	13	coord
20	khi	N	O	28	tmp
21	đạt	V	O	20	nmod
22	tải	N	O	21	dob
23	lượng	N	O	22	nmod
24	vi_rút	N	O	23	nmod
25	ở	E	O	21	loc
26	ngưỡng	N	O	25	pob
27	không	R	O	28	adv
28	phát_hiện	V	O	19	conj
29	được	R	O	28	adv
30	trong	E	O	28	loc
31	máu	N	O	30	pob
32	thì	C	O	13	coord
33	không	R	O	34	adv
34	có	V	O	32	conj
35	nguy_cơ	N	O	34	dob
36	lây_truyền	V	O	35	nmod
37	HIV	Ny	O	36	dob
38	sang	V	O	34	vmod
39	người	N	O	38	dob
40	khác	A	O	39	nmod
41	qua	V	O	36	mnr
42	đường	N	O	41	vmod
43	tình_dục	N	O	42	nmod
44	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	báo_cáo	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	Sở	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	Hà_Nội	Np	I-ORG	4	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	tính	V	O	1	vmod
9	đến	E	O	8	tmp
10	hết	V	O	9	vmod
11	năm	N	O	8	tmp
12	2018	M	O	11	det
13	,	CH	O	1	punct
14	số	N	O	20	sub
15	người	N	O	14	nmod
16	nhiễm	V	O	14	nmod
17	HIV	Ny	O	16	vmod
18	trên	E	O	14	loc
19	toàn_quốc	N	O	18	pob
20	là	V	O	1	dep
21	210.450	M	O	22	det
22	người	N	O	20	dob
23	,	CH	O	1	punct
24	trong	E	O	27	pmod
25	đó	P	O	24	pob
26	Hà_Nội	Np	B-LOC	27	sub
27	có	V	O	1	dep
28	21.038	M	O	29	det
29	người	N	O	27	dob
30	.	CH	O	1	punct
1	Năm	N	O	5	tmp
2	2018	M	O	1	det
3	,	CH	O	5	punct
4	Hà_Nội	Np	B-LOC	5	sub
5	phát_hiện	V	O	0	root
6	mới	R	O	7	nmod
7	khoảng	N	O	5	prd
8	1.290	M	O	9	det
9	trường_hợp	N	O	7	nmod
10	nhiễm	V	O	9	nmod
11	HIV	Ny	O	10	dob
12	.	CH	O	5	punct
1	Tại	E	O	35	loc
2	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	trong	E	O	35	tmp
5	10	M	O	6	det
6	năm	N	O	4	pob
7	qua	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	7	punct
9	cả	P	O	11	nmod
10	3	M	O	11	det
11	tiêu_chí	N	O	35	sub
12	:	CH	O	11	punct
13	Số	N	O	11	nmod
14	người	N	O	13	nmod
15	nhiễm	V	O	13	nmod
16	mới	A	O	15	vmod
17	,	CH	O	11	punct
18	số	N	O	35	sub
19	người	N	O	18	nmod
20	chuyển	V	O	18	nmod
21	sang	V	O	20	vmod
22	giai_đoạn	N	O	20	dob
23	AIDS	Ny	O	22	nmod
24	và	Cc	O	11	coord
25	số	N	O	24	conj
26	người	N	O	25	nmod
27	tử_vong	V	O	25	nmod
28	do	E	O	26	prp
29	HIV	Ny	O	25	nmod
30	/	CH	O	29	punct
31	AIDS	Ny	O	29	nmod
32	hằng	R	O	33	nmod
33	năm	N	O	35	tmp
34	đều	R	O	35	adv
35	giảm	V	O	0	root
36	.	CH	O	35	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	tình_trạng	N	O	9	sub
4	lây_nhiễm	V	O	3	nmod
5	HIV	Ny	O	4	dob
6	qua	V	O	4	mnr
7	đường	N	O	6	pob
8	tình_dục	N	O	7	nmod
9	tăng	V	O	0	root
10	mạnh	A	O	9	vmod
11	khiến	V	O	9	vmod
12	công_tác	N	O	11	dob
13	phòng_chống	V	O	12	nmod
14	HIV	Ny	O	13	vmod
15	/	CH	O	14	punct
16	AIDS	Ny	O	14	nmod
17	gặp	V	O	11	iob
18	khó_khăn	A	O	17	vmod
19	.	CH	O	9	punct
1	Vì_vậy	C	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	bạn	N	O	9	sub
4	tình	N	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	người	N	O	5	pob
7	nhiễm	V	O	6	nmod
8	HIV	Ny	O	7	dob
9	được	V	O	0	root
10	coi	V	O	9	vmod
11	là	C	O	10	vmod
12	quần_thể	N	O	13	sub
13	có	V	O	11	conj
14	nguy_cơ	N	O	13	dob
15	cao	A	O	14	nmod
16	mới	A	O	15	amod
17	,	CH	O	9	punct
18	đòi_hỏi	V	O	9	vmod
19	phải	V	O	18	vmod
20	có	V	O	19	vmod
21	những	L	O	22	det
22	giải_pháp	N	O	20	dob
23	và	Cc	O	22	coord
24	hành_động	N	O	23	conj
25	,	CH	O	9	punct
26	can_thiệp	V	O	9	vmod
27	dự_phòng	V	O	26	vmod
28	phù_hợp	V	O	27	vmod
29	.	CH	O	9	punct
1	Chiến_dịch	N	O	8	sub
2	truyền_thông	N	O	1	nmod
3	về	E	O	1	nmod
4	thông_điệp	N	O	3	pob
5	K=K	Ny	O	4	nmod
6	tại	E	O	4	loc
7	Hà_Nội	Np	B-LOC	6	pob
8	nhằm	V	O	0	root
9	mục_đích	N	O	8	dob
10	tăng_cường	V	O	9	nmod
11	việc	N	O	10	dob
12	tiếp_cận	V	O	11	nmod
13	sớm	A	O	12	vmod
14	vào	E	O	12	vmod
15	chương_trình	N	O	14	pob
16	chăm_sóc	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	16	punct
18	điều_trị	V	O	16	vmod
19	và	Cc	O	16	coord
20	duy_trì	V	O	19	conj
21	điều_trị	V	O	20	vmod
22	ARV	Ny	O	21	dob
23	,	CH	O	20	punct
24	theo_dõi	V	O	20	vmod
25	xét_nghiệm	V	O	24	vmod
26	tải	N	O	24	dob
27	lượng	N	O	26	nmod
28	HIV	Ny	O	27	nmod
29	định_kỳ	N	O	27	nmod
30	của	E	O	26	nmod
31	bệnh_nhân	N	O	30	pob
32	HIV	Ny	O	31	nmod
33	/	CH	O	32	punct
34	AIDS	Ny	O	32	nmod
35	ở	E	O	26	loc
36	các	L	O	37	det
37	phòng_khám	N	O	35	pob
38	ngoại_trú	N	O	37	nmod
39	;	CH	O	8	punct
40	mặt_khác	X	O	42	x
41	,	CH	O	46	punct
42	giảm	V	O	8	vmod
43	kỳ_thị	V	O	42	vmod
44	và	Cc	O	42	coord
45	phân_biệt	V	O	44	conj
46	đối_xử	V	O	45	vmod
47	với	E	O	45	vmod
48	người	N	O	47	pob
49	nhiễm	V	O	48	nmod
50	HIV	Ny	O	49	vmod
51	.	CH	O	8	punct
1	Nữ	N	O	3	sub
2	doanh_nhân	N	O	1	nmod
3	nhập_viện	V	O	0	root
4	khẩn_cấp	A	O	3	vmod
5	vì	E	O	3	prp
6	biến_chứng	N	O	5	pob
7	sau	E	O	6	nmod
8	ca	N	O	7	pob
9	nâng	V	O	8	nmod
10	ngực	N	O	9	vmod
11	ở	E	O	9	loc
12	nước_ngoài	N	O	11	pob
13	Sau	E	O	9	vmod
14	nâng	V	O	13	vmod
15	ngực	N	O	14	dob
16	ở	E	O	15	loc
17	nước_ngoài	N	O	16	pob
18	,	CH	O	23	punct
19	nữ	N	O	23	sub
20	doanh_nhân	N	O	19	nmod
21	33	M	O	22	det
22	tuổi	N	O	19	nmod
23	phải	V	O	3	dep
24	nhập_viện	V	O	23	vmod
25	vì	E	O	24	prp
26	một	M	O	27	det
27	bên	N	O	25	pob
28	ngực	N	O	27	nmod
29	căng	A	O	27	nmod
30	to	A	O	29	amod
31	gấp	V	O	29	vmod
32	đôi	N	O	31	vmod
33	bên	N	O	32	nmod
34	còn	V	O	27	nmod
35	lại	R	O	34	adv
36	như	C	O	23	coord
37	muốn	V	O	36	conj
38	nổ	V	O	37	vmod
39	tung	V	O	38	vmod
40	.	CH	O	3	punct
1	Bác_sĩ	N	O	2	sub
2	lấy	V	O	0	root
3	ra	R	O	2	adv
4	hơn	A	O	6	nmod
5	1	M	O	6	det
6	lít	Nu	O	2	dob
7	máu	N	O	6	nmod
8	tụ	V	O	6	nmod
9	.	CH	O	2	punct
1	Chị	Nc	O	6	sub
2	N.T.Q.	Ny	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	33	M	O	5	det
5	tuổi	N	O	1	nmod
6	là	C	O	0	root
7	chủ	N	O	6	dob
8	một	M	O	9	det
9	doanh_nghiệp	N	O	7	nmod
10	lớn	A	O	9	nmod
11	ở	E	O	9	loc
12	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	11	pob
13	.	CH	O	6	punct
1	Vốn	R	O	2	amod
2	xinh_đẹp	A	O	0	root
3	nhưng	C	O	2	dep
4	sau	N	O	17	tmp
5	2	M	O	6	det
6	lần	N	O	4	ext
7	sinh_nở	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	vòng	N	O	5	dep
10	1	M	O	9	det
11	teo	R	O	12	amod
12	nhỏ	A	O	2	amod
13	hơn	A	O	12	amod
14	khiến	V	O	12	vmod
15	chị	N	O	14	dob
16	rất	R	O	17	amod
17	tự_ti	A	O	2	dep
18	.	CH	O	2	punct
1	Qua	V	O	0	root
2	giới_thiệu	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	chị	N	O	5	sub
5	quyết_định	V	O	1	vmod
6	sang	V	O	5	vmod
7	nước_ngoài	N	O	6	vmod
8	phẫu_thuật	V	O	6	prp
9	nâng	V	O	8	vmod
10	ngực	N	O	9	vmod
11	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	9	dep
2	do	E	O	9	prp
3	không	R	O	4	amod
4	giỏi	A	O	2	dep
5	ngoại_ngữ	N	O	4	amod
6	nên	C	O	9	dep
7	chị	N	O	9	sub
8	không	R	O	9	adv
9	hiểu	V	O	0	root
10	rõ	A	O	9	vmod
11	tư_vấn	V	O	9	vmod
12	của	E	O	7	nmod
13	bác_sĩ	N	O	12	pob
14	về	E	O	11	vmod
15	các	L	O	16	det
16	phương_thức	N	O	14	pob
17	phẫu_thuật	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	11	punct
19	lựa_chọn	V	O	11	vmod
20	đường	N	O	19	dob
21	mổ	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	11	punct
23	loại	Nc	O	28	sub
24	túi	N	O	23	nmod
25	ngực	N	O	23	nmod
26	,	CH	O	11	punct
27	vị_trí	N	O	29	x
28	đặt	V	O	27	nmod
29	...	CH	O	9	punct
1	Chị	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	bác_sĩ	N	O	10	sub
5	đặt	V	O	4	nmod
6	túi	N	O	5	dob
7	ngực	N	O	6	nmod
8	qua	V	O	6	nmod
9	đường	N	O	8	loc
10	nách	V	O	2	vmod
11	không	R	O	12	nmod
12	nội_soi	N	O	10	dob
13	.	CH	O	2	punct
1	Sau	E	O	6	tmp
2	2	M	O	3	det
3	ngày	N	O	1	pob
4	mổ	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	dù	E	O	0	root
7	chị	N	O	9	sub
8	vẫn	R	O	9	adv
9	đau	V	O	6	dep
10	nhiều	A	O	9	vmod
11	nhưng	C	O	9	coord
12	được	V	O	11	conj
13	khuyên	V	O	12	vmod
14	nên	C	O	9	coord
15	xuất_viện	V	O	14	conj
16	về	E	O	15	vmod
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	16	pob
18	.	CH	O	14	punct
1	Rời	V	O	0	root
2	bệnh_viện	N	O	1	loc
3	,	CH	O	1	punct
4	bác_sĩ	N	O	6	sub
5	không	R	O	6	adv
6	yêu_cầu	V	O	1	vmod
7	chị	N	O	6	dob
8	mặc	V	O	6	iob
9	áo	N	O	8	dob
10	bó	V	O	8	vmod
11	chuyên_dụng	A	O	10	vmod
12	cố_định	A	O	9	nmod
13	ngực	N	O	12	amod
14	.	CH	O	1	punct
1	Đến	E	O	7	tmp
2	ngày	N	O	1	pob
3	thứ	N	O	2	nmod
4	4	M	O	3	det
5	,	CH	O	7	punct
6	chị	N	O	7	sub
7	phát_hiện	V	O	0	root
8	ngực	N	O	9	sub
9	phải	V	O	7	vmod
10	đau	V	O	9	vmod
11	bất_thường	A	O	10	vmod
12	,	CH	O	9	punct
13	căng	V	O	9	vmod
14	tức	A	O	13	vmod
15	,	CH	O	9	punct
16	to	A	O	14	amod
17	gấp	V	O	16	vmod
18	đôi	M	O	19	det
19	ngực	N	O	17	dob
20	trái	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	7	punct
22	như	C	O	7	coord
23	muốn	V	O	22	conj
24	nổ	V	O	23	vmod
25	tung	V	O	24	vmod
26	.	CH	O	7	punct
1	Ngay_lập_tức	R	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	chị	N	O	4	sub
4	thuê	V	O	0	root
5	phiên_dịch_viên	N	O	4	dob
6	nói_chuyện	V	O	5	nmod
7	với	E	O	6	vmod
8	bác_sĩ	N	O	7	pob
9	bên	N	O	8	nmod
10	nước_ngoài	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	4	punct
12	vị	Nc	O	14	sub
13	bác_sĩ	N	O	12	nmod
14	yêu_cầu	V	O	4	vmod
15	chị	N	O	14	dob
16	phải	V	O	14	iob
17	đến	V	O	16	vmod
18	viện	N	O	17	loc
19	cấp_cứu	V	O	17	prp
20	ngay	R	O	19	adv
21	.	CH	O	4	punct
1	Chị	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	gia_đình	N	O	4	sub
4	đưa	V	O	2	vmod
5	đi	V	O	4	vmod
6	cấp_cứu	V	O	5	vmod
7	tại	E	O	5	loc
8	BV	Ny	B-ORG	7	pob
9	Việt_Đức	Np	I-ORG	8	nmod
10	Hà_Nội	Np	I-ORG	8	nmod
11	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bác_sĩ	N	O	8	sub
3	Bệnh_viện	N	B-ORG	2	loc
4	Việt_Đức	Np	I-ORG	3	nmod
5	(	CH	O	3	punct
6	Hà_Nội	Np	B-LOC	3	nmod
7	)	CH	O	3	punct
8	cho	V	O	0	root
9	biết	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	8	punct
11	chị	Nc	O	13	sub
12	N.T.Q	Ny	B-PER	11	nmod
13	đến	V	O	8	vmod
14	bệnh_viện	N	O	13	loc
15	trong	E	O	13	vmod
16	tình_trạng	N	O	15	pob
17	bầu	V	O	16	nmod
18	ngực	N	O	17	vmod
19	phải	V	O	8	vmod
20	sưng	V	O	19	vmod
21	to	A	O	20	vmod
22	gấp	V	O	21	vmod
23	đôi	M	O	24	det
24	ngực	N	O	22	dob
25	trái	A	O	24	nmod
26	,	CH	O	19	punct
27	căng	V	O	19	vmod
28	tức	V	O	27	vmod
29	,	CH	O	19	punct
30	đau_nhức	V	O	19	vmod
31	nhối	A	O	30	vmod
32	.	CH	O	8	punct
1	Sau	E	O	15	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	chẩn_đoán	V	O	2	nmod
4	nguyên_nhân	N	O	3	vmod
5	biến_chứng	N	O	4	nmod
6	chảy_máu	V	O	2	nmod
7	nghiêm_trọng	A	O	6	vmod
8	sau	N	O	6	vmod
9	nâng	V	O	6	prp
10	ngực	N	O	9	vmod
11	,	CH	O	15	punct
12	các	L	O	13	det
13	bác_sĩ	N	O	15	sub
14	đã	R	O	15	adv
15	phẫu_thuật	V	O	0	root
16	cấp_cứu	V	O	15	vmod
17	vét	V	O	16	vmod
18	ra	R	O	17	adv
19	cả	P	O	20	nmod
20	lít	Nu	O	17	dob
21	máu	N	O	20	nmod
22	cục	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	15	punct
24	máu	N	O	20	nmod
25	nước	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	15	coord
27	dịch	N	O	26	conj
28	từ	E	O	15	tmp
29	bầu	N	O	28	pob
30	ngực	N	O	29	nmod
31	này	P	O	29	det
32	.	CH	O	15	punct
1	Theo	E	O	15	adv
2	PGS-TS	Nc	O	1	pob
3	Nguyễn_Hồng_Hà	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Trưởng	N	O	2	nmod
6	khoa	N	O	5	nmod
7	Phẫu_thuật	N	O	5	nmod
8	Tạo_hình	Np	O	5	nmod
9	-	CH	O	8	punct
10	Thẩm_mỹ	Np	O	8	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	2	loc
13	Việt_Đức	Np	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	2	punct
15	cho	V	O	0	root
16	biết	V	O	15	vmod
17	khi	N	O	26	tmp
18	mở	V	O	17	nmod
19	ra	R	O	18	adv
20	,	CH	O	15	punct
21	trong	E	O	26	loc
22	khoang	N	O	21	pob
23	ngực	N	O	22	nmod
24	bệnh_nhân	N	O	23	nmod
25	đã	R	O	26	adv
26	có	V	O	15	vmod
27	khoảng	N	O	29	nmod
28	500g	M	O	29	det
29	máu	N	O	26	dob
30	cục	N	O	29	nmod
31	và	Cc	O	26	coord
32	500	M	O	33	det
33	ml	N	O	31	conj
34	nước	N	O	33	nmod
35	máu	N	O	33	nmod
36	đỏ	A	O	33	nmod
37	tươi	A	O	36	amod
38	.	CH	O	15	punct
1	Một_mạch	N	O	7	sub
2	máu	N	O	1	nmod
3	đường_kính	N	O	1	nmod
4	1,5	M	O	5	det
5	mm	Nu	O	3	nmod
6	đang	R	O	7	adv
7	tuôn	V	O	0	root
8	trào	V	O	7	vmod
9	theo	V	O	8	vmod
10	nhịp	N	O	9	pob
11	tim	N	O	10	nmod
12	.	CH	O	7	punct
1	Các	L	O	2	det
2	phẫu_thuật_viên	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	phải	V	O	0	root
5	dùng	V	O	4	vmod
6	dao	N	O	5	dob
7	hàn	V	O	6	nmod
8	mạch	N	O	7	dob
9	chuyên_dụng	A	O	8	nmod
10	để	E	O	5	prp
11	cầm	V	O	10	vmod
12	máu	N	O	11	vmod
13	cho	E	O	11	iob
14	bệnh_nhân	N	O	13	pob
15	.	CH	O	4	punct
1	Sau	E	O	11	tmp
2	hơn	A	O	4	nmod
3	10	M	O	4	det
4	ngày	N	O	1	pob
5	nằm	V	O	4	nmod
6	viện	N	O	5	loc
7	,	CH	O	11	punct
8	chị	Nc	O	11	sub
9	Q.	Ny	B-PER	8	nmod
10	mới	R	O	11	adv
11	được	V	O	0	root
12	xuất_viện	V	O	11	vmod
13	.	CH	O	11	punct
1	PGS	Ny	O	3	sub
2	Hà	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	biến_chứng	N	O	12	sub
6	chảy_máu	V	O	5	nmod
7	sau	E	O	6	tmp
8	phẫu_thuật	N	O	7	pob
9	nâng	V	O	8	nmod
10	ngực	N	O	9	vmod
11	có_thể	R	O	12	adv
12	xảy	V	O	3	vmod
13	ra	R	O	12	adv
14	từ	E	O	12	tmp
15	1-5%	M	O	16	det
16	sau	N	O	14	pob
17	mổ	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	12	punct
19	phụ_thuộc	V	O	12	vmod
20	vào	E	O	19	vmod
21	nhiều	A	O	22	nmod
22	yếu_tố	N	O	20	pob
23	như	C	O	22	coord
24	cơ_địa	N	O	23	conj
25	người_bệnh	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	24	punct
27	trang_thiết_bị	N	O	24	nmod
28	của	E	O	27	nmod
29	bệnh_viện	N	O	28	pob
30	,	CH	O	24	punct
31	trình_độ	N	O	24	nmod
32	cũng	R	O	33	amod
33	như	C	O	29	coord
34	mức_độ	N	O	33	amod
35	cẩn_trọng	A	O	34	nmod
36	của	E	O	34	nmod
37	từng	P	O	38	det
38	phẫu_thuật_viên	N	O	36	pob
39	.	CH	O	3	punct
1	Biến_chứng	N	O	4	sub
2	chảy_máu	V	O	1	nmod
3	có_thể	R	O	4	adv
4	xảy	V	O	0	root
5	ra	R	O	4	adv
6	24	M	O	7	det
7	giờ	Nu	O	4	tmp
8	sau	E	O	7	nmod
9	mổ	V	O	8	vmod
10	khi	N	O	4	tmp
11	mà	C	O	13	dep
12	thuốc	N	O	13	sub
13	co	V	O	10	nmod
14	mạch	N	O	13	dob
15	hết	V	O	13	vmod
16	tác_dụng	N	O	13	dob
17	.	CH	O	4	punct
1	Nếu	C	O	6	dep
2	các	L	O	3	det
3	mạch_máu	N	O	6	sub
4	lớn	A	O	3	nmod
5	không	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	khâu	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	6	punct
9	thắt	V	O	6	vmod
10	hoặc	Cc	O	6	coord
11	đốt	V	O	10	conj
12	điện	N	O	11	dob
13	cầm	V	O	11	vmod
14	máu	N	O	13	dob
15	sẽ	R	O	17	amod
16	rất	R	O	17	amod
17	nguy_hiểm	A	O	6	prd
18	.	CH	O	6	punct
1	Ngoài_ra	X	O	4	x
2	,	CH	O	4	punct
3	chỉ	R	O	4	adv
4	cần	V	O	0	root
5	va_chạm	V	O	4	vmod
6	mạnh	A	O	5	vmod
7	mà	C	O	4	coord
8	người	N	O	9	sub
9	được	V	O	7	conj
10	phẫu_thuật	V	O	9	vmod
11	lại	R	O	10	adv
12	không	R	O	13	adv
13	mang	V	O	9	vmod
14	áo	N	O	13	dob
15	và	Cc	O	14	coord
16	băng	N	O	15	conj
17	ép	V	O	16	nmod
18	chuyên_dụng	A	O	17	vmod
19	bảo_vệ	V	O	17	prp
20	ngực	N	O	19	dob
21	cũng	R	O	22	adv
22	có	V	O	4	vmod
23	nguy_cơ	N	O	22	dob
24	bị	V	O	23	nmod
25	chảy_máu	V	O	24	vmod
26	.	CH	O	4	punct
1	Giới	N	O	5	sub
2	chuyên_môn	N	O	1	nmod
3	khuyến_cáo	N	O	1	nmod
4	cũng	R	O	5	amod
5	giống	A	O	0	root
6	như	C	O	5	amod
7	các	L	O	8	det
8	phẫu_thuật	N	O	5	amod
9	khác	A	O	8	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	việc	N	O	16	sub
12	phẫu_thuật	V	O	11	nmod
13	nâng	V	O	12	vmod
14	ngực	N	O	13	vmod
15	cũng	R	O	16	adv
16	tiềm_ẩn	V	O	5	dep
17	nguy_cơ	N	O	16	dob
18	rủi_ro	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	5	punct
20	do_đó	C	O	5	dep
21	khách_hàng	N	O	23	sub
22	nên	C	O	5	dep
23	chọn_lựa	V	O	22	vmod
24	phẫu_thuật	V	O	23	vmod
25	ở	E	O	24	loc
26	các	L	O	27	det
27	cơ_sở	N	O	25	pob
28	uy_tín	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	5	punct
30	tìm_hiểu	V	O	5	dep
31	rõ	A	O	30	vmod
32	phương_pháp	N	O	30	dob
33	mổ	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	5	punct
35	đường	N	O	39	sub
36	mổ	V	O	35	nmod
37	để	E	O	5	prp
38	hạn_chế	V	O	37	vmod
39	tối_đa	A	O	38	vmod
40	những	L	O	41	det
41	biến_chứng	N	O	43	sub
42	có_thể	R	O	43	adv
43	gặp	V	O	5	dep
44	phải	A	O	43	vmod
45	.	CH	O	5	punct
1	Đang	R	O	2	adv
2	đi	V	O	0	root
3	du_lịch	V	O	2	vmod
4	,	CH	O	2	punct
5	người	Nc	O	7	sub
6	đàn_ông	N	O	5	nmod
7	đột_ngột	A	O	2	dep
8	bị	V	O	7	vmod
9	vỡ	V	O	8	vmod
10	tim	N	O	9	dob
11	Đang	R	O	12	adv
12	du_lịch	V	O	10	nmod
13	tại	E	O	12	loc
14	Hà_Nội	Np	B-LOC	13	pob
15	,	CH	O	2	punct
16	người	Nc	O	20	sub
17	đàn_ông	N	O	16	nmod
18	Đài_Loan	Np	B-LOC	16	nmod
19	đột_ngột	A	O	20	vmod
20	đau	V	O	2	vmod
21	ngực	N	O	20	dob
22	dữ_dội	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	2	punct
24	sốc	N	O	29	sub
25	tim	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	2	punct
27	tim	N	O	28	sub
28	ngừng	V	O	2	dep
29	đập	V	O	28	vmod
30	do	E	O	28	prp
31	vỡ	V	O	30	vmod
32	tim	N	O	31	dob
33	.	CH	O	2	punct
1	BV	Ny	O	4	sub
2	Tim	Np	B-ORG	1	nmod
3	Hà_Nội	Np	I-ORG	1	nmod
4	cho	V	O	0	root
5	biết	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	bệnh_viện	N	O	10	sub
8	này	P	O	7	det
9	vừa	R	O	10	adv
10	cấp_cứu	V	O	4	vmod
11	một	M	O	12	det
12	trường_hợp	N	O	10	dob
13	bệnh_nhân	N	O	12	nmod
14	người	N	O	13	nmod
15	nước_ngoài	N	O	14	nmod
16	bị	V	O	12	nmod
17	vỡ	V	O	16	vmod
18	tim	N	O	17	dob
19	hết_sức	R	O	20	amod
20	hy_hữu	A	O	12	nmod
21	.	CH	O	4	punct
1	Cơ_hội	N	O	6	sub
2	sống	V	O	1	nmod
3	cho	E	O	2	vmod
4	bệnh_nhân	N	O	3	pob
5	chỉ	R	O	6	adv
6	là	V	O	0	root
7	1%	M	O	6	vmod
8	.	CH	O	6	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	du_khách	N	O	2	dob
5	người	Nc	B-MISC	4	nmod
6	Đài_Loan	Np	I-MISC	5	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	79	M	O	9	det
9	tuổi	N	O	4	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	khi	N	O	4	tmp
12	vừa	R	O	13	adv
13	đến	V	O	11	nmod
14	Hà_Nội	Np	B-LOC	13	loc
15	du_lịch	V	O	13	prp
16	thì	C	O	2	coord
17	đột_ngột	A	O	18	vmod
18	đau	V	O	16	conj
19	ngực	N	O	18	dob
20	dữ_dội	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	2	punct
22	sốc	N	O	17	amod
23	tim	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	đưa	V	O	2	vmod
4	vào	R	O	3	adv
5	cấp_cứu	V	O	3	prp
6	tại	E	O	5	loc
7	BV	Ny	O	6	pob
8	Tim	Np	B-ORG	7	nmod
9	Hà_Nội	Np	I-ORG	7	nmod
10	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	bác_sĩ	N	O	5	sub
3	đã	R	O	5	adv
4	lập_tức	R	O	5	adv
5	làm	V	O	0	root
6	các	L	O	7	det
7	xét_nghiệm	N	O	5	dob
8	để	E	O	5	prp
9	chẩn_đoán	V	O	8	vmod
10	.	CH	O	5	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	10	dep
2	,	CH	O	10	punct
3	khi	N	O	10	tmp
4	đang	R	O	5	adv
5	làm	V	O	3	nmod
6	xét_nghiệm	N	O	5	dob
7	,	CH	O	10	punct
8	bệnh_nhân	N	O	10	sub
9	đột_ngột	A	O	10	vmod
10	ngừng	V	O	0	root
11	tim	N	O	10	dob
12	,	CH	O	10	punct
13	hình_ảnh	N	O	15	sub
14	siêu_âm	V	O	13	nmod
15	thấy	V	O	10	vmod
16	có	V	O	15	vmod
17	nhiều	A	O	18	nmod
18	máu	N	O	16	dob
19	trong	E	O	18	loc
20	màng	N	O	19	pob
21	tim	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	10	punct
23	dấu_hiệu	N	O	20	nmod
24	điển_hình	N	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	vỡ	V	O	25	vmod
27	tim	N	O	26	dob
28	do	E	O	10	prp
29	nhồi	V	O	28	vmod
30	máu	N	O	29	dob
31	cơ	N	O	30	nmod
32	tim	N	O	30	nmod
33	,	CH	O	10	punct
34	cơ_hội	N	O	37	sub
35	sống	V	O	34	nmod
36	chỉ	R	O	37	adv
37	còn	V	O	10	vmod
38	1%	M	O	37	vmod
39	.	CH	O	10	punct
1	Đội_ngũ	N	O	3	sub
2	bác_sĩ	N	O	1	nmod
3	phẫu_thuật	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	gây_mê	V	O	3	vmod
6	được	V	O	5	vmod
7	huy_động	V	O	6	vmod
8	ngay_lập_tức	R	O	7	adv
9	,	CH	O	3	punct
10	vừa	R	O	11	adv
11	hồi_sức	V	O	3	vmod
12	ép	V	O	11	vmod
13	tim	N	O	12	dob
14	và	Cc	O	3	coord
15	vừa	R	O	16	adv
16	mổ	V	O	14	conj
17	cấp_cứu	V	O	16	vmod
18	.	CH	O	3	punct
1	BS	Ny	O	12	sub
2	Nguyễn_Thái_Minh	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	khoa	N	O	4	nmod
6	Phẫu_thuật	N	O	5	nmod
7	tim_mạch	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	BV	Ny	O	1	nmod
10	Tim	Np	B-ORG	9	nmod
11	Hà_Nội	Np	I-ORG	1	nmod
12	cho	V	O	0	root
13	biết	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	12	punct
15	khi	N	O	30	tmp
16	vào	V	O	15	nmod
17	viện	N	O	16	loc
18	,	CH	O	12	punct
19	bệnh_nhân	N	O	21	sub
20	đã	R	O	21	adv
21	ngừng	V	O	12	vmod
22	tim	N	O	21	dob
23	,	CH	O	12	punct
24	tim	N	O	30	sub
25	vỡ	V	O	24	nmod
26	và	Cc	O	12	coord
27	màng	V	O	26	conj
28	tim	N	O	27	dob
29	đã	R	O	30	adv
30	ép	V	O	12	vmod
31	chặt	A	O	30	vmod
32	vào	E	O	30	loc
33	tim	N	O	32	pob
34	khiến	V	O	30	vmod
35	tim	N	O	34	dob
36	không_thể	R	O	37	adv
37	đập	V	O	35	nmod
38	.	CH	O	12	punct
1	Bác_sĩ	N	O	2	sub
2	phải	V	O	0	root
3	cố_gắng	V	O	2	vmod
4	ép	V	O	3	vmod
5	tim	N	O	4	dob
6	,	CH	O	4	punct
7	chạy	V	O	4	vmod
8	tuần_hoàn	V	O	7	vmod
9	ngoài	E	O	7	loc
10	cơ_thể	N	O	9	pob
11	(	CH	O	2	punct
12	ECMO	Ny	O	10	nmod
13	)	CH	O	2	punct
14	đồng_thời	R	O	15	adv
15	cho	V	O	2	vmod
16	mở	V	O	15	vmod
17	ngực	N	O	16	dob
18	luôn	R	O	16	adv
19	để	E	O	16	prp
20	vá	V	O	19	vmod
21	lại	R	O	20	adv
22	chỗ	N	O	20	dob
23	vỡ	V	O	22	nmod
24	.	CH	O	2	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	2	sub
2	bị	V	O	0	root
3	nhồi	V	O	2	vmod
4	máu	N	O	3	dob
5	cơ	N	O	4	nmod
6	tim	N	O	4	nmod
7	do	E	O	3	prp
8	tắc	V	O	7	vmod
9	mạch	N	O	8	dob
10	vành	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	2	punct
12	muốn	V	O	2	vmod
13	khơi	V	O	12	vmod
14	thông	N	O	13	dob
15	,	CH	O	2	punct
16	bác_sĩ	N	O	17	sub
17	phải	V	O	2	dep
18	bắc	V	O	17	vmod
19	được	R	O	18	adv
20	cầu_nối	N	O	18	dob
21	mạch	N	O	20	nmod
22	vành	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	2	punct
24	tuy_nhiên	C	O	2	coord
25	khó_khăn	A	O	2	vmod
26	ở	E	O	25	amod
27	chỗ	N	O	26	pob
28	,	CH	O	27	punct
29	tình_thế	N	O	27	nmod
30	quá	R	O	31	amod
31	nguy_cấp	A	O	27	nmod
32	nên	C	O	2	coord
33	bác_sĩ	N	O	35	sub
34	chưa	R	O	35	amod
35	kịp	A	O	2	dep
36	chụp	V	O	35	vmod
37	mạch	N	O	36	dob
38	vành	N	O	37	nmod
39	.	CH	O	2	punct
1	Vì_vậy	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	vừa	R	O	4	adv
4	mổ	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	bác_sĩ	N	O	8	sub
7	vừa_phải	N	O	6	nmod
8	xác_định	V	O	4	vmod
9	vị_trí	N	O	8	dob
10	dựa	V	O	9	nmod
11	trên	E	O	10	vmod
12	những	L	O	13	det
13	thương_tổn	N	O	11	pob
14	trước	N	O	13	nmod
15	mổ	V	O	13	nmod
16	để	E	O	8	prp
17	bắc_cầu	V	O	16	vmod
18	nối	V	O	17	vmod
19	mạch	N	O	18	dob
20	vành	N	O	19	nmod
21	dự_phòng	V	O	19	nmod
22	cho	E	O	18	iob
23	bệnh_nhân	N	O	22	pob
24	.	CH	O	4	punct
1	Sau	E	O	5	prp
2	mổ	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	5	punct
4	bệnh_nhân	N	O	5	sub
5	phải	V	O	0	root
6	hồi_sức	V	O	5	vmod
7	thở	V	O	6	vmod
8	máy	N	O	7	dob
9	do	E	O	7	prp
10	suy	V	O	9	vmod
11	thận	N	O	10	vmod
12	nhưng	C	O	5	coord
13	chỉ	R	O	14	dep
14	sau	E	O	18	tmp
15	1	M	O	16	det
16	tuần	N	O	14	pob
17	đã	R	O	18	adv
18	rút	V	O	12	conj
19	được	R	O	18	adv
20	ống	N	O	18	dob
21	nội	N	O	20	nmod
22	khí_quản	N	O	20	nmod
23	,	CH	O	5	punct
24	thoát	V	O	5	vmod
25	thở	V	O	24	vmod
26	máy	N	O	24	dob
27	và	Cc	O	26	coord
28	sức_khoẻ	N	O	27	conj
29	cải_thiện	V	O	24	vmod
30	rất	R	O	31	amod
31	tốt	A	O	29	vmod
32	.	CH	O	5	punct
1	Gia_đình	N	O	5	sub
2	bệnh_nhân	N	O	1	nmod
3	từ	E	O	1	loc
4	Đài_Loan	Np	B-LOC	3	pob
5	sang	V	O	0	root
6	cũng	R	O	8	adv
7	rất	R	O	8	adv
8	ngạc_nhiên	V	O	5	vmod
9	khi	N	O	8	tmp
10	thấy	V	O	9	nmod
11	ông	N	O	12	sub
12	được	V	O	10	vmod
13	cứu	V	O	12	vmod
14	sống	V	O	13	vmod
15	khi	N	O	13	tmp
16	tim	N	O	18	sub
17	đã	R	O	18	adv
18	ngừng	V	O	15	nmod
19	đập	V	O	18	vmod
20	.	CH	O	5	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	cũng	R	O	3	adv
3	là	V	O	0	root
4	thành_công	V	O	3	vmod
5	hiếm	A	O	4	vmod
6	gặp	V	O	3	vmod
7	ngay	T	O	9	dep
8	cả	T	O	9	dep
9	trên	E	O	6	loc
10	thế_giới	N	O	9	pob
11	.	CH	O	3	punct
1	Bình_Định	Np	B-LOC	3	sub
2	:	CH	O	1	punct
3	Cứu_chữa	V	O	0	root
4	kịp_thời	A	O	3	vmod
5	một	M	O	6	det
6	bệnh_nhân	N	O	3	dob
7	nhồi	V	O	6	nmod
8	máu	N	O	7	vmod
9	não	N	O	8	nmod
10	Sáng	N	O	7	tmp
11	12-5	M	O	10	det
12	,	CH	O	6	punct
13	BS	Ny	O	6	nmod
14	Nguyễn_Văn_Trung	Np	B-PER	13	nmod
15	–	CH	O	6	punct
16	Phó	Z	O	17	nmod
17	Khoa	Np	O	6	nmod
18	thần_kinh	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	6	punct
20	thuộc	V	O	6	nmod
21	Bệnh_viện	N	O	20	dob
22	(	CH	O	21	punct
23	BV	Ny	O	21	nmod
24	)	CH	O	21	punct
25	Đa_khoa	Np	O	21	nmod
26	(	CH	O	21	punct
27	BVĐK	Ny	O	21	nmod
28	)	CH	O	21	punct
29	tỉnh	N	B-LOC	21	nmod
30	Bình_Định	Np	I-LOC	29	nmod
31	cho	V	O	3	vmod
32	biết	V	O	31	vmod
33	,	CH	O	31	punct
34	đơn_vị	N	O	36	sub
35	vừa	R	O	36	adv
36	phối_hợp	V	O	31	vmod
37	BV	Ny	B-ORG	36	dob
38	Đại_học	N	I-ORG	37	nmod
39	Y_dược	N	I-ORG	37	nmod
40	–	M	I-ORG	39	det
41	Hoàng_Anh	Np	I-ORG	39	nmod
42	Gia_Lai	Np	I-ORG	37	nmod
43	cấp_cứu	V	O	36	prp
44	1	M	O	45	det
45	bệnh_nhân	N	O	43	dob
46	bị	V	O	45	nmod
47	nhồi	V	O	46	vmod
48	máu	N	O	47	dob
49	não	N	O	48	nmod
50	do	E	O	47	prp
51	tắc_nghẽn	V	O	50	vmod
52	hoàn_toàn	A	O	51	vmod
53	động_mạch	N	O	51	dob
54	não	N	O	53	nmod
55	giữa	N	O	53	nmod
56	bên	N	O	53	nmod
57	phải	A	O	56	nmod
58	và	Cc	O	53	coord
59	thương_tổn	N	O	58	conj
60	kèm	V	O	59	nmod
61	theo	V	O	60	vmod
62	ở	E	O	60	loc
63	động_mạch	N	O	62	pob
64	cảnh	N	O	63	nmod
65	trong	E	O	60	tmp
66	bên	N	O	65	pob
67	phải	A	O	66	nmod
68	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	BS	Ny	O	1	vmod
3	Trung	Np	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	khoảng	N	O	7	nmod
6	19	M	O	7	det
7	giờ	Nu	O	1	tmp
8	20	M	O	9	det
9	phút	Nu	O	7	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	ngày	N	O	1	tmp
12	10-5	M	O	11	det
13	,	CH	O	1	punct
14	Đơn_vị	N	O	1	sub
15	đột_quỵ	V	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	BVĐK	Ny	B-ORG	16	pob
18	tỉnh	N	I-ORG	17	nmod
19	Bình_Định	Np	I-ORG	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	tiếp_nhận	V	O	1	vmod
22	bệnh_nhân	N	O	21	dob
23	Lê_Đình_T.	Np	B-PER	22	nmod
24	(	CH	O	22	punct
