1	Điểm	N	O	0	root
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	10/7/2019	M	O	4	det
6	.	CH	O	4	punct
7	1	M	O	4	det
8	.	CH	O	6	punct
1	Bổ_nhiệm	V	O	0	root
2	lãnh_đạo	N	O	1	dob
3	Viện	N	O	2	nmod
4	Huyết_học	N	O	3	nmod
5	–	CH	O	1	punct
6	Truyền	V	O	1	vmod
7	máu	N	O	6	dob
8	;	CH	O	1	punct
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	sub
10	Phụ_sản	Np	I-ORG	9	nmod
11	Trung_ương	Np	I-ORG	9	nmod
12	Bộ	Np	B-ORG	9	nmod
13	Y_tế	Np	I-ORG	12	nmod
14	vừa	R	O	15	adv
15	tổ_chức	V	O	1	vmod
16	công_bố	V	O	15	vmod
17	và	Cc	O	15	coord
18	trao	V	O	17	conj
19	các	L	O	20	det
20	quyết_định	N	O	18	dob
21	về	E	O	20	nmod
22	công_tác	N	O	21	pob
23	cán_bộ	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Ngày	N	O	10	tmp
2	24/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	10	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	10	sub
5	Thường_trực	Np	O	4	nmod
6	Bộ	Np	B-ORG	4	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	6	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	trao	V	O	0	root
11	Quyết_định	N	O	10	dob
12	số	N	O	11	nmod
13	1819	M	O	12	det
14	QĐ	Ny	O	12	nmod
15	/	CH	O	14	punct
16	BYT	Ny	O	14	nmod
17	Bộ_trưởng	N	O	12	nmod
18	Bộ	N	B-ORG	17	nmod
19	Y_tế	N	I-ORG	18	nmod
20	bổ_nhiệm	V	O	11	nmod
21	PGS.TS	Ny	O	20	dob
22	Nguyễn_Hà_Thanh	Np	B-PER	21	nmod
23	,	CH	O	11	punct
24	Phó	Z	O	25	nmod
25	Trưởng	N	O	11	nmod
26	Bộ_môn	Np	O	25	nmod
27	Huyết_học	Np	O	26	nmod
28	-	CH	O	26	punct
29	Truyền	Np	O	26	nmod
30	máu	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	26	punct
32	Trường	N	B-ORG	26	nmod
33	Đại_học	N	I-ORG	32	nmod
34	Y	Ny	I-ORG	32	nmod
35	Hà_Nội	Np	I-ORG	32	nmod
36	,	CH	O	11	punct
37	Trưởng	N	O	11	nmod
38	Khoa_Điều	Np	B-PER	37	nmod
39	trị	V	O	11	nmod
40	hoá_chất	N	O	39	dob
41	,	CH	O	11	punct
42	Viện	N	B-ORG	11	nmod
43	Huyết_học	N	I-ORG	42	nmod
44	-	CH	I-ORG	11	punct
45	Truyền	Np	I-ORG	11	nmod
46	máu	N	I-ORG	45	nmod
47	Trung_ương	Np	I-ORG	46	nmod
48	giữ	V	O	10	vmod
49	chức_vụ	N	O	48	dob
50	Phó	Z	O	51	nmod
51	Viện	N	O	49	nmod
52	trưởng	Z	O	51	nmod
53	Viện	N	B-ORG	51	nmod
54	Huyết_học	Np	I-ORG	53	nmod
55	-	CH	I-ORG	49	punct
56	Truyền	Np	I-ORG	49	nmod
57	máu	N	I-ORG	56	nmod
58	Trung_ương	Np	I-ORG	57	nmod
59	phụ_trách	V	O	49	nmod
60	công_tác	N	O	59	dob
61	chuyên_môn	N	O	60	nmod
62	của	E	O	60	nmod
63	Viện	Np	O	62	pob
64	.	CH	O	10	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	buổi	N	O	2	pob
4	lễ	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
7	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	6	nmod
8	chúc_mừng	V	O	1	vmod
9	PGS.TS	Ny	O	8	dob
10	Nguyễn_Hà_Thanh	Np	B-PER	9	nmod
11	đồng_thời	R	O	12	adv
12	bày_tỏ	V	O	8	vmod
13	mong_muốn	V	O	12	vmod
14	PGS.TS	Ny	O	13	vmod
15	Nguyễn_Hà_Thanh	Np	B-PER	14	nmod
16	tiếp_tục	V	O	1	vmod
17	phát_huy	V	O	16	vmod
18	những	L	O	19	det
19	thế	N	O	17	dob
20	mạnh	A	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	mình	P	O	21	pob
23	để	E	O	17	prp
24	hoàn_thành	V	O	23	vmod
25	nhiệm_vụ	N	O	24	dob
26	được	V	O	25	nmod
27	giao	V	O	26	vmod
28	và	Cc	O	1	coord
29	cùng	A	O	25	nmod
30	tập_thể	N	O	29	amod
31	lãnh_đạo	N	O	30	nmod
32	Viện	N	B-ORG	31	nmod
33	Huyết_học	Np	I-ORG	32	nmod
34	-	CH	I-ORG	1	punct
35	Truyền	Np	I-ORG	30	nmod
36	máu	N	I-ORG	35	nmod
37	Trung_ương	Np	I-ORG	36	nmod
38	đưa	V	O	1	vmod
39	Viện	Np	O	38	loc
40	ngày_càng	X	O	41	x
41	phát_triển	V	O	38	vmod
42	.	CH	O	1	punct
1	Cùng	A	O	2	nmod
2	ngày	N	O	9	tmp
3	,	CH	O	9	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	9	sub
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	4	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	trao	V	O	0	root
10	Quyết_định	N	O	9	dob
11	số	N	O	10	nmod
12	1618	M	O	11	det
13	QĐ	Ny	O	11	nmod
14	/	CH	O	13	punct
15	BYT	Ny	B-ORG	13	nmod
16	ngày	N	O	10	tmp
17	14/5/2019	M	O	16	det
18	của	E	O	10	nmod
19	Bộ_trưởng	N	O	18	pob
20	Bộ	N	B-ORG	19	nmod
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	bổ_nhiệm	V	O	19	nmod
23	đồng_chí	N	O	22	dob
24	Lê_Đình_Cường	Np	B-PER	23	nmod
25	giữ	V	O	9	vmod
26	chức_vụ	N	O	25	dob
27	Phó	N	O	26	nmod
28	Giám_đốc	N	O	26	nmod
29	phụ_trách	V	O	28	nmod
30	kinh_tế	N	O	29	vmod
31	Bệnh_viện	N	B-ORG	30	nmod
32	Phụ_Sản	Np	I-ORG	31	nmod
33	Trung_ương	Np	I-ORG	31	nmod
34	.	CH	O	9	punct
1	Chúc_mừng	V	O	0	root
2	tân_Phó	N	O	1	dob
3	Giám_đốc	N	O	2	nmod
4	Lê_Đình_Cường	Np	B-PER	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
7	Nguyễn_Viết_Tiến	Np	B-PER	6	nmod
8	mong_muốn	V	O	1	vmod
9	trên	E	O	8	loc
10	cương_vị	N	O	9	pob
11	mới	R	O	12	nmod
12	đồng_chí	N	O	13	sub
13	tiếp_tục	V	O	8	vmod
14	cùng	A	O	13	vmod
15	tập_thể	N	O	14	amod
16	,	CH	O	1	punct
17	lãnh_đạo	N	O	1	sub
18	Bệnh_viện	N	B-ORG	17	nmod
19	Phụ_sản	Np	I-ORG	18	nmod
20	Trung_ương	Np	I-ORG	17	nmod
21	phát_huy	V	O	1	vmod
22	tinh_thần	N	O	21	dob
23	đoàn_kết	V	O	22	nmod
24	,	CH	O	1	punct
25	nêu	V	O	1	vmod
26	cao	A	O	25	vmod
27	trách_nhiệm	N	O	25	dob
28	,	CH	O	1	punct
29	tiếp_tục	V	O	1	vmod
30	phấn_đấu	V	O	29	vmod
31	hoàn_thành	V	O	30	vmod
32	tốt	A	O	31	vmod
33	nhiệm_vụ	N	O	31	dob
34	được	V	O	33	nmod
35	giao	V	O	34	vmod
36	,	CH	O	35	punct
37	xây_dựng	V	O	35	vmod
38	viện	N	O	40	sub
39	ngày_càng	X	O	40	x
40	phát_triển	V	O	37	vmod
41	.	CH	O	1	punct
42	2	M	O	38	det
43	.	CH	O	1	punct
1	Làm_sao	X	O	2	x
2	để	E	O	0	root
3	cơ_chế	N	O	7	sub
4	bệnh_viện	N	O	3	nmod
5	tự_chủ	A	O	3	nmod
6	không	R	O	7	adv
7	còn	V	O	2	dep
8	“	M	O	9	det
9	lỗ_hổng	N	O	7	dob
10	”	CH	O	11	punct
11	?	CH	O	7	punct
1	Cơ_chế	N	O	5	sub
2	tự_chủ	A	O	1	nmod
3	và	Cc	O	1	nmod
4	tự	P	O	5	vmod
5	chịu	V	O	0	root
6	trách_nhiệm	N	O	5	dob
7	toàn_diện	A	O	6	nmod
8	đối_với	E	O	6	nmod
9	một_số	L	O	10	det
10	bệnh_viện	N	O	8	pob
11	nhằm	V	O	5	prp
12	phát_huy	V	O	11	vmod
13	tính	N	O	12	dob
14	chủ_động	A	O	13	nmod
15	,	CH	O	14	punct
16	sáng_tạo	A	O	14	amod
17	,	CH	O	13	punct
18	khai_thác	V	O	13	nmod
19	,	CH	O	13	punct
20	sử_dụng	V	O	13	nmod
21	hợp_lý	A	O	20	vmod
22	,	CH	O	13	punct
23	hiệu_quả	N	O	13	nmod
24	các	L	O	25	det
25	nguồn_lực	N	O	23	nmod
26	của	E	O	25	nmod
27	bệnh_viện	N	O	26	pob
28	.	CH	O	5	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	4	dep
2	nhiều	A	O	3	nmod
3	ý_kiến	N	O	4	sub
4	cho	V	O	0	root
5	rằng	C	O	6	dep
6	quy_định	V	O	4	vmod
7	“	M	O	8	det
8	trường_hợp	N	O	6	dob
9	đặc_biệt	A	O	8	nmod
10	”	CH	O	15	punct
11	về	E	O	8	nmod
12	Chủ_tịch	N	O	11	pob
13	Hội_đồng	N	O	12	nmod
14	quản_lý	V	O	12	nmod
15	có_thể	R	O	17	adv
16	”	CH	O	17	punct
17	giúp	V	O	6	vmod
18	”	CH	O	23	punct
19	những	L	O	20	det
20	người	N	O	24	sub
21	quá	R	O	22	nmod
22	tuổi	N	O	20	nmod
23	được	R	O	24	adv
24	ở	V	O	6	dep
25	lại	R	O	24	adv
26	.	CH	O	4	punct
1	Mô_hình	N	O	10	sub
2	đáp_ứng	V	O	1	nmod
3	xu_thế	N	O	2	dob
4	toàn_cầu	N	O	3	nmod
5	Trên	E	O	2	loc
6	cơ_sở	N	O	5	pob
7	căn_cứ	N	O	6	nmod
8	Bộ	Np	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	Np	I-ORG	8	nmod
10	đề_xuất	V	O	0	root
11	,	CH	O	10	punct
12	Nghị_quyết	N	O	41	sub
13	33	M	O	12	det
14	/	CH	O	10	punct
15	NQ-CP	N	O	16	sub
16	ra_đời	V	O	10	dep
17	nhằm	V	O	16	prp
18	phát_huy	V	O	17	vmod
19	tính	N	O	18	dob
20	chủ_động	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	20	punct
22	sáng_tạo	A	O	20	amod
23	,	CH	O	19	punct
24	khai_thác	V	O	19	nmod
25	,	CH	O	19	punct
26	sử_dụng	V	O	19	nmod
27	hợp_lý	A	O	26	vmod
28	,	CH	O	19	punct
29	hiệu_quả	N	O	19	nmod
30	các	L	O	31	det
31	nguồn_lực	N	O	29	nmod
32	của	E	O	31	nmod
33	bệnh_viện	N	O	32	pob
34	,	CH	O	10	punct
35	giúp	V	O	10	vmod
36	nâng	V	O	35	vmod
37	cao	A	O	36	vmod
38	năng_lực	N	O	37	amod
39	,	CH	O	10	punct
40	chất_lượng	N	O	12	nmod
41	khám	V	O	10	vmod
42	bệnh	N	O	41	dob
43	,	CH	O	41	punct
44	chữa	V	O	41	vmod
45	bệnh	N	O	44	dob
46	,	CH	O	41	punct
47	chăm_sóc	V	O	41	vmod
48	,	CH	O	47	punct
49	bảo_vệ	V	O	47	vmod
50	sức_khoẻ	N	O	49	dob
51	cho	E	O	49	iob
52	người_dân	N	O	51	pob
53	.	CH	O	10	punct
1	Ngoài_ra	X	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	Nghị_quyết	N	O	5	sub
4	sẽ	R	O	5	adv
5	thực_hiện	V	O	0	root
6	trách_nhiệm	N	O	5	dob
7	xã_hội	N	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	bệnh_viện	N	O	8	pob
10	,	CH	O	5	punct
11	bảo_đảm	V	O	5	vmod
12	quyền_lợi	N	O	11	dob
13	cho	E	O	11	iob
14	đối_tượng	N	O	13	pob
15	có	V	O	14	nmod
16	thẻ	N	O	15	dob
17	bảo_hiểm_y_tế	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	5	punct
19	đối_tượng	N	O	16	nmod
20	chính_sách	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	5	punct
22	nhất_là	X	O	23	x
23	bệnh_nhân	N	O	19	nmod
24	nghèo	A	O	23	nmod
25	,	CH	O	5	punct
26	bệnh_nhân	N	O	27	sub
27	thuộc	V	O	5	dep
28	diện	N	O	27	dob
29	khó_khăn	A	O	28	nmod
30	trong	E	O	26	nmod
31	tiếp_cận	V	O	30	vmod
32	với	E	O	31	vmod
33	dịch_vụ	N	O	32	pob
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	có	V	O	33	nmod
36	chất_lượng	N	O	35	dob
37	với	E	O	35	vmod
38	chi_phí	N	O	37	pob
39	hợp_lý	A	O	38	nmod
40	.	CH	O	5	punct
1	Nghị_quyết	N	O	3	sub
2	“	CH	O	3	punct
3	Về	V	O	0	root
4	thí_điểm	V	O	3	vmod
5	tự_chủ	A	O	4	vmod
6	của	E	O	1	nmod
7	4	M	O	8	det
8	Bệnh_viện	N	O	6	pob
9	thuộc	V	O	8	nmod
10	Bộ	N	B-ORG	9	vmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	”	CH	O	3	punct
13	được	V	O	3	vmod
14	thực_hiện	V	O	13	vmod
15	thí_điểm	V	O	14	vmod
16	cơ_chế	N	O	15	dob
17	tự_chủ	A	O	16	nmod
18	và	Cc	O	3	coord
19	tự	P	O	20	vmod
20	chịu	V	O	18	conj
21	trách_nhiệm	N	O	20	dob
22	toàn_diện	A	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	các	L	O	25	det
25	Bệnh_viện	N	O	23	pob
26	:	CH	O	25	punct
27	Bạch_Mai	Np	B-LOC	25	nmod
28	,	CH	O	27	punct
29	Chợ_Rẫy	Np	B-LOC	27	nmod
30	,	CH	O	27	punct
31	Hữu_nghị	Np	B-LOC	27	nmod
32	Việt_Đức	Np	I-LOC	27	nmod
33	và	Cc	O	25	coord
34	Bệnh_viện	N	O	33	conj
35	K.	Ny	O	34	nmod
36	Thực_tế	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	3	punct
38	khi	N	O	43	tmp
39	tự_chủ	V	O	38	nmod
40	4	M	O	41	det
41	bệnh_viện	N	O	39	dob
42	này	P	O	41	det
43	được	V	O	3	vmod
44	quyết	V	O	43	vmod
45	nhiều	A	O	46	nmod
46	việc	N	O	44	dob
47	mà	C	O	43	coord
48	không	R	O	49	adv
49	cần	V	O	47	conj
50	phải	V	O	49	vmod
51	thông_qua	V	O	50	vmod
52	Bộ	N	B-ORG	51	dob
53	Y_tế	N	I-ORG	52	nmod
54	.	CH	O	3	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	bệnh_viện	N	O	2	vmod
4	được	V	O	2	vmod
5	quyết	V	O	4	vmod
6	quy_mô	N	O	5	dob
7	bệnh_viện	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	được	V	O	2	vmod
10	quyền	N	O	6	nmod
11	lựa_chọn	V	O	10	nmod
12	phát_triển	V	O	11	vmod
13	các	L	O	14	det
14	chuyên_ngành	N	O	12	dob
15	mũi_nhọn	N	O	14	nmod
16	…	CH	O	2	punct
1	Bên	N	O	3	sub
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	tự_quyết	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	khi	N	O	10	tmp
6	tự_chủ	V	O	5	nmod
7	các	L	O	8	det
8	bệnh_viện	N	O	10	sub
9	sẽ	R	O	10	adv
10	thực_hiện	V	O	3	dep
11	“	M	O	12	det
12	mô_hình	N	O	10	dob
13	như	C	O	12	nmod
14	doanh_nghiệp	N	O	12	nmod
15	”	CH	O	3	punct
16	,	CH	O	3	punct
17	có	V	O	3	vmod
18	Hội_đồng	N	O	17	dob
19	quản_lý	V	O	18	nmod
20	gồm	V	O	18	nmod
21	7-11	M	O	22	det
22	người	N	O	20	dob
23	,	CH	O	3	punct
24	trong	E	O	22	nmod
25	đó	P	O	24	pob
26	có	V	O	24	vmod
27	1	M	O	28	det
28	người	N	O	26	dob
29	của	E	O	28	nmod
30	Bộ	N	B-ORG	29	pob
31	Y_tế	N	I-ORG	30	nmod
32	.	CH	O	3	punct
1	“	CH	O	4	punct
2	Hội_đồng	N	O	4	sub
3	quản_lý	V	O	2	nmod
4	có	V	O	0	root
5	quyền	N	O	4	dob
6	thành_lập	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	giải_thể	V	O	4	vmod
9	các	L	O	10	det
10	bệnh_viện	N	O	8	dob
11	thành_viên	N	O	10	nmod
12	;	CH	O	4	punct
13	điều_động	V	O	4	dep
14	,	CH	O	13	punct
15	miễn_nhiệm	V	O	13	vmod
16	với	E	O	15	vmod
17	tổng_giám_đốc	N	O	16	pob
18	,	CH	O	17	punct
19	giám_đốc	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	phó	Z	O	22	nmod
22	tổng_giám_đốc	N	O	17	nmod
23	…	CH	O	4	punct
1	Ngoài_ra	X	O	2	xtmp
2	có	V	O	0	root
3	quyền	N	O	2	dob
4	thuê	V	O	3	nmod
5	phó	Z	O	6	nmod
6	tổng_giám_đốc	N	O	4	dob
7	”	CH	O	2	punct
8	-	CH	O	2	punct
9	nghị_quyết	N	O	10	sub
10	nêu	V	O	2	dep
11	rõ	A	O	10	vmod
12	.	CH	O	2	punct
1	Ngoài_ra	X	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	trường_hợp	N	O	0	root
4	thuê	V	O	3	nmod
5	Tổng_Giám_đốc	Np	O	4	dob
6	,	CH	O	3	punct
7	Giám_đốc	N	O	3	nmod
8	các	L	O	9	det
9	cơ_sở	N	O	7	nmod
10	thành_viên	N	O	9	nmod
11	thì	C	O	14	dep
12	Hội_đồng	N	O	9	nmod
13	quản_lý	V	O	12	nmod
14	có	V	O	13	vmod
15	trách_nhiệm	N	O	14	dob
16	xây_dựng	V	O	15	nmod
17	tiêu_chí	N	O	16	dob
18	,	CH	O	17	punct
19	tiêu_chuẩn	N	O	17	nmod
20	và	Cc	O	16	coord
21	quyết_định	V	O	20	conj
22	,	CH	O	16	punct
23	chịu	V	O	16	vmod
24	trách_nhiệm	N	O	23	dob
25	về	E	O	24	nmod
26	việc	N	O	25	pob
27	thuê	V	O	26	nmod
28	Tổng_Giám_đốc	Np	O	27	dob
29	,	CH	O	28	punct
30	Giám_đốc	N	O	12	nmod
31	các	L	O	32	det
32	cơ_sở	N	O	30	nmod
33	thành_viên	N	O	32	nmod
34	.	CH	O	32	punct
1	Đặc_biệt	A	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	Chủ_tịch	N	O	4	sub
2	Hội_đồng	N	O	1	nmod
3	quản_lý	V	O	2	nmod
4	quyết_định	V	O	0	root
5	phê_duyệt	V	O	4	vmod
6	kế_hoạch	N	O	5	dob
7	lựa_chọn	V	O	6	nmod
8	nhà_thầu	N	O	6	nmod
9	dự_án	N	O	8	nmod
10	đầu_tư	V	O	9	nmod
11	thuộc	V	O	6	nmod
12	nhóm	N	O	11	dob
13	B	Ny	O	12	nmod
14	,	CH	O	8	punct
15	C.	Ny	O	8	nmod
16	Vẫn	R	O	23	adv
17	còn	R	O	12	nmod
18	nhiều	A	O	19	nmod
19	băn_khoăn	N	O	17	dob
20	Các	L	O	21	det
21	tiêu_chuẩn	N	O	19	nmod
22	,	CH	O	8	punct
23	bao_gồm	V	O	4	vmod
24	cả	P	O	25	nmod
25	tiêu_chuẩn	N	O	23	dob
26	về	E	O	25	nmod
27	tuổi	N	O	26	pob
28	của	E	O	27	nmod
29	Chủ_tịch	N	O	28	pob
30	Hội_đồng	N	O	29	nmod
31	quản_lý	V	O	30	nmod
32	thực_hiện	V	O	25	nmod
33	theo	V	O	32	vmod
34	quy_định	V	O	33	vmod
35	hiện_hành	V	O	34	vmod
36	,	CH	O	4	punct
37	thế	T	O	8	nmod
38	nhưng	C	O	4	coord
39	,	CH	O	4	punct
40	Nghị_quyết	N	O	41	sub
41	tự_chủ	V	O	4	dep
42	lại	R	O	41	adv
43	nêu	V	O	41	prp
44	:	CH	O	43	punct
45	“	CH	O	4	punct
46	Trường_hợp	N	O	66	adv
47	đặc_biệt	A	O	46	nmod
48	,	CH	O	66	punct
49	trong	E	O	66	tmp
50	thời_gian	N	O	49	pob
51	kiện_toàn	V	O	50	nmod
52	,	CH	O	4	punct
53	nếu	C	O	56	dep
54	Chủ_tịch	N	O	56	sub
55	Hội_đồng	N	O	54	nmod
56	quản_lý	V	O	51	vmod
57	quá	R	O	56	adv
58	tuổi	N	O	56	dob
59	so	V	O	56	vmod
60	với	E	O	59	vmod
61	quy_định	V	O	60	vmod
62	,	CH	O	8	punct
63	Bộ_trưởng	N	O	66	sub
64	Bộ	N	B-ORG	63	nmod
65	Y_tế	N	I-ORG	64	nmod
66	báo_cáo	V	O	4	vmod
67	Thủ_tướng	N	O	66	dob
68	Chính_phủ	N	O	67	nmod
69	xem_xét	V	O	67	nmod
70	,	CH	O	66	punct
71	quyết_định	V	O	66	vmod
72	”	CH	O	71	punct
73	.	CH	O	4	punct
1	Một	M	O	9	sub
2	trong	E	O	1	pmod
3	những	L	O	4	det
4	nội_dung	N	O	2	pob
5	quan_trọng	A	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	cơ_chế	N	O	6	pob
8	tự_chủ	A	O	7	nmod
9	là	V	O	0	root
10	ngoài	N	O	9	vmod
11	thực_hiện	V	O	10	nmod
12	tốt	A	O	11	vmod
13	nhiệm_vụ	N	O	11	dob
14	chuyên_môn	N	O	13	nmod
15	thì	C	O	9	coord
16	4	M	O	17	det
17	bệnh_viện	N	O	19	sub
18	này	P	O	17	det
19	tổ_chức	V	O	15	conj
20	và	Cc	O	19	coord
21	nhân_sự	N	O	24	sub
22	chưa	R	O	24	adv
23	từng	R	O	24	adv
24	có	V	O	20	conj
25	từ	E	O	24	loc
26	trước	N	O	25	pob
27	đến	E	O	25	pmod
28	nay	P	O	27	pob
29	.	CH	O	9	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	khi	N	O	1	tmp
5	bắt_đầu	V	O	4	nmod
6	thực_hiện	V	O	5	vmod
7	thí_điểm	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Bộ_trưởng	N	O	12	sub
10	Bộ	N	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	chỉ_định	V	O	1	vmod
13	thành_lập	V	O	12	vmod
14	Hội_đồng	N	O	13	dob
15	quản_lý	V	O	14	nmod
16	và	Cc	O	12	coord
17	cử	V	O	16	conj
18	Giám_đốc	N	O	17	dob
19	đương_nhiệm	V	O	18	nmod
20	làm	V	O	19	vmod
21	Chủ_tịch	N	O	20	dob
22	Hội_đồng	N	O	21	nmod
23	quản_lý	V	O	22	nmod
24	kiêm	V	O	17	vmod
25	Giám_đốc	N	O	24	dob
26	bệnh_viện	N	O	25	nmod
27	hoặc	Cc	O	25	coord
28	Tổng_Giám_đốc	N	O	27	conj
29	bệnh_viện	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	1	punct
1	Việc_làm	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	theo	V	O	0	root
4	Đề_án	Np	O	3	dob
5	của	E	O	4	nmod
6	mỗi	L	O	7	det
7	bệnh_viện	N	O	5	pob
8	được	V	O	3	vmod
9	Thủ_tướng	N	O	11	sub
10	Chính_phủ	N	O	9	nmod
11	phê_duyệt	V	O	8	vmod
12	với	E	O	11	vmod
13	thời_gian	N	O	12	pob
14	tối_đa	A	O	13	nmod
15	là	V	O	3	vmod
16	02	M	O	17	det
17	năm	N	O	15	tmp
18	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	6	punct
5	Hội_đồng	N	O	0	root
6	quản_lý	V	O	5	nmod
7	có	V	O	6	vmod
8	trách_nhiệm	N	O	7	dob
9	xây_dựng	V	O	8	nmod
10	Quy_chế	N	O	9	dob
11	hoạt_động	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	Hội_đồng	N	O	12	pob
14	quản_lý	V	O	13	nmod
15	trình	V	O	14	vmod
16	Bộ_trưởng	N	O	14	dob
17	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	;	CH	O	14	punct
20	phương_án	N	O	5	nmod
21	kiện_toàn	V	O	20	nmod
22	Hội_đồng	N	O	21	dob
23	quản_lý	V	O	22	nmod
24	khi	N	O	22	tmp
25	kết_thúc	V	O	24	nmod
26	giai_đoạn	N	O	25	vmod
27	thí_điểm	V	O	26	nmod
28	.	CH	O	27	punct
1	Trước	E	O	22	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	22	punct
4	khi	N	O	22	tmp
5	nghị_quyết	N	O	7	sub
6	đang	R	O	7	adv
7	còn	V	O	4	nmod
8	dự_thảo	N	O	7	dob
9	,	CH	O	7	punct
10	về	E	O	8	nmod
11	“	M	O	12	det
12	Chủ_tịch	N	O	10	pob
13	Hội_đồng	N	O	12	nmod
14	quản_lý	V	O	12	nmod
15	quá	R	O	14	adv
16	tuổi	N	O	14	dob
17	”	M	O	16	det
18	tập_thể	N	O	16	nmod
19	Bệnh_viện	N	B-ORG	18	loc
20	Bạch_Mai	Np	I-ORG	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	phản_ứng	V	O	0	root
23	gay_gắt	A	O	22	vmod
24	.	CH	O	22	punct
1	Một	M	O	2	det
2	bác_sĩ	N	O	6	sub
3	của	E	O	2	nmod
4	Bệnh_viện	N	B-ORG	3	pob
5	Bạch_Mai	Np	I-ORG	4	nmod
6	cho	V	O	0	root
7	rằng	C	O	11	dep
8	,	CH	O	11	punct
9	tập_thể	N	O	11	sub
10	bệnh_viện	N	O	9	nmod
11	đánh_giá	V	O	6	vmod
12	cao	A	O	11	vmod
13	tính	N	O	11	dob
14	đúng	A	O	13	nmod
15	đắng	A	O	14	amod
16	khi	N	O	11	tmp
17	tự_chủ	V	O	16	nmod
18	hoàn_toàn	A	O	17	vmod
19	cho	E	O	17	vmod
20	4	M	O	21	det
21	bệnh_viện	N	O	19	pob
22	lớn	A	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	cả	P	O	25	nmod
25	nước	N	O	23	pob
26	.	CH	O	6	punct
1	“	Nc	O	4	sub
2	Việc_làm	Np	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	để	E	O	0	root
5	tháo_gỡ	V	O	4	vmod
6	những	L	O	7	det
7	rào_cản	N	O	5	dob
8	không	R	O	9	amod
9	cần_thiết	A	O	7	nmod
10	và	Cc	O	4	coord
11	tạo	V	O	10	conj
12	cơ_hội	N	O	11	dob
13	để	E	O	4	prp
14	các	L	O	15	det
15	bệnh_viện	N	O	12	nmod
16	phát_triển	V	O	15	nmod
17	và	Cc	O	4	coord
18	chúng_tôi	P	O	20	sub
19	hết_sức	R	O	20	adv
20	ủng_hộ	V	O	17	conj
21	”	CH	O	4	punct
22	-	CH	O	4	punct
23	bác_sĩ	N	O	25	sub
24	này	P	O	23	det
25	nói	V	O	4	dep
26	nhưng	C	O	25	coord
27	cho	V	O	26	conj
28	biết	V	O	27	vmod
29	việc	N	O	31	sub
30	Nghị_quyết	N	O	29	nmod
31	cho	V	O	27	vmod
32	rằng	C	O	34	dep
33	:	CH	O	31	punct
34	“	M	O	35	det
35	Trường_hợp	N	O	31	vmod
36	đặc_biệt	A	O	35	nmod
37	,	CH	O	35	punct
38	trong	E	O	57	tmp
39	thời_gian	N	O	38	pob
40	kiện_toàn	V	O	39	nmod
41	Hội_đồng	N	O	40	dob
42	quản_lý	V	O	41	nmod
43	,	CH	O	4	punct
44	nếu	C	O	47	dep
45	Chủ_tịch	N	O	47	sub
46	Hội_đồng	N	O	45	nmod
47	quản_lý	V	O	42	vmod
48	quá	R	O	47	adv
49	tuổi	N	O	47	dob
50	so	V	O	47	vmod
51	với	E	O	50	vmod
52	quy_định	V	O	51	vmod
53	,	CH	O	35	punct
54	Bộ_trưởng	N	O	57	sub
55	Bộ	N	B-ORG	54	nmod
56	Y_tế	N	I-ORG	55	nmod
57	báo_cáo	V	O	35	nmod
58	Thủ_tướng	N	O	57	dob
59	Chính_phủ	N	O	58	nmod
60	xem_xét	V	O	58	nmod
61	,	CH	O	35	punct
62	quyết_định	V	O	35	nmod
63	”	M	O	68	det
64	là	C	O	35	nmod
65	đang	R	O	66	dep
66	vì	E	O	62	vmod
67	“	M	O	68	det
68	lợi_ích	N	O	66	pob
69	nhóm	N	O	68	nmod
70	”	CH	O	4	punct
71	.	CH	O	4	punct
1	Không	R	O	3	nmod
2	ít	A	O	3	nmod
3	bác_sĩ	N	O	4	sub
4	cho	V	O	0	root
5	biết	V	O	4	vmod
6	rất	R	O	7	amod
7	băn_khoăn	A	O	4	vmod
8	với	E	O	7	amod
9	“	M	O	10	det
10	trường_hợp	N	O	8	pob
11	đặc_biệt	A	O	10	nmod
12	”	CH	O	4	punct
13	này	P	O	10	det
14	,	CH	O	4	punct
15	bởi	E	O	4	prp
16	sẽ	R	O	17	adv
17	“	V	O	15	dep
18	vô_tình	A	O	17	vmod
19	”	CH	O	23	punct
20	giúp	V	O	17	vmod
21	những	L	O	22	det
22	cá_nhân	N	O	20	dob
23	sắp	R	O	24	adv
24	đến	V	O	22	nmod
25	tuổi	N	O	24	dob
26	nghỉ	V	O	25	nmod
27	quản_lý	V	O	26	vmod
28	theo	E	O	27	mnr
29	qui_định	N	O	28	pob
30	,	CH	O	4	punct
31	sẽ	R	O	32	adv
32	“	V	O	4	vmod
33	dựa	V	O	32	vmod
34	”	CH	O	4	punct
35	vào	E	O	4	vmod
36	Nghị_quyết	N	O	35	pob
37	này	P	O	36	det
38	để	E	O	4	prp
39	“	M	O	40	det
40	tại_vị	N	O	44	sub
41	”	CH	O	4	punct
42	thêm	V	O	4	vmod
43	ít_nhất	A	O	44	vmod
44	là	V	O	4	vmod
45	02	M	O	46	det
46	năm	N	O	44	tmp
47	nữa	R	O	46	nmod
48	trong	E	O	44	vmod
49	thời_gian	N	O	48	pob
50	thí_điểm	V	O	49	nmod
51	.	CH	O	4	punct
52	3	M	O	49	det
53	.	CH	O	4	punct
1	Dự_án	N	O	23	sub
2	Mua_sắm	Np	O	1	nmod
3	Bền_vững	Np	O	1	nmod
4	thuốc	N	O	3	nmod
5	và	Cc	O	1	coord
6	trang_thiết_bị	N	O	5	conj
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	(	CH	O	1	punct
9	SHiPP	Np	B-PER	1	nmod
10	)	CH	O	1	punct
11	lần	N	O	1	nmod
12	thứ2	N	O	11	nmod
13	tại	E	O	11	loc
14	Việt_Nam	Np	B-LOC	13	pob
15	Dự_án	N	O	11	nmod
16	sức_khoẻ	N	O	15	nmod
17	bền_vững	A	O	15	nmod
18	trong	E	O	13	pmod
19	mua_sắm	V	O	18	vmod
20	(	CH	O	25	punct
21	SHiPP	Np	O	11	nmod
22	)	CH	O	1	punct
23	là	C	O	0	root
24	1	M	O	25	det
25	chương_trình	N	O	39	sub
26	được	V	O	25	nmod
27	phát_triển	V	O	26	vmod
28	bới	V	O	27	vmod
29	Chương_trình	N	O	28	dob
30	phát_triển	V	O	29	nmod
31	Hoa_Kỳ	Np	B-LOC	29	nmod
32	trong	E	O	25	nmod
33	sự	N	O	32	pob
34	hợp_tác	V	O	33	nmod
35	với	E	O	34	vmod
36	Chăm_sóc	Np	O	35	pob
37	sức_khoẻ	N	O	33	nmod
38	không	R	O	39	adv
39	gây	V	O	23	dob
40	hại	V	O	39	vmod
41	và	Cc	O	39	coord
42	được	V	O	41	conj
43	tài_trợ	V	O	42	vmod
44	bởi	E	O	43	prp
45	cơ_quan	N	O	40	dob
46	Phát_triển	V	O	45	nmod
47	quốc_tế	N	O	45	nmod
48	Thuỵ_Điển	Np	B-LOC	47	nmod
49	.	CH	O	23	punct
1	Với	E	O	0	root
2	mục_đích	N	O	1	pob
3	là	V	O	2	nmod
4	giảm	V	O	3	vmod
5	tác_hại	V	O	4	vmod
6	cho	E	O	5	vmod
7	con_người	N	O	6	pob
8	và	Cc	O	7	coord
9	môi_trường	N	O	8	conj
10	gây	V	O	9	nmod
11	ra	V	O	10	adv
12	bởi	E	O	10	prp
13	sản_xuất	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	10	punct
15	sử_dụng	V	O	10	vmod
16	và	Cc	O	3	coord
17	xử_lý	V	O	16	conj
18	các	L	O	19	det
19	sản_phẩm	N	O	17	dob
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	bằng	E	O	3	mnr
22	cách	N	O	21	pob
23	thực_hiện	V	O	22	nmod
24	những	L	O	25	det
25	chương_trình	N	O	23	dob
26	mua_sắm	V	O	25	nmod
27	y_tế	N	O	26	dob
28	.	CH	O	24	punct
1	Ngày	N	O	18	tmp
2	24	M	O	3	det
3	tháng	N	O	1	nmod
4	5	M	O	3	det
5	năm	N	O	3	nmod
6	2019	M	O	5	det
7	,	CH	O	18	punct
8	tại	E	O	18	loc
9	tỉnh	N	B-LOC	8	pob
10	Vĩnh_Phúc	Np	I-LOC	9	nmod
11	–	CH	O	9	punct
12	Chương_trình	N	O	9	nmod
13	Phát_triển	V	O	12	nmod
14	Liên_Hợp_Quốc	Np	O	12	nmod
15	(	CH	O	12	punct
16	UNDP	Ny	B-ORG	12	nmod
17	)	CH	O	9	punct
18	phối_hợp	V	O	0	root
19	với	E	O	18	vmod
20	tổ_chức	N	O	19	pob
21	Health_Care	Np	O	20	nmod
22	without	V	O	18	vmod
23	Harm	Np	O	22	dob
24	(	CH	O	18	punct
25	HCWH	Ny	O	20	nmod
26	)	CH	O	18	punct
27	lần	N	O	31	tmp
28	thứ	N	O	27	nmod
29	2	M	O	28	det
30	tổ_chức	N	O	18	dob
31	hội_thảo	V	O	30	nmod
32	định_hướng	V	O	31	vmod
33	và	Cc	O	31	coord
34	khởi_động	V	O	33	conj
35	Dự_án	N	O	34	dob
36	Mua_sắm	Np	O	35	nmod
37	Bền_vững	Np	O	35	nmod
38	Trang_thiết_bị	N	O	35	nmod
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	(	CH	O	35	punct
41	SHiPP	Np	O	35	nmod
42	)	CH	O	35	punct
43	tại	E	O	35	loc
44	Việt_Nam	Np	B-LOC	43	pob
45	.	CH	O	18	punct
1	Hội_thảo	N	O	2	sub
2	tập_trung	V	O	0	root
3	giới_thiệu	V	O	2	vmod
4	tầm	N	O	3	dob
5	quan_trọng	A	O	4	nmod
6	và	Cc	O	2	coord
7	các	L	O	8	det
8	kết_quả	N	O	4	nmod
9	kỳ_vọng	V	O	8	nmod
10	của	E	O	8	nmod
11	dự_án	N	O	10	pob
12	.	CH	O	2	punct
1	Dự_án	N	O	10	sub
2	Mua_sắm	Np	O	1	nmod
3	Bền_vững	Np	O	1	nmod
4	Trang_thiết_bị	N	O	1	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	(	CH	O	1	punct
7	SHiPP	Np	B-PER	1	nmod
8	)	CH	O	1	punct
9	được	R	O	10	adv
10	tài_trợ	V	O	0	root
11	bởi	E	O	10	prp
12	Cơ_quan	N	B-ORG	7	nmod
13	Phát_triển	V	I-ORG	12	nmod
14	Quốc_tế	N	I-ORG	12	nmod
15	Thuỵ_Điển	Np	I-ORG	12	nmod
16	(	CH	O	14	punct
17	Sida	Np	O	12	nmod
18	)	CH	O	10	punct
19	và	Cc	O	10	coord
20	được	V	O	19	conj
21	triển_khai	V	O	20	vmod
22	trên	E	O	21	loc
23	cơ_sở	N	O	22	pob
24	phối_hợp	V	O	23	nmod
25	với	E	O	24	vmod
26	tổ_chức	N	O	25	pob
27	Health_Care	Np	O	26	nmod
28	without	V	O	20	vmod
29	Harm	Np	O	28	dob
30	(	CH	O	26	punct
31	HCWH	Ny	O	26	nmod
32	)	CH	O	10	punct
33	.	CH	O	10	punct
1	Tại	E	O	11	loc
2	hội_thảo	N	O	1	pob
3	,	CH	O	11	punct
4	các	L	O	5	det
5	đại_biểu	N	O	11	sub
6	tham_dự	V	O	5	nmod
7	và	Cc	O	5	coord
8	các	L	O	9	det
9	điều_phối_viên	N	O	7	conj
10	sẽ	R	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	cơ_hội	N	O	11	dob
13	tìm_hiểu	V	O	12	nmod
14	tác_động	N	O	13	vmod
15	của	E	O	14	nmod
16	hoạt_động	N	O	15	pob
17	mua_sắm	V	O	16	nmod
18	thuốc	N	O	17	dob
19	và	Cc	O	18	coord
20	trang_thiết_bị	N	O	19	conj
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	(	CH	O	20	punct
23	TTBYT	Ny	O	20	nmod
24	)	CH	O	20	punct
25	đến	E	O	13	vmod
26	môi_trường	N	O	25	pob
27	,	CH	O	11	punct
28	phân_tích	V	O	11	vmod
29	các	L	O	30	det
30	chính_sách	N	O	28	dob
31	và	Cc	O	30	coord
32	quy_trình	N	O	31	conj
33	mua_sắm	V	O	32	nmod
34	bền_vững	A	O	32	nmod
35	thuốc	N	O	34	amod
36	và	Cc	O	30	coord
37	TTBYT	Ny	O	36	conj
38	trong	E	O	30	loc
39	khu_vực	N	O	38	pob
40	công	N	O	39	nmod
41	và	Cc	O	39	coord
42	tư_nhân	N	O	41	conj
43	,	CH	O	11	punct
44	cũng	R	O	46	adv
45	như	C	O	11	coord
46	thảo_luận	V	O	45	conj
47	về	E	O	46	vmod
48	hoạt_động	N	O	47	pob
49	hỗ_trợ	V	O	48	nmod
50	kỹ_thuật	N	O	49	dob
51	tiềm_năng	N	O	50	nmod
52	để	E	O	46	prp
53	xây_dựng	V	O	52	vmod
54	tính	N	O	53	dob
55	bền_vững	A	O	54	nmod
56	trong	E	O	54	nmod
57	hoạt_động	N	O	56	pob
58	mua_sắm	V	O	57	nmod
59	tại	E	O	57	loc
60	tất_cả	P	O	62	det
61	các	L	O	62	det
62	giai_đoạn	N	O	59	pob
63	trong	E	O	62	loc
64	chuỗi	N	O	63	pob
65	cung_ứng	V	O	64	nmod
66	và	Cc	O	11	coord
67	quy_trình	N	O	64	nmod
68	mua_sắm	V	O	67	nmod
69	thuốc	N	O	68	dob
70	,	CH	O	11	punct
71	hàng_hoá	N	O	67	nmod
72	y_tế	N	O	71	nmod
73	và	Cc	O	11	coord
74	tại	E	O	73	conj
75	các	L	O	76	det
76	cơ_sở	N	O	74	pob
77	y_tế	N	O	76	nmod
78	của	E	O	76	nmod
79	Việt_Nam	Np	B-LOC	78	pob
80	.	CH	O	11	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	hội_thảo	N	O	1	dob
3	có	V	O	1	vmod
4	đại_diện	N	O	3	vmod
5	của	E	O	4	nmod
6	Bộ	N	B-ORG	5	pob
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	Cơ_quan	N	O	1	sub
11	liên_ngành	N	O	10	nmod
12	về	E	O	10	nmod
13	mua_sắm	V	O	12	vmod
14	bền_vững	A	O	13	vmod
15	trong	E	O	13	vmod
16	lĩnh_vực	N	O	15	pob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	Liên_Hợp_Quốc	Np	B-ORG	18	pob
20	(	CH	O	16	punct
21	SPHS	Ny	B-ORG	16	nmod
22	)	CH	O	16	punct
23	,	CH	O	1	punct
24	Mạng_lưới	N	O	19	nmod
25	UN	Ny	O	24	nmod
26	Global_Compact	Np	B-PER	24	nmod
27	tại	E	O	24	loc
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	27	pob
29	,	CH	O	1	punct
30	các	L	O	31	det
31	công_ty	N	O	28	nmod
32	tư_nhân	N	O	31	nmod
33	trong	E	O	31	loc
34	ngành	N	O	33	pob
35	dược	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	1	punct
37	các	L	O	38	det
38	tổ_chức	N	O	1	sub
39	phi_chính_phủ	A	O	38	nmod
40	và	Cc	O	1	coord
41	các	L	O	42	det
42	cơ_quan	N	O	40	conj
43	nghiên_cứu	V	O	42	nmod
44	.	CH	O	1	punct
1	Ngành	N	O	3	sub
2	y_tế	N	O	1	nmod
3	đóng	V	O	0	root
4	một	M	O	5	det
5	vai_trò	N	O	3	dob
6	quan_trọng	A	O	5	nmod
7	trong	E	O	5	nmod
8	việc	N	O	7	pob
9	đảm_bảo	V	O	8	nmod
10	sức_khoẻ	N	O	9	vmod
11	và	Cc	O	10	coord
12	phúc_lợi	N	O	11	conj
13	của	E	O	10	nmod
14	người_dân	N	O	13	pob
15	;	CH	O	3	punct
16	tuy_nhiên	C	O	3	coord
17	ngành	N	O	21	sub
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	cũng	R	O	21	adv
20	có_thể	R	O	21	adv
21	tác_động	V	O	16	conj
22	tiêu_cực	A	O	21	vmod
23	đến	E	O	21	vmod
24	sức_khoẻ	N	O	23	pob
25	con_người	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	24	coord
27	môi_trường	N	O	26	conj
28	.	CH	O	3	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	8	sub
2	,	CH	O	8	punct
3	nhân_viên	N	O	1	nmod
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	và	Cc	O	1	coord
6	cộng_đồng	N	O	5	conj
7	đang	R	O	8	adv
8	phải	V	O	0	root
9	đối_mặt	V	O	8	vmod
10	với	E	O	9	vmod
11	các	L	O	12	det
12	nguy_cơ	N	O	10	pob
13	về	E	O	12	nmod
14	sức_khoẻ	N	O	13	pob
15	và	Cc	O	14	coord
16	môi_trường	N	O	15	conj
17	trong	E	O	12	loc
18	quá_trình	N	O	17	pob
19	triển_khai	V	O	18	nmod
20	các	L	O	21	det
21	chương_trình	N	O	19	dob
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	8	punct
1	Một	M	O	5	sub
2	trong	E	O	5	tpc
3	số	N	O	2	pob
4	đó	P	O	3	det
5	là	V	O	0	root
6	mối	N	O	5	dob
7	quan_ngại	V	O	6	nmod
8	về	E	O	6	nmod
9	dư_lượng	N	O	8	pob
10	hoá_chất	N	O	9	nmod
11	từ	E	O	6	nmod
12	quá_trình	N	O	11	pob
13	sản_xuất	V	O	12	nmod
14	dược_phẩm	N	O	12	nmod
15	đối_với	E	O	12	nmod
16	môi_trường	N	O	15	pob
17	.	CH	O	5	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	hội_thảo	N	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
6	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	ông	Nc	O	11	sub
10	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	9	nmod
11	cho	V	O	1	vmod
12	biết	V	O	11	vmod
13	“	CH	O	11	punct
14	việc	N	O	30	sub
15	quan_tâm	V	O	14	nmod
16	đến	E	O	15	vmod
17	mối	N	O	16	pob
18	liên_kết	V	O	17	nmod
19	giữa	N	O	17	nmod
20	mua_sắm	V	O	17	nmod
21	y_tế	N	O	20	dob
22	,	CH	O	21	punct
23	y_tế	N	O	21	nmod
24	và	Cc	O	21	coord
25	các	L	O	26	det
26	tác_động	N	O	24	conj
27	đến	E	O	15	vmod
28	môi_trường	N	O	27	pob
29	cũng	R	O	30	adv
30	được	V	O	11	vmod
31	đặc_biệt	A	O	32	vmod
32	quan_tâm	V	O	30	vmod
33	.	CH	O	1	punct
1	Ứng_dụng	N	O	6	sub
2	mua_sắm	V	O	1	nmod
3	công	N	O	2	dob
4	bền_vững	A	O	1	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	góp_phần	V	O	0	root
7	nâng	V	O	6	vmod
8	cao	A	O	7	vmod
9	chất_lượng	N	O	7	dob
10	sản_xuất	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	7	punct
12	sử_dụng	V	O	7	vmod
13	hiệu_quả	N	O	12	dob
14	và	Cc	O	6	coord
15	bền_vững	A	O	14	conj
16	tài_nguyên	N	O	15	amod
17	thiên_nhiên	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	an_ninh	N	O	16	nmod
20	và	Cc	O	6	coord
21	bình_đẳng	A	O	20	conj
22	trong	E	O	6	loc
23	xã_hội	N	O	22	pob
24	.	CH	O	6	punct
1	’	CH	O	4	punct
2	’	Nc	O	4	tmp
3	Mua_sắm	Np	O	2	nmod
4	bền_vững	A	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	sản_phẩm	N	O	4	amod
7	và	Cc	O	6	coord
8	dịch_vụ	N	O	7	conj
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	có_thể	R	O	11	adv
11	tạo	V	O	0	root
12	ra	V	O	11	adv
13	các	L	O	14	det
14	tác_động	N	O	11	dob
15	sức_khoẻ	N	O	14	nmod
16	tích_cực	A	O	14	nmod
17	cho	E	O	14	nmod
18	bệnh_nhân	N	O	17	pob
19	,	CH	O	18	punct
20	cộng_đồng	N	O	18	nmod
21	và	Cc	O	18	coord
22	môi_trường	N	O	21	conj
23	.	CH	O	11	punct
1	Mua_sắm	V	O	0	root
2	công	N	O	1	dob
3	đã	R	O	4	adv
4	được	V	O	1	vmod
5	xác_định	V	O	4	vmod
6	là	V	O	5	vmod
7	một	M	O	8	det
8	điểm	N	O	6	dob
9	khởi_đầu	V	O	8	nmod
10	quan_trọng	A	O	8	nmod
11	để	E	O	8	nmod
12	thúc_đẩy	V	O	11	vmod
13	các	L	O	14	det
14	mô_hình	N	O	12	dob
15	sản_xuất	V	O	14	nmod
16	và	Cc	O	12	coord
17	tiêu_dùng	V	O	16	conj
18	bền_vững	A	O	12	vmod
19	hơn	A	O	18	amod
20	.	CH	O	1	punct
1	Vai_trò	N	O	16	sub
2	của	E	O	1	nmod
3	mua_sắm	V	O	2	vmod
4	trang_thiết_bị	N	O	3	dob
5	đối_với	E	O	4	nmod
6	tác_động	N	O	5	pob
7	của	E	O	6	nmod
8	các	L	O	9	det
9	hoạt_động	N	O	7	pob
10	của	E	O	9	nmod
11	ngành	N	O	10	pob
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	đến	E	O	1	nmod
14	môi_trường	N	O	13	pob
15	đã	R	O	16	adv
16	được	V	O	0	root
17	thừa_nhận	V	O	16	vmod
18	;	CH	O	16	punct
19	và	Cc	O	16	coord
20	các	L	O	21	det
21	hoạt_động	N	O	25	sub
22	mua_sắm	V	O	21	nmod
23	bền_vững	A	O	21	nmod
24	có_thể	R	O	25	adv
25	giúp	V	O	19	conj
26	giảm_thiểu	V	O	25	vmod
27	đáng_kể	A	O	26	vmod
28	phát	V	O	25	vmod
29	thải	V	O	28	vmod
30	khí_thải	N	O	29	dob
31	nhà_kính	N	O	30	nmod
32	của	E	O	30	nmod
33	ngành	N	O	32	pob
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	16	punct
1	Việc	N	O	5	sub
2	xả	V	O	1	nmod
3	nước_thải	N	O	2	vmod
4	không	R	O	5	adv
5	qua	V	O	0	root
6	xử_lý	V	O	5	vmod
7	vào	E	O	6	vmod
8	môi_trường	N	O	7	pob
9	khiến	V	O	5	vmod
10	cho	E	O	9	iob
11	các	L	O	12	det
12	thành_phần	N	O	10	pob
13	kháng_sinh	N	O	12	nmod
14	lan	V	O	9	iob
15	rộng	A	O	14	vmod
16	,	CH	O	5	punct
17	từ	E	O	19	sub
18	đó	P	O	17	pob
19	gây	V	O	5	dep
20	ra	V	O	19	adv
21	các	L	O	22	det
22	vấn_đề	N	O	19	dob
23	sức_khoẻ	N	O	22	nmod
24	nghiêm_trọng	A	O	22	nmod
25	như	C	O	22	nmod
26	kháng	V	O	22	nmod
27	kháng_sinh	N	O	26	dob
28	và	Cc	O	19	coord
29	suy_thoái	V	O	28	conj
30	môi_trường	N	O	29	dob
31	.	CH	O	5	punct
1	Bên	N	O	9	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	9	punct
5	việc	N	O	9	sub
6	xử_lý	V	O	5	nmod
7	nước_thải	N	O	6	vmod
8	không	R	O	9	amod
9	đúng	A	O	0	root
10	cách	N	O	9	amod
11	này	P	O	10	det
12	còn	R	O	13	adv
13	đe_doạ	V	O	9	vmod
14	cuộc_sống	N	O	13	dob
15	của	E	O	14	nmod
16	động_vật	N	O	15	pob
17	hoang_dã	A	O	16	nmod
18	và	Cc	O	13	coord
19	là	V	O	18	conj
20	nguyên_nhân	N	O	19	vmod
21	khiến	V	O	13	vmod
22	các	L	O	23	det
23	loài	N	O	21	dob
24	động_vật	N	O	23	nmod
25	tử_vong	V	O	23	nmod
26	.	CH	O	9	punct
1	Ngoài_ra	X	O	12	dep
2	,	CH	O	12	punct
3	các	L	O	4	det
4	hoá_chất	N	O	12	sub
5	độc_hại	A	O	4	nmod
6	như	C	O	4	coord
7	PVC	Ny	B-ORG	6	conj
8	,	CH	O	4	punct
9	đioxin	N	O	4	nmod
10	và	Cc	O	4	coord
11	thuỷ_ngân	N	O	10	conj
12	có_mặt	V	O	0	root
13	trong	E	O	12	loc
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	thiết_bị	N	O	13	pob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	khi	N	O	15	nmod
18	bị	V	O	17	nmod
19	giải_phóng	V	O	18	vmod
20	ra	V	O	19	vmod
21	môi_trường	N	O	20	pob
22	cũng	R	O	23	adv
23	là	V	O	12	vmod
24	một	M	O	25	det
25	mối	N	O	23	dob
26	đe_doạ	V	O	25	nmod
27	đối_với	E	O	26	vmod
28	sức_khoẻ	N	O	27	pob
29	cộng_đồng	N	O	28	nmod
30	và	Cc	O	25	nmod
31	cả	P	O	32	nmod
32	hành_tinh	N	O	25	nmod
33	.	CH	O	12	punct
1	Ví_dụ	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	lượng	N	O	0	root
4	khí_thải	N	O	3	nmod
5	liên_quan	V	O	3	nmod
6	đến	E	O	5	vmod
7	chuỗi	N	O	6	pob
8	cung_ứng	V	O	7	nmod
9	chiếm	V	O	8	vmod
10	ít_nhất	X	O	12	x
11	65%	M	O	12	det
12	lượng	N	O	9	dob
13	khí_thải	N	O	12	nmod
14	carbon	N	O	12	nmod
15	của	E	O	12	nmod
16	Cơ_quan	Np	B-ORG	15	pob
17	Dịch_vụ	Np	I-ORG	16	nmod
18	Y_tế	Np	I-ORG	17	nmod
19	Quốc_gia	Np	I-ORG	18	nmod
20	Anh	Np	I-ORG	16	nmod
21	,	CH	O	23	punct
22	và	Cc	O	18	coord
23	82%	M	O	24	det
24	lượng	N	O	22	conj
25	khí_thải	N	O	24	nmod
26	carbon	N	O	24	nmod
27	của	E	O	24	nmod
28	Quỹ_Dự	Np	O	27	pob
29	án	N	O	28	nmod
30	HIV	Ny	O	28	nmod
31	/	CH	O	30	punct
32	AIDS	Ny	O	30	nmod
33	và	Cc	O	28	coord
34	Lao	Np	O	33	conj
35	toàn_cầu	N	O	34	nmod
36	do	E	O	3	prp
37	UNDP	Ny	B-ORG	38	sub
38	quản_lý	V	O	36	dep
39	ở	E	O	38	loc
40	Tajikistan	Np	B-LOC	39	pob
41	.	CH	O	37	punct
1	Bằng	E	O	24	mnr
2	cách	N	O	1	pob
3	áp_dụng	V	O	2	nmod
4	các	L	O	5	det
5	chính_sách	N	O	3	dob
6	,	CH	O	5	punct
7	chiến_lược	N	O	5	nmod
8	và	Cc	O	5	coord
9	thực_tiễn	N	O	8	conj
10	mua_sắm	V	O	9	nmod
11	bền_vững	A	O	5	nmod
12	,	CH	O	24	punct
13	các	L	O	14	det
14	hệ_thống	N	O	24	sub
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	14	punct
17	chính_phủ	N	O	14	nmod
18	và	Cc	O	14	coord
19	các	L	O	20	det
20	cơ_quan	N	O	18	conj
21	phát_triển	V	O	20	nmod
22	quốc_tế	N	O	20	nmod
23	có_thể	R	O	24	adv
24	trở_thành	V	O	0	root
25	động_lực	N	O	24	dob
26	cho	E	O	24	iob
27	sự	N	O	26	pob
28	chuyển_đổi	V	O	27	nmod
29	mạnh_mẽ	A	O	27	nmod
30	sang	V	O	24	vmod
31	nền	N	O	30	pob
32	kinh_tế	N	O	31	nmod
33	xanh	A	O	31	nmod
34	bao_trùm	V	O	31	nmod
35	bằng	E	O	34	mnr
36	cách	N	O	35	pob
37	yêu_cầu	V	O	36	nmod
38	các	L	O	39	det
39	sản_phẩm	N	O	37	dob
40	và	Cc	O	39	coord
41	dịch_vụ	N	O	40	conj
42	tuân_thủ	V	O	41	nmod
43	các	L	O	44	det
44	tiêu_chuẩn	N	O	42	dob
45	môi_trường	N	O	44	nmod
46	và	Cc	O	44	coord
47	xã_hội	N	O	46	conj
48	trong	E	O	44	tmp
49	suốt	A	O	44	tmp
50	vòng	N	O	49	amod
51	đời	N	O	50	nmod
52	của	E	O	50	nmod
53	chúng	P	O	52	pob
54	.	CH	O	24	punct
1	Bà	Nc	O	9	sub
2	Caitlin_Wiesen	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	đại_diện	N	O	4	nmod
6	thường_trú	V	O	4	nmod
7	tại	E	O	6	loc
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	pob
9	nhấn_mạnh	V	O	0	root
10	rằng	C	O	14	dep
11	“	Nc	O	14	sub
12	Mua_sắm	Np	O	11	nmod
13	xanh	A	O	11	nmod
14	là	V	O	9	vmod
15	chìa_khoá	N	O	14	dob
16	để	E	O	13	prp
17	sản_xuất	V	O	16	vmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	quản_lý	V	O	18	conj
20	chất_thải	N	O	19	dob
21	bền_vững	A	O	20	nmod
22	trong	E	O	17	vmod
23	ngành	N	O	22	pob
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	”	CH	O	9	punct
26	.	CH	O	9	punct
1	“	CH	O	4	punct
2	Dự_án	N	O	4	sub
3	này	P	O	2	det
4	nhằm	V	O	0	root
5	thúc_đẩy	V	O	4	vmod
6	sự	N	O	5	dob
7	bền_vững	A	O	6	nmod
8	trong	E	O	6	nmod
9	chuỗi	N	O	8	pob
10	cung_ứng	V	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	ngành	N	O	11	pob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	để	E	O	5	prp
15	cải_thiện	V	O	14	vmod
16	sức_khoẻ	N	O	15	vmod
17	con_người	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	4	coord
19	giảm	V	O	18	conj
20	khí	N	O	19	dob
21	nhà_kính	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	4	punct
23	giảm	V	O	4	vmod
24	cạn_kiệt	V	O	23	vmod
25	tài_nguyên	N	O	24	dob
26	và	Cc	O	4	coord
27	ô_nhiễm	V	O	26	conj
28	hoá_chất	N	O	27	dob
29	.	CH	O	4	punct
30	”	CH	O	4	punct
31	Dự_án	N	O	33	sub
32	sẽ	R	O	33	adv
33	phối_hợp	V	O	4	dep
34	với	E	O	33	vmod
35	một_số	L	O	36	det
36	quốc_gia	N	O	34	pob
37	thu_nhập	N	O	36	nmod
38	thấp	A	O	36	nmod
39	và	Cc	O	38	coord
40	trung_bình	A	O	39	conj
41	để	E	O	33	prp
42	xây_dựng	V	O	41	vmod
43	và	Cc	O	42	coord
44	thí_điểm	V	O	43	conj
45	các	L	O	46	det
46	chính_sách	N	O	44	dob
47	và	Cc	O	42	coord
48	thực_hành	V	O	47	conj
49	về	E	O	48	vmod
50	mua_sắm	V	O	49	vmod
51	thuốc	N	O	50	dob
52	và	Cc	O	42	coord
53	TTBYT	Ny	O	54	sub
54	phù_hợp	V	O	52	conj
55	với	E	O	54	vmod
56	sáng_kiến	N	O	55	pob
57	liên_ngành	N	O	56	nmod
58	không	R	O	59	amod
59	chính_thức	A	O	56	nmod
60	của	E	O	56	nmod
61	Liên_Hợp_Quốc	Np	B-ORG	60	pob
62	về	E	O	54	vmod
63	Mua_sắm	Np	O	62	pob
64	bền_vững	A	O	59	amod
65	trong	E	O	42	tmp
66	lĩnh_vực	N	O	65	pob
67	y_tế	N	O	66	nmod
68	.	CH	O	4	punct
1	Dự_án	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	triển_khai	V	O	2	vmod
4	tại	E	O	3	loc
5	Argentina	Np	B-LOC	4	pob
6	,	CH	O	5	punct
7	Brazil	Np	B-LOC	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	Trung_Quốc	Np	B-LOC	5	nmod
10	,	CH	O	5	punct
11	Ấn_Độ	Np	B-LOC	5	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	Moldova	Np	B-LOC	5	nmod
14	,	CH	O	5	punct
15	Ukraine	Np	B-LOC	5	nmod
16	,	CH	O	5	punct
17	Tanzania	Np	B-LOC	5	nmod
18	,	CH	O	5	punct
19	Nam_Phi	Np	B-LOC	5	nmod
20	,	CH	O	5	punct
21	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	nmod
22	và	Cc	O	5	coord
23	Zambia	Np	B-LOC	22	conj
24	.	CH	O	2	punct
25	4	M	O	23	det
26	.	CH	O	2	punct
1	Hiệu_quả	N	O	2	sub
2	ứng_dụng	V	O	0	root
3	công_nghệ_thông_tin	N	O	2	dob
4	trong	E	O	2	loc
5	khám_chữa	N	O	4	pob
6	bệnh	N	O	5	nmod
7	(	CH	O	2	punct
8	LĐTĐ	Ny	O	5	nmod
9	)	CH	O	2	punct
10	Trong	E	O	31	tmp
11	những	L	O	12	det
12	năm	N	O	10	pob
13	qua	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	31	punct
15	các	L	O	16	det
16	tiến_bộ	N	O	23	sub
17	của	E	O	16	nmod
18	công_nghệ_thông_tin	N	O	17	pob
19	(	CH	O	18	punct
20	CNTT	Ny	O	18	nmod
21	)	CH	O	12	punct
22	,	CH	O	2	punct
23	điều_khiển	V	O	2	vmod
24	,	CH	O	2	punct
25	tự_động_hoá	V	O	2	vmod
26	trong	E	O	25	loc
27	thời_đại	N	O	26	pob
28	cách_mạng	N	O	27	nmod
29	4.0	M	O	27	det
30	đã	R	O	31	adv
31	được	V	O	2	dep
32	áp_dụng	V	O	31	vmod
33	mạnh_mẽ	A	O	32	vmod
34	trong	E	O	32	vmod
35	lĩnh_vực	N	O	34	pob
36	y_tế	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	2	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	9	punct
4	rất	R	O	6	nmod
5	nhiều	A	O	6	nmod
6	công_nghệ	N	O	9	sub
7	thông_minh	A	O	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	được	V	O	0	root
10	bệnh_viện	N	O	11	sub
11	áp_dụng	V	O	9	vmod
12	,	CH	O	9	punct
13	mang	V	O	9	vmod
14	lại	V	O	13	adv
15	nhiều	A	O	16	nmod
16	hiệu_quả	N	O	13	dob
17	tích_cực	A	O	16	nmod
18	.	CH	O	9	punct
19	100%	M	O	21	det
20	các	L	O	21	det
21	bệnh_viện	N	O	23	sub
22	đã	R	O	23	adv
23	triển_khai	V	O	9	dep
24	ứng_dụng	V	O	23	vmod
25	CNTT	Ny	O	24	dob
26	Thời_gian	N	O	23	dob
27	qua	V	O	26	nmod
28	,	CH	O	9	punct
29	ứng_dụng	V	O	9	vmod
30	CNTT	Ny	O	29	dob
31	trong	E	O	29	vmod
32	lĩnh_vực	N	O	31	pob
33	y_tế	N	O	32	nmod
34	đã	R	O	35	adv
35	mang	V	O	9	vmod
36	lại	V	O	35	adv
37	nhiều	A	O	38	nmod
38	thành_tựu	N	O	35	dob
39	trong	E	O	38	nmod
40	việc	N	O	39	pob
41	khám_chữa	V	O	40	nmod
42	bệnh	N	O	41	dob
43	,	CH	O	9	punct
44	có	V	O	9	vmod
45	bước	N	O	44	dob
46	chuyển_biến	V	O	45	nmod
47	mạnh_mẽ	A	O	45	nmod
48	.	CH	O	9	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	kết_quả	N	O	1	dob
3	thống_kê	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	Cục	N	B-ORG	4	pob
6	Ứng_dụng	N	I-ORG	5	nmod
7	CNTT	Ny	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Bộ	N	B-ORG	1	sub
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	,	CH	O	1	punct
12	đến	E	O	1	pmod
13	nay	P	O	12	pob
14	100%	M	O	16	det
15	các	L	O	16	det
16	bệnh_viện	N	O	18	sub
17	đã	R	O	18	adv
18	triển_khai	V	O	1	vmod
19	ứng_dụng	V	O	18	vmod
20	CNTT	Ny	O	19	dob
21	ở	E	O	19	loc
22	các	L	O	23	det
23	mức_độ	N	O	21	pob
24	khác	A	O	23	nmod
25	nhau	N	O	24	amod
26	,	CH	O	1	punct
27	một_số	L	O	28	det
28	bệnh_viện	N	O	31	sub
29	đã	R	O	30	nmod
30	bước_đầu	N	O	31	tmp
31	triển_khai	V	O	1	vmod
32	hồ_sơ	N	O	31	dob
33	bệnh_án	N	O	32	nmod
34	điện_tử	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	1	punct
1	Cụ_thể	A	O	11	adv
2	,	CH	O	11	punct
3	hệ_thống	N	O	11	sub
4	tư_vấn	V	O	3	nmod
5	khám	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	chữa	V	O	4	vmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	từ	E	O	4	tmp
10	xa	A	O	9	dep
11	được	V	O	0	root
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	bệnh_viện	N	O	14	sub
14	triển_khai	V	O	11	vmod
15	tốt	A	O	14	vmod
16	:	CH	O	14	punct
17	Tại	E	O	14	loc
18	Bệnh_viện	N	B-ORG	17	pob
19	Bạch_Mai	Np	I-ORG	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	triển_khai	V	O	14	vmod
22	với	E	O	21	vmod
23	11	M	O	24	det
24	bệnh_viện	N	O	22	pob
25	vệ_tinh	N	O	24	nmod
26	tuyến	N	O	24	nmod
27	tỉnh	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	27	punct
29	thành_phố	N	O	27	nmod
30	;	CH	O	24	punct
31	Bệnh_viện	N	B-ORG	24	nmod
32	Việt_Đức	Np	I-ORG	31	nmod
33	triển_khai	V	O	24	nmod
34	với	E	O	33	vmod
35	7	M	O	36	det
36	bệnh_viện	N	O	34	pob
37	vệ_tinh	N	O	36	nmod
38	.	CH	O	11	punct
1	Trong	E	O	8	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	tới	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	Bộ	N	B-ORG	8	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	sẽ	R	O	8	adv
8	xây_dựng	V	O	0	root
9	kế_hoạch	N	O	8	dob
10	triển_khai	V	O	9	nmod
11	Dự_án	N	O	10	dob
12	Telemedicine	Np	O	11	nmod
13	đến	E	O	8	vmod
14	các	L	O	15	det
15	bệnh_viện	N	O	13	pob
16	hạt_nhân	N	O	15	nmod
17	còn	V	O	15	nmod
18	lại	R	O	17	adv
19	thuộc	V	O	8	vmod
20	Đề_án	N	O	19	dob
21	Bệnh_viện	N	O	20	nmod
22	vệ_tinh	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	8	punct
1	Việc	N	O	7	sub
2	triển_khai	V	O	1	nmod
3	ứng_dụng	V	O	2	vmod
4	robot	Nb	O	3	dob
5	cũng	R	O	7	adv
6	đã	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	thực_hiện	V	O	7	vmod
9	tại	E	O	8	loc
10	một_số	L	O	11	det
11	bệnh_viện	N	O	9	pob
12	hạt_nhân	N	O	11	nmod
13	.	CH	O	7	punct
1	Hiện_nay	N	O	2	tmp
2	có	V	O	0	root
3	4	M	O	4	det
4	hệ_thống	N	O	2	dob
5	nổi_bật	A	O	4	nmod
6	đang	R	O	7	adv
7	được	V	O	4	nmod
8	ứng_dụng	V	O	7	vmod
9	trong	E	O	8	loc
10	y_học	N	O	9	pob
11	hiện_đại	A	O	10	nmod
12	là	V	O	11	coord
13	robot	Nb	O	12	vmod
14	phẫu_thuật	V	O	13	nmod
15	nội_soi	N	O	13	nmod
16	Da_Vinci	Np	B-PER	15	nmod
17	,	CH	O	13	punct
18	robot	Nb	O	13	nmod
19	phẫu_thuật	V	O	18	nmod
20	cột_sống	N	O	18	nmod
21	Renaissance	Np	O	20	nmod
22	,	CH	O	13	punct
23	robot	Nb	O	20	nmod
24	phẫu_thuật	V	O	23	nmod
25	khớp	N	O	23	nmod
26	gối	N	O	25	nmod
27	và	Cc	O	13	nmod
28	khớp	N	O	13	nmod
29	háng	V	O	28	nmod
30	Makoplasty	Np	O	28	nmod
31	và	Cc	O	2	coord
32	robot	Nb	O	31	conj
33	phẫu_thuật	V	O	32	nmod
34	thần_kinh	N	O	32	nmod
35	Rosa	Np	O	34	nmod
36	.	CH	O	2	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	bệnh_viện	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	trang_bị	V	O	0	root
5	robot	Nb	O	4	dob
6	như	C	O	5	nmod
7	:	CH	O	5	punct
8	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
9	Việt_Đức	Np	I-ORG	8	nmod
10	;	CH	O	5	punct
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
12	Nhi_Trung	Np	I-ORG	11	nmod
13	ương	A	I-ORG	11	nmod
14	;	CH	O	5	punct
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
16	Bình_Dân	Np	I-ORG	15	nmod
17	;	CH	O	5	punct
18	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
19	Bạch_Mai	Np	I-ORG	18	nmod
20	;	CH	O	5	punct
21	Bệnh_viện	N	B-ORG	5	nmod
22	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	21	nmod
23	…	CH	O	5	punct
1	Lần	N	O	7	tmp
2	đầu_tiên	A	O	1	nmod
3	,	CH	O	7	punct
4	một_số	L	O	5	det
5	bệnh_viện	N	O	7	sub
6	đã	R	O	7	adv
7	thí_điểm	V	O	0	root
8	đưa	V	O	7	vmod
9	ứng_dụng	N	O	8	dob
10	“	CH	O	7	punct
11	điện_toán	N	O	12	sub
12	biết	V	O	7	dep
13	nhận_thức	V	O	12	vmod
14	”	CH	O	17	punct
15	hỗ_trợ	V	O	12	vmod
16	điều_trị	V	O	15	vmod
17	ung_thư	N	O	16	dob
18	tại	E	O	16	loc
19	Bệnh_viện	Np	B-ORG	18	pob
20	Đa_khoa	Np	I-ORG	19	nmod
21	tỉnh	N	I-ORG	19	nmod
22	Phú_Thọ	Np	I-ORG	21	nmod
23	(	CH	O	12	punct
24	năm	N	O	59	tmp
25	2018	M	O	24	det
26	)	CH	O	7	punct
27	;	CH	O	7	punct
28	ứng_dụng	V	O	7	vmod
29	ra	V	O	28	vmod
30	quyết_định	N	O	29	dob
31	lâm_sàng	A	O	30	nmod
32	trong	E	O	28	loc
33	các	L	O	34	det
34	hệ_thống	N	O	32	pob
35	thông_tin	N	O	34	nmod
36	bệnh_viện	N	O	34	nmod
37	;	CH	O	7	punct
38	cảnh_báo	N	O	59	sub
39	tương_tác	V	O	38	nmod
40	thuốc	N	O	39	vmod
41	bệnh_viện	N	O	40	nmod
42	;	CH	O	7	punct
43	trong	E	O	39	adv
44	hỗ_trợ	V	O	43	vmod
45	tư_vấn	V	O	44	vmod
46	–	CH	O	45	punct
47	chatbot	V	O	45	vmod
48	;	CH	O	45	punct
49	nhận_dạng	V	O	45	vmod
50	tiếng_nói	N	O	49	dob
51	để	E	O	49	prp
52	nhập	V	O	51	vmod
53	dữ_liệu	N	O	52	dob
54	và	Cc	O	53	coord
55	hệ_thống	N	O	54	conj
56	thông_tin	N	O	55	nmod
57	bệnh_viện	N	O	55	nmod
58	đang	R	O	59	adv
59	được	V	O	7	dep
60	các	L	O	61	det
61	doanh_nghiệp	N	O	56	nmod
62	nghiên_cứu	V	O	61	nmod
63	thực_nghiệm	V	O	62	vmod
64	…	CH	O	7	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	bệnh_viện	N	O	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	sử_dụng	V	O	0	root
5	mạng	N	O	4	dob
6	xã_hội	N	O	5	nmod
7	trong	E	O	5	loc
8	tương_tác	N	O	7	pob
9	bệnh_nhân	N	O	8	nmod
10	như	C	O	8	nmod
11	Hà_Nội	Np	B-LOC	8	nmod
12	,	CH	O	11	punct
13	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	11	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	TP	Ny	B-LOC	11	nmod
16	HCM	Ny	I-LOC	15	nmod
17	…	CH	O	11	punct
18	phát_triển	V	O	5	nmod
19	ứng_dụng	N	O	18	dob
20	hồ_sơ	N	O	19	nmod
21	sức_khoẻ	N	O	19	nmod
22	cho	E	O	4	iob
23	bệnh_nhân	N	O	22	pob
24	;	CH	O	4	punct
25	ứng_dụng	V	O	4	vmod
26	điện_toán	N	O	25	dob
27	đám	Nc	O	26	nmod
28	mây	N	O	27	nmod
29	cho	E	O	25	iob
30	quản_lý	V	O	29	vmod
31	hệ_thống	N	O	30	dob
32	thông_tin	N	O	31	nmod
33	bệnh_viện	N	O	31	nmod
34	quy_mô	N	O	33	nmod
35	vừa	A	O	31	nmod
36	và	Cc	O	35	coord
37	nhỏ	A	O	36	conj
38	ở	E	O	31	nmod
39	Nghệ_An	Np	B-LOC	38	pob
40	,	CH	O	39	punct
41	Tiền_Giang	Np	B-LOC	39	nmod
42	,	CH	O	39	punct
43	Kon_Tum	Np	B-LOC	39	nmod
44	…	CH	O	39	punct
1	Đặc_biệt	A	O	13	adv
2	,	CH	O	13	punct
3	kết_quả	N	O	13	sub
4	ứng_dụng	V	O	3	nmod
5	CNTT	Ny	O	4	vmod
6	trong	E	O	4	vmod
7	khám	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	13	punct
9	chữa	V	O	7	vmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	Bảo_hiểm_Y_tế	N	O	10	nmod
12	cũng	R	O	13	adv
13	đạt	V	O	0	root
14	được	R	O	13	adv
15	nhiều	A	O	16	nmod
16	hiệu_quả	N	O	13	dob
17	tích_cực	A	O	16	nmod
18	.	CH	O	13	punct
1	Thành_công	N	O	0	root
2	trong	E	O	1	nmod
3	việc	N	O	2	pob
4	kết_nối	V	O	3	nmod
5	liên_thông	V	O	4	vmod
6	giữa	E	O	4	loc
7	cơ_sở	N	O	6	pob
8	khám_chữa	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	63	M	O	12	det
12	tỉnh	N	O	10	pob
13	,	CH	O	12	punct
14	thành_phố	N	O	12	nmod
15	với	E	O	8	vmod
16	cơ_quan	N	O	15	pob
17	Bảo_hiểm_xã_hội	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	1	punct
1	Cụ_thể	A	O	4	adv
2	,	CH	O	4	punct
3	đã	R	O	4	adv
4	kết_nối	V	O	0	root
5	liên_thông	V	O	4	vmod
6	giữa	N	O	4	tmp
7	63	M	O	6	det
8	Sở	N	B-ORG	6	nmod
9	Y_tế	Np	I-ORG	8	nmod
10	,	CH	O	4	punct
11	63	M	O	12	det
12	cơ_quan	N	O	6	nmod
13	Bảo_hiểm_xã_hội	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	1.356	M	O	16	det
16	bệnh_viện	N	O	12	nmod
17	các	L	O	18	det
18	tuyến	N	O	16	nmod
19	,	CH	O	16	punct
20	704	M	O	21	det
21	cơ_quan	N	O	16	nmod
22	Bảo_hiểm_xã_hội	N	O	21	nmod
23	quận	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	23	punct
25	huyện	N	O	23	nmod
26	;	CH	O	4	punct
27	704	M	O	28	det
28	trung_tâm	N	O	25	nmod
29	y_tế	N	O	28	nmod
30	huyện	N	O	28	nmod
31	;	CH	O	4	punct
32	710	M	O	33	det
33	trung_tâm	N	O	28	nmod
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	cơ_quan	N	O	33	nmod
36	,	CH	O	33	punct
37	xí_nghiệp	N	O	33	nmod
38	và	Cc	O	4	coord
39	11.105	M	O	40	det
40	trạm	N	O	38	conj
41	y_tế	N	O	40	nmod
42	xã	N	O	40	nmod
43	,	CH	O	42	punct
44	phường	N	O	42	nmod
45	trên	E	O	40	loc
46	cả	P	O	47	nmod
47	nước	N	O	45	pob
48	với	E	O	40	nmod
49	nhau	N	O	48	pob
50	…	CH	O	4	punct
1	Thúc_đẩy	V	O	0	root
2	hệ_thống	N	O	1	dob
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	thông_minh	A	O	2	nmod
5	phát_triển	V	O	2	nmod
6	Theo	E	O	2	nmod
7	Tiến_sĩ	N	O	6	pob
8	Trần_Quý_Tường	Np	B-PER	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	Cục	Np	O	7	nmod
11	trưởng	Z	O	10	nmod
12	Cục	N	B-ORG	10	nmod
13	Ứng_dụng	Np	I-ORG	12	nmod
14	CNTT	Ny	I-ORG	12	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	Bộ	N	B-ORG	12	nmod
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	:	CH	O	7	punct
19	“	CH	O	7	punct
20	Ngày_nay	N	O	7	nmod
21	,	CH	O	7	punct
22	cùng	C	O	1	coord
23	với	E	O	22	amod
24	sự	N	O	23	pob
25	phát_triển	V	O	24	nmod
26	mạnh_mẽ	A	O	24	nmod
27	của	E	O	24	nmod
28	cuộc	N	O	27	pob
29	cách_mạng	N	O	28	nmod
30	4.0	M	O	28	det
31	,	CH	O	34	punct
32	chúng_ta	P	O	34	sub
33	đang	R	O	34	adv
34	ở	V	O	1	vmod
35	thời_đại	N	O	34	dob
36	của	E	O	35	nmod
37	y_tế	N	O	36	pob
38	thông_minh	A	O	37	nmod
39	.	CH	O	1	punct
1	Bởi_vì	E	O	0	root
2	bây_giờ	P	O	5	tmp
3	chúng_ta	P	O	5	sub
4	có_thể	R	O	5	adv
5	có	V	O	1	dep
6	các	L	O	7	det
7	thiết_bị	N	O	5	dob
8	có	V	O	7	nmod
9	sẵn	A	O	8	vmod
10	trí	V	O	7	nmod
11	thông_minh	A	O	10	vmod
12	(	CH	O	5	punct
13	ứng_dụng	V	O	5	vmod
14	trí_tuệ_nhân_tạo	N	O	13	dob
15	–	CH	O	14	punct
16	AI	Ny	O	5	dob
17	)	CH	O	5	punct
18	.	CH	O	17	punct
1	Giờ_đây	P	O	15	tmp
2	,	CH	O	15	punct
3	việc	N	O	15	sub
4	ứng_dụng	V	O	3	nmod
5	AI	Ny	O	4	dob
6	vào	E	O	4	vmod
7	các	L	O	8	det
8	hệ_thống	N	O	6	pob
9	thông_tin	N	O	8	nmod
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	để	E	O	6	prp
12	các	L	O	13	det
13	hệ_thống	N	O	15	sub
14	này	P	O	13	det
15	thông_minh	A	O	0	root
16	hơn	A	O	15	amod
17	và	Cc	O	15	coord
18	thậm_chí	R	O	20	adv
19	có_thể	R	O	20	adv
20	“	V	O	17	conj
21	suy_nghĩ	V	O	20	vmod
22	”	CH	O	15	punct
23	theo	V	O	15	dep
24	phương_thức	N	O	23	dob
25	nào	P	O	24	nmod
26	đó	P	O	24	det
27	”	CH	O	15	punct
28	.	CH	O	15	punct
1	TS	Ny	O	4	sub
2	Trần_Quý_Tường	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	giải_thích	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	y_tế	N	O	9	sub
7	thông_minh	A	O	6	nmod
8	chính	T	O	9	vmod
9	là	V	O	4	vmod
10	việc	N	O	9	dob
11	áp_dụng	V	O	10	nmod
12	các	L	O	13	det
13	công_nghệ_thông_tin	N	O	11	dob
14	trong	E	O	11	vmod
15	việc	N	O	14	pob
16	chăm_sóc	V	O	15	nmod
17	sức_khoẻ	N	O	16	vmod
18	con_người	N	O	17	nmod
19	như	C	O	9	coord
20	vẫn	R	O	22	adv
21	đang	R	O	22	adv
22	triển_khai	V	O	19	conj
23	trong	E	O	22	loc
24	thời_gian	N	O	23	pob
25	qua	V	O	24	nmod
26	và	Cc	O	22	coord
27	kết_hợp	V	O	26	conj
28	với	E	O	27	vmod
29	các	L	O	30	det
30	công_nghệ	N	O	28	pob
31	thông	V	O	30	nmod
32	tinh	N	O	31	vmod
33	nhằm	V	O	27	prp
34	tạo	V	O	33	vmod
35	ra	V	O	34	adv
36	các	L	O	37	det
37	bước	N	O	34	dob
38	đột_phá	V	O	37	nmod
39	trong	E	O	37	nmod
40	việc	N	O	39	pob
41	chăm_sóc	V	O	40	nmod
42	sức_khoẻ	N	O	41	vmod
43	người_dân	N	O	42	nmod
44	.	CH	O	4	punct
1	Việc	N	O	9	sub
2	ứng_dụng	V	O	1	nmod
3	và	Cc	O	2	coord
4	phát_triển	V	O	3	conj
5	công_nghệ	N	O	4	dob
6	thông_minh	A	O	5	nmod
7	trong	E	O	2	loc
8	y_tế	N	O	7	pob
9	góp_phần	V	O	0	root
10	xây_dựng	V	O	9	vmod
11	hệ_thống	N	O	10	dob
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	nmod
14	hiện_đại	A	O	11	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	chất_lượng	N	O	11	nmod
17	,	CH	O	11	punct
18	công_bằng	A	O	11	nmod
19	,	CH	O	11	punct
20	hiệu_quả	N	O	11	nmod
21	và	Cc	O	10	coord
22	hội_nhập	V	O	21	conj
23	quốc_tế	N	O	22	vmod
24	.	CH	O	9	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	giúp	V	O	0	root
4	người_dân	N	O	3	dob
5	dễ_dàng	A	O	4	nmod
6	tiếp_cận	V	O	3	vmod
7	,	CH	O	6	punct
8	sử_dụng	V	O	6	vmod
9	các	L	O	10	det
10	dịch_vụ	N	O	8	dob
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	có	V	O	10	nmod
13	hiệu_quả	N	O	12	dob
14	cao	A	O	13	nmod
15	nhất	R	O	14	amod
16	ở	E	O	10	loc
17	mọi	L	O	18	det
18	lúc	N	O	16	pob
19	,	CH	O	3	punct
20	mọi	L	O	21	det
21	nơi	N	O	24	sub
22	và	Cc	O	3	coord
23	được	V	O	22	conj
24	bảo_vệ	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	3	punct
26	chăm_sóc	V	O	3	vmod
27	,	CH	O	26	punct
28	nâng	V	O	26	vmod
29	cao	A	O	28	vmod
30	sức_khoẻ	N	O	28	dob
31	liên_tục	A	O	30	nmod
32	,	CH	O	31	punct
33	toàn_diện	A	O	31	amod
34	,	CH	O	3	punct
35	suốt	A	O	36	nmod
36	đời	N	O	21	nmod
37	.	CH	O	3	punct
1	“	CH	O	21	punct
2	Để	E	O	21	prp
3	phát_triển	V	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	hệ_thống	N	O	3	dob
6	y_tế	N	O	5	nmod
7	thông_minh	A	O	5	nmod
8	phát_triển	V	O	5	nmod
9	một_cách	N	O	5	nmod
10	mạnh_mẽ	A	O	9	nmod
11	trên	E	O	5	loc
12	cả	P	O	13	nmod
13	nước	N	O	11	pob
14	trong	E	O	5	nmod
15	thời_gian	N	O	14	pob
16	tới	V	O	15	nmod
17	,	CH	O	21	punct
18	Bộ	N	B-ORG	21	sub
19	Y_tế	N	I-ORG	18	nmod
20	đã	R	O	21	adv
21	xây_dựng	V	O	0	root
22	và	Cc	O	21	coord
23	triển_khai	V	O	22	conj
24	“	Nc	O	21	dob
25	Đề_án	Np	O	24	nmod
26	phát_triển	V	O	24	nmod
27	y_tế	N	O	26	dob
28	thông_minh	A	O	27	nmod
29	”	CH	O	21	punct
30	nhằm	V	O	21	vmod
31	đưa	V	O	30	vmod
32	ra	V	O	31	adv
33	các	L	O	34	det
34	biện_pháp	N	O	31	dob
35	đồng_bộ	A	O	34	nmod
36	về	E	O	34	nmod
37	chính_sách	N	O	36	pob
38	,	CH	O	37	punct
39	chuyên_môn	N	O	37	nmod
40	,	CH	O	37	punct
41	kỹ_thuật	N	O	37	nmod
42	trong	E	O	37	nmod
43	lĩnh_vực	N	O	42	pob
44	y_tế	N	O	43	nmod
45	điện_tử	N	O	44	nmod
46	,	CH	O	21	punct
47	trong	E	O	52	pmod
48	đó	P	O	47	pob
49	vấn_đề	N	O	52	sub
50	y_tế	N	O	49	nmod
51	thông_minh	A	O	49	nmod
52	đóng	V	O	21	dep
53	một	M	O	54	det
54	vai_trò	N	O	52	dob
55	chiến_lược	N	O	54	nmod
56	”	M	O	55	det
57	,	CH	O	54	punct
58	TS	Ny	O	54	nmod
59	Trần_Quý_Tường	Np	B-PER	58	nmod
60	cho_hay	V	O	54	nmod
61	.	CH	O	21	punct
62	5	M	O	58	det
63	.	CH	O	21	punct
1	Thêm	V	O	0	root
2	vaccine	N	O	1	dob
3	“	CH	O	1	punct
4	5	M	O	2	nmod
5	trong	E	O	4	dep
6	1	M	O	7	det
7	”	Nu	O	5	pob
8	mới	R	O	9	adv
9	tiêm	V	O	1	vmod
10	miễn_phí	V	O	9	vmod
11	cho	E	O	9	iob
12	trẻ_em	N	O	11	pob
13	Ngày	N	O	12	nmod
14	25-5	M	O	13	det
15	,	CH	O	20	punct
16	Bộ	N	B-ORG	21	sub
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	và	Cc	O	1	coord
19	Dự_án	N	O	21	sub
20	tiêm_chủng	A	O	19	nmod
21	mở_rộng	V	O	18	conj
22	bắt	V	O	21	vmod
23	triển_khai	V	O	22	vmod
24	vaccine	N	O	23	dob
25	DPT-VGB-Hib	Ny	O	24	nmod
26	(	CH	O	24	punct
27	SII	Ny	O	24	nmod
28	)	CH	O	21	punct
29	trong	E	O	21	vmod
30	Chương_trình	N	O	29	pob
31	Tiêm_chủng	Np	O	30	nmod
32	mở_rộng	V	O	21	vmod
33	tại	E	O	32	loc
34	4	M	O	35	det
35	tỉnh	N	O	33	pob
36	là	V	O	32	vmod
37	Hà_Nam	Np	B-LOC	36	vmod
38	,	CH	O	37	punct
39	Hưng_Yên	Np	B-LOC	37	nmod
40	,	CH	O	37	punct
41	Nam_Định	Np	B-LOC	37	nmod
42	và	Cc	O	37	coord
43	Bến_Tre	Np	B-LOC	42	conj
44	.	CH	O	1	punct
1	Vaccine	Nc	O	12	sub
2	DPT-VGB-Hib	Np	O	1	nmod
3	(	CH	O	1	punct
4	SII	Ny	O	1	nmod
5	)	CH	O	1	punct
6	do	E	O	1	prp
7	Viện	N	B-ORG	10	sub
8	huyết_thanh	N	I-ORG	7	nmod
9	Ấn_Độ	Np	I-ORG	8	nmod
10	sản_xuất	V	O	6	dep
11	,	CH	O	1	punct
12	là	V	O	0	root
13	loại	Nc	O	12	dob
14	vaccine	N	O	13	nmod
15	"	CH	O	13	punct
16	5	M	O	13	nmod
17	trong	E	O	13	nmod
18	1	M	O	22	det
19	"	CH	O	20	punct
20	ngừa	V	O	12	dep
21	các	L	O	22	det
22	bệnh	N	O	20	dob
23	:	CH	O	22	punct
24	bạch_hầu	N	O	22	nmod
25	,	CH	O	22	punct
26	ho_gà	N	O	22	nmod
27	,	CH	O	22	punct
28	uốn_ván	V	O	22	nmod
29	,	CH	O	20	punct
30	viêm	N	O	56	sub
31	màng	V	O	30	nmod
32	não	N	O	31	dob
33	mủ	N	O	32	nmod
34	/	CH	O	32	punct
35	viêm	N	O	32	nmod
36	phổi	N	O	35	nmod
37	do	E	O	20	prp
38	vi_khuẩn	N	O	49	sub
39	HiB	Np	O	38	nmod
40	và	Cc	O	38	coord
41	viêm	N	O	40	conj
42	gan	N	O	41	nmod
43	B.	Ny	O	41	nmod
44	Vaccine	Np	O	41	nmod
45	DPT-VGB-Hib	Np	O	41	nmod
46	(	CH	O	20	punct
47	SII	Ny	O	38	nmod
48	)	CH	O	20	punct
49	có	V	O	20	vmod
50	thành_phần	N	O	49	dob
51	,	CH	O	20	punct
52	lịch	N	O	50	nmod
53	tiêm_chủng	N	O	52	nmod
54	và	Cc	O	20	coord
55	hiệu_quả	N	O	54	conj
56	phòng_bệnh	V	O	20	vmod
57	tương_đương	A	O	56	vmod
58	như	C	O	57	amod
59	vaccine	N	O	57	amod
60	ComBE_Five	Np	O	59	nmod
61	đang	R	O	62	adv
62	được	V	O	20	vmod
63	sử_dụng	V	O	62	vmod
64	trong	E	O	63	tmp
65	Chương_trình	N	O	64	pob
66	tiêm_chủng	A	O	65	nmod
67	mở_rộng	V	O	65	nmod
68	trên	E	O	67	loc
69	toàn_quốc	N	O	68	pob
70	.	CH	O	12	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	việc	N	O	1	sub
6	đưa	V	O	5	nmod
7	vaccine	N	O	6	dob
8	DPT-VGB-Hib	Ny	O	7	nmod
9	(	CH	O	7	punct
10	SII	Ny	O	7	nmod
11	)	CH	O	6	punct
12	vào	E	O	6	vmod
13	sử_dụng	V	O	12	vmod
14	song_song	A	O	13	vmod
15	với	E	O	13	vmod
16	vaccine	N	O	15	pob
17	ComBE_Five	Np	O	16	nmod
18	trong	E	O	13	tmp
19	tiêm_chủng	N	O	18	pob
20	mở_rộng	V	O	19	nmod
21	cho	E	O	20	vmod
22	trẻ_em	N	O	21	pob
23	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	nmod
24	để	E	O	13	prp
25	đảm_bảo	V	O	24	vmod
26	đáp_ứng	V	O	25	vmod
27	đầy_đủ	A	O	28	nmod
28	nhu_cầu	N	O	26	dob
29	sử_dụng	V	O	28	nmod
30	vaccine	N	O	29	dob
31	,	CH	O	6	punct
32	tránh	V	O	6	vmod
33	việc	N	O	32	dob
34	thiếu	A	O	33	nmod
35	vaccine	N	O	34	amod
36	,	CH	O	1	punct
37	đặc_biệt	A	O	1	dep
38	là	T	O	37	amod
39	đối_với	E	O	37	amod
40	những	L	O	41	det
41	vaccine	N	O	39	pob
42	nhập_khẩu	V	O	41	nmod
43	,	CH	O	1	punct
44	cần	V	O	1	vmod
45	nhiều	A	O	46	nmod
46	thời_gian	N	O	44	dob
47	để	E	O	44	prp
48	tiến_hành	V	O	47	vmod
49	các	L	O	50	det
50	thủ_tục	N	O	48	dob
51	mua	V	O	50	nmod
52	vaccine	N	O	51	dob
53	và	Cc	O	1	coord
54	tuân_thủ	V	O	53	conj
55	nghiêm_ngặt	A	O	54	vmod
56	quy_trình	N	O	54	dob
57	kiểm_định	V	O	56	nmod
58	chất_lượng	N	O	57	dob
59	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	12	loc
2	các	L	O	3	det
3	địa_phương	N	O	1	pob
4	trên	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	vaccine	N	O	12	sub
7	DPT-VGB-Hib	Ny	O	6	nmod
8	(	CH	O	6	punct
9	SII	Ny	O	6	nmod
10	)	CH	O	12	punct
11	sẽ	R	O	12	adv
12	được	V	O	0	root
13	sử_dụng	V	O	12	vmod
14	trong	E	O	13	tmp
15	tiêm_chủng	N	O	14	pob
16	thường_xuyên	A	O	15	nmod
17	cho	E	O	13	iob
18	trẻ	N	O	17	pob
19	từ	E	O	13	tmp
20	2	M	O	21	det
21	tháng	N	O	19	pob
22	tuổi	N	O	21	nmod
23	trở	V	O	12	vmod
24	lên	V	O	23	vmod
25	(	CH	O	23	punct
26	tiêm	V	O	23	vmod
27	mũi	N	O	26	dob
28	1	M	O	27	det
29	,	CH	O	12	punct
30	mũi	N	O	27	nmod
31	2	M	O	30	det
32	,	CH	O	12	punct
33	mũi	N	O	30	nmod
34	3	M	O	33	det
35	)	CH	O	12	punct
36	.	CH	O	12	punct
1	Trẻ	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	tiêm	V	O	0	root
4	mũi	N	O	3	dob
5	1	M	O	4	det
6	,	CH	O	3	punct
7	mũi	N	O	17	sub
8	2	M	O	9	det
9	vaccine	N	O	7	nmod
10	ComBE_Five	N	O	9	nmod
11	hoặc	Cc	O	9	coord
12	vaccine	N	O	11	conj
13	có	V	O	12	nmod
14	thành_phần	N	O	13	dob
15	tương_tự	A	O	14	nmod
16	sẽ	R	O	17	adv
17	được	V	O	3	dep
18	tiêm_chủng	V	O	17	vmod
19	các	L	O	20	det
20	liều	N	O	18	dob
21	tiếp_theo	V	O	20	nmod
22	với	E	O	20	nmod
23	vaccine	N	O	22	pob
24	DPT-VGB-Hib	Ny	O	23	nmod
25	(	CH	O	23	punct
26	SII	Ny	O	23	nmod
27	)	CH	O	3	punct
28	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	trường_hợp	N	O	1	pob
3	tại	E	O	2	loc
4	tỉnh_thành	N	O	3	pob
5	vẫn	R	O	6	adv
6	còn	V	O	0	root
7	vaccine	N	O	6	dob
8	ComBe_Five	Np	O	7	nmod
9	thì	C	O	10	dep
10	tiếp_tục	V	O	6	dep
11	triển_khai	V	O	10	vmod
12	tiêm	V	O	11	vmod
13	theo	V	O	12	vmod
14	chương_trình	N	O	13	pob
15	.	CH	O	6	punct
1	Trong	E	O	11	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	tại	E	O	1	pmod
5	các	L	O	6	det
6	tỉnh	N	O	4	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	thành_phố	N	O	6	nmod
9	khác	A	O	8	nmod
10	vẫn	R	O	11	adv
11	tiếp_tục	V	O	0	root
12	sử_dụng	V	O	11	vmod
13	vaccine	N	O	12	dob
14	ComBE_Five	Np	O	13	nmod
15	như	C	O	11	coord
16	hiện_tại	N	O	11	tmp
17	.	CH	O	11	punct
1	Dự_án	N	O	3	sub
2	Tiêm_chủng	Np	O	1	nmod
3	mở_rộng	V	O	0	root
4	giám_sát	V	O	3	vmod
5	chặt_chẽ	A	O	4	vmod
6	quy_trình	N	O	4	dob
7	tiêm_chủng	V	O	6	nmod
8	vaccine	N	O	7	dob
9	DPT-VGB-Hib	Ny	O	8	nmod
10	(	CH	O	8	punct
11	SII	Ny	O	8	nmod
12	)	CH	O	3	punct
13	,	CH	O	3	punct
14	tổng_hợp	V	O	3	vmod
15	kết_quả	N	O	14	dob
16	triển_khai	V	O	15	nmod
17	và	Cc	O	14	coord
18	báo_cáo	V	O	17	conj
19	Bộ	N	B-ORG	18	dob
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	vào	E	O	18	tmp
22	cuối	N	O	21	pob
23	tháng	N	O	22	nmod
24	6	M	O	23	det
25	-	CH	O	23	punct
26	2019	M	O	23	det
27	và	Cc	O	3	coord
28	dự_kiến	V	O	27	conj
29	cuối	N	O	28	tmp
30	năm	N	O	29	nmod
31	2019	M	O	30	det
32	sẽ	R	O	33	adv
33	triển_khai	V	O	3	vmod
34	tiêm_chủng	N	O	33	dob
35	vaccine	N	O	34	nmod
36	DPT-VGB-Hib	Ny	O	34	nmod
37	(	CH	O	34	punct
38	SII	Ny	O	34	nmod
39	)	CH	O	3	punct
40	tại	E	O	3	loc
41	các	L	O	42	det
42	địa_phương	N	O	40	pob
43	khác	A	O	42	nmod
44	.	CH	O	3	punct
1	Trước	E	O	11	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	11	punct
4	từ	E	O	11	tmp
5	ngày	N	O	4	pob
6	16-5	M	O	5	det
7	,	CH	O	5	punct
8	tỉnh	N	B-LOC	5	nmod
9	Thừa_Thiên_Huế	Np	I-LOC	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	triển_khai	V	O	0	root
12	tiêm	V	O	11	vmod
13	vaccine	N	O	12	dob
14	DPT-VGB-Hib	Ny	O	13	nmod
15	(	CH	O	13	punct
16	SII	Ny	O	13	nmod
17	)	CH	O	11	punct
18	và	Cc	O	11	coord
19	tính	V	O	18	conj
20	đến	E	O	19	tmp
21	ngày	N	O	20	pob
22	24-5	M	O	21	det
23	đã	R	O	24	adv
24	có	V	O	18	conj
25	1.280	M	O	26	det
26	trẻ	N	O	24	dob
27	ở	E	O	26	loc
28	59/152	M	O	29	det
29	xã	N	O	27	pob
30	được	R	O	31	adv
31	tiêm	V	O	26	nmod
32	vaccine	N	O	31	dob
33	DPT-VGB-Hib	Ny	O	32	nmod
34	(	CH	O	32	punct
35	SII	Ny	O	32	nmod
36	)	CH	O	11	punct
37	,	CH	O	11	punct
38	không	R	O	39	adv
39	ghi_nhận	V	O	11	vmod
40	bất_kỳ	R	O	41	nmod
41	trường_hợp	N	O	39	dob
42	tai_biến	N	O	41	nmod
43	nặng	A	O	42	nmod
44	nào	P	O	42	nmod
45	trong	E	O	41	nmod
46	tiêm_chủng	N	O	45	pob
47	.	CH	O	11	punct
48	6	M	O	11	tmp
49	.	CH	O	11	punct
1	Chính_thức	N	O	2	sub
2	đưa	V	O	0	root
3	thêm	V	O	2	vmod
4	một	M	O	5	det
5	loại	Nc	O	2	dob
6	vaccine	N	O	5	nmod
7	"	CH	O	5	punct
8	5	M	O	27	det
9	trong	E	O	8	dep
10	1	M	O	8	det
11	"	CH	O	13	punct
12	mới	R	O	13	adv
13	vào	V	O	2	vmod
14	tiêm	V	O	13	vmod
15	miễn_phí	V	O	14	vmod
16	cho	E	O	14	iob
17	dân	N	O	16	pob
18	ANTD.VN	Ny	O	17	nmod
19	-	CH	O	2	punct
20	Bắt_đầu	V	O	2	vmod
21	từ	E	O	20	tmp
22	hôm_nay	N	O	21	pob
23	,	CH	O	8	punct
24	25-5	M	O	27	det
25	,	CH	O	27	punct
26	4	M	O	27	det
27	tỉnh	N	O	28	sub
28	là	V	O	2	dep
29	Hà_Nam	Np	B-LOC	28	vmod
30	,	CH	O	29	punct
31	Hưng_Yên	Np	B-LOC	29	nmod
32	,	CH	O	29	punct
33	Nam_Định	Np	B-LOC	29	nmod
34	,	CH	O	29	punct
35	Bến_Tre	Np	B-LOC	29	nmod
36	chính_thức	A	O	37	vmod
37	triển_khai	V	O	29	nmod
38	tiêm	V	O	37	vmod
39	loại	N	O	38	dob
40	vaccine	N	O	39	nmod
41	“	CH	O	2	punct
42	5	M	O	47	sub
43	trong	E	O	42	dep
44	1	M	O	45	det
45	”	Nu	O	43	pob
46	mới	R	O	47	adv
47	có	V	O	2	vmod
48	tên	N	O	47	dob
49	DPT-VGB-Hib	Ny	O	48	nmod
50	(	CH	O	48	punct
51	SII	Ny	O	48	nmod
52	)	CH	O	48	punct
53	,	CH	O	2	punct
54	do	E	O	49	prp
55	loại	N	O	61	sub
56	vaccine	N	O	55	nmod
57	ComBE_Five	N	O	55	nmod
58	thời_gian	N	O	55	nmod
59	qua	V	O	58	nmod
60	không	R	O	61	adv
61	được	V	O	54	dep
62	cung_cấp	V	O	61	vmod
63	đủ	A	O	62	vmod
64	.	CH	O	2	punct
1	Thông_tin	N	O	5	sub
2	từ	E	O	1	nmod
3	Bộ	N	B-ORG	2	pob
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	cho	V	O	0	root
6	biết	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	từ	E	O	14	loc
9	giữa	N	O	8	pob
10	tháng	N	O	9	nmod
11	5-2019	M	O	10	det
12	,	CH	O	14	punct
13	Thừa_Thiên_Huế	Np	B-LOC	14	sub
14	là	V	O	5	vmod
15	địa_phương	N	O	14	vmod
16	đầu_tiên	A	O	15	nmod
17	trên	E	O	15	loc
18	cả	P	O	19	nmod
19	nước	N	O	17	pob
20	tiêm	V	O	19	nmod
21	thí_điểm	V	O	20	vmod
22	vaccine	N	O	21	dob
23	mới	R	O	24	adv
24	DPT-VGB-Hib	V	O	5	vmod
25	cho	E	O	24	vmod
26	1.280	M	O	27	det
27	trẻ	N	O	25	pob
28	ở	E	O	27	loc
29	59/152	M	O	30	det
30	xã	N	O	28	pob
31	,	CH	O	5	punct
32	không	R	O	33	adv
33	ghi_nhận	V	O	5	vmod
34	bất_kỳ	R	O	35	nmod
35	trường_hợp	N	O	33	dob
36	tai_biến	N	O	35	nmod
37	nặng	A	O	36	nmod
38	nào	P	O	35	nmod
39	.	CH	O	5	punct
1	Bắt_đầu	V	O	0	root
2	từ	E	O	1	tmp
3	25-4	M	O	6	det
4	,	CH	O	6	punct
5	4	M	O	6	det
6	tỉnh	N	O	2	pob
7	là	V	O	6	nmod
8	Hà_Nam	Np	B-LOC	7	vmod
9	,	CH	O	8	punct
10	Hưng_Yên	Np	B-LOC	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	Nam_Định	Np	B-LOC	8	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	Bến_Tre	Np	B-LOC	8	nmod
15	chính_thức	A	O	16	vmod
16	triển_khai	V	O	6	nmod
17	tiêm	V	O	16	vmod
18	loại	N	O	17	dob
19	vaccine	N	O	18	nmod
20	“	CH	O	1	punct
21	5	M	O	26	sub
22	trong	E	O	21	dep
23	1	M	O	24	det
24	”	Nu	O	22	pob
25	mới	R	O	26	adv
26	có	V	O	1	vmod
27	tên	N	O	26	dob
28	DPT-VGB-Hib	Ny	O	27	nmod
29	(	CH	O	27	punct
30	SII	Ny	O	27	nmod
31	)	CH	O	27	punct
32	,	CH	O	1	punct
33	và	Cc	O	1	coord
34	trong	E	O	38	tmp
35	tháng	N	O	34	pob
36	6-2019	M	O	35	det
37	sẽ	R	O	38	adv
38	triển_khai	V	O	33	conj
39	thêm	V	O	38	vmod
40	tại	E	O	38	loc
41	tỉnh	N	B-LOC	40	pob
42	Kon_Tum	Np	I-LOC	41	nmod
43	.	CH	O	1	punct
1	Vaccine	Nc	O	24	sub
2	DPT-VGB-Hib	Np	O	1	nmod
3	do	E	O	1	prp
4	Viện	N	B-ORG	10	sub
5	huyết_thanh	N	I-ORG	4	nmod
6	Ấn_Độ	Np	I-ORG	5	nmod
7	(	CH	O	5	punct
8	SII	Ny	O	5	nmod
9	)	CH	O	5	punct
10	sản_xuất	V	O	3	dep
11	với	E	O	10	vmod
12	thành_phần	N	O	11	pob
13	,	CH	O	18	punct
14	lịch	N	O	18	tmp
15	tiêm_chủng	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	3	dep
17	hiệu_quả	N	O	18	sub
18	phòng_bệnh	V	O	3	dep
19	tương_đương	A	O	18	vmod
20	vaccine	N	O	18	dob
21	ComBE_Five	Np	O	20	nmod
22	,	CH	O	1	punct
23	đã	R	O	24	adv
24	được	V	O	0	root
25	cấp	V	O	24	vmod
26	giấy_phép	N	O	25	dob
27	lưu_hành	V	O	26	nmod
28	tại	E	O	26	loc
29	Việt_Nam	Np	B-LOC	28	pob
30	từ	E	O	28	tmp
31	tháng	N	O	30	pob
32	9-2018	M	O	31	det
33	.	CH	O	24	punct
1	Tại	E	O	13	loc
2	6	M	O	3	det
3	tỉnh	N	O	1	pob
4	thí_điểm	V	O	3	nmod
5	tiêm	V	O	4	vmod
6	vaccine	N	O	5	dob
7	DPT-VGB-Hib	Np	O	6	nmod
8	thì	C	O	13	dep
9	vaccine	N	O	13	sub
10	mới	A	O	9	nmod
11	này	P	O	9	det
12	sẽ	R	O	13	adv
13	được	V	O	0	root
14	sử_dụng	V	O	13	vmod
15	song_song	A	O	14	vmod
16	với	E	O	14	vmod
17	vaccine	N	O	16	pob
18	5	M	O	17	det
19	trong	E	O	14	tmp
20	1	M	O	21	det
21	ComBE_Five	N	O	19	pob
22	,	CH	O	13	punct
23	tiêm_chủng	N	O	34	sub
24	thường_xuyên	A	O	26	vmod
25	(	CH	O	13	punct
26	miễn_phí	V	O	13	vmod
27	)	CH	O	13	punct
28	cho	E	O	26	iob
29	trẻ	N	O	28	pob
30	từ	E	O	26	tmp
31	2	M	O	32	det
32	tháng	N	O	30	pob
33	tuổi	N	O	32	nmod
34	trở	V	O	13	vmod
35	lên	V	O	34	vmod
36	(	CH	O	34	punct
37	tiêm	V	O	34	vmod
38	mũi	N	O	37	dob
39	1	M	O	38	det
40	,	CH	O	13	punct
41	mũi	N	O	38	nmod
42	2	M	O	41	det
43	,	CH	O	13	punct
44	mũi	N	O	41	nmod
45	3	M	O	44	det
46	)	CH	O	13	punct
47	.	CH	O	13	punct
1	Do	E	O	0	root
2	vaccine	N	O	4	sub
3	DPT-VGB-Him	Np	O	2	nmod
4	có	V	O	1	dep
5	thành_phần	N	O	4	dob
6	tương_tự	A	O	5	nmod
7	vaccine	N	O	5	nmod
8	ComBE_Five	Np	O	7	nmod
9	nên	C	O	4	coord
10	những	L	O	11	det
11	trẻ	N	O	13	sub
12	đã	R	O	13	adv
13	tiêm	V	O	9	conj
14	mũi	N	O	13	dob
15	1	M	O	14	det
16	,	CH	O	4	punct
17	mũi	N	O	26	sub
18	2	M	O	19	det
19	ComBE_Five	N	O	17	nmod
20	hoặc	Cc	O	4	coord
21	vaccine	N	O	20	conj
22	có	V	O	21	nmod
23	thành_phần	N	O	22	dob
24	tương_tự	A	O	23	nmod
25	sẽ	R	O	26	adv
26	được	V	O	4	dep
27	tiêm_chủng	V	O	26	vmod
28	các	L	O	29	det
29	liều	N	O	27	dob
30	tiếp_theo	V	O	29	nmod
31	với	E	O	29	nmod
32	vaccine	N	O	31	pob
33	DPT-VGB-Hib	Ny	O	32	nmod
34	(	CH	O	32	punct
35	SII	Ny	O	32	nmod
36	)	CH	O	32	punct
37	.	CH	O	35	punct
1	Trong	E	O	6	tmp
2	trường_hợp	N	O	1	pob
3	tại	E	O	2	loc
4	tỉnh	N	O	3	pob
5	vẫn	R	O	6	adv
6	còn	V	O	0	root
7	vaccine	N	O	6	dob
8	ComBe_Five	Np	O	7	nmod
9	thì	C	O	10	dep
10	tiếp_tục	V	O	6	dep
11	triển_khai	V	O	10	vmod
12	tiêm	V	O	11	vmod
13	theo	V	O	12	vmod
14	chương_trình	N	O	13	pob
15	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	việc	N	O	1	sub
6	bổ_sung	V	O	5	nmod
7	thêm	V	O	6	vmod
8	một	M	O	9	det
9	loại	Nc	O	6	dob
10	vaccine	N	O	9	nmod
11	5	M	O	9	nmod
12	trong	E	O	9	tmp
13	1	M	O	9	det
14	mới	R	O	15	adv
15	có	V	O	9	nmod
16	thành_phần	N	O	15	dob
17	tương_tự	A	O	16	nmod
18	vaccine	N	O	16	nmod
19	ComBE_Five	Np	O	18	nmod
20	vào	E	O	25	tmp
21	trong	E	O	20	loc
22	Tiêm_chủng	Np	O	21	pob
23	mở_rộng	V	O	15	vmod
24	nhằm	V	O	23	vmod
25	đảm_bảo	V	O	24	vmod
26	đáp_ứng	V	O	25	vmod
27	đầy_đủ	A	O	28	nmod
28	nhu_cầu	N	O	26	dob
29	sử_dụng	V	O	28	nmod
30	vaccine	N	O	29	dob
31	của	E	O	30	nmod
32	người_dân	N	O	31	pob
33	,	CH	O	1	punct
34	đặc_biệt	A	O	1	dep
35	là	T	O	34	amod
36	đối_với	E	O	34	amod
37	những	L	O	38	det
38	vaccine	N	O	36	pob
39	nhập_khẩu	V	O	38	nmod
40	.	CH	O	1	punct
41	7	M	O	38	nmod
42	.	CH	O	1	punct
1	Sẽ	R	O	2	adv
2	có	V	O	0	root
3	thêm	V	O	2	vmod
4	quy_định	V	O	2	vmod
5	trị	V	O	4	vmod
6	bạo_hành	V	O	5	vmod
7	nhân_viên	N	O	6	dob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	Đây	P	O	10	sub
10	là	V	O	2	dep
11	nội_dung	N	O	10	dob
12	đáng	V	O	11	nmod
13	chú_ý	V	O	12	vmod
14	được	V	O	13	vmod
15	bổ_sung	V	O	14	vmod
16	vào	E	O	15	vmod
17	dự_thảo	N	O	16	pob
18	Luật	N	O	17	nmod
19	Khám	V	O	18	nmod
20	bệnh	N	O	19	dob
21	,	CH	O	15	punct
22	chữa	V	O	15	vmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	(	CH	O	15	punct
25	sửa_đổi	V	O	15	vmod
26	)	CH	O	15	punct
27	đang	R	O	28	adv
28	được	V	O	15	vmod
29	Bộ	N	B-ORG	34	sub
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	chủ_trì	N	O	29	nmod
32	soạn_thảo	V	O	29	nmod
33	đang	R	O	34	adv
34	được	V	O	28	vmod
35	lấy	V	O	34	vmod
36	ý_kiến	N	O	35	dob
37	rộng_rãi	A	O	36	nmod
38	.	CH	O	2	punct
1	Cụ_thể	A	O	18	adv
2	,	CH	O	18	punct
3	để	E	O	18	prp
4	được	V	O	3	vmod
5	cấp	V	O	4	vmod
6	giấy_phép	N	O	5	dob
7	hành_nghề	V	O	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	các	L	O	10	det
10	đối_tượng	N	O	18	sub
11	như	C	O	10	coord
12	bác_sỹ	N	O	11	conj
13	,	CH	O	12	punct
14	y_sỹ	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	điều_dưỡng_viên	N	O	12	nmod
17	...	CH	O	12	punct
18	phải	V	O	0	root
19	đạt	V	O	18	vmod
20	kết_quả	N	O	19	dob
21	tại	E	O	19	loc
22	kỳ	N	O	21	pob
23	thi	V	O	22	nmod
24	quốc_gia	N	O	22	nmod
25	đánh_giá	V	O	19	vmod
26	năng_lực	N	O	25	dob
27	hành_nghề	V	O	26	nmod
28	khám	V	O	27	vmod
29	bệnh	N	O	28	dob
30	,	CH	O	18	punct
31	chữa	V	O	18	vmod
32	bệnh	N	O	31	dob
33	.	CH	O	18	punct
1	Trước_đây	N	O	8	tmp
2	,	CH	O	8	punct
3	việc	N	O	8	sub
4	cấp	V	O	3	nmod
5	chứng_chỉ	N	O	4	dob
6	hành_nghề	V	O	5	nmod
7	chủ_yếu	A	O	8	vmod
8	xem_xét	V	O	0	root
9	về	E	O	8	vmod
10	thủ_tục	N	O	9	pob
11	hành_chính	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	8	punct
13	dựa	V	O	8	vmod
14	trên	E	O	13	loc
15	hồ_sơ	N	O	14	pob
16	,	CH	O	8	punct
17	giấy_tờ	N	O	15	nmod
18	về	E	O	17	nmod
19	văn_bằng	N	O	18	pob
20	,	CH	O	8	punct
21	chứng_chỉ	N	O	19	nmod
22	do	E	O	8	prp
23	cơ_sở	N	O	28	sub
24	đào_tạo	V	O	23	nmod
25	cấp	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	8	punct
27	giấy	N	O	22	sub
28	xác_nhận	V	O	27	nmod
29	thời_gian_thực	N	O	27	nmod
30	hành	V	O	29	nmod
31	của	E	O	27	nmod
32	cơ_sở	N	O	31	pob
33	khám_chữa	V	O	32	nmod
34	bệnh	N	O	33	dob
35	.	CH	O	8	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	dự_thảo	N	O	1	dob
3	,	CH	O	1	punct
4	k	N	O	5	sub
5	ỳ	V	O	1	dep
6	thi	V	O	5	vmod
7	quốc_gia	N	O	5	dob
8	đánh_giá	V	O	5	vmod
9	năng_lực	N	O	8	dob
10	hành_nghề	V	O	9	nmod
11	khám	V	O	10	vmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	,	CH	O	5	punct
14	chữa	V	O	5	vmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	sẽ	R	O	17	adv
17	thi	V	O	14	vmod
18	lý_thuyết	N	O	17	dob
19	và	Cc	O	5	coord
20	thực_hành	V	O	19	conj
21	theo	E	O	20	vmod
22	ngân_hàng	N	O	21	pob
23	đề	N	O	22	nmod
24	thi	V	O	22	nmod
25	do	E	O	22	prp
26	Bộ	Np	B-ORG	28	sub
27	Y_tế	N	I-ORG	26	nmod
28	phê_duyệt	V	O	25	dep
29	.	CH	O	1	punct
1	Dự_thảo	V	O	0	root
2	cũng	R	O	3	adv
3	đề	V	O	1	vmod
4	ra	V	O	3	vmod
5	hai	M	O	6	det
6	phương_án	N	O	3	dob
7	về	E	O	6	nmod
8	đơn_vị	N	O	7	pob
9	tổ_chức	V	O	8	nmod
10	thi	V	O	9	vmod
11	:	CH	O	6	punct
12	Một	M	O	13	sub
13	là	V	O	6	nmod
14	do	E	O	13	prp
15	Hội_đồng	N	B-ORG	18	sub
16	y_khoa	N	I-ORG	15	nmod
17	quốc_gia	N	I-ORG	15	nmod
18	tổ_chức	V	O	14	dep
19	kỳ	N	O	18	dob
20	thi	V	O	19	nmod
21	sát_hạch	V	O	20	vmod
22	năng_lực	N	O	21	dob
23	quốc_gia	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Hai	M	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	cơ_sở	N	O	2	dob
5	đào_tạo	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	cơ_sở	N	O	16	sub
8	khám	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	,	CH	O	2	punct
11	chữa	V	O	2	vmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	được	V	O	11	adv
14	Bộ	N	B-ORG	11	dob
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	chỉ_định	V	O	2	dep
17	tổ_chức	V	O	16	vmod
18	thi	V	O	17	vmod
19	.	CH	O	2	punct
1	Ngoài_ra	X	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	dự_thảo	N	O	5	sub
4	còn	R	O	5	adv
5	bổ_sung	V	O	0	root
6	thêm	V	O	5	vmod
7	quy_định	V	O	5	dob
8	về	V	O	7	vmod
9	quyền	N	O	7	nmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	nghĩa_vụ	N	O	10	conj
12	của	E	O	9	nmod
13	người_nhà	N	O	12	pob
14	người_bệnh	N	O	13	nmod
15	.	CH	O	5	punct
1	Cụ_thể	A	O	3	adv
2	,	CH	O	3	punct
3	nghiêm_cấm	V	O	0	root
4	người_bệnh	N	O	3	dob
5	hoặc	Cc	O	4	coord
6	người_nhà	N	O	5	conj
7	người_bệnh	N	O	6	nmod
8	đập	V	O	6	nmod
9	phá	V	O	8	vmod
10	tài_sản	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	cơ_sở	N	O	11	pob
13	khám	V	O	12	nmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	,	CH	O	8	punct
16	chữa	V	O	8	vmod
17	bệnh	N	O	16	dob
18	,	CH	O	8	punct
19	bạo_hành	V	O	8	vmod
20	nhân_viên	N	O	19	dob
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	dưới	E	O	20	nmod
23	mọi	L	O	24	det
24	hình_thức	N	O	22	pob
25	,	CH	O	3	punct
26	thoái_thác	V	O	3	vmod
27	nghĩa_vụ	N	O	26	dob
28	đóng	V	O	27	nmod
29	viện_phí	N	O	28	dob
30	.	CH	O	3	punct
1	Thực_tế	N	O	14	sub
2	sau	E	O	14	tmp
3	chín	M	O	4	det
4	năm	N	O	2	pob
5	triển_khai	V	O	4	nmod
6	thi_hành	V	O	5	vmod
7	Luật	N	O	6	dob
8	khám	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	,	CH	O	14	punct
11	chữa	V	O	8	vmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	đã	R	O	14	adv
14	nảy_sinh	V	O	0	root
15	một_số	L	O	16	det
16	vấn_đề	N	O	14	dob
17	về	E	O	16	nmod
18	thực_tiễn	N	O	17	pob
19	chưa	R	O	20	adv
20	có	V	O	16	nmod
21	cơ_chế	N	O	20	dob
22	pháp_lý	N	O	21	nmod
23	để	E	O	21	nmod
24	giải_quyết	V	O	23	vmod
25	.	CH	O	14	punct
1	Điển_hình	A	O	11	sub
2	như	C	O	1	amod
3	vấn_đề	N	O	1	amod
4	an_ninh	N	O	3	nmod
5	bệnh_viện	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	Luật	N	O	3	nmod
8	khám	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	mới	R	O	11	adv
11	được	V	O	0	root
12	tiếp_cận	V	O	11	vmod
13	dưới	E	O	12	vmod
14	góc_độ	N	O	13	pob
15	quy_định	V	O	14	nmod
16	các	L	O	17	det
17	quyền	N	O	14	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	nghĩa_vụ	N	O	18	conj
20	của	E	O	17	nmod
21	người_bệnh	N	O	20	pob
22	,	CH	O	11	punct
23	của	E	O	21	nmod
24	người	N	O	23	pob
25	hành_nghề	V	O	24	nmod
26	,	CH	O	11	punct
27	quyền	N	O	24	nmod
28	và	Cc	O	27	coord
29	trách_nhiệm	N	O	28	conj
30	của	E	O	27	nmod
31	cơ_sở	N	O	30	pob
32	khám	V	O	31	nmod
33	bệnh	N	O	32	dob
34	.	CH	O	11	punct
1	Vì_thế	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	luật	N	O	6	sub
4	này	P	O	3	det
5	chưa	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	quy_định	V	O	6	vmod
8	cụ_thể	A	O	7	vmod
9	về	E	O	7	vmod
10	các	L	O	11	det
11	biện_pháp	N	O	9	pob
12	bảo_đảm	V	O	11	nmod
13	an_ninh	N	O	12	dob
14	bệnh_viện	N	O	13	nmod
15	khác	A	O	13	nmod
16	như	C	O	6	coord
17	:	CH	O	6	punct
18	Các	L	O	19	det
19	biện_pháp	N	O	15	amod
20	tổ_chức	V	O	19	nmod
21	bảo_đảm	V	O	20	vmod
22	an_ninh	N	O	21	dob
23	chung	A	O	22	nmod
24	,	CH	O	6	punct
25	sự	N	O	22	nmod
26	tham_gia	V	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	lực_lượng	N	O	27	pob
29	công_an	N	O	28	nmod
30	trong	E	O	19	nmod
31	bảo_đảm	V	O	30	vmod
32	an_ninh	N	O	31	vmod
33	bệnh_viện	N	O	32	nmod
34	hay	C	O	19	coord
35	vấn_đề	N	O	34	conj
36	kinh_phí	N	O	35	nmod
37	bảo_đảm	V	O	35	nmod
38	cho	E	O	37	vmod
39	hoạt_động	N	O	38	pob
40	này	P	O	39	det
41	…	CH	O	35	punct
42	8	M	O	35	det
43	.	CH	O	6	punct
1	Phấn_đấu	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	năm	N	O	2	pob
4	2020	M	O	3	det
5	:	CH	O	1	punct
6	Xoá	V	O	1	vmod
7	tình_trạng	N	O	6	dob
8	quá_tải	A	O	7	nmod
9	bệnh_viện	N	O	8	amod
10	Liên_quan	Np	O	9	nmod
11	đến	V	O	6	iob
12	thực_hiện	V	O	11	vmod
13	giảm	V	O	12	vmod
14	tải	N	O	13	dob
15	bệnh_viện	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	6	punct
17	nâng	V	O	6	vmod
18	cao	A	O	17	vmod
19	chất_lượng	N	O	17	dob
20	khám	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	17	punct
22	chữa	V	O	17	vmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	cho	E	O	22	iob
25	nhân_dân	N	O	24	pob
26	,	CH	O	6	punct
27	trong	E	O	24	pmod
28	báo_cáo	N	O	27	pob
29	gửi	V	O	28	nmod
30	Quốc_hội	N	O	29	dob
31	,	CH	O	34	punct
32	Bộ	N	B-ORG	34	sub
33	Y_tế	N	I-ORG	32	nmod
34	cho_hay	V	O	6	dep
35	:	CH	O	34	punct
36	Kết_quả	N	O	45	sub
37	khảo_sát	V	O	36	nmod
38	năm	N	O	37	tmp
39	2018	M	O	38	det
40	tại	E	O	37	loc
41	723	M	O	42	det
42	bệnh_viện	N	O	40	pob
43	trên	E	O	42	loc
44	toàn_quốc	N	O	43	pob
45	cho	V	O	34	vmod
46	thấy	V	O	45	vmod
47	,	CH	O	52	punct
48	tỉ_lệ	N	O	52	sub
49	các	L	O	50	det
50	khoa	N	O	48	nmod
51	lâm_sàng	A	O	50	nmod
52	được	V	O	0	root
53	cải_tạo	V	O	52	vmod
54	là	V	O	53	vmod
55	2.700	M	O	56	det
56	khoa	N	O	53	dob
57	,	CH	O	56	punct
58	khoa	N	O	56	nmod
59	cận	A	O	56	nmod
60	lâm_sàng	A	O	59	amod
61	là	V	O	60	amod
62	977	M	O	63	det
63	khoa	N	O	61	dob
64	.	CH	O	1	punct
1	Tỉ_lệ	N	O	4	sub
2	khoa	N	O	1	nmod
3	lâm_sàng	A	O	1	nmod
4	được	V	O	0	root
5	nâng_cấp	V	O	4	vmod
6	là	V	O	4	vmod
7	1.039	M	O	8	det
8	khoa	N	O	6	dob
9	,	CH	O	8	punct
10	khoa	N	O	8	nmod
11	cận	A	O	10	nmod
12	lâm_sàng	A	O	8	nmod
13	là	V	O	4	vmod
14	362	M	O	15	det
15	khoa	N	O	13	dob
16	.	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	sau	N	O	1	tmp
6	5	M	O	7	det
7	năm	N	O	5	pob
8	thực_hiện	V	O	7	nmod
9	“	Nc	O	11	sub
10	Đề_án	Np	O	9	nmod
11	giảm	V	O	8	vmod
12	quá_tải	A	O	11	vmod
13	bệnh_viện	N	O	12	amod
14	giai_đoạn	N	O	13	nmod
15	2013-2020	M	O	14	det
16	”	CH	O	21	punct
17	với	E	O	45	tpc
18	mục_tiêu	N	O	17	pob
19	từng	P	O	20	det
20	bước	N	O	18	nmod
21	giảm	V	O	20	nmod
22	tình_trạng	N	O	21	dob
23	quá_tải	A	O	22	nmod
24	bệnh_viện	N	O	23	amod
25	ở	E	O	22	loc
26	hai	M	O	27	det
27	khu_vực	N	O	25	pob
28	khám	V	O	27	nmod
29	bệnh	N	O	28	dob
30	và	Cc	O	8	coord
31	điều_trị	V	O	30	conj
32	nội_trú	V	O	31	vmod
33	;	CH	O	1	punct
34	phấn_đấu	V	O	1	vmod
35	không	R	O	36	dep
36	để	E	O	1	prp
37	người_bệnh	N	O	38	sub
38	phải	V	O	36	dep
39	nằm	V	O	38	vmod
40	ghép	V	O	39	vmod
41	trong	E	O	40	loc
42	bệnh_viện	N	O	41	pob
43	;	CH	O	1	punct
44	trước_mắt	N	O	45	tmp
45	tập_trung	V	O	1	dep
46	giải_quyết	V	O	45	vmod
47	giảm	V	O	46	vmod
48	quá_tải	A	O	47	vmod
49	ở	E	O	45	loc
50	các	L	O	51	det
51	chuyên_khoa	N	O	49	pob
52	:	CH	O	51	punct
53	Ung_bướu	Np	O	51	nmod
54	,	CH	O	51	punct
55	ngoại	N	O	51	nmod
56	–	CH	O	51	punct
57	chấn_thương	N	O	51	nmod
58	,	CH	O	51	punct
59	tim_mạch	N	O	51	nmod
60	;	CH	O	51	punct
61	Sản	N	O	51	nmod
62	và	Cc	O	51	coord
63	nhi	N	O	62	conj
64	thuộc	V	O	51	nmod
65	một_số	L	O	66	det
66	bệnh_viện	N	O	64	dob
67	tuyến	N	O	66	nmod
68	trung_ương	N	O	67	nmod
69	,	CH	O	66	punct
70	bệnh_viện	N	O	66	nmod
71	tuyến	N	O	70	nmod
72	cuối	N	O	71	nmod
73	của	E	O	66	nmod
74	2	M	O	79	det
75	TP	Ny	B-LOC	73	pob
76	Hà_Nội	Np	I-LOC	75	nmod
77	và	Cc	O	75	nmod
78	TP	Np	B-LOC	75	nmod
79	HCM	Ny	I-LOC	78	nmod
80	;	CH	O	1	punct
81	nâng	V	O	1	vmod
82	cao	A	O	81	vmod
83	chất_lượng	N	O	81	dob
84	khám	V	O	83	nmod
85	,	CH	O	84	punct
86	chữa	V	O	84	vmod
87	bệnh	N	O	86	dob
88	...	CH	O	1	punct
89	đến	E	O	25	pmod
90	nay	P	O	89	pob
91	ngành	N	O	94	sub
92	y_tế	N	O	91	nmod
93	đã	R	O	94	adv
94	đạt	V	O	1	dep
95	được	R	O	94	adv
96	nhiều	A	O	97	nmod
97	kết_quả	N	O	94	dob
98	tích_cực	A	O	97	nmod
99	.	CH	O	1	punct
1	Hiện	N	O	6	tmp
2	số	N	O	6	sub
3	giường_bệnh	N	O	2	nmod
4	kế_hoạch	N	O	2	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	tăng	V	O	0	root
7	lên	V	O	6	adv
8	đáng_kể	A	O	6	vmod
9	sau	E	O	6	tmp
10	khi	N	O	9	pob
11	triển_khai	V	O	10	nmod
12	Đề_án	Np	O	11	dob
13	nói	V	O	6	dep
14	trên	N	O	12	nmod
15	.	CH	O	6	punct
1	Cụ_thể	A	O	6	adv
2	,	CH	O	6	punct
3	số	N	O	6	sub
4	giường_bệnh	N	O	3	nmod
5	kế_hoạch	N	O	3	nmod
6	là	V	O	0	root
7	29.524	M	O	8	det
8	giường	N	O	6	dob
9	,	CH	O	6	punct
10	trong	E	O	17	tmp
11	đó	P	O	10	pob
12	số	N	O	17	sub
13	giường_bệnh	N	O	12	nmod
14	tại	E	O	12	loc
15	tuyến	N	O	14	pob
16	trung_ương	N	O	15	nmod
17	tăng	V	O	6	dep
18	4.980	M	O	19	det
19	giường	N	O	17	dob
20	,	CH	O	17	punct
21	số	N	O	28	sub
22	giường_bệnh	N	O	21	nmod
23	tại	E	O	21	loc
24	tuyến	N	O	23	pob
25	tỉnh	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	17	punct
27	thành_phố	N	O	28	sub
28	tăng	V	O	17	dep
29	11.279	M	O	30	det
30	giường	N	O	28	dob
31	;	CH	O	30	punct
32	tuyến	N	O	36	sub
33	quận	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	17	punct
35	huyện	N	O	30	nmod
36	tăng	V	O	17	dep
37	13.265	M	O	38	det
38	giường	N	O	36	dob
39	.	CH	O	6	punct
1	Số	N	O	6	sub
2	giường_bệnh	N	O	1	nmod
3	theo	V	O	1	nmod
4	thống_kê	V	O	3	vmod
5	thực_tế	N	O	4	vmod
6	là	V	O	0	root
7	56.501	M	O	8	det
8	giường	N	O	6	dob
9	,	CH	O	6	punct
10	tuyến	N	O	12	sub
11	trung_ương	N	O	10	nmod
12	tăng	V	O	6	dep
13	8822	M	O	14	det
14	giường	N	O	12	dob
15	,	CH	O	12	punct
16	tuyến	N	O	20	sub
17	tỉnh	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	12	coord
19	thành_phố	N	O	18	conj
20	tăng	V	O	19	nmod
21	24.290	M	O	22	det
22	giường	N	O	20	dob
23	,	CH	O	12	punct
24	tuyến	N	O	28	sub
25	quận	N	O	24	nmod
26	,	CH	O	12	punct
27	huyện	N	O	22	nmod
28	tăng	V	O	12	dep
29	23.325	M	O	30	det
30	giường	N	O	28	dob
31	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ_trưởng	N	O	1	dob
3	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	ngành	N	O	10	sub
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	sẽ	R	O	10	adv
10	phấn_đấu	V	O	1	vmod
11	đến	E	O	10	tmp
12	năm	N	O	11	pob
13	2020	M	O	12	det
14	về	E	O	10	prp
15	cơ_bản	A	O	14	dep
16	không	R	O	17	adv
17	còn	V	O	1	vmod
18	tình_trạng	N	O	17	dob
19	quá_tải	A	O	18	nmod
20	bệnh_viện	N	O	19	amod
21	với	E	O	18	nmod
22	một_số	L	O	23	det
23	chỉ_số	N	O	21	pob
24	cơ_bản	A	O	23	nmod
25	như	C	O	23	nmod
26	:	CH	O	18	punct
27	100%	M	O	28	det
28	bệnh_viện	N	O	18	nmod
29	tuyến	N	O	28	nmod
30	trung_ương	N	O	29	nmod
31	và	Cc	O	28	coord
32	tuyến	N	O	31	conj
33	tỉnh	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	18	punct
35	thành_phố	N	O	18	nmod
36	tại	E	O	18	loc
37	các	L	O	38	det
38	thành_phố	N	O	36	pob
39	lớn	A	O	38	nmod
40	như	C	O	38	nmod
41	Hà_Nội	Np	B-LOC	38	nmod
42	và	Cc	O	17	coord
43	TP	Ny	B-LOC	38	nmod
44	HCM	Ny	I-LOC	43	nmod
45	cam_kết	V	O	42	conj
46	thực_hiện	V	O	45	vmod
47	chủ_trương	N	O	46	dob
48	không	R	O	49	adv
49	để	V	O	1	vmod
50	người_bệnh	N	O	49	dob
51	nằm	V	O	50	nmod
52	ghép	V	O	51	vmod
53	từ	E	O	51	loc
54	2	M	O	55	det
55	người	N	O	53	pob
56	trở	V	O	55	nmod
57	lên	V	O	56	vmod
58	sau	N	O	56	tmp
59	24	M	O	60	det
60	giờ	Nu	O	56	ext
61	hoặc	Cc	O	50	coord
62	sau	N	O	61	conj
63	48	M	O	64	det
64	giờ	Nu	O	62	pob
65	nhập_viện	V	O	64	nmod
66	.	CH	O	1	punct
1	Cố_gắng	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	năm	N	O	2	pob
4	2020	M	O	3	det
5	không	R	O	6	adv
6	còn	V	O	1	vmod
7	tình_trạng	N	O	6	dob
8	quá_tải	A	O	7	nmod
9	bệnh_viện	N	O	8	amod
10	;	CH	O	1	punct
11	100%	M	O	13	det
12	các	L	O	13	det
13	tỉnh	N	O	15	sub
14	đều	R	O	15	adv
15	có	V	O	1	dep
16	bệnh_viện	N	O	15	dob
17	tuyến	N	O	16	nmod
18	tỉnh	N	O	16	nmod
19	tham_gia	V	O	15	vmod
20	trong	E	O	19	loc
21	Đề_án	N	O	20	pob
22	bệnh_viện	N	O	21	nmod
23	vệ_tinh	N	O	22	nmod
24	và	Cc	O	15	coord
25	được	V	O	24	conj
26	chuyển_giao	V	O	25	vmod
27	kỹ_thuật	N	O	26	dob
28	theo	V	O	25	vmod
29	nhu_cầu	N	O	28	dob
30	thực_tế	N	O	29	nmod
31	của	E	O	29	nmod
32	địa_phương	N	O	31	pob
33	.	CH	O	1	punct
34	9	M	O	1	dep
35	.	CH	O	1	punct
1	Hàng_loạt	N	O	3	sub
2	thực_phẩm	N	O	1	nmod
3	giảm	V	O	0	root
4	cân	N	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	hỗ_trợ	V	O	3	vmod
7	chứa	V	O	6	vmod
8	chất	N	O	7	dob
9	cấm	V	O	8	nmod
10	(	CH	O	8	punct
11	CLO	Ny	O	8	nmod
12	)	CH	O	8	punct
13	Mới_đây	X	O	8	x
14	,	CH	O	3	punct
15	Bộ	N	B-ORG	18	sub
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	đã	R	O	18	adv
18	cảnh_báo	V	O	3	dep
19	tình_trạng	N	O	18	dob
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	đơn_vị	N	O	23	sub
22	đã	R	O	23	adv
23	cố_tình	V	O	18	vmod
24	vi_phạm	V	O	23	vmod
25	về	E	O	24	vmod
26	sản_xuất	V	O	25	vmod
27	,	CH	O	24	punct
28	kinh_doanh	V	O	24	vmod
29	,	CH	O	24	punct
30	quảng_cáo	V	O	24	vmod
31	thực_phẩm	N	O	30	dob
32	bảo_vệ	V	O	31	nmod
33	sức_khoẻ	N	O	32	dob
34	,	CH	O	18	punct
35	đưa	V	O	18	vmod
36	thêm	V	O	35	vmod
37	các	L	O	38	det
38	chất	N	O	35	dob
39	không	R	O	40	adv
40	được	V	O	38	nmod
41	phép	N	O	40	vmod
42	sử_dụng	V	O	40	vmod
43	trong	E	O	42	tmp
44	thực_phẩm	N	O	43	pob
45	gây	V	O	44	nmod
46	hại	V	O	45	vmod
47	cho	E	O	45	vmod
48	người	N	O	47	pob
49	sử_dụng	V	O	48	nmod
50	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	thông_tin	N	O	1	dob
3	từ	E	O	2	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	cho	V	O	1	vmod
7	biết	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	1	punct
9	thời_gian	N	O	13	sub
10	gần	A	O	9	nmod
11	đây	P	O	10	det
12	đã	R	O	13	adv
13	xuất_hiện	V	O	1	dep
14	tình_trạng	N	O	13	dob
15	cá_nhân	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	13	punct
17	tổ_chức	V	O	13	vmod
18	vì	E	O	17	prp
19	lợi_nhuận	N	O	21	sub
20	đã	R	O	21	adv
21	cố_tình	V	O	18	dep
22	vi_phạm	V	O	21	vmod
23	về	E	O	22	vmod
24	sản_xuất	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	21	punct
26	kinh_doanh	V	O	21	vmod
27	,	CH	O	21	punct
28	quảng_cáo	V	O	21	vmod
29	thực_phẩm	N	O	28	dob
30	bảo_vệ	V	O	29	nmod
31	sức_khoẻ	N	O	30	dob
32	.	CH	O	1	punct
1	Đặc_biệt	A	O	10	adv
2	là	C	O	10	dep
3	tình_trạng	N	O	10	sub
4	sản_xuất	V	O	3	nmod
5	nhưng	C	O	1	coord
6	không	R	O	7	adv
7	công_bố	V	O	5	conj
8	sản_phẩm	N	O	7	dob
9	,	CH	O	10	punct
10	đưa	V	O	0	root
11	thêm	V	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	chất	N	O	10	dob
14	không	R	O	15	adv
15	được	V	O	13	nmod
16	phép	N	O	15	vmod
17	sử_dụng	V	O	15	vmod
18	trong	E	O	17	tmp
19	thực_phẩm	N	O	18	pob
20	bảo_vệ	V	O	19	nmod
21	sức_khoẻ	N	O	19	nmod
22	(	CH	O	10	punct
23	sản_phẩm	N	O	18	pob
24	giảm	V	O	23	nmod
25	cân	N	O	24	dob
26	,	CH	O	25	punct
27	sinh_lý	N	O	25	nmod
28	nam	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	25	punct
30	ăn	V	O	25	nmod
31	ngon	A	O	30	vmod
32	,	CH	O	25	punct
33	ngủ	V	O	24	vmod
34	ngon	A	O	33	vmod
35	...	CH	O	10	punct
36	)	CH	O	10	punct
37	.	CH	O	10	punct
1	Đồng_thời	R	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	còn	C	O	0	root
4	quảng_cáo	V	O	3	conj
5	quá	R	O	4	adv
6	mức	N	O	4	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	quảng_cáo	V	O	4	vmod
9	sai	A	O	8	vmod
10	sự_thật	N	O	9	amod
11	,	CH	O	4	punct
12	quảng_cáo	V	O	4	vmod
13	khi	N	O	12	tmp
14	không	R	O	15	adv
15	được	V	O	13	nmod
16	cơ_quan	N	O	17	sub
17	có	V	O	15	vmod
18	thẩm_quyền	N	O	17	dob
19	xác_nhận	V	O	18	nmod
20	nội_dung	N	O	19	dob
21	như	C	O	17	vmod
22	thuốc	N	O	17	vmod
23	chữa	V	O	22	nmod
24	bệnh	N	O	23	dob
25	,	CH	O	17	punct
26	sử_dụng	V	O	17	vmod
27	hình_ảnh	N	O	26	dob
28	,	CH	O	27	punct
29	uy_tín	N	O	27	nmod
30	cơ_sở	N	O	29	nmod
31	y_tế	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	27	punct
33	nhân_viên	N	O	27	nmod
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	để	E	O	17	prp
36	chuộc	V	O	35	vmod
37	lợi	N	O	36	dob
38	.	CH	O	35	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	hành_vi	N	O	2	dob
4	gây	V	O	3	nmod
5	nguy_hại	V	O	4	vmod
6	rất	R	O	7	amod
7	lớn	A	O	5	vmod
8	cho	E	O	5	vmod
9	người	N	O	8	pob
10	sử_dụng	V	O	9	nmod
11	thuốc	N	O	10	dob
12	chưa	R	O	13	adv
13	qua	V	O	3	nmod
14	kiểm_soát	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	3	punct
16	thanh	A	O	3	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	kiểm_tra	V	O	3	nmod
19	chất_lượng	N	O	18	dob
20	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	Cục	N	O	1	sub
5	An_toàn	A	O	4	nmod
6	Thực_phẩm	N	O	5	amod
7	-	CH	O	4	punct
8	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	phát	V	O	1	vmod
12	đi	V	O	11	vmod
13	thông_tin	V	O	12	vmod
14	cho	E	O	13	vmod
15	người	N	O	14	pob
16	tiêu_dùng	V	O	15	nmod
17	cẩn_trọng	A	O	11	vmod
18	với	E	O	11	vmod
19	thông_tin	N	O	18	pob
20	quảng_cáo	V	O	19	nmod
21	sản_phẩm	N	O	20	dob
22	,	CH	O	19	punct
23	thực_phẩm	N	O	19	nmod
24	bảo_vệ	V	O	23	nmod
25	sức_khoẻ	N	O	19	nmod
26	như	C	O	11	vmod
27	:	CH	O	11	punct
28	Viên	N	O	37	sub
29	xương	N	O	28	nmod
30	khớp	N	O	28	nmod
31	Kingphar_New	Np	B-PER	28	nmod
32	trên	E	O	28	loc
33	các	L	O	34	det
34	website	N	O	32	pob
35	sieuthihaohao.com	A	O	34	nmod
36	;	CH	O	1	punct
37	nhathuoctrungnguyen.com	A	O	1	dep
38	,	CH	O	1	punct
39	chuyenkhoaxuongkhop.net	N	O	1	sub
40	,	CH	O	1	punct
41	shopee.vn	N	O	1	sub
42	,	CH	O	1	punct
43	facebook.com.	N	O	1	sub
44	Cụ_thể	A	O	43	nmod
45	,	CH	O	1	punct
46	trong	E	O	1	pmod
47	thời_gian	N	O	46	pob
48	vừa_qua	X	O	47	x
49	trên	E	O	46	pmod
50	các	L	O	51	det
51	website	N	O	49	pob
52	sieuthihaohao.com	A	O	51	nmod
53	;	CH	O	1	punct
54	nhathuoctrungnguyen.com	A	O	1	dep
55	có	V	O	54	vmod
56	quảng_cáo	N	O	55	dob
57	sản_phẩm	N	O	56	nmod
58	thực_phẩm	N	O	57	nmod
59	bảo_vệ	V	O	55	vmod
60	sức_khoẻ_Viên	N	O	59	dob
61	xương	N	O	60	nmod
62	khớp	N	O	60	nmod
63	Kingphar_New	Np	O	60	nmod
64	vi_phạm	V	O	55	vmod
65	quy_định	V	O	64	vmod
66	quảng_cáo	V	O	65	vmod
67	và	Cc	O	1	coord
68	đưa	V	O	67	conj
69	ra	V	O	68	adv
70	công	N	O	68	dob
71	dụng	V	O	68	adv
72	không	R	O	73	adv
73	phù_hợp	V	O	67	conj
74	với	E	O	73	vmod
75	hồ_sơ	N	O	74	pob
76	công_bố	V	O	75	nmod
77	đã	R	O	78	adv
78	được	V	O	1	vmod
79	cơ_quan	N	O	80	sub
80	có	V	O	78	vmod
81	thẩm_quyền	N	O	80	dob
82	xác_nhận	V	O	81	nmod
83	.	CH	O	1	punct
1	Sản_phẩm	N	O	0	root
2	trên	E	O	1	nmod
3	do	E	O	2	prp
4	Công_ty	N	B-ORG	25	sub
5	Cổ_phần	Np	I-ORG	4	nmod
6	Kingphar	Np	I-ORG	4	nmod
7	Việt_Nam	Np	I-ORG	6	nmod
8	(	CH	O	4	punct
9	Địa_chỉ	N	O	4	nmod
10	:	CH	O	4	punct
11	Số	N	O	4	nmod
12	B58	Ny	O	11	nmod
13	đường	N	O	11	nmod
14	Nguyễn_Thị_Định	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	4	punct
16	khu	N	O	4	nmod
17	đô_thị	N	O	16	nmod
18	Trung_Hoà	Np	B-LOC	17	nmod
19	Nhân_Chính	Np	B-LOC	17	nmod
20	,	CH	O	19	punct
21	Thanh_Xuân	Np	B-LOC	19	nmod
22	,	CH	O	19	punct
23	Hà_Nội	Np	B-LOC	19	nmod
24	)	CH	O	19	punct
25	công_bố	V	O	3	dep
26	và	Cc	O	25	coord
27	chịu	V	O	26	conj
28	trách_nhiệm	N	O	27	dob
29	.	CH	O	27	punct
1	Cục	N	O	5	sub
2	An_toàn	A	O	1	nmod
3	thực_phẩm	N	O	2	amod
4	đã	R	O	5	adv
5	mời	V	O	0	root
6	công_ty	N	O	5	dob
7	lên	V	O	5	vmod
8	làm_việc	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	5	punct
10	tuy_nhiên	C	O	5	coord
11	đại_diện	N	O	13	sub
12	Công_ty	N	O	11	nmod
13	khẳng_định	V	O	10	conj
14	các	L	O	15	det
15	sản_phẩm	N	O	13	dob
16	thực_phẩm	N	O	15	nmod
17	bảo_vệ	V	O	15	nmod
18	sức_khoẻ_Viên	N	O	17	dob
19	xương	N	O	18	nmod
20	khớp	N	O	18	nmod
21	Kingphar_New	Np	B-PER	20	nmod
22	đang	R	O	23	adv
23	quảng_cáo	V	O	15	nmod
24	trên	E	O	23	loc
25	các	L	O	26	det
26	website	N	O	24	pob
27	:	CH	O	26	punct
28	sieuthihaohao.com	N	O	26	nmod
29	;	CH	O	26	punct
30	nhathuoctrungnguyen.com	N	O	26	nmod
31	,	CH	O	26	punct
32	chuyenkhoaxuongkhop.net	N	O	26	nmod
33	,	CH	O	26	punct
34	shopee.vn	N	O	26	nmod
35	,	CH	O	26	punct
36	facebook.com	N	O	26	nmod
37	không	R	O	38	adv
38	phải	V	O	13	vmod
39	do	E	O	38	prp
40	Công_ty	N	B-ORG	44	sub
41	Cổ_phần	Np	I-ORG	40	nmod
42	Kingphar	Np	I-ORG	40	nmod
43	Việt_Nam	Np	I-ORG	42	nmod
44	thực_hiện	V	O	39	dep
45	và	Cc	O	44	coord
46	không	R	O	47	adv
47	chịu	V	O	45	conj
48	trách_nhiệm	N	O	47	dob
49	về	E	O	48	nmod
50	chất_lượng	N	O	49	pob
51	,	CH	O	5	punct
52	mức_độ	N	O	49	pob
53	an_toàn	A	O	52	nmod
54	của	E	O	52	nmod
55	sản_phẩm	N	O	54	pob
56	trên	E	O	52	loc
57	website	N	O	56	pob
58	này	P	O	57	det
59	.	CH	O	5	punct
1	Trong	E	O	29	tmp
2	quá_trình	N	O	1	pob
3	các	L	O	4	det
4	cơ_quan_chức_năng	N	O	2	nmod
5	xử_lý	V	O	4	nmod
6	vụ_việc	N	O	5	dob
7	,	CH	O	11	punct
8	Cục	N	O	2	nmod
9	An_toàn	A	O	8	nmod
10	thực_phẩm	N	O	9	amod
11	khuyến_cáo	V	O	10	nmod
12	người	N	O	11	dob
13	tiêu_dùng	V	O	12	nmod
14	không	R	O	15	adv
15	mua	V	O	2	nmod
16	,	CH	O	29	punct
17	không	R	O	18	adv
18	sử_dụng	V	O	15	vmod
19	các	L	O	20	det
20	sản_phẩm	N	O	18	dob
21	thực_phẩm	N	O	20	nmod
22	bảo_vệ	V	O	20	nmod
23	sức_khoẻ_Viên	N	O	22	dob
24	xương	N	O	23	nmod
25	khớp	N	O	23	nmod
26	Kingphar_New	Np	B-PER	23	nmod
27	tại	E	O	23	loc
28	website	Ny	O	27	pob
29	nêu	V	O	0	root
30	trên	N	O	29	dob
31	để	E	O	29	prp
32	tránh	V	O	31	vmod
33	"	CH	O	34	punct
34	tiền_mất_tật_mang	N	O	32	dob
35	"	CH	O	34	punct
36	và	Cc	O	29	coord
37	có_thể	R	O	38	adv
38	gây	V	O	36	conj
39	nguy_hại	V	O	38	vmod
40	thêm	V	O	39	vmod
41	cho	E	O	39	iob
42	cơ_thể	N	O	41	pob
43	10	M	O	42	det
44	.	CH	O	29	punct
1	Hàng_loạt	N	O	4	sub
2	danh_mục	N	O	1	nmod
3	thuốc	N	O	2	nmod
4	bị	V	O	0	root
5	rút	V	O	4	vmod
6	giấy	N	O	5	dob
7	đăng_ký	V	O	6	nmod
8	lưu_hành	V	O	7	vmod
9	tại	E	O	7	loc
10	Việt_Nam	Np	B-LOC	9	pob
11	Trong	E	O	7	tmp
12	thời_gian	N	O	11	pob
13	vừa_qua	X	O	12	x
14	,	CH	O	12	punct
15	hàng_loạt	N	O	12	nmod
16	tên	N	O	15	nmod
17	thuốc	N	O	16	nmod
18	bị	V	O	16	nmod
19	Cục	Np	B-ORG	18	vmod
20	Quản_Lý	Np	I-ORG	19	nmod
21	Dược	Np	I-ORG	19	nmod
22	(	CH	O	19	punct
23	thuộc	V	O	19	nmod
24	Bộ	N	B-ORG	23	vmod
25	Y_Tế	Np	I-ORG	24	nmod
26	)	CH	O	19	punct
27	thu_hồi	V	O	19	nmod
28	giấy	N	O	27	dob
29	đăng_ký	V	O	28	nmod
30	lưu_hành	V	O	29	vmod
31	.	CH	O	4	punct
1	Đến	E	O	6	tmp
2	thời_điểm	N	O	1	pob
3	hiện_tại	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	6	punct
5	đã	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	thêm	V	O	6	vmod
8	9	M	O	9	det
9	danh_mục	N	O	6	dob
10	thuốc	N	O	9	nmod
11	bị	V	O	9	nmod
12	loại_bỏ	V	O	11	vmod
13	theo	V	O	12	vmod
14	Quyết_định	N	O	13	dob
15	số	N	O	14	nmod
16	321/QĐ-QLD.	Ny	O	15	nmod
17	Quyết_định	V	O	12	vmod
18	số	N	O	17	vmod
19	321	M	O	18	det
20	/	CH	O	18	punct
21	QĐ-QLD	N	O	18	nmod
22	của	E	O	18	nmod
23	Cục	Np	B-ORG	22	pob
24	quản_lý	V	I-ORG	23	nmod
25	Dược	Np	I-ORG	24	dob
26	(	CH	O	23	punct
27	Bộ	N	B-ORG	23	nmod
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	)	CH	O	24	punct
30	thu_hồi	V	O	17	vmod
31	giấy	N	O	30	dob
32	đăng_ký	V	O	31	nmod
33	lưu_hành	V	O	32	vmod
34	theo	E	O	33	mnr
35	quy_chế	N	O	34	pob
36	:	CH	O	31	punct
37	"	CH	O	31	punct
38	Thuốc	N	O	41	sub
39	trong	E	O	38	nmod
40	nước	N	O	39	pob
41	được	V	O	31	nmod
42	sản_xuất	V	O	41	vmod
43	trước	E	O	42	vmod
44	ngày	N	O	43	pob
45	Quyết_định	N	O	44	nmod
46	này	P	O	45	det
47	có	V	O	30	vmod
48	hiệu_lực	N	O	47	dob
49	,	CH	O	48	punct
50	thuốc	N	O	48	nmod
51	nước_ngoài	N	O	50	nmod
52	nhập_khẩu	V	O	48	nmod
53	vào	E	O	48	loc
54	Việt_Nam	Np	B-LOC	53	pob
55	hoặc	Cc	O	53	dep
56	thuốc	N	O	53	pob
57	nước_ngoài	N	O	56	nmod
58	nhập_khẩu	V	O	48	nmod
59	trong	E	O	48	nmod
60	trường_hợp	N	O	59	pob
61	được	V	O	60	nmod
62	giao	V	O	61	vmod
63	hàng	N	O	62	dob
64	tại	E	O	62	loc
65	cảng	N	O	64	pob
66	đi	V	O	65	nmod
67	của	E	O	65	nmod
68	nước	N	O	67	pob
69	xuất_khẩu	V	O	68	nmod
70	trước	E	O	62	tmp
71	ngày	N	O	70	pob
72	quyết_định	V	O	71	nmod
73	này	P	O	71	det
74	có	V	O	17	vmod
75	hiệu_lực	N	O	74	dob
76	được	V	O	75	nmod
77	phép	N	O	76	vmod
78	lưu_hành	V	O	76	vmod
79	đến	E	O	78	tmp
80	hết	V	O	79	vmod
81	hạn_dùng	N	O	80	dob
82	của	E	O	81	nmod
83	thuốc	N	O	82	pob
84	và	Cc	O	81	coord
85	cơ_sở	N	O	84	conj
86	đăng_ký	V	O	85	nmod
87	thuốc	N	O	86	dob
88	,	CH	O	86	punct
89	sản_xuất	V	O	86	vmod
90	thuốc	N	O	89	dob
91	phải	V	O	9	nmod
92	có	V	O	91	vmod
93	trách_nhiệm	N	O	92	dob
94	theo_dõi	V	O	93	nmod
95	và	Cc	O	94	coord
96	chịu	V	O	95	conj
97	trách_nhiệm	N	O	96	dob
98	về	E	O	97	nmod
99	chất_lượng	N	O	98	pob
100	,	CH	O	9	punct
101	an_toàn	A	O	9	nmod
102	,	CH	O	9	punct
103	hiệu_quả	N	O	9	nmod
104	của	E	O	9	nmod
105	thuốc	N	O	104	pob
106	trong	E	O	9	nmod
107	quá_trình	N	O	106	pob
108	lưu_hành	V	O	107	nmod
109	.	CH	O	6	punct
110	"	CH	O	6	punct
111	Ông	Nc	O	6	sub
112	Nguyễn_Tất_Đạt	Np	B-PER	111	nmod
113	,	CH	O	111	punct
114	Phó	Z	O	115	nmod
115	Cục	N	O	111	nmod
116	trưởng	Z	O	115	nmod
117	Cục	N	B-ORG	115	nmod
118	Quản_lý	V	I-ORG	117	nmod
119	dược	N	I-ORG	118	dob
120	cho	V	O	6	vmod
121	biết	V	O	120	vmod
122	cơ_sở	N	O	125	sub
123	đăng_ký	V	O	122	nmod
124	thuốc	N	O	123	dob
125	tự_nguyện	V	O	120	vmod
126	đề_nghị	V	O	125	vmod
127	rút	V	O	126	vmod
128	số	N	O	127	dob
129	đăng_ký	V	O	128	nmod
130	lưu_hành	V	O	129	vmod
131	tại	E	O	129	loc
132	Việt_Nam	Np	B-LOC	131	pob
133	,	CH	O	120	punct
134	quyết_định	V	O	120	vmod
135	trên	N	O	136	sub
136	có	V	O	134	vmod
137	hiệu_lực	N	O	136	dob
138	từ	E	O	136	tmp
139	ngày	N	O	138	pob
140	17/5	M	O	139	det
141	và	Cc	O	120	coord
142	đồng_thời	C	O	120	coord
143	"	CH	O	144	punct
144	điểm	N	O	141	conj
145	mặt	N	O	144	nmod
146	chỉ	R	O	147	nmod
147	tên	N	O	144	nmod
148	"	CH	O	147	punct
149	9	M	O	150	det
150	loại	Nc	O	147	nmod
151	thuốc	N	O	150	nmod
152	sau	N	O	150	nmod
153	:	CH	O	147	punct
154	Danh_sách	N	O	147	nmod
155	9	M	O	156	det
156	loại	Nc	O	154	nmod
157	thuốc	N	O	156	nmod
158	bị	V	O	156	nmod
159	thu_hồi	V	O	158	vmod
160	giấy	N	O	159	dob
161	đăng_ký	V	O	160	nmod
162	lưu_hành	V	O	161	vmod
163	:	CH	O	144	punct
1	1	M	O	4	tmp
2	.	CH	O	4	punct
3	Viên	Np	O	4	sub
4	nén	V	O	0	root
5	Rabeolone	Np	O	4	dob
6	,	CH	O	4	punct
7	được	V	O	4	vmod
8	sản_xuất	V	O	7	vmod
9	bởi	E	O	8	prp
10	Brawn_Laboratories_Ltd	Np	B-PER	9	pob
11	(	CH	O	10	punct
12	Ấn_Độ	Np	B-LOC	10	nmod
13	)	CH	O	10	punct
14	.	CH	O	4	punct
15	2	M	O	4	dep
16	.	CH	O	4	punct
1	Kem	N	O	6	sub
2	bôi	V	O	1	nmod
3	da	N	O	2	vmod
4	Aciclovir_Cream_BP	Np	O	3	nmod
5	,	CH	O	6	punct
6	được	V	O	0	root
7	sản_xuất	V	O	6	vmod
8	bởi	E	O	7	prp
9	Brawn_Laboratories_Ltd	Np	B-PER	8	pob
10	(	CH	O	9	punct
11	Ấn_Độ	Np	B-LOC	9	nmod
12	)	CH	O	9	punct
13	.	CH	O	6	punct
14	3-4	M	O	6	vmod
15	.	CH	O	6	punct
1	Bột	N	O	4	sub
2	đông	A	O	1	nmod
3	khô	A	O	2	amod
4	pha	V	O	0	root
5	tiêm	N	O	4	dob
6	Lydosinat	Np	O	5	nmod
7	loại	N	O	4	tmp
8	5mg	M	O	7	det
9	và	Cc	O	4	coord
10	10	M	O	11	det
11	mg	Nu	O	7	nmod
12	,	CH	O	4	punct
13	được	V	O	4	vmod
14	sản_xuất	V	O	13	vmod
15	bởi	E	O	4	prp
16	Wuhan_Changlian_Laifu_Biochemical	Np	B-ORG	15	pob
17	Pharmaceutical	Np	I-ORG	16	nmod
18	Co.	Np	I-ORG	16	nmod
19	,	CH	O	16	punct
20	Ltd	Np	O	16	nmod
21	(	CH	O	16	punct
22	Trung_Quốc	Np	B-LOC	16	nmod
23	)	CH	O	16	punct
24	.	CH	O	4	punct
25	5	M	O	16	det
26	.	CH	O	4	punct
1	Viên	N	O	7	sub
2	nén	V	O	1	nmod
3	bao	N	O	2	dob
4	phim	N	O	3	nmod
5	Zyvox	Np	O	3	nmod
6	,	CH	O	7	punct
7	được	V	O	0	root
8	sản_xuất	V	O	7	vmod
9	bởi	E	O	8	prp
10	Pfizer_Pharmaceuticals_LLC	Np	B-PER	9	pob
11	(	CH	O	10	punct
12	Puerto_Rico	Np	B-LOC	10	nmod
13	)	CH	O	10	punct
14	.	CH	O	7	punct
15	6	M	O	7	vmod
16	.	CH	O	7	punct
1	Viên	N	O	9	sub
2	nén	V	O	1	nmod
3	bao	N	O	2	dob
4	phim	N	O	3	nmod
5	Hyzaar	Np	O	3	nmod
6	50/12.5	M	O	7	det
7	mg	Nu	O	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	được	V	O	0	root
10	sản_xuất	V	O	9	vmod
11	bởi	E	O	10	prp
12	Merck_Sharp	Np	B-ORG	11	pob
13	&	CH	O	9	punct
14	Dohme_Ltd	Np	B-PER	12	nmod
15	(	CH	O	12	punct
16	Anh	Np	B-LOC	12	nmod
17	)	CH	O	9	punct
18	.	CH	O	9	punct
19	7	M	O	9	vmod
20	.	CH	O	9	punct
1	Bột	N	O	6	sub
2	pha	V	O	1	nmod
3	tiêm	N	O	2	dob
4	Tienam	Np	O	3	nmod
5	,	CH	O	6	punct
6	được	V	O	0	root
7	sản_xuất	V	O	6	vmod
8	bởi	E	O	7	prp
9	Công_ty	N	B-ORG	8	pob
10	cổ_phần	N	I-ORG	9	nmod
11	Dược_phẩm	Np	I-ORG	9	nmod
12	OPV	Np	I-ORG	9	nmod
13	(	CH	O	12	punct
14	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	nmod
15	)	CH	O	6	punct
16	.	CH	O	6	punct
17	8-9	M	O	9	det
18	.	CH	O	6	punct
1	Viên	Np	O	2	sub
2	nhai	V	O	0	root
3	Singulair	Np	O	2	dob
4	loại	N	O	2	dob
5	4mg	M	O	4	det
6	và	Cc	O	2	coord
7	5mg	N	O	4	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	được	V	O	2	vmod
10	sản_xuất	V	O	9	vmod
11	bởi	E	O	10	prp
12	Merck_Sharp	Np	B-ORG	11	pob
13	&	CH	O	15	punct
14	Dohme_Ltd	Np	B-PER	12	nmod
15	(	CH	O	12	punct
16	Anh	Np	B-LOC	12	nmod
17	)	CH	O	2	punct
18	.	CH	O	2	punct
1	(	CH	O	2	punct
2	360	M	O	0	root
3	)	CH	O	2	punct
4	11	M	O	2	det
5	.	CH	O	2	punct
1	Ngày	N	O	14	tmp
2	Thế_giới	Np	O	1	nmod
3	không	R	O	4	nmod
4	thuốc_lá	N	O	1	nmod
5	31-5-2019	M	O	4	det
6	:	CH	O	4	punct
7	Thuốc_lá	N	O	4	nmod
8	và	Cc	O	1	coord
9	các	L	O	10	det
10	bệnh	N	O	8	conj
11	về	E	O	1	nmod
12	phổi	N	O	11	pob
13	Nhằm	Np	O	12	nmod
14	tăng_cường	V	O	0	root
15	hơn_nữa	R	O	14	adv
16	sự	N	O	14	dob
17	quan_tâm	V	O	16	nmod
18	của	E	O	16	nmod
19	các	L	O	20	det
20	ngành	N	O	18	pob
21	,	CH	O	14	punct
22	các	L	O	23	det
23	cấp	N	O	46	sub
24	và	Cc	O	23	coord
25	cộng_đồng	N	O	24	conj
26	đối_với	E	O	14	vmod
27	công_tác	N	O	26	pob
28	phòng	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	14	punct
30	chống	V	O	14	vmod
31	tác_hại	N	O	30	dob
32	của	E	O	31	nmod
33	thuốc_lá	N	O	32	pob
34	,	CH	O	14	punct
35	Tổ_chức	V	B-ORG	14	vmod
36	Y_tế	N	I-ORG	35	dob
37	thế_giới	N	I-ORG	36	nmod
38	(	CH	O	14	punct
39	WHO	Ny	B-ORG	23	nmod
40	)	CH	O	14	punct
41	lấy	V	O	14	vmod
42	ngày	N	O	41	tmp
43	31-5	M	O	42	det
44	hằng	R	O	45	nmod
45	năm	N	O	41	tmp
46	là	V	O	14	dep
47	Ngày	N	O	46	vmod
48	Thế_giới	N	O	47	nmod
49	không	R	O	50	nmod
50	thuốc_lá	N	O	47	nmod
51	.	CH	O	14	punct
1	Hằng	R	O	2	nmod
2	năm	N	O	4	tmp
3	,	CH	O	4	punct
4	được	V	O	0	root
5	phép	N	O	4	vmod
6	của	E	O	2	nmod
7	Thủ_tướng	N	O	6	pob
8	Chính_phủ	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	Bộ	N	B-ORG	12	sub
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	tổ_chức	V	O	4	vmod
13	Tuần_lễ	N	O	12	dob
14	quốc_gia	N	O	13	nmod
15	không	R	O	16	nmod
16	thuốc_lá	N	O	13	nmod
17	(	CH	O	4	punct
18	từ	E	O	4	tmp
19	ngày	N	O	18	pob
20	25-5	M	O	19	det
21	đến	E	O	18	pmod
22	ngày	N	O	21	pob
23	31-5	M	O	22	det
24	)	CH	O	4	punct
25	.	CH	O	4	punct
1	Ngày	N	O	11	tmp
2	Thế_giới	Np	O	1	nmod
3	không	R	O	4	nmod
4	thuốc_lá	N	O	1	nmod
5	năm	N	O	1	nmod
6	2019	M	O	5	det
7	,	CH	O	11	punct
8	Tổ_chức	N	B-ORG	11	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	thế_giới	N	I-ORG	9	nmod
11	lựa_chọn	V	O	0	root
12	chủ_đề	N	O	11	dob
13	“	CH	O	12	punct
14	Thuốc_lá	N	O	12	nmod
15	và	Cc	O	12	coord
16	các	L	O	17	det
17	bệnh	N	O	15	conj
18	về	E	O	12	nmod
19	phổi	N	O	18	pob
20	”	CH	O	11	punct
21	.	CH	O	11	punct
1	Thông_qua	V	O	0	root
2	chủ_đề	N	O	1	dob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	1	punct
5	Tổ_chức	V	B-ORG	1	vmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	dob
7	thế_giới	N	I-ORG	6	nmod
8	muốn	V	O	1	vmod
9	thông_tin	V	O	8	vmod
10	tới	E	O	9	vmod
11	cộng_đồng	N	O	10	pob
12	hậu_quả	N	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	việc	N	O	13	pob
15	sử_dụng	V	O	14	nmod
16	thuốc_lá	N	O	15	dob
17	với	E	O	9	vmod
18	sức_khoẻ	N	O	17	pob
19	con_người	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	1	punct
21	nhất_là	X	O	23	x
22	các	L	O	23	det
23	bệnh	N	O	1	sub
24	về	E	O	23	nmod
25	phổi	N	O	24	pob
26	;	CH	O	1	punct
27	đồng_thời	R	O	29	adv
28	,	CH	O	1	punct
29	kêu_gọi	V	O	1	vmod
30	các	L	O	31	det
31	quốc_gia	N	O	29	dob
32	có	V	O	31	nmod
33	những	L	O	34	det
34	hành_động	N	O	32	dob
35	kịp_thời	A	O	34	nmod
36	,	CH	O	1	punct
37	giảm	V	O	1	vmod
38	nguy_cơ	N	O	37	dob
39	tử_vong	V	O	38	nmod
40	do	E	O	38	prp
41	các	L	O	42	det
42	bệnh	N	O	40	pob
43	về	E	O	42	nmod
44	phổi	N	O	43	pob
45	liên_quan	V	O	44	nmod
46	đến	E	O	45	vmod
47	sử_dụng	V	O	46	vmod
48	thuốc_lá	N	O	47	dob
49	.	CH	O	1	punct
1	Đặc_biệt	A	O	11	mnr
2	,	CH	O	11	punct
3	các	L	O	4	det
4	chiến_dịch	N	O	11	sub
5	truyền_thông	N	O	4	nmod
6	hưởng_ứng	V	O	4	nmod
7	Ngày	N	O	6	tmp
8	Thế_giới	N	O	7	nmod
9	không	R	O	10	nmod
10	thuốc_lá	N	O	6	vmod
11	nhằm	V	O	0	root
12	tăng_cường	V	O	11	vmod
13	nhận_thức	V	O	12	vmod
14	về	E	O	13	vmod
15	tác_hại	N	O	14	pob
16	của	E	O	15	nmod
17	thuốc_lá	N	O	16	pob
18	đối_với	E	O	13	vmod
19	sức_khoẻ	N	O	18	pob
20	,	CH	O	11	punct
21	từ	E	O	16	pmod
22	các	L	O	23	det
23	bệnh	N	O	21	pob
24	ung_thư	N	O	23	nmod
25	đến	E	O	21	pmod
26	các	L	O	27	det
27	bệnh	N	O	25	pob
28	hô_hấp	N	O	27	nmod
29	mạn_tính	N	O	27	nmod
30	và	Cc	O	11	coord
31	vai_trò	N	O	30	conj
32	quan_trọng	A	O	31	nmod
33	của	E	O	31	nmod
34	lá	N	O	33	pob
35	phổi	N	O	34	nmod
36	khoẻ_mạnh	A	O	34	nmod
37	đối_với	E	O	34	nmod
38	sức_khoẻ	N	O	37	pob
39	con_người	N	O	38	nmod
40	;	CH	O	11	punct
41	kêu_gọi	V	O	11	vmod
42	các	L	O	43	det
43	nhà	N	O	41	dob
44	hoạch_định	V	O	43	nmod
45	chính_sách	N	O	44	dob
46	ủng_hộ	V	O	45	nmod
47	các	L	O	48	det
48	chính_sách	N	O	46	dob
49	phòng	N	O	48	nmod
50	,	CH	O	11	punct
51	chống	V	O	48	nmod
52	tác_hại	N	O	51	vmod
53	của	E	O	52	nmod
54	thuốc_lá	N	O	53	pob
55	hiệu_quả	N	O	54	nmod
56	để	E	O	11	prp
57	giảm	V	O	56	vmod
58	nhu_cầu	N	O	57	dob
59	sử_dụng	V	O	58	nmod
60	thuốc_lá	N	O	59	dob
61	và	Cc	O	11	coord
62	thu_hút	V	O	61	conj
63	sự	N	O	62	dob
64	tham_gia	V	O	63	nmod
65	của	E	O	63	nmod
66	các	L	O	67	det
67	tổ_chức	N	O	65	pob
68	,	CH	O	67	punct
69	cá_nhân	N	O	67	nmod
70	trong	E	O	63	nmod
71	hoạt_động	N	O	70	pob
72	phòng	N	O	71	nmod
73	,	CH	O	11	punct
74	chống	V	O	71	nmod
75	tác_hại	N	O	74	vmod
76	của	E	O	75	nmod
77	thuốc_lá	N	O	76	pob
78	.	CH	O	11	punct
1	Ngày	N	O	7	sub
2	Thế_giới	Np	O	1	nmod
3	không	R	O	4	nmod
4	thuốc_lá	N	O	1	nmod
5	2019	M	O	4	det
6	sẽ	R	O	7	adv
7	tập_trung	V	O	0	root
8	làm	V	O	7	vmod
9	rõ	A	O	8	vmod
10	những	L	O	11	det
11	tác_hại	N	O	8	dob
12	do	E	O	11	prp
13	thuốc_lá	N	O	14	sub
14	gây	V	O	12	dep
15	ra	V	O	14	adv
16	đối_với	E	O	14	vmod
17	sức_khoẻ	N	O	16	pob
18	lá	N	O	17	nmod
19	phổi	N	O	17	nmod
20	của	E	O	17	nmod
21	người_dân	N	O	20	pob
22	trên	E	O	17	loc
23	toàn	N	O	22	pob
24	thế_giới	N	O	23	nmod
25	.	CH	O	7	punct
1	Chẳng_hạn	X	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	hút	V	O	0	root
4	thuốc_lá	N	O	3	dob
5	là	V	O	3	vmod
6	nguyên_nhân	N	O	5	vmod
7	chính	A	O	6	nmod
8	gây	V	O	6	nmod
9	ung_thư	N	O	8	dob
10	phổi	N	O	9	nmod
11	.	CH	O	3	punct
1	Sử_dụng	V	O	0	root
2	thuốc_lá	N	O	1	dob
3	là	V	O	1	vmod
4	nguyên_nhân	N	O	3	vmod
5	gây	V	O	4	nmod
6	ra	V	O	5	adv
7	hơn	A	O	9	nmod
8	2/3	M	O	9	det
9	số	N	O	5	dob
10	ca	N	O	9	nmod
11	tử_vong	V	O	9	nmod
12	do	E	O	9	nmod
13	ung_thư	N	O	12	pob
14	phổi	N	O	13	nmod
15	trên	E	O	9	loc
16	toàn_cầu	N	O	15	pob
17	.	CH	O	1	punct
1	Hút	V	O	0	root
2	thuốc	N	O	1	vmod
3	thụ_động	V	O	2	nmod
4	tại	E	O	1	loc
5	nơi	N	O	4	pob
6	làm_việc	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	tại	E	O	6	loc
9	nhà	N	O	8	pob
10	,	CH	O	1	punct
11	trong	E	O	8	pmod
12	môi_trường	N	O	11	pob
13	khép_kín	A	O	12	nmod
14	...	CH	O	1	punct
15	cũng	R	O	16	adv
16	làm	V	O	1	vmod
17	tăng	V	O	16	vmod
18	nguy_cơ	N	O	17	dob
19	ung_thư	N	O	18	nmod
20	phổi	N	O	19	nmod
21	cho	E	O	17	vmod
22	người	N	O	21	pob
23	không	R	O	24	adv
24	hút	V	O	22	nmod
25	thuốc	N	O	24	dob
26	,	CH	O	1	punct
27	nhưng	C	O	1	coord
28	thường_xuyên	A	O	29	vmod
29	hít	V	O	27	conj
30	phải	V	O	29	vmod
31	khói	N	O	30	dob
32	thuốc	N	O	31	nmod
33	.	CH	O	1	punct
1	Bỏ	V	O	0	root
2	thuốc_lá	N	O	1	dob
3	giúp	V	O	1	vmod
4	làm	V	O	3	vmod
5	giảm	V	O	4	vmod
6	nguy_cơ	N	O	5	dob
7	mắc	V	O	6	nmod
8	ung_thư	N	O	7	dob
9	phổi	N	O	8	nmod
10	:	CH	O	8	punct
11	Người	N	O	8	nmod
12	bỏ	V	O	11	nmod
13	thuốc_lá	N	O	12	dob
14	sau	E	O	11	tmp
15	10	M	O	16	det
16	năm	N	O	14	pob
17	nguy_cơ	N	O	16	nmod
18	bị	V	O	16	nmod
19	ung_thư	N	O	21	sub
20	phổi	N	O	19	nmod
21	giảm	V	O	18	vmod
22	xuống	V	O	21	vmod
23	khoảng	N	O	27	nmod
24	một_nửa	M	O	27	det
25	so	V	O	22	vmod
26	với	E	O	25	vmod
27	người	N	O	26	pob
28	hút	V	O	27	nmod
29	thuốc	N	O	28	vmod
30	.	CH	O	1	punct
1	Hút	V	O	0	root
2	thuốc_lá	N	O	1	dob
3	là	V	O	1	vmod
4	nguyên_nhân	N	O	3	vmod
5	hàng_đầu	N	O	4	nmod
6	gây	V	O	4	nmod
