1	Điểm	N	O	0	root
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	05/7/2019	M	O	4	det
6	.	CH	O	4	punct
7	1	M	O	4	det
8	.	CH	O	6	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	2	sub
2	tham_dự	V	O	0	root
3	sự_kiện	N	O	2	dob
4	thể_thao	N	O	3	nmod
5	cộng_đồng	N	O	3	nmod
6	tại	E	O	3	loc
7	Geneva_Đoàn	Np	O	6	pob
8	đại_biểu	N	O	7	nmod
9	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	Việt_Nam	Np	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	do	E	O	10	coord
14	Bộ_trưởng	N	O	16	sub
15	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	14	nmod
16	dẫn_đầu	V	O	13	dep
17	tới	E	O	16	loc
18	Geneva	Np	B-LOC	17	pob
19	để	E	O	16	prp
20	tham_dự	V	O	19	vmod
21	Đại_hội_đồng	N	B-ORG	20	dob
22	WHO	Ny	I-ORG	21	nmod
23	lần	N	O	21	nmod
24	thứ	N	O	23	nmod
25	72	M	O	24	det
26	và	Cc	O	16	coord
27	cũng	R	O	29	adv
28	đã	R	O	29	adv
29	tham_dự	V	O	26	conj
30	vào	E	O	29	loc
31	sự_kiện	N	O	30	pob
32	thể_thao	N	O	31	nmod
33	cộng_đồng	N	O	31	nmod
34	.	CH	O	2	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đại_biểu	N	O	12	sub
3	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	Việt_Nam	Np	I-ORG	4	nmod
6	và	Cc	O	2	coord
7	Phái_đoàn	Np	B-ORG	6	conj
8	thường_trực	V	I-ORG	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
10	tại	E	O	2	loc
11	Geneva	Np	B-LOC	10	pob
12	tham_dự	V	O	0	root
13	sự_kiện	N	O	12	dob
14	thể_thao	N	O	13	nmod
15	cộng_đồng	N	O	13	nmod
16	do	E	O	13	prp
17	WHO	Ny	B-ORG	18	sub
18	tổ_chức	V	O	16	dep
19	.	CH	O	12	punct
1	(	CH	O	2	punct
2	Ảnh	N	O	21	sub
3	:	CH	O	2	punct
4	Hoàng_Hoa	Np	B-PER	2	nmod
5	/	CH	O	4	punct
6	TTXVN	Ny	B-ORG	4	nmod
7	)	CH	O	2	punct
8	Ngày	N	O	2	nmod
9	19/5	M	O	8	det
10	tại	E	O	2	loc
11	Geneva	Np	B-LOC	10	pob
12	của	E	O	2	nmod
13	Thuỵ_Sĩ	Np	B-LOC	12	pob
14	,	CH	O	2	punct
15	Tổ_chức	V	B-ORG	20	sub
16	Y_tế	N	I-ORG	15	dob
17	thế_giới	N	I-ORG	16	nmod
18	(	CH	O	16	punct
19	WHO	Ny	B-ORG	16	nmod
20	)	CH	O	2	punct
21	tổ_chức	V	O	0	root
22	sự_kiện	N	O	21	dob
23	thể_thao	N	O	22	nmod
24	cộng_đồng	N	O	22	nmod
25	mang	V	O	22	nmod
26	tên	N	O	25	dob
27	“	CH	O	21	punct
28	Từ	E	O	25	vmod
29	lời_nói	N	O	28	pob
30	đến	E	O	28	pmod
31	hành_động	N	O	30	pob
32	:	CH	O	21	punct
33	Thách_thức	N	O	28	pob
34	sức_khoẻ	N	O	33	nmod
35	cho	E	O	21	vmod
36	mọi	L	O	37	det
37	người	N	O	35	pob
38	”	M	O	39	det
39	lần	N	O	37	tmp
40	thứ	N	O	39	nmod
41	hai	M	O	40	det
42	.	CH	O	21	punct
1	Sự_kiện	N	O	5	sub
2	thể_thao	N	O	1	nmod
3	ngoài_trời	N	O	1	nmod
4	này	P	O	3	det
5	khuyến_khích	V	O	0	root
6	sự	N	O	5	dob
7	tham_gia	V	O	6	nmod
8	của	E	O	6	nmod
9	đông_đảo	A	O	10	nmod
10	người_dân	N	O	8	pob
11	,	CH	O	5	punct
12	mọi	L	O	13	det
13	lứa	N	O	10	nmod
14	tuổi	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	5	punct
16	tuỳ	V	O	5	vmod
17	khả_năng	N	O	16	vmod
18	của	E	O	17	nmod
19	mỗi	L	O	20	det
20	cá_nhân	N	O	18	pob
21	,	CH	O	5	punct
22	với	E	O	5	vmod
23	các	L	O	24	det
24	“	N	O	22	pob
25	thử_thách	V	O	24	nmod
26	”	CH	O	5	punct
27	đi	V	O	5	vmod
28	bộ	N	O	27	vmod
29	,	CH	O	5	punct
30	chạy	V	O	5	vmod
31	trên	E	O	30	loc
32	các	L	O	33	det
33	quãng	N	O	31	pob
34	đường	N	O	33	nmod
35	từ	E	O	33	dir
36	3-8	M	O	37	det
37	km	Nu	O	35	pob
38	.	CH	O	5	punct
1	Trước	E	O	13	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	13	punct
4	sự_kiện	N	O	13	sub
5	thể_thao	N	O	4	nmod
6	ngoài_trời	N	O	4	nmod
7	lần	N	O	4	nmod
8	thứ	N	O	7	nmod
9	nhất	M	O	8	det
10	của	E	O	4	nmod
11	WHO	Ny	B-ORG	10	pob
12	đã	R	O	13	adv
13	diễn	V	O	0	root
14	ra	V	O	13	adv
15	vào	E	O	13	tmp
16	tháng	N	O	15	pob
17	5/2018	M	O	16	det
18	với	E	O	13	vmod
19	sự	Nc	O	18	pob
20	tham_dự	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	hàng	R	O	24	nmod
23	ngàn	M	O	24	det
24	người	N	O	21	pob
25	,	CH	O	13	punct
26	hoạt_động	V	O	13	vmod
27	thể_thao	N	O	26	vmod
28	cộng_đồng	N	O	27	nmod
29	.	CH	O	13	punct
1	Phát_huy	V	O	0	root
2	thành_công	V	O	1	vmod
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	1	punct
5	sự_kiện	N	O	14	sub
6	do	E	O	5	prp
7	WHO	Ny	B-ORG	8	sub
8	tổ_chức	V	O	6	dep
9	vào	E	O	8	tmp
10	năm	N	O	9	pob
11	nay	P	O	10	det
12	cũng	R	O	14	adv
13	đã	R	O	14	adv
14	thu_hút	V	O	1	vmod
15	sự	N	O	14	dob
16	tham_gia	V	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	đông_đảo	A	O	20	nmod
19	các	L	O	20	det
20	cộng_đồng	N	O	17	pob
21	dân_cư	N	O	20	nmod
22	tại	E	O	20	loc
23	địa_phương	N	O	22	pob
24	;	CH	O	1	punct
25	trong	E	O	27	sub
26	đó	P	O	25	pob
27	có	V	O	1	vmod
28	thành_viên	N	O	27	dob
29	các	L	O	30	det
30	cơ_quan	N	O	28	nmod
31	ngoại_giao	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	1	punct
33	các	L	O	34	det
34	tổ_chức	N	O	1	sub
35	quốc_tế	N	O	34	nmod
36	có	V	O	1	vmod
37	trụ_sở	N	O	36	dob
38	tại	E	O	37	loc
39	Geneva	Np	B-LOC	38	pob
40	,	CH	O	1	punct
41	cũng	R	O	45	adv
42	như	C	O	1	coord
43	các	L	O	44	det
44	đại_biểu	N	O	42	conj
45	tham_dự	V	O	44	nmod
46	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	45	dob
47	WHO	Ny	I-ORG	46	nmod
48	lần	N	O	44	nmod
49	thứ	N	O	48	nmod
50	72	M	O	49	det
51	,	CH	O	1	punct
52	diễn	V	O	1	vmod
53	ra	R	O	52	adv
54	từ	E	O	52	tmp
55	ngày	N	O	54	pob
56	20-28/5	M	O	55	det
57	tại	E	O	54	pmod
58	Geneva	Np	B-LOC	57	pob
59	.	CH	O	1	punct
1	[	CH	O	2	punct
2	Có	V	O	0	root
3	khoảng	N	O	7	sub
4	30%	M	O	5	det
5	người	Nc	B-MISC	3	nmod
6	Việt	Np	I-MISC	5	nmod
7	trưởng_thành	V	O	2	vmod
8	thiếu	A	O	7	vmod
9	vận_động	V	O	8	vmod
10	thể_lực	N	O	9	dob
11	]	CH	O	2	punct
12	Đoàn	N	O	31	sub
13	đại_biểu	N	O	12	nmod
14	Bộ	N	B-ORG	12	nmod
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	15	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	do	E	O	15	coord
19	Bộ_trưởng	N	O	21	sub
20	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	19	nmod
21	dẫn_đầu	V	O	18	dep
22	tới	E	O	21	loc
23	Geneva	Np	B-LOC	22	pob
24	để	E	O	21	prp
25	tham_dự	V	O	24	vmod
26	Đại_hội_đồng	Np	B-ORG	25	dob
27	WHO	Ny	I-ORG	26	nmod
28	,	CH	O	2	punct
29	cũng	R	O	31	adv
30	đã	R	O	31	adv
31	tham_dự	V	O	2	dep
32	vào	E	O	31	vmod
33	sự_kiện	N	O	32	pob
34	thể_thao	N	O	33	nmod
35	này	P	O	33	det
36	.	CH	O	2	punct
41	”	CH	O	14	punct
42	Phát_biểu	V	O	14	vmod
43	tại	E	O	42	loc
44	sự_kiện	N	O	43	pob
45	thể_thao	N	O	44	nmod
46	ngoài_trời	N	O	44	nmod
47	này	P	O	46	det
48	,	CH	O	53	punct
49	Tổng_Giám_đốc	Np	O	44	nmod
50	WHO	Ny	B-ORG	49	nmod
51	,	CH	O	54	punct
52	ông	Nc	O	54	sub
53	Tedros_Adhanom_Ghebreyesus	Np	B-PER	52	nmod
54	nhấn_mạnh	V	O	0	root
55	tầm	N	O	54	dob
56	quan_trọng	A	O	55	nmod
57	của	E	O	55	nmod
58	sức_khoẻ	N	O	57	pob
59	và	Cc	O	54	coord
60	đặc_biệt	A	O	61	vmod
61	hoạt_động	V	O	59	conj
62	thể_chất	N	O	61	vmod
63	,	CH	O	54	punct
64	rèn_luyện	V	O	54	vmod
65	sức_khoẻ	N	O	64	dob
66	cho	E	O	64	iob
67	tương_lai	N	O	66	pob
68	lành_mạnh	A	O	67	nmod
69	,	CH	O	54	punct
70	bền_vững	A	O	54	vmod
71	.	CH	O	54	punct
1	Ngoài_ra	X	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	WHO	Ny	B-ORG	5	sub
4	cũng	R	O	5	adv
5	muốn	V	O	0	root
6	nhấn_mạnh	V	O	5	vmod
7	mục_tiêu	N	O	6	dob
8	đảm_bảo	V	O	7	nmod
9	cho	E	O	8	vmod
10	mọi	L	O	11	det
11	người_dân	N	O	9	pob
12	tiếp_cận	V	O	11	nmod
13	được	R	O	12	adv
14	các	L	O	15	det
15	dịch_vụ	N	O	12	dob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	cần_thiết	A	O	15	nmod
18	và	Cc	O	5	coord
19	ghi_nhận	V	O	18	conj
20	vai_trò	N	O	19	dob
21	quan_trọng	A	O	20	nmod
22	của	E	O	20	nmod
23	thành_phố	N	B-LOC	22	pob
24	Geneva	Np	I-LOC	23	nmod
25	,	CH	O	23	punct
26	trung_tâm	N	O	23	nmod
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	23	punct
29	sức_khoẻ	N	O	23	nmod
30	toàn_cầu	N	O	29	nmod
31	.	CH	O	5	punct
1	Sự_kiện	N	O	6	sub
2	thể_thao	N	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	WHO	Ny	B-ORG	3	pob
5	còn	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	sự	N	O	6	dob
8	tham_gia	V	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	Đệ	N	O	9	pob
11	nhất	A	O	10	nmod
12	phu_nhân	N	O	10	nmod
13	Kenya	Np	B-LOC	12	nmod
14	,	CH	O	7	punct
15	Margaret_Kenyatta	Np	B-PER	7	nmod
16	;	CH	O	6	punct
17	bà	Nc	O	27	sub
18	Cynthia_Germanotta	Np	B-PER	17	nmod
19	,	CH	O	17	punct
20	người	N	O	17	nmod
21	đấu_tranh	V	O	20	nmod
22	cho	E	O	21	vmod
23	sức_khoẻ	N	O	22	pob
24	tâm_thần	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	17	punct
26	đồng	N	O	17	nmod
27	sáng_lập	V	O	6	dep
28	Tổ_chức	N	O	27	dob
29	Born_This_Way	Np	O	28	nmod
30	,	CH	O	28	punct
31	mẹ	N	O	28	nmod
32	của	E	O	31	nmod
33	nữ	N	O	32	pob
34	ca_sỹ	N	O	33	nmod
35	nổi_tiếng	A	O	33	nmod
36	Lady_Gaga	Np	B-PER	33	nmod
37	;	CH	O	6	punct
38	cùng	C	O	6	coord
39	nhiều	A	O	40	nmod
40	vận_động_viên	N	O	38	conj
41	thể_thao	N	O	40	nmod
42	như	C	O	40	coord
43	vận_động_viên	N	O	42	conj
44	điền_kinh	V	O	43	nmod
45	Thuỵ_Sĩ	Np	B-LOC	44	loc
46	Tadesse_Abraham	Np	B-PER	45	nmod
47	,	CH	O	43	punct
48	nhà	N	O	43	nmod
49	vô_địch	N	O	48	nmod
50	môn	N	O	48	nmod
51	marathon	N	O	50	nmod
52	của	E	O	48	nmod
53	Kenya	Np	B-LOC	52	pob
54	,	CH	O	43	punct
55	Mary_Keitany	Np	B-PER	43	nmod
56	,	CH	O	43	punct
57	tay_đua	N	O	43	nmod
58	xe	N	O	57	nmod
59	công_thức	A	O	57	nmod
60	người	N	O	59	amod
61	Thuỵ_Sĩ	Np	O	60	nmod
62	Romain_Grosjean	Np	O	60	nmod
63	....	CH	O	6	punct
1	/	CH	O	2	punct
2	.	CH	O	0	punct
3	2	M	O	1	det
4	.	CH	O	1	punct
1	Bác_sĩ	N	O	2	sub
2	đi	V	O	0	root
3	bộ	N	O	2	vmod
4	hưởng_ứng	V	O	2	vmod
5	hành_trình	N	O	4	vmod
6	"	CH	O	5	punct
7	Thầy_thuốc	N	O	5	nmod
8	trẻ	A	O	7	nmod
9	làm	V	O	2	vmod
10	theo	E	O	9	vmod
11	lời	N	O	10	pob
12	Bác	Np	O	11	nmod
13	"	CH	O	2	punct
14	(	CH	O	2	punct
15	Công_lý	N	O	11	nmod
16	)	CH	O	2	punct
17	-	CH	O	2	punct
18	Chiều	N	O	24	tmp
19	19/5	M	O	18	det
20	,	CH	O	2	punct
21	Hội	N	O	18	nmod
22	thầy_thuốc	N	O	21	nmod
23	trẻ	A	O	21	nmod
24	tổ_chức	V	O	2	vmod
25	lễ	N	O	24	dob
26	phát_động	V	O	25	nmod
27	hành_trình	N	O	25	nmod
28	"	CH	O	31	punct
29	Thầy_thuốc	N	O	31	sub
30	trẻ	A	O	29	nmod
31	làm	V	O	2	vmod
32	theo	E	O	31	vmod
33	lời	N	O	32	pob
34	Bác	Np	O	33	nmod
35	,	CH	O	31	punct
36	tình_nguyện	V	O	31	vmod
37	vì	E	O	31	prp
38	sức_khoẻ	N	O	37	pob
39	cộng_đồng	N	O	38	nmod
40	năm	N	O	38	nmod
41	2019	M	O	40	det
42	”	Nu	O	38	nmod
43	và	Cc	O	31	coord
44	cuộc	Nc	O	43	conj
45	thi	V	O	44	nmod
46	“	CH	O	31	punct
47	Đi	V	O	31	vmod
48	bộ	N	O	47	vmod
49	vì	E	O	31	prp
50	sức_khoẻ	N	O	49	pob
51	”	CH	O	54	punct
52	tại	E	O	31	loc
53	Vườn	N	O	52	pob
54	hoa	N	O	53	nmod
55	Lý_Tự_Trọng	Np	O	53	nmod
56	,	CH	O	2	punct
57	(	CH	O	2	punct
58	Ba_Đình	Np	B-LOC	53	nmod
59	,	CH	O	58	punct
60	Hà_Nội	Np	B-LOC	58	nmod
61	)	CH	O	2	punct
62	.	CH	O	2	punct
1	Tới	V	O	0	root
2	tham_dự	V	O	1	vmod
3	chương_trình	N	O	2	dob
4	có	V	O	3	nmod
5	ông	Nc	O	4	dob
6	Trần_Thanh_Mẫn	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	Bí_thư	N	O	5	nmod
9	Trung_ương	N	O	8	nmod
10	Đảng	Np	O	8	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	Chủ_tịch	N	O	5	nmod
13	Trung_ương	N	O	12	nmod
14	Mặt_trận	N	O	12	nmod
15	tổ_quốc	N	O	14	nmod
16	Việt_Nam	Np	B-LOC	14	nmod
17	;	CH	O	5	punct
18	ông	Nc	O	5	nmod
19	Nguyễn_Phước_Lộc	Np	B-PER	18	nmod
20	,	CH	O	18	punct
21	Phó	Z	O	23	nmod
22	trưởng	Z	O	23	nmod
23	ban	N	B-ORG	18	nmod
24	Dân_vận	Np	I-ORG	23	nmod
25	Trung_ương	Np	I-ORG	23	nmod
26	;	CH	O	1	punct
27	ông	Nc	O	23	nmod
28	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	27	nmod
29	,	CH	O	27	punct
30	Thứ_trưởng	N	O	27	nmod
31	Bộ	N	B-ORG	30	nmod
32	Y_tế	N	I-ORG	31	nmod
33	;	CH	O	1	punct
34	ông	Nc	O	66	sub
35	Kidong_Park	Np	B-PER	34	nmod
36	;	CH	O	34	punct
37	Trưởng	N	O	34	nmod
38	đại_diện	N	O	37	nmod
39	WHO	Ny	B-ORG	37	nmod
40	tại	E	O	37	loc
41	Việt_Nam	Np	B-LOC	40	pob
42	và	Cc	O	34	nmod
43	các	L	O	44	det
44	lãnh_đạo	N	O	34	nmod
45	các	L	O	46	det
46	Bộ	N	O	44	nmod
47	,	CH	O	46	punct
48	ban	N	O	46	nmod
49	,	CH	O	46	punct
50	ngành	N	O	46	nmod
51	,	CH	O	34	punct
52	cùng	A	O	34	coord
53	2500	M	O	54	det
54	y_bác_sĩ	N	O	52	conj
55	,	CH	O	54	punct
56	đoàn_viên	N	O	54	nmod
57	thanh_niên	N	O	56	nmod
58	và	Cc	O	34	coord
59	hàng	R	O	61	nmod
60	ngàn	M	O	61	det
61	người_dân	N	O	58	conj
62	tham_gia	V	O	61	nmod
63	khám	V	O	62	vmod
64	bệnh	N	O	63	dob
65	,	CH	O	34	punct
66	sàng_lọc	V	O	1	vmod
67	.	CH	O	1	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	buổi	N	O	2	pob
4	lễ	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	ông	Nc	O	1	sub
7	Trần_Văn_Thuần	Np	B-PER	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	Chủ_tịch	N	O	6	nmod
10	Hội	N	B-ORG	9	nmod
11	Thầy_thuốc	N	I-ORG	10	nmod
12	trẻ	A	I-ORG	10	nmod
13	Việt_Nam	Np	I-ORG	10	nmod
14	cho	V	O	1	vmod
15	biết	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	1	punct
17	đây	P	O	18	sub
18	là	V	O	1	dep
19	năm	N	O	18	tmp
20	thứ	N	O	19	nmod
21	10	M	O	20	det
22	Hội	N	O	19	nmod
23	Thầy_thuốc	N	O	22	nmod
24	trẻ	A	O	22	nmod
25	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	nmod
26	phối_hợp	V	O	18	vmod
27	tổ_chức	V	O	26	vmod
28	hoạt_động	V	O	27	vmod
29	khám_chữa	V	O	28	vmod
30	bệnh	N	O	29	dob
31	đồng_loạt	A	O	30	nmod
32	trên	E	O	29	loc
33	cả	P	O	34	nmod
34	nước	N	O	32	pob
35	,	CH	O	1	punct
36	năm	N	O	38	tmp
37	nay	P	O	36	det
38	Hành_trình	N	O	34	nmod
39	với	E	O	38	nmod
40	chủ_đề	N	O	39	pob
41	“	CH	O	44	punct
42	Thầy_thuốc	N	O	44	sub
43	trẻ	A	O	42	nmod
44	tình_nguyện	V	O	40	nmod
45	vì	E	O	44	prp
46	một	M	O	47	det
47	Việt_Nam	Np	B-LOC	48	sub
48	khoẻ_mạnh	V	O	45	dep
49	”	CH	O	1	punct
50	.	CH	O	1	punct
1	Với	E	O	8	pmod
2	các	L	O	3	det
3	hoạt_động	N	O	1	pob
4	như	C	O	3	nmod
5	khám	V	O	3	nmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	,	CH	O	5	punct
8	tư_vấn	V	O	0	root
9	sức_khoẻ	N	O	8	dob
10	,	CH	O	8	punct
11	cấp_phát	V	O	8	vmod
12	thuốc	N	O	11	dob
13	miễn_phí	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	8	punct
15	tặng	V	O	8	vmod
16	quà	N	O	15	dob
17	cho	E	O	15	iob
18	nhân_dân	N	O	17	pob
19	,	CH	O	8	punct
20	ưu_tiên	V	O	8	vmod
21	vùng_sâu	N	O	20	dob
22	,	CH	O	21	punct
23	vùng_xa	N	O	21	nmod
24	,	CH	O	21	punct
25	vùng	N	O	21	nmod
26	khó_khăn	A	O	25	nmod
27	trong	E	O	26	amod
28	cả	P	O	29	nmod
29	nước	N	O	27	pob
30	;	CH	O	8	punct
31	tư_vấn	V	O	8	vmod
32	chăm_sóc	V	O	31	vmod
33	sức_khoẻ	N	O	32	vmod
34	sinh_sản	V	O	33	nmod
35	-	CH	O	32	punct
36	kế_hoạch_hoá	V	O	32	vmod
37	gia_đình	N	O	36	dob
38	,	CH	O	32	punct
39	mổ	V	O	32	vmod
40	mắt	N	O	39	dob
41	miễn_phí	V	O	40	nmod
42	cho	E	O	39	iob
43	người	N	O	42	pob
44	cao_tuổi	A	O	43	nmod
45	,	CH	O	32	punct
46	phẫu_thuật	V	O	32	vmod
47	dị_tật	N	O	46	dob
48	bẩm_sinh	A	O	47	nmod
49	cho	E	O	46	iob
50	trẻ_em	N	O	49	pob
51	;	CH	O	8	punct
52	khám	V	O	8	vmod
53	sàng_lọc	V	O	52	vmod
54	bệnh	N	O	53	dob
55	mạn_tính	N	O	54	nmod
56	.	CH	O	8	punct
1	Ông	Nc	O	3	sub
2	Trần_Văn_Thuần	Np	B-PER	1	nmod
3	đưa	V	O	0	root
4	chỉ_tiêu	N	O	3	dob
5	dự_kiến	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	hành_trình	N	O	6	pob
8	năm	N	O	7	nmod
9	nay	P	O	8	det
10	với	E	O	3	vmod
11	20.000	M	O	12	det
12	thầy_thuốc	N	O	10	pob
13	trẻ	A	O	12	nmod
14	tham_gia	V	O	12	nmod
15	khám_chữa	V	O	14	vmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	,	CH	O	3	punct
18	cấp_phát	V	O	3	vmod
19	thuốc	N	O	18	dob
20	miễn_phí	V	O	19	nmod
21	cho	E	O	18	iob
22	300.000	M	O	23	det
23	người	N	O	21	pob
24	.	CH	O	3	punct
1	Mổ	V	O	0	root
2	mắt	N	O	1	dob
3	miễn_phí	V	O	1	vmod
4	cho	E	O	1	vmod
5	1.000	M	O	6	det
6	người	N	O	4	pob
7	cao_tuổi	A	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	tập_huấn	V	O	1	vmod
10	các	L	O	11	det
11	phương_pháp	N	O	9	dob
12	sơ	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	cấp_cứu	V	O	11	nmod
15	cơ_bản	A	O	14	vmod
16	cho	E	O	11	nmod
17	5.000	M	O	18	det
18	giáo_viên	N	O	16	pob
19	của	E	O	18	nmod
20	700	M	O	21	det
21	trường	N	O	19	pob
22	mầm_non	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	tiểu_học	N	O	21	nmod
25	trong	E	O	21	loc
26	toàn_quốc	N	O	25	pob
27	.	CH	O	1	punct
1	Đồng_thời	R	O	2	adv
2	vận_động	V	O	0	root
3	hội_viên	N	O	2	dob
4	,	CH	O	3	punct
5	thanh_niên	N	O	6	sub
6	hiến	V	O	2	vmod
7	máu	N	O	6	dob
8	tình_nguyện	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	tiếp_nhận	V	O	6	vmod
11	được	R	O	10	adv
12	20.000	M	O	13	det
13	đơn_vị	N	O	10	dob
14	máu.Có	N	O	13	nmod
15	mặt	N	O	13	nmod
16	tại	E	O	13	loc
17	buổi	N	O	16	pob
18	lễ	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	2	punct
20	ông	Nc	O	2	sub
21	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	Thứ_trưởng	N	O	20	nmod
24	Bộ	N	B-ORG	23	nmod
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	khẳng_định	V	O	2	vmod
27	đây	P	O	28	sub
28	là	V	O	26	vmod
29	hoạt_động	N	O	28	vmod
30	có	V	O	29	nmod
31	ý_nghĩa	N	O	30	dob
32	sâu_sắc	A	O	31	nmod
33	đối_với	E	O	31	nmod
34	cộng	N	O	33	pob
35	động	N	O	34	nmod
36	xã_hội	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	28	punct
38	thể_hiện	V	O	28	vmod
39	quyết_tâm	N	O	38	dob
40	của	E	O	39	nmod
41	ngành	N	O	40	pob
42	Y_tế	N	O	41	nmod
43	trong	E	O	38	tmp
44	phòng_chống	V	O	43	vmod
45	tác_hại	N	O	44	vmod
46	của	E	O	45	nmod
47	phòng_chống	V	O	46	vmod
48	,	CH	O	28	punct
49	phát_hiện	V	O	28	vmod
50	sớm	A	O	49	vmod
51	các	L	O	52	det
52	bệnh	N	O	49	dob
53	không	R	O	54	adv
54	lây_nhiễm	V	O	52	nmod
55	,	CH	O	28	punct
56	ngăn	V	O	28	vmod
57	chặm	V	O	56	vmod
58	tác_hại	N	O	57	dob
59	của	E	O	58	nmod
60	rượu_bia	N	O	59	pob
61	,	CH	O	2	punct
62	đặc_biệt	A	O	2	iob
63	khi	N	O	62	tmp
64	kỳ	N	O	68	sub
65	họp	V	O	64	nmod
66	Quốc_hội	N	O	64	nmod
67	sắp	R	O	68	adv
68	tới	V	O	63	nmod
69	sẽ	R	O	70	adv
70	xem_xét	V	O	68	vmod
71	về	E	O	70	vmod
72	dự_thảo	N	O	71	pob
73	Bộ_luật	N	O	72	nmod
74	này	P	O	72	det
75	.	CH	O	2	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	nhân_dịp	E	O	10	tmp
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	10	punct
5	Hội	N	O	10	sub
6	Thầy_thuốc	N	O	5	nmod
7	trẻ	A	O	5	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	phối_hợp	V	O	0	root
11	cùng	A	O	10	vmod
12	Bộ	N	B-ORG	11	amod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	Văn_phòng	N	O	25	sub
16	tổ_chức	V	O	15	nmod
17	Y_tế	N	O	16	dob
18	thế_giới	N	O	17	nmod
19	tại	E	O	16	loc
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	19	pob
21	(	CH	O	10	punct
22	WHO	Ny	B-ORG	15	nmod
23	)	CH	O	10	punct
24	cũng	R	O	25	adv
25	phát_động	V	O	10	vmod
26	cuộc	N	O	25	dob
27	thi	V	O	26	nmod
28	“	CH	O	10	punct
29	Đi	V	O	10	vmod
30	bộ	N	O	29	vmod
31	vì	E	O	29	prp
32	sức_khoẻ	N	O	31	pob
33	–	CH	O	10	punct
34	Walk	Np	O	37	sub
35	for	Nb	O	10	punct
36	your	N	O	34	nmod
37	health	A	O	10	vmod
38	”	CH	O	10	punct
39	,	CH	O	10	punct
40	chương_trình	N	O	42	sub
41	này	P	O	40	det
42	nằm	V	O	10	vmod
43	trong	E	O	42	loc
44	chuỗi	N	O	43	pob
45	hoạt_động	V	O	44	nmod
46	“	Nc	O	45	vmod
47	Walk	Np	O	46	nmod
48	your	V	O	42	vmod
49	talk	N	O	48	dob
50	”	CH	O	10	punct
51	do	E	O	10	prp
52	Tổ_chức	N	B-ORG	51	pob
53	Y_tế	N	I-ORG	52	nmod
54	thế_giới	N	I-ORG	53	nmod
55	phát_động	V	O	52	nmod
56	trên	E	O	55	loc
57	toàn_cầu	N	O	56	pob
58	.	CH	O	10	punct
1	Chương_trình	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	tổ_chức	V	O	2	vmod
4	trong	E	O	3	tmp
5	vòng	N	O	4	pob
6	100	M	O	7	det
7	ngày	N	O	5	nmod
8	và	Cc	O	2	coord
9	dự_kiến	V	O	8	conj
10	bắt_đầu	V	O	9	vmod
11	từ	E	O	10	tmp
12	ngày	N	O	11	pob
13	28/6/2019	M	O	12	det
14	đến	E	O	11	pmod
15	hết	V	O	14	vmod
16	ngày	N	O	11	pob
17	5/10/2019	M	O	16	det
18	.	CH	O	2	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	sáng_kiến	N	O	2	dob
4	đã	R	O	5	adv
5	được	V	O	3	nmod
6	đưa	V	O	5	vmod
7	ra	V	O	6	adv
8	tại	E	O	6	loc
9	trụ_sở	N	O	8	pob
10	của	E	O	9	nmod
11	WHO	Ny	B-ORG	10	pob
12	tại	E	O	9	loc
13	Geneva	Np	B-LOC	12	pob
14	.	CH	O	2	punct
1	Sáng_kiến	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	nhằm	V	O	0	root
4	thúc_đẩy	V	O	3	vmod
5	lối	N	O	4	dob
6	sống	V	O	5	nmod
7	lành_mạnh	A	O	5	nmod
8	tại	E	O	5	loc
9	nơi	N	O	8	pob
10	làm_việc	V	O	9	nmod
11	và	Cc	O	10	coord
12	phản_ánh	V	O	11	conj
13	cam_kết	N	O	12	vmod
14	của	E	O	13	nmod
15	nhân_viên	N	O	14	pob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	3	punct
18	thúc_đẩy	V	O	3	vmod
19	chiến_lược	N	O	18	dob
20	toàn_diện	A	O	19	nmod
21	cho	E	O	18	iob
22	một	M	O	23	det
23	nơi	N	O	21	pob
24	làm_việc	V	O	23	nmod
25	lành_mạnh	A	O	24	vmod
26	và	Cc	O	3	coord
27	giải_quyết	V	O	26	conj
28	các	L	O	29	det
29	vấn_đề	N	O	27	dob
30	sức_khoẻ	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	3	punct
32	bao_gồm	V	O	3	vmod
33	hoạt_động	V	O	32	vmod
34	thể_chất	N	O	33	vmod
35	,	CH	O	34	punct
36	sức_khoẻ	N	O	34	nmod
37	và	Cc	O	3	coord
38	an_toàn	A	O	36	nmod
39	và	Cc	O	3	coord
40	dinh_dưỡng	N	O	37	conj
41	nghề_nghiệp	N	O	40	nmod
42	.	CH	O	3	punct
1	Được	V	O	0	root
2	biết	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	tại	E	O	1	loc
5	lễ	N	O	4	pob
6	phát_động	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	các	L	O	9	det
9	đại_biểu	N	O	11	sub
10	sẽ	R	O	11	adv
11	tham_gia	V	O	1	vmod
12	đi	V	O	11	vmod
13	bộ	N	O	12	vmod
14	4	M	O	15	det
15	km	Nu	O	12	ext
16	quanh	N	O	15	nmod
17	khu_vực	N	O	16	nmod
18	đường	N	B-LOC	17	nmod
19	Thanh_Niên	Np	I-LOC	18	nmod
20	(	CH	O	18	punct
21	Hà_Nội	Np	B-LOC	18	nmod
22	)	CH	O	1	punct
23	dự_kiến	V	O	1	vmod
24	riêng	A	O	23	vmod
25	trong	E	O	23	tmp
26	ngày	N	O	25	pob
27	19/5	M	O	26	det
28	,	CH	O	1	punct
29	hơn	A	O	31	nmod
30	100.000	M	O	31	det
31	người_dân	N	O	33	sub
32	sẽ	R	O	33	adv
33	được	V	O	1	vmod
34	khám	V	O	33	vmod
35	bệnh	N	O	34	dob
36	,	CH	O	1	punct
37	sàng_lọc	V	O	1	vmod
38	và	Cc	O	1	coord
39	cấp_phát	V	O	38	conj
40	thuốc	N	O	39	dob
41	miễn_phí	V	O	40	nmod
42	và	Cc	O	1	coord
43	hơn	A	O	45	nmod
44	50.000	M	O	45	det
45	người	N	O	40	nmod
46	,	CH	O	1	punct
47	chủ_yếu	A	O	1	vmod
48	là	C	O	47	amod
49	cán_bộ	N	O	55	sub
50	ngành	N	O	49	nmod
51	Y_tế	N	O	50	nmod
52	và	Cc	O	49	coord
53	thanh_niên	N	O	52	conj
54	sẽ	R	O	55	adv
55	đi	V	O	47	dep
56	bộ	N	O	55	vmod
57	10.000	M	O	58	det
58	bước	N	O	63	sub
59	chân	N	O	58	nmod
60	hưởng_ứng	V	O	58	nmod
61	chương_trình	N	O	60	dob
62	“	CH	O	55	punct
63	Đi	V	O	55	vmod
64	bộ	N	O	63	vmod
65	vì	E	O	63	prp
66	sức_khoẻ	N	O	65	pob
67	”	M	O	66	det
68	,	CH	O	55	punct
69	vì	E	O	55	prp
70	một	M	O	71	det
71	Việt_Nam	Np	B-LOC	72	sub
72	khoẻ_mạnh	V	O	69	dep
73	.	CH	O	1	punct
1	Với	E	O	20	adv
2	02	M	O	3	det
3	hoạt_động	N	O	1	pob
4	chính	T	O	5	nmod
5	này	P	O	3	det
6	,	CH	O	20	punct
7	Hội	N	O	20	sub
8	Thầy_thuốc	N	O	7	nmod
9	trẻ	A	O	7	nmod
10	Việt_Nam	Np	B-LOC	7	nmod
11	và	Cc	O	7	coord
12	Văn_phòng	N	O	11	conj
13	đại_diện	N	O	12	nmod
14	Tổ_chức	N	B-ORG	12	nmod
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	thế_giới	N	I-ORG	15	nmod
17	tại	E	O	12	loc
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	pob
19	sẽ	R	O	20	adv
20	nhận	V	O	0	root
21	02	M	O	22	det
22	kỷ_lục	N	O	20	dob
23	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	nmod
24	-	CH	O	20	punct
25	“	CH	O	20	punct
26	Chương_trình	N	O	22	nmod
27	có	V	O	26	nmod
28	số	N	O	27	dob
29	người	N	O	28	nmod
30	được	V	O	28	nmod
31	khám	V	O	30	vmod
32	bệnh	N	O	31	dob
33	,	CH	O	20	punct
34	sàng_lọc	V	O	30	vmod
35	bệnh	N	O	34	dob
36	mạn_tính	N	O	35	nmod
37	nhiều	A	O	35	nmod
38	nhất	R	O	37	amod
39	trong	E	O	34	tmp
40	01	M	O	41	det
41	ngày	N	O	39	pob
42	”	M	O	41	det
43	và	Cc	O	20	coord
44	“	M	O	45	det
45	Chương_trình	N	O	48	sub
46	đi	V	O	45	nmod
47	bộ	N	O	46	vmod
48	có	V	O	43	conj
49	số	N	O	48	dob
50	người	N	O	49	nmod
51	tham_gia	V	O	49	nmod
52	nhiều	A	O	51	vmod
53	nhất	R	O	52	amod
54	trong	E	O	51	tmp
55	01	M	O	56	det
56	ngày	N	O	54	pob
57	”	M	O	56	det
58	.	CH	O	26	punct
59	3	M	O	26	det
60	.	CH	O	20	punct
1	Khảo_sát	V	O	0	root
2	kết_quả	N	O	1	dob
3	10	M	O	4	det
4	năm	N	O	1	tmp
5	thực_hiện	V	O	4	nmod
6	Quyết_định	N	O	5	dob
7	221	M	O	6	det
8	-	CH	O	6	punct
9	QĐ	Ny	O	6	nmod
10	/	CH	O	9	punct
11	TW	Ny	O	9	nmod
12	của	E	O	6	nmod
13	Ban_Bí_thư	N	B-ORG	12	pob
14	tại	E	O	11	loc
15	Bộ	N	B-ORG	14	pob
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	Ngày	N	O	15	nmod
18	17/5/2019	M	O	17	det
19	,	CH	O	1	punct
20	tại	E	O	1	loc
21	Bộ	N	B-ORG	20	pob
22	Y_tế	N	I-ORG	21	nmod
23	,	CH	O	1	punct
24	Thứ_trưởng	N	O	27	sub
25	Trương_Quốc_Cường	Np	B-PER	24	nmod
26	đã	R	O	27	adv
27	có	V	O	1	vmod
28	buổi	N	O	27	dob
29	làm_việc	V	O	28	nmod
30	với	E	O	29	vmod
31	Đoàn	Np	O	30	pob
32	khảo_sát	V	O	31	nmod
33	kết_quả	N	O	32	dob
34	10	M	O	35	det
35	năm	N	O	32	tmp
36	thực_hiện	V	O	35	nmod
37	Quyết_định	N	O	36	dob
38	221	M	O	37	det
39	-	CH	O	37	punct
40	QĐ	Ny	O	37	nmod
41	/	CH	O	37	punct
42	TW	Ny	O	37	nmod
43	Ngày	N	O	37	nmod
44	17/5/2019	M	O	43	det
45	,	CH	O	1	punct
46	tại	E	O	1	loc
47	Bộ	N	B-ORG	46	pob
48	Y_tế	N	I-ORG	47	nmod
49	,	CH	O	1	punct
50	Thứ_trưởng	N	O	53	sub
51	Trương_Quốc_Cường	Np	B-PER	50	nmod
52	đã	R	O	53	adv
53	có	V	O	1	vmod
54	buổi	N	O	53	dob
55	làm_việc	V	O	54	nmod
56	với	E	O	55	vmod
57	Đoàn	Np	O	56	pob
58	khảo_sát	V	O	57	nmod
59	kết_quả	N	O	58	dob
60	10	M	O	61	det
61	năm	N	O	58	tmp
62	thực_hiện	V	O	61	nmod
63	Quyết_định	N	O	62	dob
64	221	M	O	63	det
65	-	CH	O	63	punct
66	QĐ	Ny	O	63	nmod
67	/	CH	O	66	punct
68	TW	Ny	O	66	nmod
69	,	CH	O	63	punct
70	ngày	N	O	63	nmod
71	27/4/2009	M	O	70	det
72	của	E	O	63	nmod
73	Ban_Bí_thư	N	O	72	pob
74	khoá	N	O	73	nmod
75	X	Ny	O	74	nmod
76	về	V	O	53	vmod
77	ban_hành	V	O	76	prp
78	“	M	O	79	det
79	Quy_chế	N	O	77	dob
80	phối_hợp	V	O	79	nmod
81	giữa	N	O	80	vmod
82	Ban	N	O	81	nmod
83	Tuyên_giáo	V	O	82	nmod
84	các	L	O	85	det
85	cấp	N	O	81	nmod
86	với	E	O	81	nmod
87	cơ_quan	N	O	86	pob
88	quản_lý_nhà_nước	V	O	87	nmod
89	cùng	A	O	88	vmod
90	cấp	N	O	89	amod
91	trong	E	O	80	vmod
92	việc	N	O	91	pob
93	triển_khai	V	O	92	nmod
94	kế_hoạch	N	O	93	dob
95	phát_triển	V	O	94	nmod
96	kinh_tế	N	O	94	nmod
97	-	CH	O	96	punct
98	xã_hội	N	O	96	nmod
99	,	CH	O	1	punct
100	giải_quyết	V	O	1	vmod
101	các	L	O	102	det
102	vấn_đề	N	O	100	dob
103	bức_xúc	A	O	102	nmod
104	của	E	O	102	nmod
105	nhân_dân	N	O	104	pob
106	”	CH	O	1	punct
107	do	E	O	1	prp
108	đồng_chí	N	O	104	pob
109	Nguyễn_Văn_Tùng	Np	B-PER	108	nmod
110	–	CH	O	108	punct
111	Phó	Z	O	112	vmod
112	Chủ_nhiệm	V	O	108	nmod
113	Văn_phòng	N	B-ORG	112	dob
114	Chính_phủ	N	I-ORG	113	nmod
115	làm	V	O	112	prp
116	Trưởng_đoàn	N	O	115	dob
117	.	CH	O	1	punct
1	Báo_cáo	V	O	0	root
2	10	M	O	3	det
3	năm	N	O	1	tmp
4	thực_hiện	V	O	3	nmod
5	Quyết_định	N	O	4	dob
6	số	N	O	5	nmod
7	221	M	O	6	det
8	-	CH	O	6	punct
9	QĐ	Ny	O	6	nmod
10	/	CH	O	9	punct
11	TW	Ny	O	9	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	ngày	N	O	5	nmod
14	27/4/2019	M	O	13	det
15	của	E	O	5	nmod
16	Ban_Bí_thư	N	O	15	pob
17	Khoá_X	Np	B-ORG	16	nmod
18	về	V	O	1	vmod
19	ban_hành	V	O	18	vmod
20	“	M	O	21	det
21	Quy_chế	N	O	19	dob
22	phối_hợp	V	O	21	nmod
23	giữa	N	O	22	vmod
24	Ban	N	O	23	nmod
25	Tuyên_giáo	V	O	24	nmod
26	các	L	O	27	det
27	cấp	N	O	23	nmod
28	với	E	O	22	vmod
29	cơ_quan	N	O	28	pob
30	quản_lý_Nhà_nước	Np	O	29	nmod
31	cùng	A	O	29	nmod
32	cấp	V	O	31	vmod
33	trong	E	O	32	vmod
34	việc	N	O	33	pob
35	triển_khai	V	O	34	nmod
36	kế_hoạch	N	O	35	dob
37	phát_triển	V	O	36	nmod
38	kinh_tế	N	O	36	nmod
39	-	CH	O	38	punct
40	xã_hội	N	O	38	nmod
41	,	CH	O	22	punct
42	giải_quyết	V	O	22	vmod
43	các	L	O	44	det
44	vấn_đề	N	O	42	dob
45	bức_xúc	A	O	44	nmod
46	của	E	O	44	nmod
47	Nhân_dân	N	O	46	pob
48	”	CH	O	51	punct
49	tại	E	O	46	pmod
50	Bộ	N	B-ORG	49	pob
51	Y_tế	N	I-ORG	50	nmod
52	,	CH	O	50	punct
53	đồng_chí	N	O	50	nmod
54	Hà_Anh_Đức	Np	B-PER	53	nmod
55	,	CH	O	50	punct
56	Phó	Z	O	57	nmod
57	Chánh	Np	O	50	nmod
58	Văn_phòng	N	O	57	nmod
59	Bộ	Np	O	58	nmod
60	cho	V	O	1	vmod
61	biết	V	O	60	vmod
62	:	CH	O	60	punct
63	Triển_khai	V	O	60	vmod
64	Quyết_định	N	O	63	dob
65	số	N	O	64	nmod
66	221	M	O	65	det
67	-	CH	O	65	punct
68	QĐ	Ny	O	65	nmod
69	/	CH	O	65	punct
70	TW	Ny	O	65	nmod
71	ngày	N	O	64	tmp
72	27/4/2009	M	O	71	det
73	của	E	O	64	nmod
74	Ban_Bí_thư	N	O	73	pob
75	khoá	N	O	74	nmod
76	X	M	O	75	det
77	,	CH	O	60	punct
78	ngày	N	O	96	tmp
79	23/3/2010	M	O	78	det
80	Đồng_chí	N	O	78	nmod
81	Nguyễn_Quốc_Triệu	Np	B-PER	80	nmod
82	,	CH	O	60	punct
83	Bộ_trưởng	N	O	96	sub
84	Bộ	N	B-ORG	83	nmod
85	Y_tế	N	I-ORG	84	nmod
86	và	Cc	O	84	coord
87	Đồng_chí	N	O	86	conj
88	Phùng_Hữu_Phú	Np	B-PER	87	nmod
89	,	CH	O	60	punct
90	Phó	Z	O	91	nmod
91	Trưởng	N	O	83	nmod
92	Ban	Np	B-ORG	91	nmod
93	Tuyên_giáo	Np	I-ORG	92	nmod
94	Trung_ương	Np	I-ORG	92	nmod
95	đã	R	O	96	adv
96	ký_kết	V	O	60	vmod
97	Chương_trình	N	O	96	dob
98	phối_hợp	V	O	97	nmod
99	công_tác	N	O	98	dob
100	trong	E	O	96	tmp
101	triển_khai	V	O	100	vmod
102	các	L	O	103	det
103	nhiệm_vụ	N	O	101	dob
104	chính_trị	N	O	103	nmod
105	và	Cc	O	96	coord
106	giải_quyết	V	O	105	conj
107	các	L	O	108	det
108	vấn_đề	N	O	106	dob
109	bức_xúc	A	O	108	nmod
110	của	E	O	108	nmod
111	Nhân_dân	N	O	110	pob
112	.	CH	O	1	punct
1	Trên	E	O	19	loc
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	các	L	O	4	det
4	nội_dung	N	O	2	nmod
5	của	E	O	4	nmod
6	Chương_trình	N	O	5	pob
7	đã	R	O	8	adv
8	ký_kết	V	O	6	nmod
9	,	CH	O	13	punct
10	trong	E	O	19	tmp
11	những	L	O	12	det
12	năm	N	O	10	pob
13	qua	V	O	12	nmod
14	vừa_qua	X	O	12	x
15	,	CH	O	19	punct
16	Bộ	N	B-ORG	19	sub
17	Y_tế	N	I-ORG	16	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	phối_hợp	V	O	0	root
20	chặt_chẽ	A	O	19	vmod
21	với	E	O	19	vmod
22	Ban	N	B-ORG	21	pob
23	Tuyên_giáo	Np	I-ORG	22	nmod
24	Trung_ương	Np	I-ORG	22	nmod
25	triển_khai	V	O	19	prp
26	hiệu_quả	N	O	25	dob
27	việc	N	O	26	nmod
28	giải_quyết	V	O	27	nmod
29	những	L	O	30	det
30	vấn_đề	N	O	28	dob
31	nhạy_cảm	A	O	30	nmod
32	,	CH	O	31	punct
33	bức_xúc	A	O	31	amod
34	trong	E	O	30	nmod
35	công_tác	N	O	34	pob
36	bảo_vệ	V	O	35	nmod
37	,	CH	O	30	punct
38	chăm_sóc	V	O	30	nmod
39	và	Cc	O	28	coord
40	nâng	V	O	39	conj
41	cao	A	O	40	vmod
42	sức_khoẻ	N	O	40	dob
43	nhân_dân	N	O	42	nmod
44	,	CH	O	19	punct
45	góp_phần	V	O	19	vmod
46	phấn_đấu	V	O	45	vmod
47	đạt	V	O	46	prp
48	các	L	O	49	det
49	mục_tiêu	N	O	47	dob
50	phát_triển	V	O	49	nmod
51	kinh_tế	N	O	50	dob
52	-	CH	O	51	punct
53	xã_hội	N	O	51	nmod
54	của	E	O	51	nmod
55	đất_nước	N	O	54	pob
56	.	CH	O	19	punct
1	Bộ	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	luôn	R	O	4	adv
4	chủ_động	V	O	0	root
5	tham_mưu	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	phối_hợp	V	O	4	vmod
8	chặt_chẽ	A	O	7	vmod
9	với	E	O	7	vmod
10	Ban	N	B-ORG	9	pob
11	Tuyên_giáo	Np	I-ORG	10	nmod
12	Trung_ương	Np	I-ORG	10	nmod
13	trong	E	O	7	vmod
14	việc	N	O	13	pob
15	xây_dựng	V	O	14	nmod
16	và	Cc	O	15	coord
17	trình	V	O	16	conj
18	Ban_Bí_thư	N	O	21	sub
19	Trung_ương	N	O	18	nmod
20	Đảng	Np	O	18	nmod
21	ban_hành	V	O	17	vmod
22	các	L	O	23	det
23	Đề_án	N	O	21	dob
24	,	CH	O	23	punct
25	Nghị_quyết	N	O	23	nmod
26	,	CH	O	23	punct
27	Chỉ_thị	N	O	23	nmod
28	của	E	O	27	nmod
29	Đảng	N	O	28	pob
30	quan_trọng	A	O	29	nmod
31	về	E	O	21	vmod
32	tăng_cường	V	O	31	vmod
33	sự	N	O	32	dob
34	lãnh_đạo	V	O	33	nmod
35	của	E	O	33	nmod
36	Đảng	N	O	35	pob
37	đối_với	E	O	33	nmod
38	vấn_đề	N	O	37	pob
39	an_toàn	A	O	38	nmod
40	thực_phẩm	N	O	39	amod
41	,	CH	O	21	punct
42	công_tác	V	O	21	vmod
43	phòng	N	O	42	dob
44	,	CH	O	21	punct
45	chống	V	O	21	vmod
46	HIV	Ny	O	45	dob
47	/	CH	O	46	punct
48	AIDS	Ny	O	46	nmod
49	,	CH	O	21	punct
50	phát_triển	V	O	21	vmod
51	nền	N	O	50	dob
52	Đông_y	Np	O	51	nmod
53	Việt_Nam	Np	B-LOC	51	nmod
54	,	CH	O	51	punct
55	an_toàn	A	O	51	nmod
56	thực_phẩm	N	O	55	amod
57	trong	E	O	50	tmp
58	tình_hình	N	O	57	pob
59	mới	A	O	58	nmod
60	;	CH	O	4	punct
61	tăng_cường	V	O	4	vmod
62	sự	N	O	61	dob
63	lãnh_đạo	V	O	62	nmod
64	của	E	O	62	nmod
65	Đảng	N	O	64	pob
66	đối_với	E	O	62	nmod
67	công_tác	N	O	66	pob
68	bảo_hiểm_xã_hội	N	O	67	nmod
69	,	CH	O	67	punct
70	bảo_hiểm_y_tế	N	O	67	nmod
71	giai_đoạn	N	O	70	nmod
72	2012-2020	M	O	71	det
73	;	CH	O	67	punct
74	công_tác	N	O	67	nmod
75	dân_số	N	O	74	nmod
76	-	CH	O	67	punct
77	kế_hoạch_hoá	V	O	67	nmod
78	gia_đình	N	O	77	dob
79	.	CH	O	4	punct
1	Đặc_biệt	A	O	9	adv
2	,	CH	O	9	punct
3	trong	E	O	9	tmp
4	năm	N	O	3	pob
5	2017	M	O	4	det
6	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	phối_hợp	V	O	0	root
10	với	E	O	9	vmod
11	Ban	N	B-ORG	10	pob
12	Tuyên_giáo	Np	I-ORG	11	nmod
13	Trung_ương	Np	I-ORG	11	nmod
14	,	CH	O	9	punct
15	Văn_phòng	N	B-ORG	11	nmod
16	Trung_ương	N	I-ORG	15	nmod
17	Đảng	Np	I-ORG	16	nmod
18	,	CH	O	21	punct
19	Văn_phòng	N	B-ORG	21	sub
20	Chính_phủ	N	I-ORG	19	nmod
21	xây_dựng	V	O	9	dep
22	và	Cc	O	21	coord
23	trình	V	O	22	conj
24	Hội_nghị	N	O	23	dob
25	lần	N	O	24	tmp
26	thứ_sáu	N	O	25	nmod
27	Ban_Chấp_hành	N	B-ORG	26	nmod
28	Trung_ương	N	I-ORG	27	nmod
29	Khoá_XII	Np	O	27	nmod
30	đã	R	O	31	adv
31	ban_hành	V	O	29	prp
32	Nghị_quyết	N	O	31	dob
33	số	N	O	32	nmod
34	20	M	O	33	det
35	-	CH	O	33	punct
36	NQ	Ny	O	33	nmod
37	/	CH	O	36	punct
38	TW	Ny	O	36	nmod
39	về	E	O	37	adv
40	tăng_cường	V	O	39	vmod
41	công_tác	N	O	40	dob
42	bảo_vệ	V	O	41	nmod
43	,	CH	O	9	punct
44	chăm_sóc	V	O	9	vmod
45	và	Cc	O	44	coord
46	nâng	V	O	45	conj
47	cao	A	O	46	vmod
48	sức_khoẻ	N	O	46	dob
49	nhân_dân	N	O	48	nmod
50	trong	E	O	44	vmod
51	tình_hình	N	O	50	pob
52	mới	A	O	51	nmod
53	và	Cc	O	9	coord
54	Nghị_quyết	N	O	51	nmod
55	số	N	O	54	nmod
56	21	M	O	55	det
57	-	CH	O	55	punct
58	NQ	Ny	O	55	nmod
59	/	CH	O	58	punct
60	TW	Ny	O	58	nmod
61	về	E	O	53	conj
62	công_tác	N	O	61	pob
63	dân_số	N	O	62	nmod
64	trong	E	O	62	loc
65	tình_hình	N	O	64	pob
66	mới	A	O	65	nmod
67	.	CH	O	9	punct
1	Bộ	N	B-ORG	4	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	phối_hợp	V	O	0	root
5	chặt_chẽ	A	O	4	vmod
6	với	E	O	4	vmod
7	Ban	N	B-ORG	6	pob
8	Tuyên_giáo	Np	I-ORG	7	nmod
9	Trung_ương	Np	I-ORG	7	nmod
10	tuyên_truyền	V	O	4	vmod
11	các	L	O	12	det
12	quan_điểm	N	O	10	dob
13	,	CH	O	12	punct
14	cơ_chế	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	12	punct
16	chủ_trương	N	O	12	nmod
17	,	CH	O	12	punct
18	chính_sách	N	O	12	nmod
19	của	E	O	18	nmod
20	Đảng	N	O	19	pob
21	và	Cc	O	20	coord
22	Nhà_nước	N	O	21	conj
23	về	E	O	12	nmod
24	công_tác	N	O	23	pob
25	y_tế	N	O	24	nmod
26	qua	E	O	12	loc
27	các	L	O	28	det
28	hoạt_động	N	O	26	pob
29	:	CH	O	12	punct
30	Phối_hợp	Np	O	12	nmod
31	xây_dựng	V	O	30	vmod
32	tài_liệu	N	O	31	dob
33	đào_tạo	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	32	punct
35	tập_huấn	V	O	32	nmod
36	;	CH	O	4	punct
37	Phối_hợp	V	O	4	dep
38	tổ_chức	V	O	37	vmod
39	các	L	O	40	det
40	Hội_nghị	N	O	38	dob
41	,	CH	O	40	punct
42	tập_huấn	V	O	40	nmod
43	và	Cc	O	37	coord
44	cung_cấp	V	O	43	conj
45	thông_tin	N	O	44	dob
46	tuyên_truyền	V	O	45	nmod
47	các	L	O	48	det
48	chính_sách	N	O	46	dob
49	nổi_bật	A	O	48	nmod
50	của	E	O	48	nmod
51	Ngành	Nc	O	50	pob
52	Y_tế	Np	O	51	nmod
53	;	CH	O	4	punct
54	Phối_hợp	Np	O	51	nmod
55	tổ_chức	V	O	4	dep
56	truyền_thông	N	O	55	dob
57	,	CH	O	55	punct
58	cập_nhật	V	O	55	vmod
59	thông_tin	N	O	58	dob
60	thời_sự	N	O	59	nmod
61	về	E	O	58	vmod
62	công_tác	N	O	61	pob
63	xây_dựng	V	O	62	nmod
64	,	CH	O	55	punct
65	ban_hành	V	O	55	vmod
66	và	Cc	O	55	coord
67	thực_hiện	V	O	66	conj
68	chính_sách	N	O	67	dob
69	,	CH	O	55	punct
70	pháp_luật	N	O	68	nmod
71	trong	E	O	55	tmp
72	lĩnh_vực	N	O	71	pob
73	y_tế	N	O	72	nmod
74	;	CH	O	4	punct
75	các	L	O	76	det
76	vấn_đề	N	O	135	sub
77	nóng	A	O	76	nmod
78	,	CH	O	77	punct
79	nhạy_cảm	A	O	77	amod
80	trong	E	O	77	amod
81	các	L	O	82	det
82	lĩnh_vực	N	O	80	pob
83	của	E	O	82	nmod
84	Ngành	Nc	O	83	pob
85	Y_tế	Np	O	84	nmod
86	(	CH	O	76	punct
87	khám_chữa	V	O	76	nmod
88	bệnh	N	O	87	dob
89	,	CH	O	76	punct
90	an_toàn	A	O	76	nmod
91	thực_phẩm	N	O	90	amod
92	,	CH	O	91	punct
93	bảo_hiểm_y_tế	N	O	91	nmod
94	,	CH	O	76	punct
95	phòng_chống	V	O	76	nmod
96	HIV	Ny	O	95	vmod
97	/	CH	O	96	punct
98	AIDS	Ny	O	96	nmod
99	,	CH	O	76	punct
100	dân_số	N	O	76	nmod
101	,	CH	O	76	punct
102	chăm_sóc	V	O	76	nmod
103	sức_khoẻ	N	O	102	dob
104	bà	N	O	103	nmod
105	mẹ	N	O	104	nmod
106	trẻ_em	N	O	105	nmod
107	,	CH	O	104	punct
108	dược	N	O	104	nmod
109	,	CH	O	104	punct
110	y_dược	N	O	103	nmod
111	cổ_truyền	A	O	103	nmod
112	,	CH	O	76	punct
113	môi_trường	N	O	76	nmod
114	y_tế	N	O	113	nmod
115	…	CH	O	76	punct
116	)	CH	O	4	punct
117	;	CH	O	4	punct
118	đưa	V	O	4	vmod
119	tin	N	O	118	dob
120	,	CH	O	118	punct
121	nhân	V	O	118	vmod
122	rộng	A	O	121	vmod
123	các	L	O	124	det
124	gương	N	O	121	dob
125	điển_hình	A	O	124	nmod
126	trong	E	O	124	nmod
127	Ngành	Nc	O	126	pob
128	Y_tế	Np	O	127	nmod
129	,	CH	O	4	punct
130	những	L	O	131	det
131	tấm	Nc	O	76	nmod
132	gương	N	O	131	nmod
133	thầy_thuốc	N	O	131	nmod
134	đã	R	O	135	adv
135	hy_sinh	V	O	4	dep
136	thầm_lặng	A	O	135	vmod
137	trong	E	O	135	loc
138	công_tác	N	O	137	pob
139	bảo_vệ	V	O	138	nmod
140	và	Cc	O	139	coord
141	chăm_sóc	V	O	140	conj
142	sức_khoẻ	N	O	141	dob
143	nhân_dân	N	O	142	nmod
144	...	CH	O	4	punct
1	Trong	E	O	10	tmp
2	giai_đoạn	N	O	1	pob
3	từ	E	O	1	pmod
4	01/7/2012	M	O	3	dep
5	đến	E	O	3	pmod
6	ngày	N	O	5	pob
7	30/5/2018	M	O	6	det
8	Bộ	Np	B-ORG	6	nmod
9	Y_tế	Np	I-ORG	8	nmod
10	tiếp_nhận	V	O	0	root
11	954	M	O	12	det
12	lượt	N	O	10	dob
13	công_dân	N	O	12	nmod
14	đến	V	O	10	vmod
15	phản_ánh	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	15	punct
17	khiếu_nại	V	O	15	vmod
18	,	CH	O	17	punct
19	tố_cáo	V	O	17	vmod
20	,	CH	O	10	punct
21	kịp_thời	A	O	22	vmod
22	giải_quyết	V	O	10	vmod
23	thoả_đáng	A	O	22	vmod
24	cho	E	O	22	iob
25	nhân_dân	N	O	24	pob
26	;	CH	O	10	punct
27	Tiếp_nhận	V	O	10	vmod
28	tổng_số	N	O	27	dob
29	7303	M	O	30	det
30	đơn	N	O	28	nmod
31	khiếu_nại	V	O	30	nmod
32	,	CH	O	31	punct
33	tố_cáo	V	O	31	vmod
34	,	CH	O	31	punct
35	bao_gồm	V	O	31	vmod
36	:	CH	O	28	punct
37	920	M	O	38	det
38	đơn	N	O	28	nmod
39	khiếu_nại	V	O	38	nmod
40	,	CH	O	10	punct
41	1193	M	O	42	det
42	đơn	N	O	10	dob
43	tố_cáo	V	O	42	nmod
44	,	CH	O	10	punct
45	5010	M	O	46	det
46	đơn	N	O	10	dob
47	khác	A	O	46	nmod
48	,	CH	O	10	punct
49	180	M	O	50	det
50	đơn	N	O	46	nmod
51	thuộc	V	O	50	nmod
52	thẩm_quyền	N	O	51	dob
53	giải_quyết	V	O	52	nmod
54	của	E	O	52	nmod
55	Bộ	N	B-ORG	54	pob
56	Y	Ny	I-ORG	55	nmod
57	tế.Toàn	Np	I-ORG	55	nmod
58	bộ	Nc	O	68	sub
59	đơn	N	O	58	nmod
60	khiếu_nại	V	O	58	nmod
61	,	CH	O	60	punct
62	tố_cáo	V	O	60	vmod
63	,	CH	O	60	punct
64	kiến_nghị	V	O	60	vmod
65	,	CH	O	60	punct
66	phản_ánh	V	O	68	sub
67	đã	R	O	68	adv
68	được	V	O	10	dep
69	thụ_lý	V	O	68	vmod
70	và	Cc	O	68	coord
71	giải_quyết	V	O	70	conj
72	theo	V	O	71	vmod
73	đúng	A	O	72	vmod
74	trình_tự	N	O	73	amod
75	,	CH	O	10	punct
76	thời_gian	N	O	74	nmod
77	theo	V	O	76	nmod
78	quy_định	V	O	77	vmod
79	.	CH	O	10	punct
1	Năm	N	O	7	tmp
2	2013	M	O	1	det
3	,	CH	O	7	punct
4	Bộ	N	B-ORG	7	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	thiết_lập	V	O	0	root
8	đường_dây_nóng	N	O	7	dob
9	Ngành	N	O	8	nmod
10	Y_tế	Np	O	9	nmod
11	(	CH	O	8	punct
12	1900.9095	M	O	8	det
13	)	CH	O	7	punct
14	để	E	O	7	prp
15	tiếp_nhận	V	O	14	vmod
16	phản_ánh	V	O	15	vmod
17	của	E	O	16	vmod
18	người_dân	N	O	17	pob
19	về	E	O	16	vmod
20	thực_trạng	N	O	19	pob
21	và	Cc	O	20	coord
22	chất_lượng	N	O	21	conj
23	khám_chữa	V	O	20	nmod
24	bệnh	N	O	23	dob
25	tại	E	O	23	loc
26	các	L	O	27	det
27	cơ_sở	N	O	25	pob
28	y_tế	N	O	27	nmod
29	trên	E	O	27	loc
30	toàn_quốc	N	O	29	pob
31	.	CH	O	7	punct
1	Ngoài_ra	X	O	7	x
2	tất_cả	P	O	4	det
3	các	L	O	4	det
4	cơ_sở	N	O	7	sub
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	đều	R	O	7	adv
7	phải	V	O	0	root
8	công_khai	V	O	7	vmod
9	đường_dây_nóng	N	O	8	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	đơn_vị	N	O	10	pob
12	để	E	O	8	prp
13	thuận_tiện	N	O	16	sub
14	cho	E	O	12	dep
15	người_dân	N	O	14	pob
16	phản_ánh	V	O	15	nmod
17	và	Cc	O	16	coord
18	giải_quyết	V	O	17	conj
19	bức_xúc	A	O	18	vmod
20	của	E	O	15	nmod
21	người_bệnh	N	O	20	pob
22	...	CH	O	7	punct
1	Tại	E	O	14	loc
2	Buổi	N	O	1	pob
3	làm_việc	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	14	punct
5	các	L	O	6	det
6	đại_biểu	N	O	14	sub
7	của	E	O	6	nmod
8	Đoàn	Np	O	7	pob
9	khảo_sát	V	O	8	nmod
10	và	Cc	O	2	coord
11	Bộ	N	B-ORG	10	conj
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	tập_trung	V	O	0	root
15	trao_đổi	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	thảo_luận	V	O	14	vmod
18	các	L	O	19	det
19	ý_kiến	N	O	17	dob
20	nhằm	V	O	17	prp
21	nâng	V	O	20	vmod
22	cao	A	O	21	vmod
23	hơn_nữa	C	O	14	coord
24	kết_quả	N	O	21	dob
25	phối_hợp	V	O	24	nmod
26	giữa	N	O	25	vmod
27	Bộ	N	B-ORG	26	nmod
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	và	Cc	O	26	coord
30	Ban	N	B-ORG	29	conj
31	Tuyên_giáo	Np	I-ORG	30	nmod
32	Trung_ương	Np	I-ORG	31	nmod
33	trong	E	O	25	vmod
34	việc	N	O	33	pob
35	triển_khai	V	O	34	nmod
36	thực_hiện	V	O	35	vmod
37	Quyết_định	N	O	36	dob
38	số	N	O	37	nmod
39	221	M	O	38	det
40	-	CH	O	38	punct
41	QĐ	Ny	O	38	nmod
42	/	CH	O	41	punct
43	TW	Ny	O	41	nmod
44	.	CH	O	14	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	6	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Trương_Quốc_Cường	Np	B-PER	1	nmod
5	cũng	R	O	6	adv
6	cho	V	O	0	root
7	biết	V	O	6	vmod
8	:	CH	O	6	punct
9	Những	L	O	10	det
10	năm	N	O	21	tmp
11	qua	V	O	10	nmod
12	Ban	N	O	11	loc
13	cán_sự	N	O	12	nmod
14	Đảng	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	6	punct
16	Lãnh_đạo	N	O	21	sub
17	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	đã	R	O	21	amod
20	rất	R	O	21	amod
21	quyết_liệt	A	O	6	vmod
22	trong	E	O	21	amod
23	việc	N	O	22	pob
24	thực_hiện	V	O	23	nmod
25	quyết_định	N	O	24	dob
26	221	M	O	25	det
27	-	CH	O	25	punct
28	QĐ	Ny	O	25	nmod
29	/	CH	O	28	punct
30	TW	Ny	O	28	nmod
31	,	CH	O	25	punct
32	ngày	N	O	25	nmod
33	27/4/2019	M	O	32	det
34	của	E	O	25	nmod
35	Ban_Bí_thư	N	B-ORG	34	pob
36	Khoá_X	Np	O	35	nmod
37	cũng	R	O	34	dep
38	như	C	O	34	coord
39	các	L	O	40	det
40	nhiệm_vụ	N	O	38	conj
41	trọng_tâm	A	O	40	nmod
42	của	E	O	40	nmod
43	Ngành	N	O	42	pob
44	.	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	8	tmp
2	10	M	O	3	det
3	năm	N	O	1	pob
4	thực_hiện	V	O	3	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	4	vmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	đạt	V	O	0	root
9	được	R	O	8	adv
10	những	L	O	11	det
11	kết_quả	N	O	8	dob
12	khả_quan	A	O	11	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	tuy_nhiên	C	O	8	coord
15	vẫn	R	O	16	adv
16	còn	V	O	14	conj
17	những	L	O	18	det
18	khó_khăn	N	O	16	dob
19	,	CH	O	8	punct
20	tồn_tại	V	O	8	vmod
21	cần	V	O	20	vmod
22	được	V	O	21	vmod
23	khắc_phục	V	O	22	vmod
24	trong	E	O	23	tmp
25	thời_gian	N	O	24	pob
26	tới	V	O	25	nmod
27	.	CH	O	8	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	đánh_giá	V	O	0	root
4	cao	A	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	ý_kiến	N	O	3	dob
7	nhận_xét	V	O	6	nmod
8	và	Cc	O	7	coord
9	góp_ý	V	O	8	conj
10	của	E	O	6	nmod
11	đoàn	N	O	10	pob
12	công_tác	N	O	11	nmod
13	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	8	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	tới	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	Bộ	N	B-ORG	8	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	sẽ	R	O	8	adv
8	phối_hợp	V	O	0	root
9	chặt_chẽ	A	O	8	vmod
10	hơn	A	O	9	amod
11	với	E	O	8	vmod
12	Ban	N	B-ORG	11	pob
13	Tuyên_giáo	Np	I-ORG	12	nmod
14	Trung_ương	Np	I-ORG	12	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	các	L	O	17	det
17	Sở	N	O	12	nmod
18	Y_tế	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	8	punct
20	các	L	O	21	det
21	cơ_sở	N	O	17	nmod
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	8	punct
24	các	L	O	25	det
25	đơn_vị	N	O	29	sub
26	trong	E	O	25	nmod
27	Ngành	N	O	26	pob
28	để	E	O	8	prp
29	triển_khai	V	O	28	vmod
30	tốt	A	O	29	vmod
31	hơn_nữa	C	O	8	coord
32	các	L	O	33	det
33	nhiệm_vụ	N	O	35	sub
34	và	Cc	O	29	coord
35	tăng_cường	V	O	34	conj
36	truyền_thông	N	O	35	dob
37	,	CH	O	33	punct
38	xử_lý	V	O	33	nmod
39	nhanh_chóng	A	O	38	vmod
40	,	CH	O	39	punct
41	chính_xác	A	O	39	amod
42	các	L	O	43	det
43	bức_xúc	N	O	38	dob
44	của	E	O	43	nmod
45	nhân_dân	N	O	44	pob
46	,	CH	O	33	punct
47	của	E	O	33	nmod
48	người_bệnh	N	O	47	pob
49	.	CH	O	8	punct
1	Đồng_thời	C	O	3	dep
2	sẽ	R	O	3	adv
3	chủ_động	V	O	0	root
4	phối_hợp	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	4	punct
6	giải_quyết	V	O	4	vmod
7	nhanh	A	O	6	vmod
8	đối_với	E	O	6	vmod
9	các	L	O	10	det
10	thông_tin	N	O	8	pob
11	thất_thiệt	A	O	10	nmod
12	gây	V	O	10	nmod
13	hoang_mang	V	O	12	vmod
14	dư_luận	N	O	13	vmod
15	...	CH	O	14	punct
16	4	M	O	14	det
17	.	CH	O	3	punct
1	Phát_động	V	O	0	root
2	Ngày	N	O	1	dob
3	hội	N	O	2	nmod
4	Thầy_thuốc	N	O	3	nmod
5	trẻ	A	O	3	nmod
6	làm	V	O	1	vmod
7	theo	E	O	6	vmod
8	lời	N	O	7	pob
9	Bác	Np	O	8	nmod
10	Ngày	N	O	8	nmod
11	hội	N	O	10	nmod
12	Thầy_thuốc	N	O	11	nmod
13	trẻ	A	O	11	nmod
14	làm	V	O	10	nmod
15	theo	E	O	14	vmod
16	lời	N	O	15	pob
17	Bác	Np	O	16	nmod
18	-	CH	O	16	punct
19	Tình_nguyện	Np	O	16	nmod
20	vì	E	O	14	prp
21	sức_khoẻ	N	O	20	pob
22	cộng_đồng	N	O	21	nmod
23	năm	N	O	21	nmod
24	2018	M	O	23	det
25	có	V	O	1	vmod
26	khoảng	N	O	21	nmod
27	6.000	M	O	28	det
28	thầy_thuốc	N	O	26	nmod
29	trẻ	A	O	28	nmod
30	tham_gia	V	O	28	nmod
31	khám	V	O	30	vmod
32	bệnh	N	O	31	dob
33	,	CH	O	25	punct
34	cấp_phát	V	O	25	vmod
35	thuốc	N	O	34	dob
36	miễn_phí	V	O	35	nmod
37	cho	E	O	34	iob
38	hơn	A	O	40	nmod
39	100.000	M	O	40	det
40	người	N	O	37	pob
41	.	CH	O	1	punct
1	Ngày	N	O	33	tmp
2	19.5	M	O	1	det
3	,	CH	O	33	punct
4	tại	E	O	33	loc
5	Bảo_tàng	N	B-LOC	4	pob
6	Quang_Trung	Np	I-LOC	5	nmod
7	(	CH	O	5	punct
8	H.Tây	Np	B-LOC	5	nmod
9	Sơn	Np	I-LOC	5	nmod
10	,	CH	O	9	punct
11	Bình_Định	Np	B-LOC	9	nmod
12	)	CH	O	1	punct
13	,	CH	O	1	punct
14	Trung_ương	N	O	33	sub
15	Hội	N	B-ORG	14	nmod
16	Liên_hiệp	N	I-ORG	15	nmod
17	Thanh_niên	N	I-ORG	16	nmod
18	Việt_Nam	Np	I-ORG	17	nmod
19	(	CH	O	14	punct
20	Hội	N	B-ORG	14	nmod
21	LHTN	Ny	I-ORG	20	nmod
22	VN	Ny	I-ORG	20	nmod
23	)	CH	O	1	punct
24	,	CH	O	1	punct
25	Trung_ương	N	O	33	sub
26	Hội	N	O	25	nmod
27	Thầy_thuốc	N	O	26	nmod
28	trẻ	A	O	26	nmod
29	Việt_Nam	Np	B-LOC	26	nmod
30	và	Cc	O	1	coord
31	Tỉnh_đoàn	N	B-ORG	30	conj
32	Bình_Định	Np	I-ORG	31	nmod
33	phối_hợp	V	O	0	root
34	tổ_chức	V	O	33	vmod
35	Lễ	Np	O	34	dob
36	phát_động	V	O	35	nmod
37	cấp	N	O	36	dob
38	Trung_ương	N	O	37	nmod
39	“	CH	O	42	punct
40	Ngày	N	O	44	tmp
41	hội	N	O	40	nmod
42	Thầy_thuốc	N	O	41	nmod
43	trẻ	A	O	41	nmod
44	làm	V	O	33	vmod
45	theo	E	O	44	vmod
46	lời	N	O	45	pob
47	Bác	Np	O	46	nmod
48	-	CH	O	46	punct
49	Tình_nguyện	Np	O	46	nmod
50	vì	E	O	44	prp
51	sức_khoẻ	N	O	50	pob
52	cộng_đồng	N	O	51	nmod
53	”	M	O	54	det
54	năm	N	O	51	nmod
55	2018	M	O	54	det
56	.	CH	O	33	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	lễ	N	O	1	dob
3	phát_động	V	O	2	nmod
4	có	V	O	1	vmod
5	ông	Nc	O	4	dob
6	Lê_Kim_Toàn	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	Phó	Z	O	9	nmod
9	bí_thư	N	O	5	nmod
10	Tỉnh_uỷ	N	O	9	nmod
11	Bình_Định	Np	O	9	nmod
12	;	CH	O	5	punct
13	ông	Nc	O	5	nmod
14	Nguyễn_Phi_Long	Np	B-PER	13	nmod
15	,	CH	O	13	punct
16	Phó	Z	O	17	nmod
17	chủ_tịch	N	O	13	nmod
18	UBND	Ny	B-ORG	17	nmod
19	tỉnh	N	I-ORG	18	nmod
20	Bình_Định	Np	I-ORG	19	nmod
21	,	CH	O	13	punct
22	Chủ_tịch	N	O	13	nmod
23	Trung_ương	N	O	22	nmod
24	Hội	N	B-ORG	22	nmod
25	LHTN	Ny	I-ORG	24	nmod
26	VN	Ny	I-ORG	24	nmod
27	;	CH	O	5	punct
28	chị	Nc	O	5	nmod
29	Nguyễn_Thị_Thu_Vân	Np	B-PER	28	nmod
30	,	CH	O	28	punct
31	Phó	Z	O	32	nmod
32	chủ_tịch	N	O	28	nmod
33	thường_trực	N	O	32	nmod
34	Hội	N	B-ORG	33	nmod
35	LHTN	Ny	I-ORG	34	nmod
36	VN	Ny	I-ORG	34	nmod
37	;	CH	O	28	punct
38	GS.TS	Ny	O	28	nmod
39	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	38	nmod
40	,	CH	O	28	punct
41	Phó	Z	O	42	nmod
42	chủ_tịch	N	O	28	nmod
43	Hội	Np	B-ORG	42	nmod
44	LHTN	Ny	I-ORG	43	nmod
45	VN	Ny	I-ORG	43	nmod
46	,	CH	O	28	punct
47	Chủ_tịch	N	O	28	nmod
48	Hội	N	B-ORG	47	nmod
49	Thầy_thuốc	N	I-ORG	48	nmod
50	trẻ	N	I-ORG	48	nmod
51	Việt_Nam	Np	I-ORG	50	nmod
52	,	CH	O	5	punct
53	và	Cc	O	5	coord
54	sự	Nc	O	53	conj
55	góp_mặt	V	O	54	nmod
56	của	E	O	54	nmod
57	1.000	M	O	58	det
58	hội_viên	N	O	56	pob
59	,	CH	O	58	punct
60	thanh_niên	N	O	58	nmod
61	,	CH	O	58	punct
62	y	N	O	58	nmod
63	,	CH	O	58	punct
64	bác_sĩ	N	O	58	nmod
65	trẻ	A	O	64	nmod
66	...	CH	O	1	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	buổi	N	O	2	pob
4	lễ	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	GS.TS	Ny	O	1	sub
7	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	6	nmod
8	cho	V	O	1	vmod
9	biết	V	O	8	vmod
10	Ngày	N	O	14	tmp
11	hội	N	O	10	nmod
12	Thầy_thuốc	N	O	11	nmod
13	trẻ	A	O	11	nmod
14	làm	V	O	8	vmod
15	theo	E	O	14	vmod
16	lời	N	O	15	pob
17	Bác	Np	O	16	nmod
18	-	CH	O	16	punct
19	Tình_nguyện	Np	O	16	nmod
20	vì	E	O	14	prp
21	sức_khoẻ	N	O	20	pob
22	cộng_đồng	N	O	21	nmod
23	năm	N	O	21	nmod
24	nay	P	O	23	det
25	diễn	V	O	20	dep
26	ra	R	O	25	adv
27	từ	E	O	25	tmp
28	ngày	N	O	27	pob
29	12	M	O	28	det
30	đến	E	O	27	pmod
31	19.5	M	O	30	dep
32	tại	E	O	25	loc
33	63	M	O	34	det
34	tỉnh	N	O	32	pob
35	,	CH	O	34	punct
36	thành_phố	N	O	34	nmod
37	trên	E	O	34	loc
38	cả	P	O	39	nmod
39	nước	N	O	37	pob
40	.	CH	O	1	punct
1	Dự_kiến	V	O	0	root
2	có	V	O	1	vmod
3	khoảng	N	O	1	tmp
4	6.000	M	O	5	det
5	thầy_thuốc	N	O	3	nmod
6	trẻ	A	O	5	nmod
7	tham_gia	V	O	5	nmod
8	khám	V	O	7	vmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	,	CH	O	2	punct
11	cấp_phát	V	O	2	vmod
12	thuốc	N	O	11	dob
13	miễn_phí	V	O	12	nmod
14	cho	E	O	11	iob
15	hơn	A	O	17	nmod
16	100.000	M	O	17	det
17	người	N	O	14	pob
18	,	CH	O	2	punct
19	mổ	V	O	17	nmod
20	mắt	N	O	19	dob
21	miễn_phí	V	O	2	vmod
22	cho	E	O	19	iob
23	500	M	O	24	det
24	người	N	O	22	pob
25	cao_tuổi	A	O	24	nmod
26	,	CH	O	1	punct
27	tổ_chức	V	O	1	vmod
28	tập_huấn	V	O	27	vmod
29	các	L	O	30	det
30	phương_pháp	N	O	28	dob
31	sơ_cấp	A	O	30	nmod
32	cứu	V	O	30	nmod
33	cơ_bản	A	O	32	vmod
34	cho	E	O	28	iob
35	5.000	M	O	36	det
36	giáo_viên	N	O	34	pob
37	của	E	O	36	nmod
38	700	M	O	39	det
39	trường	N	O	37	pob
40	mầm_non	N	O	39	nmod
41	,	CH	O	39	punct
42	tiểu_học	N	O	39	nmod
43	trong	E	O	39	loc
44	toàn_quốc	N	O	43	pob
45	,	CH	O	1	punct
46	có	V	O	1	vmod
47	50.000	M	O	48	det
48	trẻ_em	N	O	46	dob
49	tham_gia	V	O	48	nmod
50	Ngày	N	O	49	vmod
51	hội	N	O	50	nmod
52	rửa	V	O	50	nmod
53	tay	N	O	52	dob
54	bằng	E	O	52	mnr
55	xà_phòng	N	O	54	pob
56	phòng_chống	V	O	55	nmod
57	dịch_bệnh	N	O	56	dob
58	.	CH	O	1	punct
1	Ban	N	O	4	sub
2	Tổ_chức	N	O	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	vận_động	V	O	0	root
5	hội_viên	N	O	4	dob
6	,	CH	O	5	punct
7	thanh_niên	N	O	8	sub
8	hiến	V	O	5	nmod
9	máu	N	O	8	dob
10	tình_nguyện	V	O	9	nmod
11	,	CH	O	4	punct
12	dự_kiến	V	O	4	vmod
13	tiếp_nhận	V	O	12	vmod
14	được	R	O	13	adv
15	13.000	M	O	16	det
16	đơn_vị	N	O	13	dob
17	máu	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	16	punct
19	tặng	V	O	16	nmod
20	bình	N	O	19	dob
21	lọc	V	O	20	nmod
22	nước_sạch	N	O	21	dob
23	diệt	V	O	20	nmod
24	khuẩn	N	O	23	dob
25	cho	E	O	19	iob
26	hơn	A	O	28	nmod
27	50	M	O	28	det
28	điểm	N	O	25	pob
29	trường	N	O	28	nmod
30	tiểu_học	N	O	29	nmod
31	và	Cc	O	28	coord
32	mẫu_giáo	N	O	31	conj
33	…	CH	O	4	punct
1	“	CH	O	3	punct
2	Đây	P	O	3	sub
3	là	V	O	0	root
4	hoạt_động	N	O	3	vmod
5	thể_hiện	V	O	4	nmod
6	y_đức	N	O	5	dob
7	của	E	O	6	nmod
8	người	Nc	O	7	pob
9	thầy_thuốc	N	O	8	nmod
10	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	không	R	O	13	adv
13	quản_ngại	V	O	3	dep
14	khó_khăn	N	O	13	dob
15	gian_khổ	A	O	14	nmod
16	,	CH	O	3	punct
17	đi	V	O	3	dep
18	đến_nơi	X	O	20	x
19	nhân_dân	N	O	20	sub
20	cần	V	O	17	vmod
21	.	CH	O	3	punct
1	Đất_nước	N	O	11	tmp
2	còn	R	O	4	nmod
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	khó_khăn	N	O	1	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	nhiều	A	O	7	nmod
7	nơi	N	O	11	sub
8	nhân_dân	N	O	7	nmod
9	còn	R	O	11	adv
10	chưa	R	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	điều_kiện	N	O	11	dob
13	tiếp_cận	V	O	12	nmod
14	đầy_đủ	A	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	dịch_vụ	N	O	13	dob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	13	punct
19	tinh_thần	N	O	27	sub
20	tình_nguyện	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	thanh_niên	N	O	21	pob
23	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	nmod
24	,	CH	O	11	punct
25	trong	E	O	27	loc
26	đó	P	O	25	pob
27	có	V	O	11	dep
28	đội_ngũ	N	O	27	dob
29	thầy_thuốc	N	O	28	nmod
30	trẻ	A	O	29	nmod
31	góp_phần	V	O	28	nmod
32	xoá	V	O	31	vmod
33	đi	V	O	32	vmod
34	sự	N	O	33	vmod
35	mất	V	O	34	nmod
36	cân_bằng	A	O	34	nmod
37	về	E	O	34	nmod
38	chăm_sóc	V	O	37	vmod
39	y_tế	N	O	38	dob
40	,	CH	O	38	punct
41	đảm_bảo	V	O	38	vmod
42	sức_khoẻ	N	O	41	dob
43	cho	E	O	41	iob
44	nhân_dân	N	O	43	pob
45	”	M	O	44	det
46	,	CH	O	11	punct
47	GS.TS	Ny	O	49	sub
48	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	47	nmod
49	nhấn_mạnh	V	O	11	dep
50	.	CH	O	11	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	buổi	N	O	1	pob
3	lễ	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	Ban	N	O	8	sub
6	tổ_chức	V	O	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	trao	V	O	0	root
9	20	M	O	10	det
10	suất	N	O	8	dob
11	quà	N	O	10	nmod
12	(	CH	O	8	punct
13	gồm	V	O	8	vmod
14	1	M	O	16	det
15	triệu	M	O	16	det
16	đồng	Nu	O	13	dob
17	tiền_mặt	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	16	coord
19	máy	N	O	18	conj
20	đo	V	O	19	nmod
21	huyết_áp	N	O	20	dob
22	)	CH	O	16	punct
23	cho	E	O	16	nmod
24	20	M	O	25	det
25	gia_đình	N	O	23	pob
26	chính_sách	N	O	25	nmod
27	;	CH	O	8	punct
28	trao	V	O	8	vmod
29	20	M	O	30	det
30	suất	N	O	28	dob
31	học_bổng	N	O	30	nmod
32	(	CH	O	8	punct
33	mỗi	M	O	34	det
34	suất	N	O	8	dob
35	trị_giá	V	O	34	nmod
36	1	M	O	38	det
37	triệu	M	O	38	det
38	đồng	Nu	O	35	dob
39	)	CH	O	8	punct
40	cho	E	O	8	iob
41	20	M	O	42	det
42	học_sinh	N	O	40	pob
43	H.Tây	Np	B-LOC	42	nmod
44	Sơn	Np	I-LOC	42	nmod
45	;	CH	O	8	punct
46	tặng	V	O	8	vmod
47	1	M	O	48	det
48	bể_bơi	N	O	46	dob
49	di_động	V	O	48	nmod
50	trị_giá	V	O	46	vmod
51	30	M	O	53	det
52	triệu	M	O	53	det
53	đồng	Nu	O	50	dob
54	để	E	O	50	prp
55	Tỉnh_đoàn	N	O	53	nmod
56	,	CH	O	8	punct
57	Hội	N	B-ORG	55	nmod
58	LHTN	Ny	I-ORG	57	nmod
59	,	CH	O	8	punct
60	Hội_đồng	N	B-ORG	64	sub
61	Đội	N	I-ORG	60	nmod
62	tỉnh	N	I-ORG	60	nmod
63	Bình_Định	Np	I-ORG	62	nmod
64	tổ_chức	V	O	8	dep
65	các	L	O	66	det
66	lớp	N	O	64	dob
67	dạy	V	O	66	nmod
68	bơi	V	O	67	vmod
69	miễn_phí	V	O	68	vmod
70	cho	E	O	66	nmod
71	các	L	O	72	det
72	em	N	O	70	pob
73	thiếu_nhi	N	O	72	nmod
74	.	CH	O	8	punct
1	Hội	N	O	10	sub
2	Thầy_thuốc	N	O	1	nmod
3	trẻ	A	O	1	nmod
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
5	và	Cc	O	1	coord
6	các	L	O	7	det
7	nhà	N	O	5	conj
8	hảo_tâm	A	O	7	nmod
9	cũng	R	O	10	adv
10	phối_hợp	V	O	0	root
11	tặng	V	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	điểm	N	O	11	dob
14	trường	N	O	13	nmod
15	tiểu_học	N	O	14	nmod
16	trên	E	O	13	loc
17	địa_bàn	N	O	16	pob
18	2	M	O	17	det
19	tỉnh	N	B-LOC	17	nmod
20	Bình_Định	Np	I-LOC	19	nmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	Lạng_Sơn	Np	B-LOC	21	conj
23	,	CH	O	10	punct
24	mỗi	M	O	25	det
25	trường	N	O	20	nmod
26	3	M	O	27	det
27	bộ	N	O	10	dob
28	bình	N	O	27	nmod
29	lọc	V	O	27	nmod
30	nước	N	O	29	dob
31	dung_tích	N	O	30	nmod
32	20	M	O	33	det
33	lít	Nu	O	28	nmod
34	,	CH	O	10	punct
35	có	V	O	10	vmod
36	khả_năng	N	O	35	dob
37	lọc	V	O	36	nmod
38	cặn	N	O	37	dob
39	bẩn	A	O	38	nmod
40	và	Cc	O	10	coord
41	vi_khuẩn	N	O	40	conj
42	giúp	V	O	37	prp
43	cho	E	O	10	vmod
44	các	L	O	45	det
45	em	N	O	43	pob
46	có	V	O	10	vmod
47	nguồn	N	O	46	dob
48	nước_sạch	N	O	47	nmod
49	thuận_tiện	N	O	47	nmod
50	cho	E	O	46	iob
51	sinh_hoạt	N	O	50	pob
52	.	CH	O	10	punct
1	Sau	E	O	12	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	kết_thúc	V	O	2	nmod
4	Lễ	Np	O	3	dob
5	phát_động	V	O	3	mnr
6	,	CH	O	12	punct
7	tại	E	O	12	loc
8	khuôn_viên	N	O	7	pob
9	Bảo_tàng	N	B-LOC	8	nmod
10	Quang_Trung	Np	I-LOC	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	diễn	V	O	0	root
13	ra	R	O	12	adv
14	các	L	O	15	det
15	hoạt_động	N	O	12	dob
16	như	C	O	15	nmod
17	:	CH	O	15	punct
18	Khám	V	O	15	nmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	phát	V	O	18	vmod
21	thuốc	N	O	20	dob
22	miễn_phí	V	O	21	nmod
23	cho	E	O	20	iob
24	người_dân	N	O	23	pob
25	;	CH	O	12	punct
26	Tập_huấn	V	O	12	vmod
27	phương_pháp	N	O	26	dob
28	sơ_cấp	A	O	27	nmod
29	cứu	V	O	27	nmod
30	giáo_viên	N	O	29	dob
31	mầm_non	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	30	punct
33	tiểu_học	N	O	30	nmod
34	;	CH	O	12	punct
35	Ngày	N	O	37	tmp
36	hội	N	O	35	nmod
37	rửa	V	O	12	dep
38	tay	N	O	37	dob
39	bằng	E	O	37	mnr
40	xà_phòng	N	O	39	pob
41	;	CH	O	12	punct
42	Tập_huấn	N	O	43	sub
43	phòng_chống	V	O	12	dep
44	đuối	A	O	43	vmod
45	nước	N	O	43	dob
46	và	Cc	O	45	coord
47	tai_nạn	N	O	46	conj
48	thương_tích	N	O	47	nmod
49	cho	E	O	43	iob
50	học_sinh	N	O	49	pob
51	;	CH	O	12	punct
52	Ngày	N	O	54	tmp
53	hội	N	O	52	nmod
54	hiến	V	O	12	dep
55	máu	N	O	54	dob
56	tình_nguyện	V	O	54	vmod
57	và	Cc	O	54	coord
58	tư_vấn	V	O	57	conj
59	hiến	V	O	58	vmod
60	tạng	N	O	59	dob
61	cho	E	O	59	iob
62	hội_viên	N	O	61	pob
63	,	CH	O	62	punct
64	thanh_niên	N	O	62	nmod
65	…	CH	O	12	punct
1	"	CH	O	2	punct
2	Hành_trình	N	O	5	sub
3	Thầy_thuốc	N	O	2	nmod
4	trẻ	A	O	3	nmod
5	làm	V	O	0	root
6	theo	E	O	5	vmod
7	lời	N	O	6	pob
8	Bác	Np	O	7	nmod
9	"	CH	O	7	punct
10	xác_lập	V	O	7	nmod
11	2	M	O	12	det
12	kỷ_lục	N	O	10	dob
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	nmod
14	ANTD.VN	Ny	O	12	nmod
15	-	CH	O	12	punct
16	Chỉ	R	O	17	amod
17	riêng	A	O	12	nmod
18	trong	E	O	12	tmp
19	ngày	N	O	18	pob
20	19-5	M	O	19	det
21	,	CH	O	7	punct
22	hơn	A	O	24	nmod
23	100.000	M	O	24	det
24	người_dân	N	O	7	nmod
25	trên	E	O	7	loc
26	cả	P	O	27	nmod
27	nước	N	O	25	pob
28	được	R	O	29	adv
29	khám	V	O	5	vmod
30	bệnh	N	O	29	dob
31	,	CH	O	29	punct
32	cấp_phát	V	O	29	vmod
33	thuốc	N	O	32	dob
34	miễn_phí	V	O	33	nmod
35	và	Cc	O	29	coord
36	hơn	A	O	38	nmod
37	50.000	M	O	38	det
38	người	N	O	40	sub
39	đã	R	O	40	adv
40	tham_gia	V	O	35	conj
41	đi	V	O	40	vmod
42	bộ	N	O	41	vmod
43	10.000	M	O	44	det
44	bước	N	O	49	sub
45	chân	N	O	44	nmod
46	hưởng_ứng	V	O	44	nmod
47	chương_trình	N	O	46	dob
48	“	CH	O	29	punct
49	đi	V	O	29	vmod
50	bộ	N	O	49	vmod
51	vì	E	O	49	prp
52	sức_khoẻ	N	O	51	pob
53	”	CH	O	5	punct
54	…	CH	O	5	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	2	M	O	4	det
4	kỷ_lục	N	O	2	dob
5	mới	A	O	4	nmod
6	ở	E	O	4	loc
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	pob
8	.	CH	O	2	punct
1	Chiều	N	O	30	tmp
2	nay	P	O	1	det
3	,	CH	O	1	punct
4	19-5	M	O	1	det
5	,	CH	O	1	punct
6	nhân	E	O	2	pmod
7	kỷ_niệm	N	O	6	pob
8	129	M	O	7	det
9	ngày_sinh	N	O	7	nmod
10	của	E	O	9	nmod
11	Chủ_tịch	N	O	10	pob
12	Hồ_Chí_Minh	Np	B-PER	11	nmod
13	và	Cc	O	11	coord
14	thiết_thực	A	O	13	conj
15	triển_khai	V	O	14	vmod
16	Chương_trình	N	O	15	dob
17	Sức_khoẻ	N	O	16	nmod
18	Việt_Nam	Np	B-LOC	17	nmod
19	,	CH	O	1	punct
20	Hội	N	B-ORG	1	nmod
21	Liên_hiệp	N	I-ORG	20	nmod
22	Thanh_niên	N	I-ORG	21	nmod
23	Việt_Nam	Np	I-ORG	22	nmod
24	cùng	C	O	14	coord
25	Hội	Np	O	24	conj
26	Thầy_thuốc	N	O	25	nmod
27	trẻ	A	O	26	nmod
28	Việt_Nam	Np	B-LOC	26	nmod
29	đã	R	O	30	adv
30	tổ_chức	V	O	0	root
31	Lễ	Np	O	30	dob
32	phát_động	V	O	31	nmod
33	“	M	O	34	det
34	Hành_trình	N	O	32	dob
35	Thầy_thuốc	N	O	34	nmod
36	trẻ	A	O	34	nmod
37	làm	V	O	34	nmod
38	theo	E	O	37	vmod
39	lời	N	O	38	pob
40	Bác	Np	O	39	nmod
41	,	CH	O	30	punct
42	tình_nguyện	V	O	30	vmod
43	vì	E	O	30	prp
44	sức_khoẻ	N	O	43	pob
45	công	N	O	44	nmod
46	đồng	N	O	44	nmod
47	”	M	O	48	det
48	năm	N	O	44	tmp
49	2019	M	O	48	det
50	và	Cc	O	30	coord
51	cuộc	Nc	O	50	conj
52	thi	V	O	51	nmod
53	“	CH	O	30	punct
54	Đi	V	O	30	vmod
55	bộ	N	O	54	vmod
56	vì	E	O	54	prp
57	sức_khoẻ	N	O	56	pob
58	–	CH	O	30	punct
59	walk	V	O	30	vmod
60	your	N	O	59	dob
61	health	A	O	60	nmod
62	”	CH	O	30	punct
63	.	CH	O	30	punct
1	Lễ	N	O	4	sub
2	phát_động	V	O	1	nmod
3	được	R	O	2	adv
4	diễn	V	O	0	root
5	ra	V	O	4	adv
6	ở	E	O	4	loc
7	tất_cả	P	O	9	det
8	63	M	O	9	det
9	tỉnh	N	O	6	pob
10	/	CH	O	4	punct
11	thành	V	O	4	vmod
12	trên	E	O	11	loc
13	cả	P	O	14	nmod
14	nước	N	O	12	pob
15	.	CH	O	4	punct
1	Tại	E	O	6	loc
2	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	lễ	N	O	6	sub
5	phát_động	V	O	4	nmod
6	diễn	V	O	0	root
7	ra	R	O	6	adv
8	tại	E	O	6	loc
9	Vườn	N	O	8	pob
10	hoa	N	O	9	nmod
11	Lý_Tự_Trọng	Np	O	9	nmod
12	(	CH	O	6	punct
13	đường	N	B-LOC	9	nmod
14	Thanh_Niên	Np	I-LOC	13	nmod
15	,	CH	O	6	punct
16	quận	N	B-LOC	13	nmod
17	Ba_Đình	Np	I-LOC	16	nmod
18	)	CH	O	6	punct
19	,	CH	O	6	punct
20	với	E	O	6	vmod
21	sự	N	O	20	pob
22	tham_dự	V	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	ông	Nc	O	23	pob
25	Trần_Thanh_Mẫn	Np	B-PER	24	nmod
26	-	CH	O	24	punct
27	Chủ_tịch	N	O	24	nmod
28	Uỷ_ban	N	B-ORG	27	nmod
29	Trung_ương	N	I-ORG	28	nmod
30	MTTQ	Ny	I-ORG	28	nmod
31	Việt_Nam	Np	I-ORG	30	nmod
32	;	CH	O	6	punct
33	ông	Nc	O	28	nmod
34	Nguyễn_Phước_Lộc	Np	B-PER	33	nmod
35	–	CH	O	33	punct
36	Phó	Z	O	37	nmod
37	trưởng	N	O	33	nmod
38	Ban	N	B-ORG	37	nmod
39	Dân_vận	Np	I-ORG	38	nmod
40	Trung_ương	Np	I-ORG	38	nmod
41	,	CH	O	33	punct
42	ông	Nc	O	33	nmod
43	Kidong_Park	Np	B-PER	42	nmod
44	–	CH	O	42	punct
45	Trưởng	N	O	42	nmod
46	đại_diện	N	O	45	nmod
47	WHO	Ny	B-ORG	45	nmod
48	tại	E	O	45	loc
49	Việt_Nam	Np	B-LOC	48	pob
50	…	CH	O	6	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	buổi	N	O	2	pob
4	lễ	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	PGS.TS	Ny	O	1	sub
7	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Chủ_tịch	N	O	18	sub
10	Hội	N	B-ORG	9	nmod
11	Thầy_thuốc	N	I-ORG	10	nmod
12	trẻ	N	I-ORG	10	nmod
13	Việt_Nam	Np	I-ORG	12	nmod
14	–	CH	O	1	punct
15	Giám_đốc	N	O	1	sub
16	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	nmod
17	K	Np	I-ORG	16	nmod
18	cho	V	O	1	vmod
19	biết	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	18	punct
21	đây	P	O	22	sub
22	là	V	O	18	vmod
23	năm	N	O	22	tmp
24	thứ	N	O	23	nmod
25	10	M	O	24	det
26	,	CH	O	18	punct
27	Hội	N	B-ORG	36	sub
28	Liên_hiệp	N	I-ORG	27	nmod
29	Thanh_niên	N	I-ORG	28	nmod
30	Việt_Nam	Np	I-ORG	29	nmod
31	và	Cc	O	30	coord
32	Hội	Np	B-ORG	31	conj
33	Thầy_thuốc	N	I-ORG	32	nmod
34	trẻ	A	I-ORG	33	nmod
35	Việt_Nam	Np	I-ORG	32	nmod
36	tổ_chức	V	O	18	vmod
37	hoạt_động	V	O	36	vmod
38	khám_chữa	V	O	37	vmod
39	bệnh	N	O	38	dob
40	đồng_loạt	A	O	39	nmod
41	trên	E	O	38	loc
42	cả	P	O	43	nmod
43	nước	N	O	41	pob
44	,	CH	O	18	punct
45	năm	N	O	47	tmp
46	nay	P	O	45	det
47	Hành_trình	N	O	43	nmod
48	với	E	O	47	nmod
49	chủ_đề	N	O	48	pob
50	“	CH	O	53	punct
51	Thầy_thuốc	N	O	53	sub
52	trẻ	A	O	51	nmod
53	tình_nguyện	V	O	49	nmod
54	vì	E	O	53	prp
55	một	M	O	56	det
56	Việt_Nam	Np	B-LOC	57	sub
57	khoẻ_mạnh	V	O	54	dep
58	”	CH	O	1	punct
59	.	CH	O	1	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	tại	E	O	9	loc
3	lễ	N	O	2	pob
4	phát_động	V	O	3	nmod
5	ở	E	O	3	nmod
6	cấp	N	O	5	pob
7	Trung_ương	N	O	6	nmod
8	(	CH	O	4	punct
9	diễn	V	O	0	root
10	ra	R	O	9	adv
11	tại	E	O	9	loc
12	Hà_Nội	Np	B-LOC	11	pob
13	)	CH	O	9	punct
14	,	CH	O	9	punct
15	hơn	A	O	17	nmod
16	100	M	O	17	det
17	thầy_thuốc	N	O	24	sub
18	trẻ	A	O	17	nmod
19	cùng	A	O	17	nmod
20	Đoàn_viên	N	O	19	amod
21	thanh_niên	N	O	20	nmod
22	Thủ_đô	Np	O	20	nmod
23	sẽ	R	O	24	adv
24	triển_khai	V	O	9	dep
25	các	L	O	26	det
26	hoạt_động	N	O	24	dob
27	khám	V	O	26	nmod
28	bệnh	N	O	27	dob
29	,	CH	O	24	punct
30	cấp_phát	V	O	24	vmod
31	thuốc	N	O	30	dob
32	miễn_phí	V	O	31	nmod
33	cho	E	O	30	iob
34	2.000	M	O	35	det
35	người_dân	N	O	33	pob
36	,	CH	O	9	punct
37	tổ_chức	V	O	9	vmod
38	khám	V	O	37	vmod
39	sàng_lọc	V	O	38	vmod
40	các	L	O	41	det
41	bệnh	N	O	39	dob
42	không	R	O	43	adv
43	lây_nhiễm	V	O	41	nmod
44	như	C	O	43	coord
45	tăng	V	O	44	conj
46	huyết_áp	N	O	45	dob
47	và	Cc	O	45	coord
48	xét_nghiệm	V	O	47	conj
49	tiểu_đường	N	O	48	dob
50	,	CH	O	9	punct
51	khám	V	O	9	vmod
52	sàng_lọc	V	O	51	vmod
53	ung_thư	N	O	52	dob
54	vú	N	O	53	nmod
55	cho	E	O	52	iob
56	200	M	O	57	det
57	phụ_nữ	N	O	55	pob
58	cùng	A	O	57	nmod
59	nhiều	A	O	60	nmod
60	hoạt_động	N	O	58	amod
61	tư_vấn	V	O	60	nmod
62	,	CH	O	61	punct
63	chăm_sóc	V	O	61	vmod
64	sức_khoẻ	N	O	61	dob
65	ban_đầu	N	O	64	nmod
66	.	CH	O	9	punct
1	Đặc_biệt	A	O	3	adv
2	,	CH	O	6	punct
3	hưởng_ứng	V	O	0	root
4	hoạt_động	V	O	3	vmod
5	“	CH	O	3	punct
6	hạn_chế	V	O	3	vmod
7	tối_đa	A	O	8	vmod
8	sử_dụng	V	O	6	vmod
9	rượu_bia	N	O	8	dob
10	”	M	O	9	det
11	,	CH	O	3	punct
12	tại	E	O	3	loc
13	sự_kiện	N	O	12	pob
14	,	CH	O	13	punct
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	13	nmod
16	Việt_Đức	Np	I-ORG	15	nmod
17	tổ_chức	V	O	3	vmod
18	tập_huấn	V	O	17	vmod
19	sơ_cấp	A	O	18	vmod
20	cứu	V	O	18	vmod
21	cơ_bản	A	O	20	vmod
22	cho	E	O	20	iob
23	người_dân	N	O	22	pob
24	khi	N	O	20	tmp
25	bị	V	O	24	nmod
26	hoặc	Cc	O	25	coord
27	chứng_kiến	V	O	26	conj
28	tai_nạn	N	O	27	dob
29	giao_thông	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	3	punct
31	đồng_thời	R	O	32	adv
32	tuyên_truyền	V	O	3	vmod
33	thông_điệp	N	O	32	dob
34	sử_dụng	V	O	33	nmod
35	rượu	N	O	34	dob
36	,	CH	O	3	punct
37	bia	N	O	38	sub
38	là	V	O	3	vmod
39	nguyên_nhân	N	O	38	vmod
40	gây	V	O	39	nmod
41	bệnh	N	O	40	dob
42	không	R	O	43	adv
43	lây_nhiễm	V	O	39	nmod
44	,	CH	O	43	punct
45	giảm	V	O	43	vmod
46	sử_dụng	V	O	45	vmod
47	rượu	N	O	46	dob
48	,	CH	O	43	punct
49	bia	N	O	51	sub
50	giảm	V	O	49	nmod
51	là	V	O	3	vmod
52	giảm	V	O	51	vmod
53	đột_quỵ	N	O	52	dob
54	,	CH	O	51	punct
55	giảm	V	O	51	vmod
56	tử_vong	N	O	55	dob
57	.	CH	O	3	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	nhân_dịp	E	O	10	tmp
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	10	punct
5	Hội	N	O	10	sub
6	Thầy_thuốc	N	O	5	nmod
7	trẻ	A	O	5	nmod
8	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	phối_hợp	V	O	0	root
11	cùng	A	O	10	vmod
12	Bộ	N	B-ORG	11	amod
13	Y_tế	N	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	Văn_phòng	N	O	29	sub
16	Tổ_chức	V	B-ORG	15	nmod
17	Y_tế	N	I-ORG	16	dob
18	thế_giới	N	I-ORG	17	nmod
19	(	CH	O	17	punct
20	WHO	Ny	B-ORG	17	nmod
21	)	CH	O	10	punct
22	tại	E	O	10	loc
23	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	pob
24	và	Cc	O	10	coord
25	Công_đoàn	N	O	24	conj
26	Ngành	Nc	O	25	nmod
27	Y_tế	Np	O	26	nmod
28	đã	R	O	29	adv
29	phát_động	V	O	10	vmod
30	Cuộc	N	O	29	dob
31	thi	V	O	30	nmod
32	“	CH	O	29	punct
33	Đi	V	O	29	vmod
34	bộ	N	O	33	vmod
35	vì	E	O	29	prp
36	sức_khoẻ	N	O	35	pob
37	–	CH	O	29	punct
38	Walk	Np	O	36	nmod
39	for	Nb	O	29	dob
40	your	N	O	29	dob
41	health	A	O	40	nmod
42	”	CH	O	10	punct
43	-	CH	O	10	punct
44	chương_trình	N	O	46	sub
45	này	P	O	44	det
46	nằm	V	O	10	dep
47	trong	E	O	46	loc
48	chuỗi	N	O	47	pob
49	hoạt_động	V	O	48	nmod
50	“	Nc	O	49	vmod
51	Walk	Np	O	50	nmod
52	your	V	O	46	vmod
53	talk	N	O	52	dob
54	”	CH	O	10	punct
55	do	E	O	10	prp
56	WHO	Ny	B-ORG	57	sub
57	phát_động	V	O	55	dep
58	trên	E	O	57	loc
59	toàn_cầu	N	O	58	pob
60	.	CH	O	10	punct
1	Tại	E	O	8	loc
2	lễ	N	O	1	pob
3	phát_động	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	các	L	O	6	det
6	đại_biểu	N	O	8	sub
7	sẽ	R	O	8	adv
8	tham_gia	V	O	0	root
9	đi	V	O	8	vmod
10	bộ	N	O	9	vmod
11	4	M	O	12	det
12	km	Nu	O	9	ext
13	quanh	N	O	12	nmod
14	khu_vực	N	O	13	nmod
15	tổ_chức	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	8	punct
17	cùng	A	O	8	tmp
18	lúc	N	O	17	amod
19	đó	P	O	18	det
20	hoạt_động	V	O	23	sub
21	này	P	O	18	det
22	cũng	R	O	23	adv
23	được	V	O	8	vmod
24	diễn	V	O	23	vmod
25	ra	R	O	24	adv
26	tại	E	O	24	loc
27	63/63	M	O	28	det
28	tỉnh	N	O	26	pob
29	/	CH	O	23	punct
30	thành	V	O	23	vmod
31	trên	E	O	30	loc
32	cả	P	O	33	nmod
33	nước	N	O	31	pob
34	.	CH	O	8	punct
1	Dự_kiến	V	O	0	root
2	riêng	A	O	1	vmod
3	trong	E	O	1	tmp
4	ngày	N	O	3	pob
5	19-5	M	O	4	det
6	,	CH	O	1	punct
7	hơn	A	O	9	nmod
8	100.000	M	O	9	det
9	người_dân	N	O	14	sub
10	trên	E	O	9	loc
11	cả	P	O	12	nmod
12	nước	N	O	10	pob
13	sẽ	R	O	14	adv
14	được	V	O	1	vmod
15	khám	V	O	14	vmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	,	CH	O	1	punct
18	sàng_lọc	V	O	1	vmod
19	và	Cc	O	1	coord
20	cấp_phát	V	O	19	conj
21	thuốc	N	O	20	dob
22	miễn_phí	V	O	21	nmod
23	và	Cc	O	1	coord
24	hơn	A	O	26	nmod
25	50.000	M	O	26	det
26	người	N	O	21	nmod
27	,	CH	O	1	punct
28	chủ_yếu	A	O	1	vmod
29	là	C	O	28	amod
30	cán_bộ	N	O	36	sub
31	ngành	N	O	30	nmod
32	Y_tế	N	O	31	nmod
33	và	Cc	O	30	coord
34	thanh_niên	N	O	33	conj
35	sẽ	R	O	36	adv
36	đi	V	O	28	dep
37	bộ	N	O	36	vmod
38	10.000	M	O	39	det
39	bước	N	O	44	sub
40	chân	N	O	39	nmod
41	hưởng_ứng	V	O	39	nmod
42	chương_trình	N	O	41	dob
43	“	CH	O	36	punct
44	Đi	V	O	36	vmod
45	bộ	N	O	44	vmod
46	vì	E	O	44	prp
47	sức_khoẻ	N	O	46	pob
48	”	M	O	47	det
49	,	CH	O	36	punct
50	vì	E	O	36	prp
51	một	M	O	52	det
52	Việt_Nam	Np	B-LOC	53	sub
53	khoẻ_mạnh	V	O	50	dep
54	.	CH	O	1	punct
1	PGS.TS	Ny	O	3	sub
2	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	1	nmod
3	nhấn_mạnh	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	với	E	O	3	vmod
6	2	M	O	7	det
7	hoạt_động	N	O	5	pob
8	chính	T	O	7	nmod
9	này	P	O	7	det
10	,	CH	O	22	punct
11	Hội	N	O	22	sub
12	Thầy_thuốc	N	O	11	nmod
13	trẻ	A	O	11	nmod
14	Việt_Nam	Np	B-LOC	11	nmod
15	và	Cc	O	11	coord
16	Văn_phòng	N	O	15	conj
17	đại_diện	N	O	16	nmod
18	WHO	Ny	B-ORG	17	nmod
19	tại	E	O	16	loc
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	19	pob
21	sẽ	R	O	22	adv
22	nhận	V	O	3	dep
23	2	M	O	24	det
24	kỷ_lục	N	O	22	dob
25	Việt_Nam	Np	B-LOC	24	nmod
26	,	CH	O	24	punct
27	gồm	V	O	24	nmod
28	:	CH	O	27	punct
29	“	CH	O	27	punct
30	Chương_trình	N	O	27	vmod
31	có	V	O	30	nmod
32	số	N	O	31	dob
33	người	N	O	32	nmod
34	được	V	O	32	nmod
35	khám	V	O	34	vmod
36	bệnh	N	O	35	dob
37	,	CH	O	35	punct
38	sàng_lọc	V	O	35	vmod
39	bệnh	N	O	38	dob
40	mạn_tính	N	O	39	nmod
41	nhiều	A	O	39	nmod
42	nhất	R	O	41	amod
43	trong	E	O	38	tmp
44	1	M	O	45	det
45	ngày	N	O	43	pob
46	”	M	O	45	det
47	và	Cc	O	45	nmod
48	“	M	O	49	det
49	Chương_trình	N	O	52	sub
50	đi	V	O	49	nmod
51	bộ	N	O	50	vmod
52	có	V	O	47	conj
53	số	N	O	52	dob
54	người	N	O	53	nmod
55	tham_gia	V	O	53	nmod
56	nhiều	A	O	55	vmod
57	nhất	R	O	56	amod
58	trong	E	O	55	tmp
59	1	M	O	60	det
60	ngày	N	O	58	pob
61	”	M	O	60	det
62	.	CH	O	60	punct
63	6	M	O	60	det
64	.	CH	O	3	punct
1	Hai	M	O	3	det
2	nghìn	M	O	3	det
3	người	N	O	4	sub
4	được	V	O	0	root
5	khám	V	O	4	vmod
6	miễn_phí	V	O	5	vmod
7	sàng_lọc	V	O	6	vmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	không	R	O	10	adv
10	lây_nhiễm	V	O	4	vmod
11	Chiều	N	O	10	dob
12	19-5	M	O	11	det
13	,	CH	O	4	punct
14	khoảng	N	O	16	nmod
15	2.000	M	O	16	det
16	người	N	O	18	sub
17	đã	R	O	18	adv
18	được	V	O	4	dep
19	khám	V	O	18	vmod
20	sàng_lọc	V	O	19	vmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	không	R	O	23	adv
23	lây_nhiễm	V	O	18	vmod
24	và	Cc	O	23	coord
25	cấp_phát	V	O	24	conj
26	thuốc	N	O	25	dob
27	miễn_phí	V	O	26	nmod
28	trong	E	O	23	loc
29	lễ	N	O	28	pob
30	phát_động	V	O	29	nmod
31	“	M	O	32	det
32	Hành_trình	N	O	30	dob
33	Thầy_thuốc	N	O	32	nmod
34	trẻ	A	O	32	nmod
35	làm	V	O	32	nmod
36	theo	E	O	35	vmod
37	lời	N	O	36	pob
38	Bác	Np	O	37	nmod
39	,	CH	O	4	punct
40	tình_nguyện	V	O	4	vmod
41	vì	E	O	40	prp
42	sức_khoẻ	N	O	41	pob
43	cộng_đồng	N	O	42	nmod
44	”	CH	O	4	punct
45	diễn	V	O	4	vmod
46	ra	R	O	45	adv
47	tại	E	O	45	loc
48	Vườn	N	O	47	pob
49	hoa	N	O	48	nmod
50	Lý_Tự_Trọng	Np	O	48	nmod
51	(	CH	O	48	punct
52	Hà_Nội	Np	B-LOC	48	nmod
53	)	CH	O	4	punct
54	.	CH	O	4	punct
1	Hội	N	O	5	sub
2	Thầy_thuốc	N	O	1	nmod
3	trẻ	A	O	1	nmod
4	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	nmod
5	phối_hợp	V	O	0	root
6	với	E	O	5	vmod
7	Bộ	N	B-ORG	6	pob
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	Văn_phòng	N	O	16	sub
11	Tổ_chức	V	B-ORG	10	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	dob
13	thế_giới	N	I-ORG	12	nmod
14	tại	E	O	11	loc
15	Việt_Nam	Np	B-LOC	14	pob
16	phát_động	V	O	5	vmod
17	Cuộc	N	O	16	dob
18	thi	V	O	17	nmod
19	"	CH	O	17	punct
20	Đi	V	O	17	nmod
21	bộ	N	O	20	vmod
22	vì	E	O	17	prp
23	sức_khoẻ	N	O	22	pob
24	-	CH	O	5	punct
25	Walk	Np	O	23	nmod
26	for	Nb	O	5	punct
27	your	N	O	25	nmod
28	health	A	O	25	nmod
29	"	CH	O	5	punct
30	.	CH	O	5	punct
1	Hoạt_động	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	nhằm	V	O	0	root
4	thúc_đẩy	V	O	3	vmod
5	lối	N	O	4	dob
6	sống	V	O	5	nmod
7	lành_mạnh	A	O	6	vmod
8	,	CH	O	3	punct
9	giải_quyết	V	O	3	vmod
10	vấn_đề	N	O	9	dob
11	về	E	O	10	nmod
12	sức_khoẻ	N	O	11	pob
13	để	E	O	9	prp
14	giảm	V	O	13	vmod
15	nguy_cơ	N	O	14	dob
16	mắc	V	O	15	nmod
17	các	L	O	18	det
18	bệnh	N	O	16	dob
19	mạn_tính	N	O	18	nmod
20	.	CH	O	3	punct
1	Trong	E	O	13	tmp
2	chiều	N	O	1	pob
3	nay	P	O	2	det
4	(	CH	O	2	punct
5	19-5	M	O	2	det
6	)	CH	O	2	punct
7	,	CH	O	13	punct
8	hơn	A	O	10	nmod
9	100	M	O	10	det
10	thầy_thuốc	N	O	13	sub
11	trẻ	A	O	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	tiến_hành	V	O	0	root
14	khám	V	O	13	vmod
15	sàng_lọc	V	O	14	vmod
16	các	L	O	17	det
17	bệnh	N	O	15	dob
18	không	R	O	19	adv
19	lây_nhiễm	V	O	13	vmod
20	như	C	O	19	vmod
21	:	CH	O	19	punct
22	Xét_nghiệm	V	O	19	vmod
23	tiểu_đường	N	O	22	dob
24	,	CH	O	19	punct
25	tăng	V	O	19	vmod
26	huyết_áp	N	O	25	dob
27	,	CH	O	26	punct
28	ung_thư	N	O	26	nmod
29	vú	N	O	28	nmod
30	…	CH	O	13	punct
1	Chủ_tịch	N	O	8	sub
2	Hội	N	B-ORG	1	nmod
3	Thầy_thuốc	N	I-ORG	2	nmod
4	trẻ	A	I-ORG	2	nmod
5	thành_phố	N	I-ORG	2	nmod
6	Hà_Nội	Np	I-ORG	5	nmod
7	Lê_Anh_Tuấn	Np	B-PER	1	nmod
8	cho	V	O	0	root
9	biết	V	O	8	vmod
10	:	CH	O	8	punct
11	“	CH	O	8	punct
12	Việc	N	O	18	sub
13	khám	V	O	12	nmod
14	sàng_lọc	V	O	13	vmod
15	miễn_phí	V	O	14	vmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	không	R	O	18	adv
18	lây_nhiễm	V	O	8	vmod
19	là	V	O	18	vmod
20	cơ_hội	N	O	19	dob
21	để	E	O	18	prp
22	các	L	O	23	det
23	bác_sĩ	N	O	25	sub
24	trẻ	A	O	23	nmod
25	giúp_đỡ	V	O	21	dep
26	bệnh_nhân	N	O	25	dob
27	có	V	O	25	vmod
28	hoàn_cảnh	N	O	27	dob
29	khó_khăn	A	O	28	nmod
30	và	Cc	O	25	coord
31	nâng	V	O	30	conj
32	cao	A	O	31	vmod
33	trình_độ	N	O	31	dob
34	chuyên_môn	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	8	punct
1	Ngoài	E	O	8	adv
2	việc	N	O	1	pob
3	thăm_khám	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	8	punct
5	đội_ngũ	N	O	8	sub
6	y_bác_sĩ	N	O	5	nmod
7	còn	R	O	8	adv
8	tư_vấn	V	O	0	root
9	cho	E	O	8	iob
10	người_dân	N	O	9	pob
11	cách	N	O	10	nmod
12	phòng_chống	V	O	11	nmod
13	bệnh	N	O	12	vmod
14	,	CH	O	8	punct
15	để	E	O	8	prp
16	nâng	V	O	15	vmod
17	cao	A	O	16	vmod
18	chất_lượng	N	O	16	dob
19	sống	V	O	18	nmod
20	”	CH	O	8	punct
21	.	CH	O	8	punct
1	“	CH	O	11	punct
2	Thời_gian	N	O	11	sub
3	tới	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	Hội	N	O	2	nmod
6	Thầy_thuốc	N	O	5	nmod
7	trẻ	A	O	5	nmod
8	thành_phố	N	B-LOC	5	nmod
9	Hà_Nội	Np	I-LOC	8	nmod
10	sẽ	R	O	11	adv
11	tổ_chức	V	O	0	root
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	hoạt_động	N	O	11	dob
14	thăm_khám	V	O	13	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	tư_vấn	V	O	11	vmod
17	sức_khoẻ	N	O	16	dob
18	miễn_phí	V	O	17	nmod
19	cho	E	O	16	iob
20	người_dân	N	O	19	pob
21	”	CH	O	11	punct
22	,	CH	O	11	punct
23	Thạc_sĩ	N	O	25	sub
24	Lê_Anh_Tuấn	Np	B-PER	23	nmod
25	cho	V	O	11	dep
26	biết	V	O	25	vmod
27	thêm.Ông	N	O	25	dob
28	Nguyễn_Chí_Thiết	Np	B-PER	27	nmod
29	(	CH	O	27	punct
30	quận	N	B-LOC	27	nmod
31	Hai_Bà_Trưng	Np	I-LOC	30	nmod
32	)	CH	O	27	punct
33	chia_sẻ	V	O	25	vmod
34	:	CH	O	33	punct
35	“	CH	O	25	punct
36	Tôi	P	O	37	sub
37	đến	V	O	25	vmod
38	đây	P	O	37	loc
39	từ	E	O	37	tmp
40	sớm	A	O	39	dep
41	để	E	O	37	prp
42	được	V	O	41	vmod
43	các	L	O	44	det
44	bác_sĩ	N	O	39	pob
45	thăm_khám	V	O	44	nmod
46	và	Cc	O	45	coord
47	tư_vấn	V	O	46	conj
48	.	CH	O	11	punct
1	Tôi	P	O	2	sub
2	thấy	V	O	0	root
3	hoạt_động	V	O	2	vmod
4	khám	V	O	3	vmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	và	Cc	O	2	coord
7	cấp_phát	V	O	6	conj
8	thuốc	N	O	7	dob
9	miễn_phí	V	O	8	nmod
10	này	P	O	8	det
11	rất	R	O	12	amod
12	ý_nghĩa	A	O	2	vmod
13	”	CH	O	2	punct
14	.	CH	O	2	punct
1	“	CH	O	3	punct
2	Tôi	P	O	3	sub
3	hy_vọng	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	Bộ	N	B-ORG	8	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	sẽ	R	O	8	adv
8	tổ_chức	V	O	3	vmod
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	hoạt_động	N	O	8	dob
11	khám	V	O	10	nmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	và	Cc	O	8	coord
14	cấp_phát	V	O	13	conj
15	thuốc	N	O	14	dob
16	miễn_phí	V	O	15	nmod
17	cho	E	O	14	iob
18	người_dân	N	O	17	pob
19	có	V	O	18	nmod
20	hoàn_cảnh	N	O	19	dob
21	khó_khăn	A	O	20	nmod
22	”	CH	O	3	punct
23	.	CH	O	3	punct
1	Việc	N	O	15	sub
2	khám	V	O	1	nmod
3	sàng_lọc	V	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	bệnh	N	O	3	dob
6	không	R	O	7	adv
7	lây_nhiễm	V	O	5	nmod
8	và	Cc	O	7	coord
9	cấp_phát	V	O	8	conj
10	thuốc	N	O	9	dob
11	miễn_phí	V	O	10	nmod
12	cho	E	O	9	iob
13	người_dân	N	O	12	pob
14	,	CH	O	15	punct
15	được	V	O	0	root
16	y_bác_sĩ	N	O	17	sub
17	tiến_hành	V	O	15	vmod
18	một_cách	R	O	17	adv
19	khẩn_trương	A	O	17	vmod
20	,	CH	O	15	punct
21	với	E	O	15	vmod
22	mong_muốn	V	O	21	vmod
23	khám	V	O	22	vmod
24	cho	E	O	22	vmod
25	nhiều	A	O	26	nmod
26	người.Dự	N	O	24	pob
27	kiến	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	15	punct
29	trong	E	O	24	pmod
30	hôm_nay	N	O	29	pob
31	,	CH	O	35	punct
32	các	L	O	33	det
33	y_bác_sĩ	N	O	35	sub
34	sẽ	R	O	35	adv
35	khám	V	O	15	dep
36	sàng_lọc	V	O	35	vmod
37	bệnh	N	O	36	dob
38	không	R	O	39	adv
39	lây_nhiễm	V	O	35	vmod
40	và	Cc	O	39	coord
41	cấp_phát	V	O	40	conj
42	thuốc	N	O	41	dob
43	miễn_phí	V	O	42	nmod
44	cho	E	O	41	iob
45	khoảng	N	O	47	nmod
46	2.000	M	O	47	det
47	người	N	O	44	pob
48	.	CH	O	15	punct
1	Song_song	A	O	11	tmp
2	với	E	O	1	amod
3	hoạt_động	N	O	2	pob
4	khám	V	O	3	nmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	miễn_phí	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	sub
9	Hữu_nghị	A	I-ORG	8	nmod
10	Việt_Đức	Np	I-ORG	8	nmod
11	tổ_chức	V	O	0	root
12	tập_huấn	V	O	11	vmod
13	sơ_cứu	V	O	12	vmod
14	cho	E	O	13	vmod
15	người_dân	N	O	14	pob
16	khi	N	O	13	tmp
17	chứng_kiến	V	O	16	nmod
18	tai_nạn	N	O	17	dob
19	giao_thông	N	O	18	nmod
20	.	CH	O	11	punct
1	Thông_qua	V	O	0	root
2	việc	N	O	1	dob
3	tập_huấn	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	23	sub
6	Hữu_nghị	A	I-ORG	5	nmod
7	Việt_Đức	Np	I-ORG	5	nmod
8	đã	R	O	9	nmod
9	truyền_thông	N	O	1	sub
10	điệp	N	O	9	nmod
11	:	CH	O	1	punct
12	“	CH	O	1	punct
13	Sử_dụng	V	O	1	vmod
14	rượu	N	O	13	dob
15	,	CH	O	1	punct
16	bia	N	O	17	sub
17	là	V	O	1	vmod
18	nguyên_nhân	N	O	17	vmod
19	chính	A	O	18	nmod
20	gây	V	O	18	nmod
21	bệnh	N	O	20	dob
22	không	R	O	23	adv
23	lây_nhiễm	V	O	1	vmod
24	”	CH	O	1	punct
25	,	CH	O	1	punct
26	nhằm	V	O	1	vmod
27	hạn_chế	V	O	26	vmod
28	tối_đa	A	O	27	vmod
29	sử_dụng	V	O	28	vmod
30	rượu_bia	N	O	29	dob
31	.	CH	O	1	punct
32	7	M	O	35	det
33	.	CH	O	1	punct
34	50.000	M	O	35	det
35	người	N	O	56	sub
36	tham_gia	V	O	35	nmod
37	đi	V	O	36	vmod
38	bộ	N	O	37	vmod
39	10.000	M	O	40	det
40	bước	N	O	37	ext
41	Chiều	N	O	40	nmod
42	19-5	M	O	41	det
43	,	CH	O	1	punct
44	tại	E	O	35	loc
45	Hà_Nội	Np	B-LOC	44	pob
46	,	CH	O	1	punct
47	Hội	N	B-ORG	1	sub
48	Liên_hiệp	N	I-ORG	47	nmod
49	Thanh_niên	N	I-ORG	48	nmod
50	Việt_Nam	Np	I-ORG	49	nmod
51	và	Cc	O	50	coord
52	Hội	Np	B-ORG	51	conj
53	Thầy_thuốc	N	I-ORG	52	nmod
54	trẻ	A	I-ORG	53	nmod
55	Việt_Nam	Np	I-ORG	52	nmod
56	tổ_chức	V	O	1	vmod
57	Lễ	Np	O	56	dob
58	phát_động	V	O	57	nmod
59	“	M	O	60	det
60	Hành_trình	N	O	58	dob
61	Thầy_thuốc	N	O	60	nmod
62	trẻ	A	O	60	nmod
63	làm	V	O	60	nmod
64	theo	E	O	63	vmod
65	lời	N	O	64	pob
66	Bác	Np	O	65	nmod
67	-	CH	O	65	punct
68	tình_nguyện	V	O	65	nmod
69	vì	E	O	63	prp
70	sức_khoẻ	N	O	69	pob
71	cộng_đồng	N	O	70	nmod
72	”	M	O	73	det
73	năm	N	O	70	tmp
74	2019	M	O	73	det
75	và	Cc	O	56	coord
76	cuộc	Nc	O	75	conj
77	thi	V	O	76	nmod
78	“	CH	O	1	punct
79	Đi	V	O	1	vmod
80	bộ	N	O	79	vmod
81	vì	E	O	79	prp
82	sức_khoẻ	N	O	81	pob
83	-	CH	O	1	punct
84	Walk	Np	O	40	nmod
85	for	Nb	O	40	nmod
86	your	N	O	40	nmod
87	health	A	O	40	nmod
88	”	CH	O	1	punct
89	.	CH	O	1	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	có	V	O	1	vmod
3	Bí_thư	N	O	2	dob
4	Trung_ương	N	O	3	nmod
5	Đảng	Np	O	3	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Chủ_tịch	N	O	1	sub
8	Uỷ_ban	N	B-ORG	7	nmod
9	Trung_ương	N	I-ORG	8	nmod
10	Mặt_trận	N	I-ORG	8	nmod
11	Tổ_quốc	N	I-ORG	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
13	Trần_Thanh_Mẫn	Np	B-PER	10	nmod
14	;	CH	O	1	punct
15	Uỷ_viên	N	O	13	nmod
16	Ban	N	O	15	nmod
17	Thường_vụ	N	O	16	nmod
18	Thành_uỷ	Np	O	17	nmod
19	,	CH	O	15	punct
20	Trưởng	N	O	15	nmod
21	ban	N	O	20	nmod
22	Dân_vận	Np	O	21	nmod
23	Thành_uỷ	Np	O	21	nmod
24	-	CH	O	15	punct
25	Chủ_tịch	N	O	15	nmod
26	Uỷ_ban	N	B-ORG	25	nmod
27	MTTQ	Ny	I-ORG	26	nmod
28	Việt_Nam	Np	I-ORG	26	nmod
29	TP	Ny	I-ORG	26	nmod
30	Hà_Nội	Np	I-ORG	29	nmod
31	Nguyễn_Lan_Hương	Np	B-PER	29	nmod
32	;	CH	O	1	punct
33	lãnh_đạo	N	O	1	sub
34	các	L	O	35	det
35	bộ	N	O	33	nmod
36	,	CH	O	35	punct
37	ban	N	O	35	nmod
38	,	CH	O	35	punct
39	ngành	N	O	35	nmod
40	,	CH	O	1	punct
41	các	L	O	42	det
42	đại_sứ_quán	N	O	15	nmod
43	,	CH	O	1	punct
44	500	M	O	45	det
45	y	N	O	15	nmod
46	,	CH	O	45	punct
47	bác_sĩ	N	O	45	nmod
48	và	Cc	O	1	coord
49	gần	A	O	51	nmod
50	2.000	M	O	51	det
51	đoàn_viên	N	O	48	conj
52	,	CH	O	51	punct
53	thanh_niên	N	O	51	nmod
54	.	CH	O	1	punct
1	Hành_trình	N	O	4	tmp
2	năm	N	O	1	nmod
3	nay	P	O	2	det
4	diễn	V	O	0	root
5	ra	R	O	4	adv
6	từ	E	O	4	tmp
7	ngày	N	O	6	pob
8	1-5	M	O	7	det
9	đến	E	O	6	pmod
10	ngày	N	O	9	pob
11	28-6	M	O	10	det
12	,	CH	O	4	punct
13	với	E	O	4	vmod
14	chủ_đề	N	O	13	pob
15	“	CH	O	18	punct
16	Thầy_thuốc	N	O	18	sub
17	trẻ	A	O	16	nmod
18	tình_nguyện	V	O	14	nmod
19	vì	E	O	4	prp
20	một	M	O	21	det
21	Việt_Nam	Np	B-LOC	22	sub
22	khoẻ_mạnh	V	O	19	dep
23	”	CH	O	4	punct
24	,	CH	O	4	punct
25	hướng	V	O	4	vmod
26	tới	E	O	25	dir
27	kỷ_niệm	N	O	26	pob
28	10	M	O	29	det
29	năm	N	O	25	tmp
30	thành_lập	V	O	29	nmod
31	Hội	N	B-ORG	30	dob
32	Thầy_thuốc	N	I-ORG	31	nmod
33	trẻ	A	I-ORG	31	nmod
34	Việt_Nam	Np	I-ORG	31	nmod
35	và	Cc	O	4	coord
36	chào_mừng	V	O	35	conj
37	Đại_hội	N	O	36	dob
38	Hội	N	O	37	nmod
39	Liên_hiệp	N	O	38	nmod
40	Thanh_niên	N	O	39	nmod
41	Việt_Nam	Np	O	40	nmod
42	các	L	O	43	det
43	cấp	N	O	39	nmod
44	.	CH	O	4	punct
1	Hành_trình	N	O	4	sub
2	năm	N	O	1	nmod
3	2019	M	O	2	det
4	đặt	V	O	0	root
5	ra	R	O	4	adv
6	chỉ_tiêu	N	O	4	dob
7	:	CH	O	6	punct
8	20.000	M	O	9	det
9	thầy_thuốc	N	O	6	nmod
10	trẻ	A	O	9	nmod
11	tham_gia	V	O	9	nmod
12	;	CH	O	6	punct
13	300.000	M	O	14	det
14	người_dân	N	O	15	sub
15	được	V	O	6	nmod
16	khám	V	O	15	vmod
17	bệnh	N	O	16	dob
18	,	CH	O	6	punct
19	cấp_phát	V	O	6	nmod
20	thuốc	N	O	19	dob
21	miễn_phí	V	O	20	nmod
22	;	CH	O	4	punct
23	60.000	M	O	24	det
24	người	N	O	25	sub
25	được	V	O	4	dep
26	khám	V	O	25	vmod
27	sàng_lọc	V	O	26	vmod
28	các	L	O	29	det
29	bệnh	N	O	27	dob
30	không	R	O	31	adv
31	lây_nhiễm	V	O	29	nmod
32	;	CH	O	4	punct
33	500.000	M	O	34	det
34	người	N	O	35	sub
35	được	V	O	4	dep
36	cung_cấp	V	O	35	vmod
37	kiến_thức	N	O	36	dob
38	và	Cc	O	35	coord
39	vận_động	V	O	38	conj
40	sinh_hoạt	N	O	39	dob
41	thể_chất	N	O	40	nmod
42	;	CH	O	4	punct
43	mổ	V	O	4	vmod
44	mắt	N	O	43	dob
45	miễn_phí	V	O	43	mnr
46	cho	E	O	43	iob
47	1.000	M	O	48	det
48	người	N	O	46	pob
49	cao_tuổi	A	O	48	nmod
50	;	CH	O	4	punct
51	tập_huấn	V	O	4	vmod
52	các	L	O	53	det
53	phương_pháp	N	O	51	dob
54	sơ_cứu	V	O	53	nmod
55	,	CH	O	51	punct
56	cấp_cứu	V	O	51	vmod
57	cơ_bản	A	O	56	vmod
58	cho	E	O	51	iob
59	5.000	M	O	60	det
60	giáo_viên	N	O	58	pob
61	của	E	O	60	nmod
62	700	M	O	63	det
63	trường	N	O	61	pob
64	mầm_non	N	O	63	nmod
65	,	CH	O	63	punct
66	tiểu_học	N	O	63	nmod
67	trong	E	O	63	loc
68	toàn_quốc	N	O	67	pob
69	;	CH	O	4	punct
70	50.000	M	O	71	det
71	trẻ_em	N	O	72	sub
72	tham_gia	V	O	4	dep
73	Ngày	N	O	72	dob
74	hội	N	O	73	nmod
75	rửa	V	O	73	nmod
76	tay	N	O	75	dob
77	bằng	E	O	75	mnr
78	xà_phòng	N	O	77	pob
79	phòng	N	O	78	nmod
80	,	CH	O	4	punct
81	chống	V	O	4	vmod
82	dịch_bệnh	N	O	81	dob
83	;	CH	O	4	punct
84	tiếp_nhận	V	O	4	vmod
85	được	R	O	84	adv
86	20.000	M	O	87	det
87	đơn_vị	N	O	84	dob
88	máu	N	O	87	nmod
89	.	CH	O	4	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	sau	E	O	14	tmp
3	lễ	N	O	2	pob
4	phát_động	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	8	punct
6	các	L	O	7	det
7	đại_biểu	N	O	14	sub
8	tham_gia	V	O	7	nmod
9	đi	V	O	8	vmod
10	bộ	N	O	9	vmod
11	hưởng_ứng	V	O	9	vmod
12	chương_trình	N	O	11	dob
13	“	CH	O	9	punct
14	Đi	V	O	0	root
15	bộ	N	O	14	vmod
16	10.000	M	O	17	det
17	bước	N	O	12	nmod
18	chân	N	O	17	nmod
19	mỗi	M	O	20	det
20	ngày	N	O	14	tmp
21	”	CH	O	14	punct
22	.	CH	O	14	punct
1	Đồng_thời	R	O	12	dep
2	,	CH	O	12	punct
3	100	M	O	4	det
4	thầy_thuốc	N	O	12	sub
5	trẻ	A	O	4	nmod
6	cùng	A	O	4	coord
7	đoàn_viên	N	O	6	conj
8	,	CH	O	4	punct
9	thanh_niên	N	O	4	nmod
10	Thủ_đô	Np	O	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	triển_khai	V	O	0	root
13	các	L	O	14	det
14	hoạt_động	N	O	12	dob
15	khám	V	O	14	nmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	,	CH	O	12	punct
18	cấp_phát	V	O	12	vmod
19	thuốc	N	O	18	dob
20	miễn_phí	V	O	19	nmod
21	cho	E	O	18	iob
22	1.000	M	O	23	det
23	người_dân	N	O	21	pob
24	;	CH	O	12	punct
25	tổ_chức	V	O	12	vmod
26	khám	V	O	25	vmod
27	sàng_lọc	V	O	26	vmod
28	các	L	O	29	det
29	bệnh	N	O	27	dob
30	không	R	O	31	adv
31	lây_nhiễm	V	O	29	nmod
32	như	C	O	31	coord
33	tăng	V	O	32	conj
34	huyết_áp	N	O	33	dob
35	và	Cc	O	33	coord
36	xét_nghiệm	V	O	35	conj
37	tiểu_đường	N	O	36	dob
38	;	CH	O	12	punct
39	tổ_chức	V	O	12	vmod
40	khám	V	O	39	vmod
41	sàng_lọc	V	O	40	vmod
42	ung_thư	N	O	41	dob
43	vú	N	O	42	nmod
44	cho	E	O	41	iob
45	200	M	O	46	det
46	phụ_nữ	N	O	44	pob
47	cùng	A	O	46	nmod
48	nhiều	A	O	49	nmod
49	hoạt_động	N	O	47	amod
50	tư_vấn	V	O	49	nmod
51	,	CH	O	50	punct
52	chăm_sóc	V	O	50	vmod
53	sức_khoẻ	N	O	50	dob
54	ban_đầu	N	O	53	nmod
55	.	CH	O	12	punct
1	Đặc_biệt	A	O	3	adv
2	,	CH	O	3	punct
3	hưởng_ứng	V	O	0	root
4	hoạt_động	V	O	3	vmod
5	“	M	O	6	det
6	Hạn_chế	N	O	3	dob
7	tối_đa	A	O	6	nmod
8	sử_dụng	V	O	6	nmod
9	rượu_bia	N	O	8	dob
10	”	CH	O	3	punct
11	,	CH	O	3	punct
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	15	sub
13	Hữu_nghị	A	I-ORG	12	nmod
14	Việt_Đức	Np	I-ORG	12	nmod
15	tổ_chức	V	O	3	vmod
16	tập_huấn	V	O	15	vmod
17	sơ_cứu	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	15	punct
19	cấp_cứu	V	O	15	vmod
20	cơ_bản	A	O	19	vmod
21	cho	E	O	19	vmod
22	người_dân	N	O	21	pob
23	khi	N	O	19	tmp
24	bị	V	O	23	nmod
25	,	CH	O	15	punct
26	hoặc	Cc	O	15	coord
27	chứng_kiến	V	O	26	conj
28	tai_nạn	N	O	27	dob
29	giao_thông	N	O	28	nmod
30	;	CH	O	3	punct
31	đồng_thời	R	O	32	adv
32	tuyên_truyền	V	O	3	vmod
33	thông_điệp	N	O	32	dob
34	sử_dụng	V	O	33	nmod
35	rượu	N	O	34	dob
36	,	CH	O	3	punct
37	bia	N	O	38	sub
38	là	V	O	3	vmod
39	nguyên_nhân	N	O	38	vmod
40	gây	V	O	39	nmod
41	bệnh	N	O	40	dob
42	không	R	O	43	adv
43	lây_nhiễm	V	O	39	nmod
44	;	CH	O	39	punct
45	phòng	N	O	39	nmod
46	,	CH	O	39	punct
47	chống	V	O	39	nmod
48	tác_hại	N	O	47	dob
49	rượu	N	O	48	nmod
50	,	CH	O	39	punct
51	bia	N	O	39	nmod
52	chính	T	O	53	vmod
53	là	V	O	3	vmod
54	phòng	N	O	53	dob
55	,	CH	O	53	punct
56	chống	V	O	53	vmod
57	ung_thư	N	O	56	dob
58	cùng	A	O	57	nmod
59	các	L	O	60	det
60	bệnh	N	O	58	amod
61	mãn_tính	N	O	60	nmod
62	nguy_hiểm	A	O	60	nmod
63	khác	A	O	60	nmod
64	.	CH	O	3	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	trong	E	O	8	adv
3	chương_trình	N	O	2	pob
4	,	CH	O	8	punct
5	Ban	N	O	8	sub
6	tổ_chức	V	O	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	trao	V	O	0	root
9	10	M	O	10	det
10	suất	N	O	8	dob
11	quà	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	8	punct
13	tổng	N	O	17	nmod
14	trị_giá	V	O	8	vmod
15	100	M	O	17	det
16	triệu	M	O	17	det
17	đồng	Nu	O	14	dob
18	cho	E	O	14	iob
19	bệnh_nhân	N	O	18	pob
20	ung_thư	N	O	19	nmod
21	có	V	O	14	dob
22	hoàn_cảnh	N	O	21	dob
23	khó_khăn	A	O	22	nmod
24	.	CH	O	8	punct
1	Đồng_thời	R	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	tại	E	O	13	loc
4	tất_cả	P	O	6	det
5	các	L	O	6	det
6	tỉnh	N	O	3	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	thành_phố	N	O	6	nmod
9	trên	E	O	6	loc
10	cả	P	O	11	nmod
11	nước	N	O	9	pob
12	đồng_loạt	R	O	13	adv
13	diễn	V	O	0	root
14	ra	R	O	13	adv
15	các	L	O	16	det
16	hoạt_động	N	O	13	dob
17	hưởng_ứng	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	13	punct
19	với	E	O	13	vmod
20	50.000	M	O	21	det
21	người	N	O	19	pob
22	tham_gia	V	O	21	nmod
23	đi	V	O	22	vmod
24	bộ	N	O	23	vmod
25	10.000	M	O	26	det
26	bước	N	O	23	ext
27	vì	E	O	23	prp
28	sức_khoẻ	N	O	27	pob
29	,	CH	O	13	punct
30	vì	E	O	13	prp
31	một	M	O	32	det
32	Việt_Nam	Np	B-LOC	33	sub
33	khoẻ_mạnh	V	O	30	dep
34	;	CH	O	13	punct
35	khám	V	O	13	vmod
36	bệnh	N	O	35	dob
37	,	CH	O	13	punct
38	sàng_lọc	V	O	13	vmod
39	và	Cc	O	13	coord
40	cấp_phát	V	O	39	conj
41	thuốc	N	O	40	dob
42	miễn_phí	V	O	41	nmod
43	cho	E	O	40	iob
44	hơn	A	O	46	nmod
45	100.000	M	O	46	det
46	người_dân	N	O	43	pob
47	…	CH	O	13	punct
1	Dịp	N	O	9	tmp
2	này	P	O	1	det
3	,	CH	O	9	punct
4	Hội	N	O	9	sub
5	Thầy_thuốc	N	O	4	nmod
6	trẻ	A	O	4	nmod
7	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	phối_hợp	V	O	0	root
10	cùng	A	O	9	vmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	amod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	Văn_phòng	N	O	20	sub
15	Tổ_chức	V	B-ORG	14	nmod
16	Y_tế	N	I-ORG	15	dob
17	thế_giới	N	I-ORG	16	nmod
18	tại	E	O	15	loc
19	Việt_Nam	Np	B-LOC	18	pob
20	phát_động	V	O	9	vmod
21	Cuộc	N	O	20	dob
22	thi	V	O	21	nmod
23	“	CH	O	9	punct
24	Đi	V	O	9	vmod
25	bộ	N	O	24	vmod
26	vì	E	O	24	prp
27	sức_khoẻ	N	O	26	pob
28	-	CH	O	9	punct
29	Walk	Np	O	27	nmod
30	for	Nb	O	9	punct
31	your	N	O	29	nmod
32	health	A	O	29	nmod
33	”	CH	O	9	punct
34	.	CH	O	9	punct
1	Chương_trình	N	O	2	sub
2	được	V	O	0	root
3	tổ_chức	V	O	2	vmod
4	trong	E	O	3	tmp
5	vòng	N	O	4	pob
6	100	M	O	7	det
7	ngày	N	O	5	nmod
8	và	Cc	O	2	coord
9	dự_kiến	V	O	8	conj
10	bắt_đầu	V	O	9	vmod
11	từ	E	O	10	tmp
12	ngày	N	O	11	pob
13	28-6	M	O	12	det
14	đến	E	O	11	pmod
15	ngày	N	O	14	pob
16	5-10	M	O	15	det
17	.	CH	O	15	punct
18	8	M	O	15	det
19	.	CH	O	2	punct
1	Đầu_tư	V	O	0	root
2	tiền	N	O	1	dob
3	tỉ	M	O	2	det
4	,	CH	O	1	punct
5	bệnh_nhân	N	O	1	sub
6	vẫn	R	O	9	adv
7	...	CH	O	1	punct
8	lèo_tèo	A	O	9	vmod
9	Nằm	V	O	1	vmod
10	gần	A	O	9	vmod
11	các	L	O	12	det
12	bệnh_viện	N	O	9	loc
13	,	CH	O	12	punct
14	cơ_sở	N	O	12	nmod
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	lớn	A	O	14	nmod
17	,	CH	O	1	punct
18	nên	C	O	1	coord
19	các	L	O	20	det
20	trạm	N	O	30	sub
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	tại	E	O	20	loc
23	TP.	Ny	B-LOC	22	pob
24	HCM	Np	I-LOC	23	nmod
25	đìu_hiu	A	O	23	nmod
26	,	CH	O	25	punct
27	gần	A	O	25	amod
28	như	C	O	20	nmod
29	không	R	O	30	adv
30	có	V	O	18	conj
31	người_bệnh	N	O	30	dob
32	.	CH	O	1	punct
1	Vắng	V	O	0	root
2	bóng	N	O	1	dob
3	bệnh_nhân	N	O	2	nmod
4	9	M	O	5	det
5	giờ	Nu	O	2	nmod
6	ngày	N	O	5	nmod
7	9.5	M	O	6	det
8	,	CH	O	6	punct
9	PV	Ny	O	32	sub
10	Thanh_Niên	Np	O	9	nmod
11	đến	E	O	2	dir
12	TYT	Ny	O	11	pob
13	P.	Ny	O	12	nmod
14	9	M	O	13	det
15	(	CH	O	2	punct
16	Q	Ny	O	9	nmod
17	.	CH	O	16	punct
18	10	M	O	16	det
19	)	CH	O	1	punct
20	,	CH	O	1	punct
21	đối_diện	V	O	1	vmod
22	Bệnh_viện	N	O	21	loc
23	(	CH	O	22	punct
24	BV	Ny	O	22	nmod
25	)	CH	O	22	punct
26	Nhi_đồng	N	O	22	nmod
27	1	M	O	26	det
28	và	Cc	O	9	nmod
29	gần	A	O	32	tmp
30	đó	P	O	29	det
31	còn	R	O	32	adv
32	có	V	O	1	dep
33	BV	Ny	B-ORG	32	dob
34	Nhân_dân	N	I-ORG	33	nmod
35	115	M	I-ORG	34	det
36	,	CH	O	32	punct
37	BV	Ny	B-ORG	33	nmod
38	Q.	Ny	I-ORG	37	nmod
39	10	M	I-ORG	38	det
40	...	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	4	loc
2	trạm	N	O	1	pob
3	đang	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	3	M	O	8	det
6	-	CH	O	8	punct
7	4	M	O	8	det
8	nhân_viên	N	O	4	dob
9	,	CH	O	4	punct
10	nhưng	C	O	4	coord
11	không	R	O	12	adv
12	có	V	O	10	conj
13	bệnh_nhân	N	O	12	dob
14	(	CH	O	13	punct
15	BN	Ny	O	13	nmod
16	)	CH	O	13	punct
17	nào	P	O	13	nmod
18	.	CH	O	4	punct
1	PV	Ny	O	2	sub
2	xin	V	O	0	root
3	gặp	V	O	2	vmod
4	trưởng	A	O	3	vmod
5	trạm	N	O	3	dob
6	thì	C	O	2	coord
7	người	N	O	10	sub
8	này	P	O	7	det
9	đang	R	O	10	adv
10	đi	V	O	6	conj
11	với	E	O	10	vmod
12	đoàn	Nc	O	11	pob
13	liên_ngành	N	O	12	nmod
14	kiểm_tra	V	O	12	nmod
15	thực_phẩm	N	O	14	dob
16	.	CH	O	2	punct
1	Theo	E	O	10	adv
2	các	L	O	3	det
3	nhân_viên	N	O	1	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	trạm	N	O	3	nmod
6	có	V	O	5	nmod
7	5	M	O	8	det
8	người	N	O	6	dob
9	,	CH	O	3	punct
10	gồm	V	O	0	root
11	1	M	O	12	det
12	bác_sĩ	N	O	10	dob
13	(	CH	O	12	punct
14	BS	Ny	O	12	nmod
15	)	CH	O	12	punct
16	trẻ	A	O	12	nmod
17	mới	R	O	18	adv
18	ra	V	O	10	vmod
19	trường	N	O	18	dob
20	.	CH	O	10	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	tháng	N	O	5	tmp
3	nơi	N	O	5	sub
4	này	P	O	3	det
5	khám	V	O	0	root
6	30	M	O	34	det
7	-	CH	O	34	punct
8	35	M	O	9	det
9	BN	Ny	O	21	sub
10	,	CH	O	5	punct
11	gần	A	O	13	nmod
12	80	M	O	13	det
13	ca	N	O	9	nmod
14	bệnh	N	O	13	nmod
15	mãn_tính	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	13	punct
17	tiêm_chủng	N	O	13	nmod
18	50	M	O	19	det
19	trẻ	N	O	17	nmod
20	;	CH	O	5	punct
21	còn	V	O	5	dep
22	lại	R	O	21	adv
23	công_việc	N	O	21	dob
24	chủ_yếu	A	O	23	nmod
25	là	C	O	23	nmod
26	làm	V	O	23	nmod
27	chương_trình	N	O	26	dob
28	quốc_gia	N	O	27	nmod
29	và	Cc	O	26	coord
30	chống	V	O	29	conj
31	dịch	N	O	30	vmod
32	,	CH	O	36	punct
33	mỗi	M	O	34	det
34	người	N	O	5	dob
35	“	CH	O	5	punct
36	ôm	V	O	5	vmod
37	”	N	O	36	dob
38	3	M	O	37	det
39	-	CH	O	37	punct
40	4	M	O	41	det
41	mảng	N	O	37	nmod
42	.	CH	O	5	punct
1	“	CH	O	5	punct
2	Lúc	N	O	5	tmp
3	trước	N	O	2	nmod
4	cũng	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	BN	Ny	O	7	sub
7	là	V	O	5	vmod
8	trẻ_em	N	O	7	dob
9	và	Cc	O	8	coord
10	người	N	O	9	conj
11	lớn_tuổi	A	O	10	nmod
12	đến	V	O	8	nmod
13	khám	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	5	punct
15	nhưng	C	O	5	coord
16	dần_dà	R	O	19	dep
17	ít	A	O	18	nmod
18	người	N	O	19	sub
19	đến	V	O	15	conj
20	vì	E	O	19	prp
21	thiếu	A	O	20	dep
22	…	CH	O	18	punct
23	thuốc	N	O	18	nmod
24	.	CH	O	5	punct
1	BN	Ny	O	2	sub
2	đến	V	O	0	root
3	khám	V	O	2	vmod
4	xong	V	O	3	vmod
5	phải	V	O	2	vmod
6	lên	V	O	5	vmod
7	BV	Ny	O	6	loc
8	quận	N	O	7	nmod
9	nhận	V	O	6	prp
10	thuốc	N	O	9	dob
11	nên	C	O	2	coord
12	ít	A	O	13	nmod
13	người	N	O	14	sub
14	đến	V	O	11	conj
15	”	M	O	18	det
16	,	CH	O	18	punct
17	một	M	O	18	det
18	nhân_viên	N	O	14	dob
19	nói	V	O	18	nmod
20	.	CH	O	2	punct
1	Trước	E	O	19	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	19	punct
4	ngày	N	O	19	tmp
5	8.5	M	O	4	det
6	,	CH	O	4	punct
7	PV	Ny	O	4	nmod
8	đến	E	O	4	loc
9	TYT	Ny	O	8	pob
10	P.	Ny	O	9	nmod
11	12	M	O	10	det
12	(	CH	O	4	punct
13	Q	Ny	O	4	nmod
14	.	CH	O	13	punct
15	5	M	O	13	det
16	)	CH	O	4	punct
17	,	CH	O	19	punct
18	chỉ	R	O	19	adv
19	cách	V	O	0	root
20	BV	Ny	B-ORG	19	loc
21	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	20	nmod
22	vài	L	O	24	det
23	chục	M	O	24	det
24	bước	N	O	20	nmod
25	chân	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	19	coord
27	rất	R	O	28	amod
28	gần	A	O	29	nmod
29	BV	Ny	B-ORG	24	nmod
30	Răng_Hàm	Np	I-ORG	29	nmod
31	Mặt	Np	I-ORG	29	nmod
32	T.Ư	Ny	I-ORG	29	nmod
33	,	CH	O	19	punct
34	BV	Ny	B-ORG	19	sub
35	Đại_học	N	I-ORG	29	nmod
36	Y	Ny	I-ORG	29	nmod
37	Dược	Np	I-ORG	29	nmod
38	,	CH	O	19	punct
39	BV	Ny	B-ORG	19	loc
40	Hùng_Vương	Np	I-ORG	39	nmod
41	...	CH	O	19	punct
42	14	M	O	43	det
43	giờ	Nu	O	19	ext
44	,	CH	O	19	punct
45	tại	E	O	51	loc
46	đây	P	O	45	pob
47	không	R	O	49	nmod
48	một	M	O	49	det
49	bóng	N	O	51	sub
50	BN	Ny	O	49	nmod
51	ra_vào	V	O	19	dep
52	,	CH	O	19	punct
53	bên	N	O	51	loc
54	trong	N	O	53	nmod
55	2	M	O	56	det
56	nhân_viên	N	O	53	nmod
57	ngồi	V	O	56	nmod
58	nói_chuyện	V	O	57	vmod
59	.	CH	O	19	punct
1	Trưởng	N	O	4	sub
2	TYT	Ny	O	1	nmod
3	đang	R	O	4	adv
4	họp	V	O	0	root
5	trên	E	O	4	loc
6	phường	N	O	5	pob
7	.	CH	O	4	punct
1	Theo	E	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	nhân_viên	N	O	1	pob
4	,	CH	O	3	punct
5	trạm	N	O	3	nmod
6	có	V	O	5	nmod
7	5	M	O	8	det
8	người	N	O	6	dob
9	,	CH	O	3	punct
10	chủ_yếu	A	O	3	nmod
11	làm	V	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	chương_trình	N	O	11	dob
14	quốc_gia	N	O	13	nmod
15	như	C	O	13	nmod
16	tiêm	V	O	13	nmod
17	vắc_xin	N	O	16	dob
18	,	CH	O	16	punct
19	chống	V	O	16	vmod
20	dịch	N	O	19	vmod
21	,	CH	O	16	punct
22	quản_lý	V	O	19	vmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	mạn_tính	N	O	23	nmod
25	...	CH	O	22	punct
1	;	CH	O	11	punct
2	còn	C	O	3	dep
3	khám_chữa	V	O	0	root
4	bệnh	N	O	3	dob
5	(	CH	O	4	punct
6	KCB	Ny	O	4	nmod
7	)	CH	O	3	punct
8	thì	C	O	11	dep
9	lâu_lâu	R	O	11	adv
10	mới	R	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	người	N	O	11	dob
13	đến	V	O	12	nmod
14	rửa	V	O	13	vmod
15	vết_thương	N	O	14	dob
16	,	CH	O	11	punct
17	thay	V	O	11	vmod
18	băng	N	O	17	dob
19	…	CH	O	11	punct
20	và	Cc	O	11	coord
21	1	M	O	22	det
22	tháng	N	O	17	tmp
23	tổng_cộng	V	O	22	nmod
24	chỉ	R	O	25	nmod
25	KCB	Ny	O	23	dob
26	,	CH	O	11	punct
27	tiêm_chủng	A	O	11	dep
28	cho	E	O	27	amod
29	khoảng	N	O	31	nmod
30	40	M	O	31	det
31	người	N	O	28	pob
32	.	CH	O	11	punct
1	Trong	E	O	0	root
2	tủ	N	O	1	pob
3	thuốc	N	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	trạm	N	O	4	pob
6	có	V	O	5	nmod
7	vài	L	O	8	det
8	viên	Nc	O	6	dob
9	giảm	V	O	8	nmod
10	đau	V	O	9	vmod
11	hạ	V	O	10	vmod
12	sốt	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	8	punct
14	thuốc	N	O	11	amod
15	cấp_cứu	V	O	14	nmod
16	...	CH	O	15	punct
1	“	Nc	O	5	sub
2	Muốn_KCB	Np	O	1	nmod
3	cũng	R	O	5	adv
4	không	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	vì	E	O	5	prp
7	trạm	N	O	9	sub
8	không	R	O	9	adv
9	có	V	O	6	dep
10	BS	Ny	O	9	dob
11	chỉ_định	V	O	10	nmod
12	”	N	O	11	dob
13	,	CH	O	9	punct
14	nhân_viên	N	O	19	sub
15	ở	E	O	14	loc
16	trạm	N	O	15	pob
17	nói	V	O	16	nmod
18	và	Cc	O	9	coord
19	cho	V	O	18	conj
20	biết	V	O	19	vmod
21	họ	P	O	22	sub
22	phải	V	O	19	vmod
23	làm	V	O	22	vmod
24	các	L	O	25	det
25	chương_trình	N	O	23	dob
26	y_tế	N	O	25	nmod
27	nhưng	C	O	9	coord
28	mỗi	L	O	29	det
29	tháng	N	O	32	tmp
30	lương	N	O	29	nmod
31	chưa	R	O	32	adv
32	đến	V	O	27	conj
33	6	M	O	35	det
34	triệu	M	O	35	det
35	đồng	Nu	O	32	dob
36	;	CH	O	5	punct
37	một	M	O	38	det
38	ngày_đêm	N	O	41	sub
39	trực	V	O	38	nmod
40	chỉ	R	O	41	adv
41	có	V	O	5	dep
42	25.000	M	O	43	det
43	đồng	Nu	O	41	dob
44	.	CH	O	5	punct
1	“	Nc	O	28	sub
2	Thay	Np	O	1	nmod
3	băng	N	O	1	nmod
4	70.000	M	O	5	det
5	đồng	Nu	O	1	prd
6	/	CH	O	5	punct
7	lần	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	13	punct
9	nhưng	C	O	13	dep
10	trạm	N	O	13	sub
11	chưa	R	O	12	nmod
12	bao_giờ	P	O	13	tmp
13	dám	V	O	18	conj
14	lấy	V	O	13	vmod
15	70.000	M	O	17	det
16	/	CH	O	14	punct
17	lần	N	O	13	dob
18	nên	C	O	19	coord
19	kêu	V	O	0	root
20	BN	Ny	O	19	dob
21	ra	V	O	19	vmod
22	ngoài	N	O	21	loc
23	mua	V	O	21	prp
24	bông_băng	N	O	23	dob
25	,	CH	O	1	punct
26	trạm	N	O	28	sub
27	chỉ	R	O	28	adv
28	lấy	V	O	0	root
29	tiền	N	O	28	dob
30	công	N	O	29	nmod
31	20.000	M	O	32	det
32	đồng	Nu	O	29	nmod
33	/	CH	O	32	punct
34	người	N	O	32	nmod
35	.	CH	O	28	punct
1	Còn	C	O	2	dep
2	đo	V	O	0	root
3	huyết_áp	N	O	2	dob
4	thì	C	O	2	coord
5	miễn_phí	V	O	4	conj
6	.	CH	O	2	punct
1	BN	Ny	O	2	sub
2	đến	E	O	7	sub
3	TYT	Ny	O	2	pob
4	chủ_yếu	A	O	3	nmod
5	là	V	O	0	root
6	người	N	O	5	vmod
7	nghèo	A	O	6	nmod
8	”	CH	O	5	punct
9	,	CH	O	5	punct
10	y_sĩ	N	O	6	nmod
11	Nguyễn_Thanh_Thảo	Np	B-PER	10	nmod
12	,	CH	O	10	punct
13	Trạm_trưởng	N	O	10	nmod
14	TYT	Ny	O	13	nmod
15	P.	Ny	O	13	nmod
16	12	M	O	15	det
17	(	CH	O	10	punct
18	Q	Ny	O	10	nmod
19	.	CH	O	18	punct
20	5	M	O	18	det
21	)	CH	O	10	punct
22	,	CH	O	5	punct
23	chia_sẻ	V	O	5	vmod
24	.	CH	O	5	punct
25	10	M	O	26	det
26	giờ	Nu	O	10	nmod
27	ngày	N	O	26	nmod
28	15.5	M	O	27	det
29	,	CH	O	27	punct
30	TYT	Ny	B-ORG	27	nmod
31	P.Bến	Np	I-ORG	30	nmod
32	Thành	Np	I-ORG	30	nmod
33	(	CH	O	27	punct
34	Q	Ny	O	27	nmod
35	.	CH	O	34	punct
36	1	M	O	34	det
37	,	CH	O	27	punct
38	cách	N	O	27	nmod
39	BV	Ny	B-ORG	38	nmod
40	đa_khoa	N	I-ORG	38	nmod
41	Sài_Gòn	Np	I-ORG	40	nmod
42	không	R	O	43	amod
43	xa	A	O	38	ext
44	)	CH	O	10	punct
45	không	R	O	47	nmod
46	một	M	O	47	det
47	BN	Ny	O	10	nmod
48	.	CH	O	5	punct
1	Y_sĩ	N	O	7	sub
2	Trương_Thị_Thanh_Thuý	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	trạm	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	cho	V	O	0	root
8	biết	V	O	7	vmod
9	trạm	N	O	10	sub
10	có	V	O	7	vmod
11	7	M	O	12	det
12	người	N	O	10	dob
13	,	CH	O	7	punct
14	bao_gồm	V	O	7	vmod
15	1	M	O	16	det
16	BS	Ny	O	14	dob
17	.	CH	O	7	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	ngày	N	O	16	tmp
3	trạm	N	O	2	nmod
4	KCB	Ny	O	3	nmod
5	7	M	O	4	det
6	-	CH	O	2	punct
7	8	M	O	8	det
8	người	N	O	2	nmod
9	như	C	O	2	coord
10	viêm	N	O	9	conj
11	họng	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	2	punct
13	cao	A	O	2	dep
14	huyết_áp	N	O	13	amod
15	,	CH	O	2	punct
16	chăm_sóc	V	O	0	root
17	vết_thương	N	O	16	dob
18	…	CH	O	16	punct
1	Khi	N	O	10	tmp
2	không	R	O	3	adv
3	có	V	O	1	nmod
4	BN	Ny	O	3	dob
5	thì	C	O	10	dep
6	mọi	L	O	7	det
7	người	N	O	10	sub
8	ở	E	O	7	loc
9	đây	P	O	8	pob
10	làm	V	O	0	root
11	các	L	O	12	det
12	chương_trình	N	O	10	dob
13	quốc_gia	N	O	12	nmod
14	.	CH	O	10	punct
1	Do	E	O	0	root
2	trạm	N	O	4	sub
3	chưa	R	O	4	adv
4	ký	V	O	1	dep
5	hợp_đồng	N	O	4	dob
6	với	E	O	4	vmod
7	bảo_hiểm_y_tế	N	O	6	pob
8	nên	C	O	4	coord
9	BN	Ny	O	10	sub
10	đến	V	O	8	conj
11	khám	V	O	10	vmod
12	thì	C	O	10	coord
13	được	V	O	12	conj
14	kê	V	O	13	vmod
15	toa	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	10	coord
17	ra	V	O	16	conj
18	ngoài	N	O	17	loc
19	mua	V	O	17	prp
20	thuốc	N	O	19	dob
21	.	CH	O	17	punct
1	Nhân_viên	N	O	2	sub
2	kiêm_nhiệm	V	O	0	root
3	nhiều	A	O	4	nmod
4	việc	N	O	2	dob
5	,	CH	O	2	punct
6	có	V	O	2	vmod
7	người	N	O	6	dob
8	vừa	R	O	9	adv
9	làm	V	O	2	vmod
10	xét_nghiệm	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	2	punct
12	kiêm	V	O	2	vmod
13	thủ_quỹ	N	O	12	dob
14	thu	V	O	13	nmod
15	tiền	N	O	14	dob
16	và	Cc	O	2	coord
17	làm	V	O	16	conj
18	luôn	R	O	17	adv
19	các	L	O	20	det
20	chương_trình	N	O	17	dob
21	quốc_gia	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	kể_cả	X	O	24	x
24	trưởng	A	O	20	nmod
25	trạm	N	O	20	nmod
26	cũng	R	O	27	adv
27	làm	V	O	16	conj
28	đủ	A	O	27	vmod
29	thứ	N	O	28	dob
30	,	CH	O	2	punct
31	nhưng	C	O	2	coord
32	lương	N	O	27	dob
33	người	N	O	32	nmod
34	cao	A	O	33	nmod
35	nhất	R	O	34	amod
36	chỉ	R	O	41	nmod
37	6	M	O	41	det
38	-	CH	O	41	punct
39	7	M	O	41	det
40	triệu	M	O	41	det
41	đồng	Nu	O	32	prd
42	/	CH	O	41	punct
43	tháng	N	O	41	nmod
44	,	CH	O	2	punct
45	còn	C	O	2	coord
46	trung_bình	A	O	47	vmod
47	là	V	O	45	conj
48	4	M	O	52	det
49	-	CH	O	52	punct
50	5	M	O	52	det
51	triệu	M	O	52	det
52	đồng	Nu	O	47	dob
53	/	CH	O	52	punct
54	tháng	N	O	52	nmod
55	.	CH	O	2	punct
1	Gần	A	O	3	nmod
2	11	M	O	3	det
3	giờ	Nu	O	4	tmp
4	có	V	O	0	root
5	một	M	O	6	det
6	nam	N	O	4	dob
7	BN	Ny	O	6	nmod
8	đến	E	O	6	loc
9	TYT	Ny	O	8	pob
10	hỏi	V	O	4	vmod
11	thuốc	N	O	10	dob
12	viêm	N	O	11	nmod
13	họng	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	4	punct
15	được	V	O	4	dep
16	BS	Ny	O	17	sub
17	khám	V	O	15	vmod
18	,	CH	O	4	punct
19	kê	V	O	4	vmod
20	toa	N	O	19	dob
21	và	Cc	O	4	coord
22	đề_nghị	V	O	21	conj
23	…	CH	O	22	punct
24	ra	V	O	22	vmod
25	ngoài	N	O	24	loc
26	mua	V	O	24	prp
27	thuốc	N	O	26	dob
28	.	CH	O	4	punct
1	Tiền	N	O	0	root
2	khám	V	O	1	nmod
3	miễn_phí	V	O	2	vmod
4	.	CH	O	1	punct
1	Từ	E	O	12	tmp
2	sáng	N	O	1	pob
3	đến	E	O	1	pmod
4	11	M	O	5	det
5	giờ	Nu	O	3	pob
6	ngày	N	O	5	nmod
7	15.5	M	O	6	det
8	,	CH	O	6	punct
9	TYT	Ny	B-ORG	5	nmod
10	P.Bến	Np	I-ORG	9	nmod
11	Thành	Np	I-ORG	9	nmod
12	phục_vụ	V	O	0	root
13	3	M	O	14	det
14	BN	Ny	O	12	dob
15	đến	E	O	14	tmp
16	KCB	Ny	O	15	pob
17	.	CH	O	12	punct
1	Lãng_phí	N	O	4	sub
2	nếu	C	O	4	dep
3	không	R	O	4	adv
4	đổi_mới	V	O	0	root
5	cách	N	O	4	dob
6	làm	V	O	5	nmod
7	Trước	E	O	6	vmod
8	thực_trạng	N	O	7	pob
9	các	L	O	10	det
10	TYT	Ny	O	8	nmod
11	phát_triển	V	O	8	nmod
12	không	R	O	13	nmod
13	đồng_đều	N	O	11	dob
14	,	CH	O	4	punct
15	đặc_biệt	A	O	4	dep
16	là	T	O	15	amod
17	TYT	Ny	O	15	amod
18	trung_tâm	N	O	17	nmod
19	TP	Ny	O	17	nmod
20	vắng	A	O	17	nmod
21	BN	Ny	O	17	nmod
22	,	CH	O	4	punct
23	mới_đây	X	O	21	x
24	,	CH	O	4	punct
25	tại	E	O	34	loc
26	buổi	N	O	25	pob
27	khảo_sát	V	O	26	nmod
28	của	E	O	26	nmod
29	Đoàn	Np	O	28	pob
30	đại_biểu	N	O	29	nmod
31	Quốc_hội	N	B-ORG	30	nmod
32	TP.	Ny	I-ORG	30	nmod
33	HCM	Np	I-ORG	32	nmod
34	lấy	V	O	4	dep
35	ý_kiến	N	O	34	dob
36	góp_ý	V	O	34	vmod
37	về	E	O	36	vmod
38	8	M	O	39	det
39	năm	N	O	37	pob
40	thực_hiện	V	O	39	nmod
41	luật	N	O	40	dob
42	KCB	Ny	O	41	nmod
43	,	CH	O	4	punct
44	có	V	O	4	vmod
45	đại_biểu	N	O	44	dob
46	cho	V	O	44	iob
47	biết	V	O	46	vmod
48	nhiều	A	O	49	nmod
49	cử_tri	N	O	50	sub
50	thắc_mắc	V	O	46	vmod
51	TP.	Ny	B-LOC	50	dob
52	HCM	Ny	I-LOC	51	nmod
53	có	V	O	51	nmod
54	nên	C	O	4	coord
55	giữ	V	O	54	conj
56	mỗi	M	O	57	det
57	phường	N	O	55	dob
58	/	CH	O	57	punct
59	xã	N	O	57	nmod
60	có	V	O	4	dep
61	một	M	O	62	det
62	TYT	Ny	O	60	dob
63	không	R	O	60	adv
64	,	CH	O	4	punct
65	vì	E	O	4	prp
66	các	L	O	67	det
67	BV	Ny	O	62	nmod
68	trên	E	O	67	loc
69	địa_bàn	N	O	68	pob
70	dày_đặc	A	O	69	nmod
71	?	CH	O	4	punct
1	PGS-TS	Nc	O	10	sub
2	Tăng_Chí_Thượng	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	giám_đốc	N	O	1	nmod
6	Sở	N	O	5	nmod
7	Y_tế	N	O	6	nmod
8	TP	Ny	O	6	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	giải_thích	V	O	0	root
11	:	CH	O	10	punct
12	TP	Ny	O	13	sub
13	có	V	O	10	vmod
14	319	M	O	15	det
15	TYT	Ny	O	13	dob
16	phường	N	O	15	nmod
17	/	CH	O	16	punct
18	xã	N	O	16	nmod
19	trực_thuộc	V	O	15	nmod
20	24	M	O	21	det
21	trung_tâm	N	O	19	vmod
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	quận	N	O	21	nmod
24	,	CH	O	23	punct
25	huyện	N	O	23	nmod
26	.	CH	O	10	punct
1	Ngoài	E	O	6	adv
2	chức_năng	N	O	1	pob
3	KCB	Ny	O	2	nmod
4	ban_đầu	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	8	punct
6	các	L	O	7	det
7	TYT	Ny	O	12	sub
8	còn	R	O	11	prp
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	chức_năng	N	O	8	vmod
11	:	CH	O	16	punct
12	phòng_chống	V	O	10	nmod
13	dịch_bệnh	N	O	12	dob
14	,	CH	O	12	punct
15	y_tế	N	O	0	root
16	công_cộng	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	12	punct
18	quản_lý	V	O	12	vmod
19	các	L	O	20	det
20	chương_trình	N	O	18	dob
21	mục_tiêu	N	O	20	nmod
22	quốc_gia	N	O	21	nmod
23	và	Cc	O	12	coord
24	lập	V	O	23	conj
25	hồ_sơ	N	O	24	dob
26	và	Cc	O	12	coord
27	quản_lý	V	O	26	conj
28	sức_khoẻ	N	O	27	dob
29	điện_tử	N	O	28	nmod
30	của	E	O	28	nmod
31	từng	P	O	32	nmod
32	người_dân	N	O	30	pob
33	trên	E	O	28	loc
34	địa_bàn	N	O	33	pob
35	.	CH	O	33	punct
1	“	N	O	5	tmp
2	Mỗi	M	O	3	det
3	TYT	Ny	O	5	sub
4	trung_bình	A	O	3	nmod
5	có	V	O	0	root
6	6	M	O	9	det
7	-	CH	O	9	punct
8	7	M	O	9	det
9	nhân_viên	N	O	5	dob
10	,	CH	O	9	punct
11	với	E	O	9	nmod
12	một	M	O	13	det
13	khối_lượng	N	O	11	pob
14	công_việc	N	O	13	nmod
15	không	R	O	16	amod
16	nhỏ	A	O	13	nmod
17	.	CH	O	5	punct
1	Việc	N	O	9	sub
2	tồn_tại	V	O	1	nmod
3	TYT	Np	O	2	loc
4	cho	E	O	2	vmod
5	mỗi	L	O	6	det
6	phường	N	O	4	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	xã	N	O	6	nmod
9	là	V	O	0	root
10	bắt_buộc	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	thậm_chí	R	O	13	adv
13	cần	V	O	9	vmod
14	bổ_sung	V	O	13	vmod
15	nhân_lực	N	O	14	dob
16	cho	E	O	14	iob
17	TYT	Ny	O	16	pob
18	theo	E	O	14	mnr
19	quy_mô	N	O	18	pob
20	dân_số	N	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	mỗi	L	O	23	det
23	phường	N	O	21	pob
24	,	CH	O	23	punct
25	xã	N	O	23	nmod
26	vì	E	O	14	prp
27	sắp	R	O	28	adv
28	tới	V	O	26	dep
29	việc	N	O	28	dob
30	quản_lý	V	O	29	nmod
31	hồ_sơ	N	O	30	dob
32	sức_khoẻ	N	O	31	nmod
33	sẽ	R	O	34	adv
34	quản_lý	V	O	13	vmod
35	tại	E	O	34	loc
36	TYT	Ny	O	35	pob
37	nên	C	O	9	coord
38	khối_lượng	N	O	41	sub
39	công_việc	N	O	38	nmod
40	rất	R	O	41	amod
41	lớn	A	O	9	dep
42	”	CH	O	9	punct
43	,	CH	O	9	punct
44	ông	Nc	O	46	sub
45	Thượng	Np	B-PER	44	nmod
46	nói	V	O	9	dep
47	.	CH	O	9	punct
1	Tồn_tại	V	O	0	root
2	là	V	O	1	vmod
3	“	CH	O	1	punct
4	bắt_buộc	V	O	2	vmod
5	”	N	O	4	dob
6	,	CH	O	1	punct
7	nhưng	C	O	1	coord
8	cứ	R	O	9	dep
9	để	E	O	5	prp
10	TYT	Ny	O	14	sub
11	đìu_hiu	A	O	10	nmod
12	BN	Ny	O	10	nmod
13	vậy	P	O	10	nmod
14	có	V	O	9	dep
15	lãng_phí	V	O	14	vmod
16	?	CH	O	1	punct
1	PGS-TS	Nc	O	3	sub
2	Thượng	Np	O	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	rằng	C	O	6	dep
5	cách	N	O	1	nmod
6	cũ	A	O	5	nmod
7	trong	E	O	5	nmod
8	hoạt_động	N	O	7	pob
9	KCB	Ny	O	8	nmod
10	tại	E	O	5	loc
11	các	L	O	12	det
12	TYT	Ny	O	10	pob
13	làm	V	O	5	nmod
14	mất	V	O	13	vmod
15	niềm	N	O	14	dob
16	tin	V	O	15	nmod
17	và	Cc	O	3	coord
