1	Điểm	N	O	0	root
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	12/6/2019	M	O	4	det
6	.	CH	O	1	punct
1	Động_thái	N	O	34	sub
2	bất_ngờ	A	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	pob
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	với	E	O	1	coord
7	4	M	O	8	det
8	bị_cáo	N	O	6	pob
9	vụ	N	O	8	nmod
10	chạy	V	O	8	nmod
11	thận	N	O	10	vmod
12	ở	E	O	10	loc
13	Hoà_Bình	Np	B-LOC	12	pob
14	Trong	E	O	10	tmp
15	công_văn	N	O	14	pob
16	gửi	V	O	15	nmod
17	Toà_án	N	B-ORG	16	dob
18	Nhân_dân	N	I-ORG	17	nmod
19	(	CH	O	8	punct
20	TAND	Ny	O	8	nmod
21	)	CH	O	8	punct
22	và	Cc	O	8	coord
23	Viện_Kiểm_sát	N	O	22	conj
24	Nhân_dân	N	O	23	nmod
25	(	CH	O	23	punct
26	KSND	Ny	O	23	nmod
27	)	CH	O	23	punct
28	tỉnh	N	B-LOC	23	nmod
29	Hoà_Bình	Np	I-LOC	28	nmod
30	mới_đây	X	O	34	xtmp
31	,	CH	O	34	punct
32	Bộ	N	B-ORG	34	sub
33	Y_tế	N	I-ORG	32	nmod
34	cho	V	O	0	root
35	rằng	C	O	49	dep
36	việc	N	O	49	sub
37	định_tội	V	O	36	nmod
38	danh	N	O	37	dob
39	và	Cc	O	34	coord
40	tuyên_phạt	V	O	39	conj
41	trong	E	O	36	nmod
42	phiên	N	O	41	pob
43	xét_xử	V	O	42	nmod
44	sơ_thẩm	V	O	43	vmod
45	đối_với	E	O	43	vmod
46	một_số	L	O	47	det
47	bị_cáo	N	O	45	pob
48	còn	R	O	49	adv
49	“	V	O	34	vmod
50	thiếu	A	O	49	vmod
51	khách_quan	N	O	50	amod
52	và	Cc	O	49	coord
53	chưa	R	O	54	adv
54	đảm_bảo	V	O	52	conj
55	khoa_học	N	O	54	dob
56	pháp_lý	N	O	55	nmod
57	”	M	O	55	det
58	.	CH	O	34	punct
59	3	M	O	60	det
60	ngày	N	O	91	tmp
61	trước	E	O	60	tmp
62	khi	N	O	61	pob
63	phiên_toà	N	O	91	sub
64	phúc_thẩm	V	O	63	nmod
65	xét_xử	V	O	64	vmod
66	vụ	N	O	65	dob
67	án	N	O	66	nmod
68	liên_quan	V	O	66	nmod
69	đến	E	O	68	vmod
70	sự_cố	N	O	69	pob
71	y_khoa	N	O	70	nmod
72	trong	E	O	70	nmod
73	chạy	V	O	72	vmod
74	thận	N	O	73	vmod
75	nhân_tạo	A	O	73	vmod
76	làm	V	O	73	vmod
77	9	M	O	78	det
78	người	N	O	76	dob
79	tử_vong	V	O	78	nmod
80	ở	E	O	78	loc
81	BVĐK	Ny	B-ORG	80	pob
82	tỉnh	N	I-ORG	81	nmod
83	Hoà_Bình	Np	I-ORG	82	nmod
84	,	CH	O	34	punct
85	ngày	N	O	91	tmp
86	10/5/2019	M	O	85	det
87	,	CH	O	91	punct
88	Bộ	N	B-ORG	91	sub
89	Y_tế	N	I-ORG	88	nmod
90	chính_thức	A	O	88	nmod
91	gửi	V	O	34	vmod
92	Công_văn	N	O	91	dob
93	đến	E	O	91	loc
94	TAND	Ny	B-ORG	93	pob
95	tỉnh	N	I-ORG	94	nmod
96	Hoà_Bình	Np	I-ORG	95	nmod
97	và	Cc	O	96	coord
98	Viện	Np	B-ORG	97	conj
99	KSND	Ny	I-ORG	98	nmod
100	tỉnh	N	I-ORG	99	nmod
101	Hoà_Bình	Np	I-ORG	100	nmod
102	đề_nghị	V	O	91	prp
103	xem_xét	V	O	102	vmod
104	lại	R	O	103	adv
105	tội_danh	V	O	102	vmod
106	đối_với	E	O	105	vmod
107	các	L	O	108	det
108	bị_cáo	N	O	106	pob
109	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	108	nmod
110	,	CH	O	108	punct
111	Trương_Quý_Dương	Np	B-PER	108	nmod
112	,	CH	O	108	punct
113	Hoàng_Đình_Khiếu	Np	B-PER	108	nmod
114	và	Cc	O	108	coord
115	Đỗ_Anh_Tuấn	Np	B-PER	114	conj
116	.	CH	O	34	punct
1	Trong	E	O	6	loc
2	công_văn	N	O	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	Bộ	N	B-ORG	6	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	cho	V	O	0	root
7	rằng	C	O	21	dep
8	việc	N	O	21	sub
9	định_tội	V	O	8	nmod
10	danh	N	O	9	dob
11	và	Cc	O	6	coord
12	tuyên_phạt	V	O	11	conj
13	trong	E	O	8	nmod
14	phiên	N	O	13	pob
15	xét_xử	V	O	14	nmod
16	sơ_thẩm	V	O	15	vmod
17	đối_với	E	O	15	vmod
18	một_số	L	O	19	det
19	bị_cáo	N	O	17	pob
20	còn	R	O	21	adv
21	“	V	O	6	vmod
22	thiếu	A	O	21	vmod
23	khách_quan	N	O	22	amod
24	và	Cc	O	21	coord
25	chưa	R	O	26	adv
26	đảm_bảo	V	O	24	conj
27	khoa_học	N	O	26	dob
28	pháp_lý	N	O	27	nmod
29	”	CH	O	6	punct
30	.	CH	O	6	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	1	punct
4	để	E	O	1	prp
5	xác_định	V	O	4	vmod
6	tội_danh	N	O	5	dob
7	“	M	O	6	det
8	Vô_ý	Np	O	9	sub
9	làm	V	O	5	vmod
10	chết	V	O	9	vmod
11	người	N	O	10	dob
12	”	CH	O	1	punct
13	và	Cc	O	1	coord
14	“	CH	O	9	punct
15	Thiếu	V	O	13	conj
16	trách_nhiệm	N	O	15	dob
17	gây	V	O	16	nmod
18	hậu_quả	N	O	17	dob
19	nghiêm_trọng	A	O	18	nmod
20	”	CH	O	1	punct
21	cần	V	O	1	vmod
22	phải	V	O	21	vmod
23	được	V	O	22	vmod
24	xem_xét	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	22	punct
26	đánh_giá	V	O	22	vmod
27	dưới	E	O	26	vmod
28	góc_độ	N	O	27	pob
29	khoa_học	N	O	28	nmod
30	pháp_lý	N	O	28	nmod
31	về	E	O	28	nmod
32	chủ_thể	N	O	31	pob
33	,	CH	O	32	punct
34	khách_thể	N	O	32	nmod
35	,	CH	O	32	punct
36	chủ_quan	A	O	32	nmod
37	,	CH	O	22	punct
38	khách_quan	A	O	36	amod
39	và	Cc	O	21	coord
40	các	L	O	41	det
41	chứng_cứ	N	O	39	conj
42	luận_tội	N	O	41	nmod
43	.	CH	O	1	punct
1	Đối_với	E	O	6	mnr
2	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	1	pob
3	,	CH	O	6	punct
4	Bộ	N	B-ORG	6	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	cho	V	O	0	root
7	rằng	C	O	12	dep
8	việc	N	O	12	sub
9	TAND	Ny	B-ORG	8	nmod
10	TP	Ny	I-ORG	9	nmod
11	Hoà_Bình	Np	I-ORG	8	nmod
12	xử	V	O	6	vmod
13	bị_cáo	N	O	12	dob
14	tội	N	O	13	nmod
15	“	M	O	14	det
16	Vô_ý	Np	O	17	sub
17	làm	V	O	12	vmod
18	chết	V	O	17	vmod
19	người	N	O	17	dob
20	”	M	O	19	det
21	là	V	O	18	vmod
22	chưa	R	O	23	adv
23	phù_hợp	V	O	21	vmod
24	.	CH	O	6	punct
1	Bản_án	N	O	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	rằng	C	O	7	dep
4	bị_cáo	N	O	7	sub
5	Lương	Np	B-PER	4	nmod
6	"	CH	O	7	punct
7	ký	V	O	2	vmod
8	đề_xuất	V	O	7	vmod
9	sửa_chữa	V	O	8	vmod
10	nhưng	C	O	7	coord
11	chưa	R	O	12	adv
12	nhận	V	O	10	conj
13	lại	R	O	12	adv
14	bàn_giao	V	O	12	vmod
15	hoặc	Cc	O	7	coord
16	chưa	R	O	17	adv
17	hỏi	V	O	15	conj
18	người	N	O	17	dob
19	có	V	O	18	nmod
20	trách_nhiệm	N	O	19	dob
21	sửa_chữa	V	O	20	nmod
22	hay	C	O	21	coord
23	có	V	O	22	conj
24	thẩm_quyền	N	O	23	dob
25	để	E	O	17	prp
26	biết	V	O	25	vmod
27	nước	N	O	26	dob
28	chạy	V	O	27	nmod
29	thận	N	O	28	vmod
30	đã	R	O	31	amod
31	an_toàn	A	O	7	prd
32	mà	C	O	7	coord
33	đã	R	O	34	adv
34	ra	V	O	32	conj
35	y	P	O	34	loc
36	lênh	V	O	34	vmod
37	chạy	V	O	36	vmod
38	thận	N	O	37	vmod
39	cho	E	O	37	vmod
40	bệnh_nhân	N	O	39	pob
41	dẫn	V	O	40	nmod
42	đến	E	O	41	vmod
43	hậu_quả	N	O	42	pob
44	"	CH	O	7	punct
45	,	CH	O	7	punct
46	từ	E	O	48	tmp
47	đó	P	O	46	pob
48	xác_định	V	O	7	vmod
49	lỗi	N	O	48	dob
50	"	CH	O	53	punct
51	vô_ý	A	O	49	nmod
52	do	E	O	51	prp
53	cẩu_thả	A	O	52	dep
54	"	CH	O	51	punct
55	là	C	O	49	nmod
56	chưa	R	O	57	adv
57	phù_hợp	V	O	49	nmod
58	với	E	O	57	vmod
59	hành_vi	N	O	58	pob
60	khách_quan	A	O	59	nmod
61	của	E	O	59	nmod
62	của	E	O	61	pmod
63	tội_danh	N	O	62	pob
64	này	P	O	63	det
65	.	CH	O	2	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	giải_thích	V	O	0	root
4	lỗi	N	O	3	dob
5	này	P	O	4	det
6	là	V	O	3	vmod
7	lỗi	N	O	6	dob
8	hành_chính	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	không	R	O	11	adv
11	tác_động	V	O	6	vmod
12	trực_tiếp	A	O	11	vmod
13	đến	E	O	11	vmod
14	cái	Nc	O	13	pob
15	chết	V	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	nạn_nhân	N	O	16	pob
18	;	CH	O	3	punct
19	việc	N	O	17	nmod
20	xác_định	V	O	19	nmod
21	bị_cáo	N	O	20	dob
22	Lương	Np	B-PER	21	nmod
23	phạm_tội	V	O	20	vmod
24	"	CH	O	20	punct
25	Vô_ý	Np	O	26	sub
26	làm	V	O	20	vmod
27	chết	V	O	26	vmod
28	người	N	O	27	dob
29	"	CH	O	26	punct
30	là	C	O	26	coord
31	không	R	O	32	amod
32	đủ	A	O	26	vmod
33	yếu_tố	N	O	32	amod
34	cấu_thành	V	O	33	nmod
35	tội_phạm	N	O	34	dob
36	về	E	O	33	nmod
37	chủ_thể	N	O	36	pob
38	,	CH	O	33	punct
39	khách_quan	A	O	33	nmod
40	.	CH	O	3	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	theo	E	O	34	adv
3	nội_dung	N	O	2	pob
4	công_văn	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	10	punct
6	việc	Nc	O	34	sub
7	TAND	Ny	B-ORG	6	nmod
8	TP	Ny	I-ORG	7	nmod
9	Hoà_Bình	Np	I-ORG	6	nmod
10	xét_xử	V	O	6	nmod
11	bị_cáo	N	O	10	dob
12	Đỗ_Anh_Tuấn	Np	B-PER	11	nmod
13	-	CH	O	11	punct
14	nguyên	Z	O	15	nmod
15	Giám_đốc	N	O	11	nmod
16	Công_ty	N	B-ORG	15	nmod
17	cổ_phần	N	I-ORG	16	nmod
18	(	CH	O	16	punct
19	CTCP	Ny	O	16	nmod
20	)	CH	O	16	punct
21	Dược_phẩm	N	O	16	nmod
22	Thiên_Sơn	Np	O	21	nmod
23	tội_danh	V	O	16	nmod
24	"	CH	O	23	punct
25	Thiếu	V	O	23	vmod
26	trách_nhiệm	N	O	25	dob
27	gây	V	O	26	nmod
28	hậu_quả	N	O	27	dob
29	nghiệm	V	O	26	nmod
30	trọng	V	O	29	vmod
31	"	CH	O	23	punct
32	cũng	R	O	34	adv
33	không	R	O	34	adv
34	phù_hợp	V	O	0	root
35	.	CH	O	34	punct
1	Bộ	N	B-ORG	11	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	lập_luận	N	O	1	nmod
4	:	CH	O	1	punct
5	Lý_do	N	O	1	nmod
6	là	V	O	5	nmod
7	chủ_thể	N	O	6	vmod
8	của	E	O	7	nmod
9	tội_danh	N	O	8	pob
10	này	P	O	9	det
11	nằm	V	O	0	root
12	trong	E	O	11	loc
13	chương	N	O	12	pob
14	"	CH	O	15	punct
15	Tội_phạm	V	O	11	vmod
16	chức_vụ	N	O	15	dob
17	"	CH	O	11	punct
18	và	Cc	O	11	coord
19	yêu_cầu	V	O	18	conj
20	chủ_thể	N	O	19	dob
21	đặc_biệt	A	O	20	nmod
22	nên	C	O	11	coord
23	"	CH	O	25	punct
24	Người	N	O	25	sub
25	có	V	O	22	conj
26	chức_vụ	N	O	25	dob
27	là	V	O	26	nmod
28	người	N	O	27	vmod
29	do	E	O	26	prp
30	bổ_nhiệm	V	O	29	vmod
31	,	CH	O	25	punct
32	do	E	O	29	pmod
33	bầu_cử	V	O	32	vmod
34	,	CH	O	11	punct
35	do	E	O	11	prp
36	hợp_đồng	N	O	33	dob
37	hoặc	Cc	O	35	dep
38	do	E	O	11	prp
39	một	M	O	40	det
40	hình_thức	N	O	38	pob
41	khác	A	O	40	nmod
42	,	CH	O	11	punct
43	có	V	O	11	vmod
44	hưởng	V	O	43	vmod
45	lương	N	O	44	dob
46	hoặc	Cc	O	43	coord
47	không	R	O	48	adv
48	hưởng	V	O	46	conj
49	lương	N	O	48	dob
50	,	CH	O	11	punct
51	được	V	O	11	vmod
52	giao	V	O	51	vmod
53	thực_hiện	V	O	52	vmod
54	một	M	O	55	det
55	công_vụ	N	O	53	dob
56	nhất_định	A	O	55	nmod
57	và	Cc	O	11	coord
58	có	V	O	57	conj
59	quyền_hạn	N	O	58	dob
60	nhất_định	A	O	59	nmod
61	trong	E	O	11	tmp
62	khi	N	O	61	pob
63	thực_hiện	V	O	62	nmod
64	công_vụ	N	O	63	dob
65	"	CH	O	11	punct
66	(	CH	O	11	punct
67	Khoản	N	O	64	nmod
68	2	M	O	67	det
69	Điều	N	O	67	nmod
70	277	M	O	69	det
71	Bộ_luật	Np	O	69	nmod
72	Hình_sự	Np	O	71	nmod
73	năm	N	O	67	tmp
74	1999	M	O	73	det
75	)	CH	O	11	punct
76	.	CH	O	11	punct
1	Theo	E	O	23	adv
2	điều_luật	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	“	CH	O	8	punct
6	người	N	O	12	sub
7	”	M	O	6	det
8	ở	E	O	6	loc
9	đây	P	O	8	pob
10	chỉ	R	O	12	adv
11	có_thể	R	O	12	adv
12	là	V	O	14	conj
13	cá_nhân	N	O	12	dob
14	nên	C	O	23	coord
15	việc	N	O	23	sub
16	xác_định	V	O	15	nmod
17	trách_nhiệm	N	O	16	dob
18	hoặc	Cc	O	16	coord
19	chuyển_giao	V	O	18	conj
20	công_vụ	N	O	19	dob
21	(	CH	O	16	punct
22	nếu	C	O	23	dep
23	có	V	O	0	root
24	)	CH	O	23	punct
25	chỉ	R	O	27	adv
26	có_thể	R	O	27	adv
27	thông_qua	V	O	23	vmod
28	Hợp_đồng	N	O	27	dob
29	lao_động	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	23	punct
31	không_thể	R	O	32	adv
32	thông_qua	V	O	23	vmod
33	Hợp_đồng	N	O	32	dob
34	kinh_tế	N	O	33	nmod
35	giữa	E	O	33	nmod
36	hai	M	O	37	det
37	pháp_nhân	N	O	35	pob
38	(	CH	O	23	punct
39	Thiên_Sơn	Np	B-PER	23	sub
40	là	V	O	23	vmod
41	doanh_nghiệp	N	O	40	dob
42	ký	V	O	41	nmod
43	Hợp_đồng	N	O	42	dob
44	Bệnh_viện	N	B-ORG	43	nmod
45	đa_khoa	N	I-ORG	43	nmod
46	tỉnh	N	I-ORG	43	nmod
47	Hoà_Bình	Np	I-ORG	46	nmod
48	thuê	V	O	41	nmod
49	05	M	O	50	det
50	máy	N	O	48	dob
51	chạy	V	O	50	nmod
52	thận	N	O	51	vmod
53	và	Cc	O	40	coord
54	là	V	O	53	conj
55	đơn_vị	N	O	54	dob
56	trúng_thầu	V	O	55	nmod
57	sửa_chữa	V	O	56	vmod
58	hệ_thống	N	O	57	dob
59	RO	Ny	O	58	nmod
60	số	N	O	58	nmod
61	2	M	O	60	det
62	ngày	N	O	60	nmod
63	28/5/2017	M	O	62	det
64	)	CH	O	23	punct
65	.	CH	O	23	punct
1	Do_đó	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	bị_cáo	N	O	5	sub
4	Đỗ_Anh_Tuấn	Np	B-PER	3	nmod
5	là	V	O	0	root
6	Giám_đốc	N	O	5	dob
7	công_ty	N	O	6	nmod
8	100%	M	O	9	det
9	vốn	N	O	6	nmod
10	tư_nhân	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	5	punct
12	không	R	O	13	amod
13	phải	A	O	5	dep
14	là	C	O	13	amod
15	chủ_thể	N	O	13	amod
16	của	E	O	15	nmod
17	tội_danh	N	O	16	pob
18	này	P	O	17	det
19	.	CH	O	5	punct
1	Bản_án	N	O	2	sub
2	cho	V	O	0	root
3	rằng	C	O	25	dep
4	ông	Nc	O	25	sub
5	Đỗ_Anh_Tuấn	Np	B-PER	4	nmod
6	đồng_phạm	N	O	4	nmod
7	với	E	O	4	nmod
8	Trương_Quý_Dương	Np	B-PER	7	pob
9	(	CH	O	4	punct
10	nguyên	Z	O	11	nmod
11	Giám_đốc	N	O	4	nmod
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	nmod
13	đa_khoa	N	I-ORG	12	nmod
14	tỉnh	N	I-ORG	12	nmod
15	Hoà_Bình	Np	I-ORG	14	nmod
16	)	CH	O	4	punct
17	,	CH	O	4	punct
18	trong	E	O	13	amod
19	khi	N	O	18	pob
20	pháp_luật	N	O	22	sub
21	hình_sự	N	O	20	nmod
22	quy_định	V	O	19	nmod
23	đồng_phạm	N	O	22	dob
24	chỉ	R	O	25	adv
25	áp_dụng	V	O	2	vmod
26	các	L	O	27	det
27	tội	N	O	25	dob
28	có	V	O	27	nmod
29	lỗi	N	O	28	dob
30	cố_ý	V	O	29	nmod
31	(	CH	O	34	punct
32	Khoản	N	O	29	nmod
33	1	M	O	32	det
34	Điều	N	O	32	nmod
35	20	M	O	36	det
36	Bộ_luật	Np	O	34	nmod
37	hình_sự	N	O	32	nmod
38	1999	M	O	37	det
39	"	CH	O	41	punct
40	Đồng_phạm	N	O	41	sub
41	là	V	O	25	vmod
42	trường_hợp	N	O	41	vmod
43	có	V	O	42	nmod
44	hai	M	O	45	det
45	người	N	O	43	dob
46	trở	V	O	45	nmod
47	lên	V	O	46	vmod
48	cố_ý	V	O	46	vmod
49	cùng	A	O	48	vmod
50	thực_hiện	V	O	49	vmod
51	một	M	O	52	det
52	tội_phạm	N	O	50	dob
53	"	CH	O	41	punct
54	nhưng	C	O	2	coord
55	tội	N	O	64	sub
56	"	CH	O	61	punct
57	Thiếu	V	O	55	nmod
58	trách_nhiệm	N	O	57	dob
59	gây	V	O	58	nmod
60	hậu_quả	N	O	59	dob
61	nghiêm_trọng	A	O	60	nmod
62	"	CH	O	57	punct
63	lại	R	O	64	adv
64	có	V	O	54	conj
65	cấu_thành	V	O	64	vmod
66	là	V	O	65	vmod
67	lỗi	N	O	66	dob
68	vô_ý	A	O	67	nmod
69	.	CH	O	2	punct
1	Như_vậy	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	việc	N	O	8	sub
4	nhân	V	O	3	nmod
5	định	V	O	4	vmod
6	trên	E	O	3	loc
7	không	R	O	8	amod
8	đúng	A	O	0	root
9	với	E	O	8	amod
10	bản_chất	N	O	9	pob
11	của	E	O	10	nmod
12	tội_danh	N	O	11	pob
13	này	P	O	12	det
14	.	CH	O	8	punct
1	Từ	E	O	5	loc
2	các	L	O	3	det
3	phân_tích	N	O	1	pob
4	trên	N	O	3	nmod
5	cho	V	O	0	root
6	thấy	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	việc	N	O	22	sub
9	xác_định	V	O	8	nmod
10	bị_cáo	N	O	9	vmod
11	Tuấn	Np	B-PER	10	nmod
12	phạm_tội	V	O	9	vmod
13	"	CH	O	12	punct
14	Thiếu	V	O	12	vmod
15	trách_nhiệm	N	O	14	dob
16	gây	V	O	15	nmod
17	hậu_quả	N	O	16	dob
18	nghiêm_trọng	A	O	17	nmod
19	"	CH	O	12	punct
20	là	C	O	5	coord
21	không	R	O	22	amod
22	đủ	A	O	5	vmod
23	yếu_tố	N	O	22	amod
24	cấu_thành	V	O	23	nmod
25	tội_phạm	N	O	24	dob
26	về	E	O	23	nmod
27	chủ_thể	N	O	26	pob
28	,	CH	O	5	punct
29	cũng	R	O	32	adv
30	như	C	O	5	coord
31	hành_vi	N	O	30	conj
32	vi_phạm	V	O	31	nmod
33	.	CH	O	5	punct
1	Những	L	O	2	det
2	phân_tích	N	O	7	sub
3	trên	N	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	4	pob
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	gần	A	O	0	root
8	giống	A	O	7	amod
9	với	E	O	7	amod
10	nội_dung	N	O	9	pob
11	Đơn	Np	O	10	nmod
12	kêu	V	O	7	dep
13	oan	A	O	12	vmod
14	được	V	O	12	vmod
15	bị_cáo	N	O	17	sub
16	Tuấn	Np	B-PER	15	nmod
17	gửi	V	O	14	vmod
18	đến	E	O	17	vmod
19	Uỷ_ban	N	B-ORG	18	pob
20	Thường_vụ	N	I-ORG	19	nmod
21	Quốc_hội	N	I-ORG	20	nmod
22	,	CH	O	12	punct
23	Phó	Z	O	24	nmod
24	thủ_tướng	N	O	12	dob
25	Chính_Phủ	Np	O	24	nmod
26	Trương_Hoà_Bình	Np	B-PER	24	nmod
27	,	CH	O	7	punct
28	Chánh_án	N	O	24	nmod
29	Toà_án	N	B-ORG	28	nmod
30	nhân_dân	N	I-ORG	29	nmod
31	Tối_cao	Np	I-ORG	29	nmod
32	và	Cc	O	31	coord
33	Viện	Np	B-ORG	32	conj
34	trưởng	N	I-ORG	33	nmod
35	VKS	Ny	I-ORG	33	nmod
36	nhân_dân	N	I-ORG	35	nmod
37	Tối_cao	Np	I-ORG	35	nmod
38	.	CH	O	7	punct
1	Trong	E	O	8	mnr
2	lá	Nc	O	1	pob
3	đơn	N	O	2	nmod
4	kêu	V	O	2	nmod
5	cứu	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	8	punct
7	Đỗ_Anh_Tuấn	Np	B-PER	8	sub
8	cho	V	O	0	root
9	rằng	C	O	26	dep
10	thời_điểm	N	O	26	sub
11	xảy	V	O	10	nmod
12	ra	R	O	11	adv
13	sự_cố	N	O	11	dob
14	y_khoa	N	O	13	nmod
15	,	CH	O	13	punct
16	CTCP	Ny	B-ORG	13	nmod
17	Dược_phẩm	Np	I-ORG	16	nmod
18	Thiên	Np	I-ORG	16	nmod
19	sơn	V	O	13	nmod
20	đang	R	O	21	dep
21	trong	E	O	19	vmod
22	quá_trình	N	O	21	pob
23	sửa_chữa	V	O	22	nmod
24	,	CH	O	8	punct
25	chưa	R	O	26	adv
26	lấy	V	O	8	vmod
27	nước	N	O	26	dob
28	xét_nghiệm	V	O	27	nmod
29	,	CH	O	8	punct
30	chưa	R	O	31	adv
31	nghiệm_thu	V	O	8	vmod
32	bàn_giao	V	O	31	vmod
33	cho	E	O	32	iob
34	Bệnh_viện	N	O	33	pob
35	,	CH	O	8	punct
36	nhưng	C	O	8	coord
37	các	L	O	38	det
38	nhân_viên	N	O	44	sub
39	y_tế	N	O	38	nmod
40	của	E	O	38	nmod
41	Bệnh_viện	N	O	40	pob
42	đã	R	O	44	adv
43	tự_ý	A	O	44	vmod
44	sử_dụng	V	O	36	conj
45	hệ_thống	N	O	44	dob
46	máy	N	O	45	nmod
47	lọc	V	O	46	nmod
48	nước	N	O	47	dob
49	RO2	Ny	O	48	nmod
50	để	E	O	44	prp
51	lọc	V	O	50	vmod
52	thận	N	O	51	vmod
53	cho	E	O	51	iob
54	bệnh_nhân	N	O	53	pob
55	dẫn	V	O	54	nmod
56	đến	E	O	55	vmod
57	hậu_quả	N	O	56	pob
58	nghiêm_trọng	A	O	57	nmod
59	.	CH	O	8	punct
1	Phạt	V	O	0	root
2	90	M	O	4	det
3	triệu	M	O	4	det
4	đồng	Nu	O	1	dob
5	,	CH	O	1	punct
6	đình_chỉ	V	O	1	vmod
7	cơ_sở	N	O	6	dob
8	cung_cấp	V	O	7	nmod
9	thức_ăn	N	O	8	dob
10	khiến	V	O	6	vmod
11	32	M	O	12	det
12	công_nhân	N	O	10	dob
13	bị	V	O	12	nmod
14	ngộ_độc	V	O	13	vmod
15	Chủ	N	O	14	dob
16	cơ_sở	N	O	15	nmod
17	kinh_doanh	V	O	16	nmod
18	ăn_uống	V	O	13	vmod
19	ở	E	O	18	loc
20	huyện	N	B-LOC	19	pob
21	Bình_Sơn	Np	I-LOC	20	nmod
22	,	CH	O	20	punct
23	tỉnh	N	B-LOC	20	nmod
24	Quảng_Ngãi	Np	I-LOC	23	nmod
25	vừa	R	O	26	adv
26	bị	V	O	10	vmod
27	xử_phạt	V	O	26	vmod
28	90	M	O	30	det
29	triệu	M	O	30	det
30	đồng	Nu	O	27	dob
31	vì	E	O	27	prp
32	cung_cấp	V	O	31	vmod
33	thực_phẩm	N	O	32	dob
34	khiến	V	O	26	vmod
35	32	M	O	36	det
36	công_nhân	N	O	34	dob
37	bị	V	O	36	nmod
38	ngộ_độc	V	O	37	vmod
39	phải	V	O	38	vmod
40	nhập_viện	V	O	39	vmod
41	.	CH	O	1	punct
1	Ngoài_ra	X	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	cơ_quan_chức_năng	N	O	4	sub
4	quyết_định	V	O	0	root
5	đình_chỉ	V	O	4	vmod
6	hoạt_động	V	O	5	vmod
7	sản_xuất	V	O	6	vmod
8	,	CH	O	5	punct
9	chế_biến	V	O	5	vmod
10	,	CH	O	5	punct
11	kinh_doanh	V	O	5	vmod
12	,	CH	O	5	punct
13	cung_cấp	V	O	5	vmod
14	thực_phẩm	N	O	13	dob
15	4	M	O	16	det
16	tháng	N	O	13	tmp
17	đối_với	E	O	16	nmod
18	cơ_sở	N	O	17	pob
19	này	P	O	18	det
20	.	CH	O	4	punct
1	Cơ_sở	N	O	0	root
2	do	E	O	1	prp
3	ông	Nc	O	5	sub
4	Nguyễn_Thành_Lâm	Np	B-PER	3	nmod
5	làm	V	O	2	dep
6	chủ	N	O	5	dob
7	.	CH	O	3	punct
1	Trước	E	O	29	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	29	punct
4	vào	E	O	29	tmp
5	ngày	N	O	4	pob
6	20/4	M	O	5	det
7	,	CH	O	10	punct
8	sau	E	O	29	tmp
9	khi	N	O	8	pob
10	ăn	V	O	9	nmod
11	trưa	N	O	10	vmod
12	tại	E	O	10	loc
13	bếp	N	O	12	pob
14	ăn	V	O	13	nmod
15	tập_thể	N	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	32	M	O	18	det
18	công_nhân	N	O	29	sub
19	của	E	O	18	nmod
20	Công_ty	N	B-ORG	19	pob
21	Cổ_phần	N	I-ORG	20	nmod
22	Five_Stars	Np	I-ORG	20	nmod
23	(	CH	O	20	punct
24	cụm	N	O	20	nmod
25	công_nghiệp	N	O	24	nmod
26	Bình_Nguyên	Np	O	25	nmod
27	)	CH	O	29	punct
28	đã	R	O	29	adv
29	phải	V	O	0	root
30	nhập_viện	V	O	29	vmod
31	.	CH	O	29	punct
1	Kết_quả	N	O	13	sub
2	kiểm_nghiệm	V	O	1	nmod
3	mẫu	N	O	2	dob
4	thức_ăn	N	O	3	nmod
5	cho	E	O	2	iob
6	thấy	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	13	punct
8	hàm_lượng	N	O	13	sub
9	vi_khuẩn	N	O	8	nmod
10	Coliform	Np	O	9	nmod
11	và	Cc	O	10	coord
12	E.Coli	Np	O	11	conj
13	vượt	V	O	0	root
14	quá	V	O	13	vmod
15	mức	N	O	14	dob
16	cho_phép	V	O	15	nmod
17	.	CH	O	13	punct
1	Toàn_bộ	L	O	2	det
2	thực_phẩm	N	O	0	root
3	này	P	O	2	det
4	đều	R	O	5	dep
5	do	E	O	2	prp
6	cơ_sở	N	O	5	pob
7	của	E	O	6	nmod
8	ông	Nc	O	7	pob
9	Lâm	Np	B-PER	8	nmod
10	cung_cấp	V	O	5	dep
11	.	CH	O	10	punct
1	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	sub
2	K	Ny	I-ORG	1	nmod
3	sẽ	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	thuốc	N	O	4	dob
6	điều_trị	V	O	5	nmod
7	ung_thư	N	O	6	dob
8	phổi	N	O	7	nmod
9	giá	N	O	7	nmod
10	rẻ	A	O	9	nmod
11	cho	E	O	6	iob
12	người_bệnh	N	O	11	pob
13	Lãnh_đạo	N	O	12	nmod
14	Bệnh_viện	N	B-ORG	12	nmod
15	K	Ny	I-ORG	14	nmod
16	khẳng_định	V	O	4	vmod
17	,	CH	O	4	punct
18	trong	E	O	16	vmod
19	tuần	N	O	18	pob
20	tới	V	O	19	nmod
21	sẽ	R	O	22	adv
22	có	V	O	4	vmod
23	thuốc	N	O	22	dob
24	generic	V	O	23	nmod
25	cho	E	O	22	iob
26	bệnh_nhân	N	O	25	pob
27	ung_thư	N	O	26	nmod
28	phổi	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	4	punct
30	giải_quyết	V	O	4	vmod
31	triệt_để	A	O	30	vmod
32	tình_trạng	N	O	31	amod
33	bệnh_nhân	N	O	32	nmod
34	phải	V	O	30	vmod
35	chi_trả	V	O	34	vmod
36	tiền	N	O	35	dob
37	triệu	M	O	36	det
38	do	E	O	35	prp
39	thiếu	A	O	38	dep
40	thuốc	N	O	39	amod
41	điều_trị	V	O	40	nmod
42	.	CH	O	4	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	việc	N	O	2	pob
4	thiếu	V	O	3	nmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	generic	V	O	5	nmod
7	chứa	V	O	6	vmod
8	hoạt_chất	N	O	5	nmod
9	Pemetrexed	Np	O	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	Bệnh_viện	N	O	14	sub
12	K	Ny	O	11	nmod
13	đã	R	O	14	adv
14	làm_việc	V	O	1	vmod
15	với	E	O	14	vmod
16	Vụ	N	B-ORG	15	pob
17	Kế_hoạch	Np	I-ORG	16	nmod
18	-	CH	I-ORG	16	punct
19	tài_chính	N	I-ORG	16	nmod
20	,	CH	O	1	punct
21	Trung_tâm	N	O	23	sub
22	mua_sắm	V	O	21	nmod
23	tập_trung	V	O	1	vmod
24	thuốc	N	O	23	dob
25	quốc_gia	N	O	24	nmod
26	(	CH	O	23	punct
27	Bộ	N	B-ORG	24	nmod
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	)	CH	O	23	punct
30	về	E	O	23	vmod
31	việc	N	O	30	pob
32	cung_ứng	V	O	31	nmod
33	thuốc	N	O	32	dob
34	generic	V	O	33	nmod
35	chứa	V	O	34	vmod
36	hoạt_chất	N	O	34	dob
37	Pemetrexed	Np	O	36	nmod
38	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	20	loc
2	buổi	N	O	1	pob
3	làm_việc	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	20	punct
5	Công_ty	N	O	20	sub
6	TNHH	Ny	O	5	nmod
7	dược_phẩm	N	O	5	nmod
8	và	Cc	O	2	coord
9	trang_thiết_bị	N	O	8	conj
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	Hoàng_Đức	Np	O	9	nmod
12	(	CH	O	2	punct
13	nhà_thầu	N	O	9	nmod
14	cung_ứng	V	O	13	nmod
15	thuốc	N	O	14	dob
16	Podoxred	Np	O	15	nmod
17	500	M	O	18	det
18	mg	Nu	O	13	nmod
19	)	CH	O	14	punct
20	cho	V	O	0	root
21	biết	V	O	20	vmod
22	đang	R	O	23	adv
23	khẩn_trương	V	O	20	vmod
24	hoàn_thiện	V	O	23	vmod
25	hợp_đồng	N	O	24	dob
26	với	E	O	24	vmod
27	các	L	O	28	det
28	cơ_sở	N	O	26	pob
29	y_tế	N	O	28	nmod
30	trên	E	O	28	loc
31	cả	P	O	32	nmod
32	nước	N	O	30	pob
33	để	E	O	24	prp
34	thực_hiện	V	O	33	vmod
35	cung_ứng	V	O	34	vmod
36	thuốc	N	O	35	dob
37	theo	V	O	35	vmod
38	kết_quả	N	O	34	dob
39	đấu_thầu	V	O	38	nmod
40	.	CH	O	20	punct
1	Trong	E	O	8	tmp
2	ngày	N	O	1	pob
3	10/5	M	O	2	det
4	,	CH	O	8	punct
5	Bộ	N	B-ORG	8	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	phê_duyệt	V	O	0	root
9	cho	E	O	8	iob
10	Bệnh_viện	N	B-ORG	9	pob
11	K	Ny	I-ORG	10	nmod
12	Trung_ương	Np	I-ORG	10	nmod
13	được	V	O	8	dob
14	thực_hiện	V	O	13	vmod
15	kế_hoạch	N	O	14	dob
16	lựa_chọn	V	O	15	nmod
17	nhà_thầu	N	O	15	nmod
18	bằng	E	O	15	mnr
19	hình_thức	N	O	18	pob
20	mua_sắm	V	O	19	nmod
21	trực_tiếp	A	O	20	vmod
22	để	E	O	15	prp
23	đáp_ứng	V	O	22	vmod
24	đầy_đủ	A	O	23	vmod
25	thuốc	N	O	24	amod
26	cho	E	O	23	vmod
27	công_tác	N	O	26	pob
28	điều_trị	V	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	bệnh_viện	N	O	29	pob
31	trong	E	O	23	tmp
32	thời_gian	N	O	31	pob
33	tới	V	O	32	nmod
34	.	CH	O	8	punct
1	“	C	O	10	dep
2	Ngay	T	O	3	dep
3	trong	E	O	10	tmp
4	tuần	N	O	3	pob
5	tới	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	10	punct
7	Bệnh_viện	N	B-ORG	10	sub
8	K	Ny	I-ORG	7	nmod
9	Trung_ương	Np	I-ORG	7	nmod
10	cam_kết	V	O	0	root
11	sẽ	R	O	12	adv
12	cung_cấp	V	O	10	vmod
13	đầy_đủ	A	O	12	vmod
14	thuốc	N	O	13	amod
15	generic	V	O	14	nmod
16	chứa	V	O	15	vmod
17	hoạt_chất	N	O	15	dob
18	Pemetrexed	Np	O	17	nmod
19	cho	E	O	15	iob
20	bệnh_nhân	N	O	19	pob
21	”	CH	O	10	punct
22	,	CH	O	10	punct
23	lãnh_đạo	N	O	27	sub
24	Bệnh_viện	N	B-ORG	23	nmod
25	K	Ny	I-ORG	24	nmod
26	Trung_ương	Np	I-ORG	23	nmod
27	cho	V	O	10	dep
28	biết	V	O	27	vmod
29	.	CH	O	10	punct
1	Trước	E	O	8	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	8	punct
4	như	C	O	8	dep
5	báo	N	B-ORG	8	sub
6	Công_lý	N	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	đưa	V	O	0	root
9	tin	N	O	8	dob
10	,	CH	O	8	punct
11	từ	E	O	8	tmp
12	tháng	N	O	11	pob
13	4	M	O	12	det
14	đến	E	O	11	pmod
15	nay	P	O	14	pob
16	Bệnh_viện	N	O	18	sub
17	K	Ny	O	16	nmod
18	thiếu	V	O	8	vmod
19	thuốc	N	O	18	dob
20	chứa	V	O	19	nmod
21	hoạt_chất	N	O	19	nmod
22	Pemetrexed	Np	O	21	nmod
23	là	V	O	18	vmod
24	Podoxred	Np	O	23	vmod
25	500	M	O	26	det
26	mg	Nu	O	23	dob
27	,	CH	O	8	punct
28	Pemehope	Np	O	32	sub
29	100	M	O	30	det
30	mg	Nu	O	8	dob
31	,	CH	O	8	punct
32	ảnh_hưởng	V	O	8	vmod
33	đến	E	O	32	vmod
34	bệnh_nhân	N	O	33	pob
35	đang	R	O	36	adv
36	điều_trị	V	O	34	nmod
37	ung_thư	N	O	36	dob
38	phổi	N	O	37	nmod
39	tại	E	O	37	loc
40	viện	N	O	39	pob
41	.	CH	O	8	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	loại	Nc	O	2	dob
4	thuốc	N	O	3	nmod
5	thế_hệ	N	O	3	nmod
6	sau	N	O	5	nmod
7	(	CH	O	2	punct
8	generic	N	O	5	nmod
9	)	CH	O	2	punct
10	được	V	O	2	vmod
11	đấu_thầu	V	O	10	vmod
12	quốc_gia	N	O	11	dob
13	,	CH	O	2	punct
14	bảo_hiểm_y_tế	N	O	12	nmod
15	chi_trả	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	2	punct
17	giá	N	O	2	dep
18	2,6	M	O	20	det
19	triệu	M	O	20	det
20	đồng	Nu	O	17	nmod
21	một	M	O	22	det
22	lọ	N	O	20	nmod
23	và	Cc	O	2	coord
24	thấp	A	O	23	conj
25	hơn	A	O	24	amod
26	nhiều	A	O	24	amod
27	so	V	O	26	vmod
28	với	E	O	27	vmod
29	thuốc	N	O	28	pob
30	biệt_dược	N	O	29	nmod
31	gốc	N	O	29	nmod
32	Alimta	Np	O	31	nmod
33	.	CH	O	2	punct
1	Do	E	O	19	prp
2	thiếu	A	O	1	dep
3	thuốc	N	O	2	amod
4	generic	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	để	E	O	13	prp
7	đảm_bảo	V	O	6	vmod
8	liệu_trình	N	O	7	dob
9	điều_trị	V	O	8	nmod
10	liên_tục	A	O	9	vmod
11	,	CH	O	13	punct
12	bệnh_nhân	N	O	13	sub
13	phải	V	O	1	dep
14	dùng	V	O	13	vmod
15	biệt_dược	N	O	14	dob
16	gốc	N	O	15	nmod
17	Alima	Np	O	16	nmod
18	chỉ	R	O	19	adv
19	được	V	O	0	root
20	bảo_hiểm_y_tế	N	O	21	sub
21	chi_trả	V	O	19	vmod
22	50%	M	O	21	vmod
23	.	CH	O	19	punct
1	Do_đó	C	O	5	dep
2	tổng	N	O	5	sub
3	chi_phí	N	O	2	nmod
4	điều_trị	V	O	3	nmod
5	tăng	V	O	0	root
6	cao	A	O	5	vmod
7	.	CH	O	5	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	muốn	V	O	0	root
3	điều_trị	V	O	2	vmod
4	tiếp	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	2	punct
6	bệnh_nhân	N	O	8	sub
7	có_thể	R	O	8	adv
8	phải	V	O	2	dep
9	mua	V	O	8	vmod
10	thuốc	N	O	9	dob
11	biệt_dược	N	O	10	nmod
12	gốc	N	O	11	nmod
13	với	E	O	9	vmod
14	giá	N	O	13	pob
15	cao	A	O	14	nmod
16	hơn	A	O	19	nmod
17	104	M	O	19	det
18	triệu	M	O	19	det
19	đồng	Nu	O	14	nmod
20	/	CH	O	19	punct
21	liệu_trình	N	O	19	nmod
22	,	CH	O	2	punct
23	hơn	A	O	19	nmod
24	gấp	V	O	23	vmod
25	7	M	O	26	det
26	lần	N	O	24	ext
27	so	V	O	24	vmod
28	với	E	O	27	vmod
29	thuốc	N	O	28	pob
30	generic	V	O	29	nmod
31	.	CH	O	2	punct
1	Vì	E	O	0	root
2	sao	P	O	5	dep
3	bệnh_nhân	N	O	5	sub
4	không	R	O	5	adv
5	được	V	O	1	dep
6	chi_trả	V	O	5	vmod
7	nhiều	A	O	8	nmod
8	loại	Nc	O	6	dob
9	thuốc	N	O	8	nmod
10	?	CH	O	8	punct
1	:	CH	O	4	punct
2	Bộ	N	B-ORG	4	sub
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	nói	V	O	0	root
5	gì	P	O	4	dob
6	?	CH	O	4	punct
1	Liên_quan	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	vmod
3	TT	Ny	O	2	pob
4	30	M	O	3	det
5	,	CH	O	19	punct
6	ông	Nc	O	19	sub
7	Hà_Văn_Thuý	Np	B-PER	6	nmod
8	,	CH	O	6	punct
9	Phó	Z	O	10	nmod
10	vụ	N	O	6	nmod
11	trưởng	N	O	10	nmod
12	Vụ	N	B-ORG	10	nmod
13	BHYT	Ny	I-ORG	12	nmod
14	(	CH	O	6	punct
15	Bộ	N	B-ORG	6	nmod
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	)	CH	O	6	punct
18	,	CH	O	1	punct
19	cho	V	O	1	vmod
20	biết	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	19	punct
22	để	E	O	19	prp
23	triển_khai	V	O	22	vmod
24	hướng_dẫn	V	O	23	vmod
25	thực_hiện	V	O	24	vmod
26	TT	Ny	O	25	dob
27	30	M	O	26	det
28	,	CH	O	19	punct
29	Bộ	N	B-ORG	32	sub
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	đã	R	O	32	adv
32	tổ_chức	V	O	19	vmod
33	2	M	O	34	det
34	hội_thảo	N	O	32	dob
35	phổ_biến	V	O	34	nmod
36	tại	E	O	34	loc
37	Hà_Nội	Np	B-LOC	36	pob
38	và	Cc	O	32	coord
39	TP.HCM.	Ny	O	38	conj
40	Trong	E	O	32	tmp
41	quá_trình	N	O	40	pob
42	thảo_luận	V	O	41	nmod
43	,	CH	O	19	punct
44	các	L	O	45	det
45	đại_biểu	N	O	47	sub
46	đã	R	O	47	adv
47	góp_ý	V	O	19	vmod
48	đề_nghị	V	O	47	vmod
49	sửa_đổi	V	O	48	vmod
50	một_số	L	O	51	det
51	tên	N	O	49	dob
52	thuốc	N	O	51	nmod
53	,	CH	O	51	punct
54	đường	N	O	51	nmod
55	dùng	V	O	54	nmod
56	thuốc	N	O	55	dob
57	và	Cc	O	47	coord
58	ghi_chú	V	O	57	conj
59	điều_kiện	N	O	58	dob
60	thanh_toán	V	O	59	nmod
61	một_số	L	O	62	det
62	thuốc	N	O	60	dob
63	tại	E	O	62	loc
64	danh_mục	N	O	63	pob
65	thuốc	N	O	64	nmod
66	hoá_dược	V	O	64	nmod
67	và	Cc	O	47	coord
68	sinh	V	O	67	conj
69	phẩm	N	O	68	dob
70	tại	E	O	47	loc
71	Phụ_lục	Np	O	70	pob
72	1	M	O	71	det
73	ban_hành	V	O	47	vmod
74	kèm	V	O	73	vmod
75	theo	V	O	74	vmod
76	TT	Ny	O	74	dob
77	30	M	O	76	det
78	.	CH	O	1	punct
1	Trên	E	O	17	loc
2	cơ_sở	N	O	1	pob
3	góp_ý	V	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	các	L	O	6	det
6	đại_biểu	N	O	4	pob
7	và	Cc	O	6	coord
8	một_số	L	O	9	det
9	công_văn	N	O	7	conj
10	đề_nghị	V	O	9	nmod
11	sửa_đổi	V	O	10	vmod
12	của	E	O	9	nmod
13	các	L	O	14	det
14	cơ_sở	N	O	12	pob
15	khám	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	11	punct
17	chữa	V	O	0	root
18	bệnh	N	O	17	dob
19	,	CH	O	17	punct
20	công_ty	N	O	25	sub
21	dược_phẩm	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	17	punct
23	để	E	O	17	prp
24	kịp_thời	A	O	23	dep
25	đáp_ứng	V	O	23	vmod
26	nhu_cầu	N	O	25	dob
27	điều_trị	V	O	26	nmod
28	,	CH	O	17	punct
29	Bộ	N	B-ORG	31	sub
30	Y_tế	N	I-ORG	29	nmod
31	tiến_hành	V	O	17	vmod
32	xây_dựng	V	O	31	vmod
33	dự_thảo	N	O	32	dob
34	TT	Ny	O	33	nmod
35	sửa_đổi	V	O	33	nmod
36	,	CH	O	17	punct
37	bổ_sung	V	O	17	vmod
38	TT	Ny	O	37	dob
39	30	M	O	38	det
40	.	CH	O	17	punct
1	Nói	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	việc	N	O	2	pob
4	thanh_toán	V	O	3	nmod
5	BHYT	Ny	O	4	dob
6	đối_với	E	O	3	nmod
7	dịch	N	O	6	pob
8	truyền	V	O	7	nmod
9	HES	Ny	O	8	loc
10	(	CH	O	1	punct
11	dịch	N	O	1	vmod
12	cao	A	O	11	nmod
13	phân_tử	N	O	12	amod
14	)	CH	O	1	punct
15	trong	E	O	1	vmod
16	điều_trị	V	O	15	vmod
17	SXH	Ny	O	16	dob
18	nặng	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	1	punct
20	theo	E	O	55	adv
21	ông	Nc	O	20	pob
22	Thuý	Np	B-PER	21	nmod
23	,	CH	O	1	punct
24	nhằm	V	O	1	vmod
25	bảo_đảm	V	O	24	vmod
26	mục_tiêu	N	O	25	dob
27	sử_dụng	V	O	26	nmod
28	thuốc	N	O	27	dob
29	hợp_lý	A	O	28	nmod
30	,	CH	O	26	punct
31	an_toàn	A	O	26	nmod
32	và	Cc	O	26	coord
33	hiệu_quả	N	O	32	conj
34	,	CH	O	1	punct
35	trên	E	O	1	vmod
36	cơ_sở	N	O	35	pob
37	ý_kiến	N	O	36	nmod
38	của	E	O	36	nmod
39	Hội_đồng	N	O	38	pob
40	tư_vấn	V	O	39	nmod
41	cấp	N	O	40	dob
42	số	N	O	41	nmod
43	đăng_ký	V	O	42	nmod
44	lưu_hành	V	O	43	vmod
45	thuốc	N	O	44	dob
46	,	CH	O	1	punct
47	Cục	N	B-ORG	55	sub
48	Quản_lý	V	I-ORG	47	nmod
49	dược	N	I-ORG	48	dob
50	(	CH	O	55	punct
51	Bộ	N	B-ORG	47	nmod
52	Y_tế	N	I-ORG	51	nmod
53	)	CH	O	1	punct
54	đã	R	O	55	adv
55	ban_hành	V	O	1	vmod
56	Công_văn	N	O	55	dob
57	11039	M	O	56	det
58	/	CH	O	56	punct
59	QLD-ĐK	Nu	O	56	nmod
60	ngày	N	O	55	tmp
61	30.6.2014	M	O	60	det
62	cập_nhật	V	O	55	vmod
63	thông_tin	N	O	62	dob
64	dược_lý	N	O	63	nmod
65	đối_với	E	O	63	nmod
66	dịch	N	O	65	pob
67	truyền	V	O	66	nmod
68	HES	Ny	O	67	loc
69	.	CH	O	1	punct
1	Trong	E	O	3	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	hướng_dẫn	V	O	0	root
4	:	CH	O	3	punct
5	Chỉ	R	O	6	adv
6	sử_dụng	V	O	3	vmod
7	dung_dịch	N	O	6	dob
8	truyền	V	O	7	nmod
9	HES	Ny	O	8	loc
10	trong	E	O	6	tmp
11	trường_hợp	N	O	10	pob
12	điều_trị	V	O	11	nmod
13	giảm	V	O	12	vmod
14	thể_tích	N	O	13	dob
15	tuần_hoàn	V	O	14	nmod
16	mất	V	O	15	vmod
17	máu	N	O	16	dob
18	cấp	N	O	17	nmod
19	khi	N	O	16	tmp
20	việc	N	O	26	sub
21	sử_dụng	V	O	20	nmod
22	dịch	N	O	21	vmod
23	truyền_đơn	N	O	22	nmod
24	thuần	A	O	22	nmod
25	không	R	O	26	adv
26	mang	V	O	19	nmod
27	lại	R	O	26	adv
28	hiệu_quả	N	O	26	dob
29	đầy_đủ	A	O	28	nmod
30	.	CH	O	3	punct
1	Căn_cứ	N	O	10	sub
2	hướng_dẫn	V	O	1	nmod
3	tại	E	O	1	loc
4	Công_văn	N	O	3	pob
5	11039	M	O	4	det
6	nên	C	O	10	dep
7	TT	Ny	O	10	sub
8	30	M	O	7	det
9	đã	R	O	10	adv
10	quy_định	V	O	0	root
11	điều_kiện	N	O	10	dob
12	thanh_toán	V	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	dịch	N	O	13	pob
15	truyền	V	O	14	nmod
16	HES	Ny	O	15	loc
17	như_vậy	X	O	11	x
18	.	CH	O	10	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Quyết_định	N	O	1	dob
3	số	N	O	2	nmod
4	458	M	O	3	det
5	của	E	O	2	nmod
6	Bộ	N	B-ORG	5	pob
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	hướng_dẫn	V	O	1	vmod
9	chẩn_đoán	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	8	punct
11	điều_trị	V	O	8	vmod
12	SXH	Ny	O	11	dob
13	:	CH	O	12	punct
14	Đối_với	E	O	9	prp
15	SXH	Ny	O	14	pob
16	nặng	A	O	15	nmod
17	,	CH	O	1	punct
18	sau	E	O	1	tmp
19	khi	N	O	18	pob
20	sử_dụng	V	O	19	nmod
21	dung_dịch	N	O	20	dob
22	ringer	Nb	O	21	nmod
23	lactat	N	O	21	nmod
24	hoặc	Cc	O	21	coord
25	natri	N	O	24	conj
26	clorid	N	O	25	nmod
27	mà	C	O	32	dep
28	tình_trạng	N	O	32	sub
29	người_bệnh	N	O	28	nmod
30	vẫn	R	O	32	adv
31	chưa	R	O	32	adv
32	cải_thiện	V	O	19	nmod
33	thì	C	O	32	coord
34	thay_thế	V	O	33	conj
35	bằng	E	O	34	mnr
36	dung_dịch	N	O	35	pob
37	cao	A	O	36	nmod
38	phân_tử	N	O	34	dob
39	dextran	N	O	38	nmod
40	40	M	O	39	det
41	hoặc	Cc	O	46	nmod
42	70	M	O	46	det
43	(	CH	O	49	punct
44	hiện	N	O	49	tmp
45	2	M	O	46	det
46	loại	N	O	49	sub
47	này	P	O	46	det
48	không	R	O	49	adv
49	có	V	O	33	conj
50	trên	E	O	49	loc
51	thị_trường	N	O	50	pob
52	-	CH	O	51	punct
53	PV	Ny	O	51	nmod
54	)	CH	O	1	punct
55	và	Cc	O	1	coord
56	dịch	V	O	55	conj
57	truyền	V	O	56	vmod
58	HES	Ny	O	57	dob
59	.	CH	O	1	punct
1	Về	E	O	35	mnr
2	việc	N	O	1	pob
3	thanh_toán	V	O	2	nmod
4	đối_với	E	O	3	vmod
5	một_số	L	O	6	det
6	thuốc	N	O	4	pob
7	có	V	O	6	nmod
8	trong	E	O	6	loc
9	phác_đồ	N	O	8	pob
10	của	E	O	9	nmod
11	Bộ	Np	B-ORG	10	pob
12	Y_tế	Np	I-ORG	11	nmod
13	như	C	O	11	nmod
14	Adefovir	Np	O	11	nmod
15	dipivoxil	V	O	2	nmod
16	uống	V	O	15	vmod
17	trong	E	O	15	loc
18	điều_trị	V	O	17	vmod
19	viêm	N	O	18	dob
20	gan	N	O	19	nmod
21	B	Np	O	20	nmod
22	,	CH	O	19	punct
23	Itraconazol	Np	O	19	nmod
24	uống	V	O	19	nmod
25	trong	E	O	24	vmod
26	điều_trị	V	O	25	vmod
27	nấm	N	O	26	vmod
28	trên	E	O	26	loc
29	bệnh_nhân	N	O	28	pob
30	HIV	Ny	O	29	nmod
31	/	CH	O	30	punct
32	AIDS	Ny	O	30	nmod
33	,	CH	O	35	punct
34	Flucytosin	Np	O	35	sub
35	uống	V	O	0	root
36	điều_trị	V	O	35	vmod
37	nấm	N	O	36	dob
38	trên	E	O	36	loc
39	bệnh_nhân	N	O	38	pob
40	HIV	Ny	O	39	nmod
41	/	CH	O	40	punct
42	AIDS	Ny	O	40	nmod
43	,	CH	O	35	punct
44	ông	Nc	O	46	sub
45	Thuý	Np	B-PER	44	nmod
46	cho	V	O	35	dep
47	biết	V	O	46	vmod
48	:	CH	O	46	punct
49	Đối_với	C	O	46	coord
50	Adefovir	Np	O	46	dob
51	dipivoxil	V	O	49	conj
52	uống	V	O	51	vmod
53	,	CH	O	46	punct
54	thuốc	N	O	57	sub
55	này	P	O	54	det
56	đã	R	O	57	adv
57	loại	V	O	46	vmod
58	ra	R	O	57	adv
59	khỏi	V	O	57	vmod
60	danh_mục	N	O	57	dob
61	theo	V	O	60	nmod
62	đề_xuất	N	O	61	pob
63	của	E	O	62	nmod
64	WHO	Ny	B-ORG	63	pob
65	do	E	O	57	prp
66	có	V	O	65	vmod
67	hiệu_quả	N	O	66	dob
68	điều_trị	V	O	67	nmod
69	thấp	A	O	68	vmod
70	,	CH	O	46	punct
71	tỷ_lệ	N	O	67	nmod
72	kháng	V	O	71	nmod
73	thuốc	N	O	72	dob
74	cao	A	O	73	nmod
75	,	CH	O	46	punct
76	thế_giới	N	O	78	sub
77	không	R	O	78	adv
78	còn	V	O	46	vmod
79	sử_dụng	V	O	78	vmod
80	.	CH	O	35	punct
1	Trong	E	O	5	loc
2	danh_mục	N	O	1	pob
3	thuốc	N	O	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	2	M	O	7	det
7	loại	N	O	5	dob
8	là	C	O	7	nmod
9	Tenofovir	Np	O	7	nmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	Entecavir	Np	O	10	conj
12	sử_dụng	V	O	7	nmod
13	trong	E	O	7	nmod
14	điều_trị	V	O	13	vmod
15	viêm	N	O	14	dob
16	gan	N	O	15	nmod
17	B.	Ny	O	15	nmod
18	“	CH	O	5	punct
19	Bộ	N	B-ORG	22	sub
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	đang	R	O	22	adv
22	tiến_hành	V	O	5	vmod
23	sửa_đổi	V	O	22	vmod
24	phác_đồ	N	O	23	dob
25	điều_trị	V	O	24	nmod
26	viêm	N	O	25	dob
27	gan	N	O	26	nmod
28	B	Ny	O	27	nmod
29	ban_hành	V	O	23	prp
30	năm	N	O	29	tmp
31	2014	M	O	30	det
32	và	Cc	O	22	coord
33	dự_kiến	V	O	32	conj
34	cũng	R	O	36	nmod
35	sẽ	R	O	36	nmod
36	loại	Nc	O	33	dob
37	Adefovir	Np	O	36	nmod
38	ra	V	O	36	nmod
39	khỏi	V	O	38	vmod
40	phác_đồ	N	O	38	dob
41	”	CH	O	5	punct
42	,	CH	O	5	punct
43	ông	Nc	O	45	sub
44	Thuý	Np	B-PER	43	nmod
45	nói	V	O	5	dep
46	.	CH	O	5	punct
1	Đối_với	C	O	3	dep
2	Itraconazol	Np	O	3	sub
3	uống	V	O	0	root
4	,	CH	O	3	punct
5	ông	Nc	O	7	sub
6	Thuý	Np	B-PER	5	nmod
7	cho	V	O	3	dep
8	biết	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	7	punct
10	trong	E	O	5	loc
11	TT	Ny	O	10	pob
12	30	M	O	11	det
13	thuốc	N	O	11	nmod
14	này	P	O	11	det
15	không	R	O	16	adv
16	bị	V	O	7	vmod
17	giới_hạn	V	O	16	vmod
18	tỷ_lệ	N	O	17	dob
19	,	CH	O	7	punct
20	điều_kiện	N	O	24	sub
21	thanh_toán	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	7	coord
23	thuốc	N	O	22	conj
24	có	V	O	23	nmod
25	trong	E	O	7	vmod
26	phác_đồ	N	O	25	pob
27	điều_trị	V	O	26	nmod
28	nấm	N	O	27	dob
29	cho	E	O	27	iob
30	bệnh_nhân	N	O	29	pob
31	HIV	Ny	O	30	nmod
32	/	CH	O	31	punct
33	AIDS	Ny	O	31	nmod
34	của	E	O	30	nmod
35	Bộ	N	B-ORG	34	pob
36	Y_tế	N	I-ORG	35	nmod
37	.	CH	O	3	punct
1	Vì_vậy	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	Quỹ_BHYT	Np	B-PER	4	sub
4	được	V	O	0	root
5	thanh_toán	V	O	4	vmod
6	thuốc	N	O	5	dob
7	này	P	O	6	det
8	trong	E	O	4	vmod
9	điều_trị	V	O	8	vmod
10	nấm	N	O	9	dob
11	cho	E	O	9	iob
12	bệnh_nhân	N	O	11	pob
13	HIV	Ny	O	12	nmod
14	/	CH	O	13	punct
15	AIDS	Ny	O	13	nmod
16	.	CH	O	4	punct
1	Về	E	O	11	tpc
2	việc	N	O	1	pob
3	không	R	O	4	adv
4	dùng	V	O	2	nmod
5	thuốc	N	O	4	dob
6	Flucytosin	Np	O	5	nmod
7	uống	V	O	4	vmod
8	,	CH	O	11	punct
9	ông	Nc	O	11	sub
10	Thuý	Np	B-PER	9	nmod
11	giải_thích	V	O	0	root
12	:	CH	O	11	punct
13	Tại	E	O	16	loc
14	TT	Ny	O	13	pob
15	30	M	O	14	det
16	có	V	O	11	vmod
17	Flucytosin	Np	O	16	dob
18	tiêm	V	O	16	vmod
19	,	CH	O	16	punct
20	vì	E	O	16	prp
21	trong	E	O	30	tmp
22	quá_trình	N	O	21	pob
23	xây_dựng	V	O	22	nmod
24	TT	Ny	O	22	nmod
25	30	M	O	24	det
26	,	CH	O	30	punct
27	Bộ	N	B-ORG	30	sub
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	không	R	O	30	adv
30	nhận	V	O	20	dep
31	được	R	O	30	adv
32	đề_xuất	V	O	30	vmod
33	của	E	O	32	vmod
34	đơn_vị	N	O	33	pob
35	nào	P	O	34	nmod
36	đề_nghị	V	O	30	vmod
37	bổ_sung	V	O	36	vmod
38	dạng	N	O	37	dob
39	uống	V	O	38	nmod
40	.	CH	O	11	punct
1	Mặt_khác	X	O	3	x
2	,	CH	O	3	punct
3	qua	V	O	0	root
4	tra_cứu	N	O	3	dob
5	dữ_liệu	N	O	4	nmod
6	số	N	O	4	nmod
7	đăng_ký	V	O	6	nmod
8	lưu_hành	V	O	7	vmod
9	,	CH	O	3	punct
10	giá	N	O	13	sub
11	kê_khai	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	3	punct
13	kê_khai	V	O	3	vmod
14	lại	R	O	13	adv
15	và	Cc	O	3	coord
16	kết_quả	N	O	20	sub
17	trúng_thầu	V	O	16	nmod
18	thì	C	O	20	dep
19	không	R	O	20	adv
20	có	V	O	15	conj
21	thông_tin	N	O	20	dob
22	về	E	O	21	nmod
23	Flucytosin	Np	B-PER	22	pob
24	(	CH	O	3	punct
25	cả	P	O	26	nmod
26	dạng	N	O	21	nmod
27	tiêm	V	O	26	nmod
28	,	CH	O	47	punct
29	uống	V	O	27	vmod
30	)	CH	O	3	punct
31	,	CH	O	3	punct
32	chứng_tỏ	V	O	3	vmod
33	thực_tế	N	O	32	dob
34	không	R	O	35	adv
35	có	V	O	32	vmod
36	thuốc	N	O	35	dob
37	Flucytosin	Np	O	36	nmod
38	nào	P	O	36	nmod
39	lưu_hành	V	O	36	nmod
40	tại	E	O	39	loc
41	VN	Ny	B-LOC	40	pob
42	,	CH	O	3	punct
43	các	L	O	44	det
44	đơn_vị	N	O	47	sub
45	cũng	R	O	47	adv
46	không	R	O	47	adv
47	sử_dụng	V	O	3	dep
48	thuốc	N	O	47	dob
49	này	P	O	48	det
50	.	CH	O	3	punct
1	Theo	E	O	7	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	Hà_Văn_Thuý	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	SXH	Ny	O	2	nmod
6	nặng	A	O	5	nmod
7	là	V	O	0	root
8	một	M	O	7	dob
9	trong	E	O	8	pmod
10	những	L	O	11	det
11	trường_hợp	N	O	9	pob
12	giảm	V	O	11	nmod
13	thể_tích	N	O	12	dob
14	tuần_hoàn	V	O	13	nmod
15	do	E	O	13	prp
16	mất	V	O	15	vmod
17	máu	N	O	16	dob
18	cấp	N	O	17	nmod
19	.	CH	O	7	punct
1	Vì_vậy	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	TT	Ny	O	6	sub
4	30	M	O	3	det
5	vẫn	R	O	6	adv
6	thanh_toán	V	O	0	root
7	dịch	N	O	6	dob
8	truyền	V	O	7	nmod
9	HES	Ny	O	8	loc
10	trong	E	O	6	dep
11	điều_trị	V	O	10	vmod
12	SXH	Ny	O	11	dob
13	nặng	A	O	12	nmod
14	khi	N	O	11	tmp
15	việc	N	O	20	sub
16	sử_dụng	V	O	15	nmod
17	dịch	N	O	16	vmod
18	truyền_đơn	N	O	17	nmod
19	không	R	O	20	adv
20	mang	V	O	14	nmod
21	lại	R	O	20	adv
22	hiệu_quả	N	O	20	dob
23	đầy_đủ	A	O	22	nmod
24	đúng	A	O	23	amod
25	như	C	O	20	coord
26	hướng_dẫn	V	O	25	conj
27	chẩn_đoán	V	O	26	vmod
28	,	CH	O	6	punct
29	điều_trị	V	O	6	vmod
30	của	E	O	27	vmod
31	Bộ	N	B-ORG	30	pob
32	Y_tế	N	I-ORG	31	nmod
33	.	CH	O	6	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	theo	V	O	0	root
4	TS-BS	N	O	3	dob
5	Châu	Np	B-PER	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	chuyên_gia	N	O	3	sub
8	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	nói	V	O	3	vmod
11	vậy	P	O	10	dob
12	nhưng	C	O	3	coord
13	các	L	O	14	det
14	chuyên_gia	N	O	17	sub
15	của	E	O	14	nmod
16	BHYT	Ny	O	15	pob
17	bắt	V	O	12	conj
18	là	C	O	17	coord
19	bệnh_nhân	N	O	21	sub
20	không	R	O	21	adv
21	có	V	O	18	conj
22	SXH	Ny	O	21	dob
23	nặng	A	O	22	nmod
24	(	CH	O	21	punct
25	chảy_máu	V	O	21	vmod
26	nặng	A	O	25	vmod
27	)	CH	O	21	punct
28	thì	C	O	21	coord
29	không	R	O	30	adv
30	được	V	O	28	conj
31	xài	V	O	30	vmod
32	dịch	N	O	31	vmod
33	cao	A	O	32	nmod
34	phân_tử	N	O	33	amod
35	.	CH	O	3	punct
1	Mà	C	O	3	dep
2	thật_sự	A	O	3	vmod
3	có	V	O	0	root
4	bệnh_nhân	N	O	3	dob
5	sốc	N	O	4	nmod
6	SXH	Ny	O	5	nmod
7	nhưng	C	O	3	coord
8	không	R	O	9	adv
9	chảy_máu	V	O	7	conj
10	và	Cc	O	3	coord
11	không	R	O	12	adv
12	phải	V	O	10	conj
13	truyền	V	O	12	vmod
14	máu	N	O	13	dob
15	,	CH	O	3	punct
16	chỉ	R	O	17	adv
17	cần	V	O	3	vmod
18	truyền	V	O	17	vmod
19	dịch	N	O	18	dob
20	cao	A	O	19	nmod
21	phân_tử	N	O	20	amod
22	.	CH	O	3	punct
1	Bệnh_nhân	N	O	3	sub
2	ung_thư	N	O	1	nmod
3	phải	V	O	0	root
4	dừng	V	O	3	vmod
5	điều_trị	V	O	4	vmod
6	vì	E	O	4	prp
7	bệnh_viện	N	O	8	sub
8	hết	V	O	6	dep
9	thuốc	N	O	8	dob
10	:	CH	O	8	punct
11	Nhà_thầu	N	O	12	sub
12	khẳng_định	V	O	8	vmod
13	có	V	O	12	vmod
14	sẵn	A	O	13	vmod
15	thuốc	N	O	14	amod
16	trong	E	O	15	loc
17	kho	N	O	16	pob
18	Trước	E	O	13	vmod
19	tình_trạng	N	O	18	pob
20	thiếu	V	O	19	nmod
21	thuốc	N	O	20	dob
22	điều_trị	V	O	21	nmod
23	ung_thư	N	O	22	dob
24	cho	E	O	20	iob
25	bệnh_nhân	N	O	24	pob
26	,	CH	O	33	punct
27	ngày	N	O	33	tmp
28	10/5	M	O	27	det
29	,	CH	O	33	punct
30	Bộ	N	B-ORG	33	sub
31	Y_tế	N	I-ORG	30	nmod
32	đã	R	O	33	adv
33	có	V	O	3	dep
34	buổi	N	O	33	dob
35	làm_việc	V	O	34	nmod
36	với	E	O	35	vmod
37	Bệnh_viện	N	O	36	pob
38	K	Ny	O	37	nmod
39	và	Cc	O	33	coord
40	đại_diện	N	O	39	conj
41	liên_quan	V	O	40	nmod
42	để	E	O	33	prp
43	tìm	V	O	42	vmod
44	ra	R	O	43	adv
45	hướng	N	O	43	dob
46	xử_lý	V	O	45	nmod
47	.	CH	O	3	punct
1	Đại_diện	N	O	4	sub
2	Bộ	Np	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	Np	I-ORG	2	nmod
4	cho	V	O	0	root
5	biết	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	ngày	N	O	16	tmp
8	10/5	M	O	7	det
9	,	CH	O	4	punct
10	Vụ	N	O	7	nmod
11	Kế_hoạch	N	O	10	nmod
12	tài_chính	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	4	punct
14	Trung_tâm	N	O	16	sub
15	mua_sắm	V	O	14	nmod
16	tập_trung	V	O	4	vmod
17	thuốc	N	O	16	dob
18	Quốc_gia	Np	O	17	nmod
19	cùng	C	O	16	coord
20	một_số	L	O	21	det
21	đơn_vị	N	O	19	conj
22	liên_quan	V	O	21	nmod
23	đã	R	O	24	adv
24	làm_việc	V	O	16	vmod
25	với	E	O	24	vmod
26	Bệnh_viện	N	O	25	pob
27	K	Ny	O	26	nmod
28	về	E	O	24	vmod
29	vấn_đề	N	O	28	pob
30	cung_ứng	V	O	29	nmod
31	thuốc	N	O	30	dob
32	chứa	V	O	31	nmod
33	hoạt_chất	N	O	31	nmod
34	Pemetexed	Np	O	33	nmod
35	.	CH	O	4	punct
1	Phía	N	O	4	sub
2	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
3	K	Np	I-ORG	2	nmod
4	cho_hay	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	hiện_nay	N	O	9	tmp
7	nhu_cầu	N	O	9	sub
8	chỉ	R	O	9	adv
9	cần	V	O	4	dep
10	thuốc	N	O	9	dob
11	Pemetexed	Np	O	10	nmod
12	500mg	M	O	9	vmod
13	(	CH	O	4	punct
14	do	E	O	4	prp
15	Công_ty	N	B-ORG	21	sub
16	TNHH	Ny	I-ORG	15	nmod
17	dược_phẩm	N	I-ORG	15	nmod
18	và	Cc	I-ORG	14	dep
19	TTBYT	Ny	I-ORG	15	nmod
20	Hoàng_Đức	Np	B-PER	19	nmod
21	cung_cấp	V	O	14	dep
22	)	CH	O	4	punct
23	và	Cc	O	4	coord
24	chưa	R	O	25	adv
25	cần	V	O	23	conj
26	đến	V	O	25	vmod
27	thuốc	N	O	26	dob
28	Pemetexed	Np	O	27	nmod
29	hàm_lượng	N	O	25	dob
30	100mg	M	O	29	det
31	.	CH	O	4	punct
1	Đại_diện	N	O	9	sub
2	Công_ty	N	O	1	nmod
3	TNHH	Ny	O	2	nmod
4	dược_phẩm	N	O	2	nmod
5	và	Cc	O	1	coord
6	trang_thiết_bị	N	O	5	conj
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	Hoàng_Đức	Np	O	6	nmod
9	cho	V	O	0	root
10	biết	V	O	9	vmod
11	đang	R	O	12	adv
12	khẩn_trương	V	O	9	vmod
13	hoàn_thiện	V	O	12	vmod
14	hợp_đồng	N	O	13	dob
15	với	E	O	13	vmod
16	cơ_sở	N	O	15	pob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	trên	E	O	16	loc
19	cả	P	O	20	nmod
20	nước	N	O	18	pob
21	để	E	O	13	prp
22	thực_hiện	V	O	21	vmod
23	việc	N	O	22	dob
24	cung_ứng	V	O	23	nmod
25	theo	V	O	24	vmod
26	kết_quả	N	O	24	dob
27	đấu_thầu	V	O	26	nmod
28	.	CH	O	9	punct
1	Trong	E	O	6	loc
2	văn_bản	N	O	1	pob
3	gửi	V	O	2	nmod
4	Trung_tâm	N	O	3	vmod
5	mua_sắm	V	O	4	nmod
6	tập_trung	V	O	0	root
7	thuốc	N	O	6	dob
8	Quốc_gia	Np	O	7	nmod
9	,	CH	O	6	punct
10	ông	Nc	O	6	sub
11	Nguyễn_Vũ_Hoàng_Trung	Np	B-PER	10	nmod
12	-	CH	O	10	punct
13	Giám_đốc	N	O	10	nmod
14	Công_ty	N	O	13	nmod
15	TNHH	Ny	O	14	nmod
16	dược_phẩm	N	O	14	nmod
17	và	Cc	O	10	coord
18	trang_thiết_bị	N	O	17	conj
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	Hoàng_Đức	Np	O	18	nmod
21	khẳng_định	V	O	6	vmod
22	,	CH	O	6	punct
23	các	L	O	24	det
24	sản_phẩm	N	O	28	sub
25	đấu_thầu	V	O	24	nmod
26	hiện	N	O	28	tmp
27	vẫn	R	O	28	adv
28	có	V	O	6	dep
29	sẵn	A	O	28	vmod
30	trong	E	O	28	loc
31	kho	N	O	30	pob
32	,	CH	O	6	punct
33	nếu	C	O	37	dep
34	các	L	O	35	det
35	cơ_sở	N	O	37	sub
36	y_tế	N	O	35	nmod
37	sẵn_sàng	A	O	6	dep
38	thì	C	O	37	dep
39	sẽ	R	O	40	adv
40	tiến_hành	V	O	37	dep
41	giao	V	O	40	vmod
42	ngay	R	O	41	adv
43	.	CH	O	6	punct
1	Đồng_thời	R	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	Công_ty	N	O	6	sub
4	này	P	O	3	det
5	cũng	R	O	6	adv
6	tiến_hành	V	O	0	root
7	nhập	V	O	6	vmod
8	lô	N	O	7	dob
9	hàng	N	O	8	nmod
10	mới	A	O	8	nmod
11	trong	E	O	6	tmp
12	tháng	N	O	11	pob
13	5/2019	M	O	12	det
14	để	E	O	7	prp
15	cung_cấp	V	O	14	vmod
16	cho	E	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	bệnh_viện	N	O	16	pob
19	.	CH	O	6	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	trong	E	O	9	tmp
3	ngày	N	O	2	pob
4	10/5	M	O	3	det
5	,	CH	O	9	punct
6	Bộ	N	B-ORG	9	sub
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	phê_duyệt	V	O	0	root
10	kế_hoạch	N	O	9	dob
11	lựa_chọn	V	O	10	nmod
12	nhà_thầu	N	O	10	nmod
13	bằng	E	O	10	mnr
14	hình_thức	N	O	13	pob
15	mua_sắm	V	O	14	nmod
16	trực_tiếp	A	O	15	vmod
17	để	E	O	10	prp
18	đáp_ứng	V	O	17	vmod
19	đầy_đủ	A	O	18	vmod
20	thuốc	N	O	19	amod
21	cho	E	O	18	vmod
22	công_tác	N	O	21	pob
23	điều_trị	V	O	22	nmod
24	của	E	O	22	nmod
25	bệnh_viện	N	O	24	pob
26	trong	E	O	18	tmp
27	thời_gian	N	O	26	pob
28	tới	V	O	27	nmod
29	.	CH	O	9	punct
1	Theo	E	O	15	mnr
2	kế_hoạch	N	O	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	trong	E	O	15	tmp
5	tuần	N	O	4	pob
6	tới	V	O	5	nmod
7	thì	C	O	15	dep
8	bệnh_nhân	N	O	15	sub
9	ung_thư	N	O	8	nmod
10	phổi	N	O	9	nmod
11	tại	E	O	8	loc
12	Bệnh_viện	N	B-ORG	11	pob
13	K	Ny	I-ORG	12	nmod
14	sẽ	R	O	15	adv
15	có	V	O	0	root
16	thuốc	N	O	15	dob
17	generic	V	O	16	nmod
18	hoạt_chất	N	O	17	dob
19	Pemetrexed	Np	O	18	nmod
20	để	E	O	15	prp
21	điều_trị	V	O	20	vmod
22	.	CH	O	15	punct
1	Như	C	O	2	dep
2	tin	N	O	6	sub
3	Báo	N	B-ORG	2	nmod
4	Tổ_quốc	Np	I-ORG	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	đưa	V	O	0	root
7	trước	N	O	6	dob
8	đó	P	O	7	det
9	,	CH	O	6	punct
10	do	E	O	6	prp
11	việc	N	O	19	sub
12	lựa_chọn	V	O	11	nmod
13	nhà_thầu	N	O	12	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	Trung_tâm	N	O	14	pob
16	mua_sắm	V	O	15	nmod
17	thuốc	N	O	16	dob
18	quốc_gia	N	O	17	nmod
19	bị	V	O	10	dep
20	chậm	A	O	19	vmod
21	so	V	O	20	vmod
22	với	E	O	21	vmod
23	kế_hoạch	N	O	22	pob
24	nên	C	O	6	coord
25	Bệnh_viện	N	B-ORG	27	sub
26	K	Ny	I-ORG	25	nmod
27	rơi	V	O	24	conj
28	vào	V	O	27	vmod
29	tình_trạng	N	O	28	dob
30	thiếu	V	O	29	nmod
31	thuốc	N	O	30	dob
32	điều_trị	V	O	31	nmod
33	ung_thư	N	O	32	dob
34	cho	E	O	30	iob
35	các	L	O	36	det
36	bệnh_nhân	N	O	34	pob
37	.	CH	O	6	punct
1	Theo	E	O	4	tpc
2	dự_kiến	N	O	1	pob
3	thì	C	O	4	dep
4	đến	V	O	0	root
5	trước	E	O	4	tmp
6	ngày	N	O	5	pob
7	31/12/2018	M	O	6	det
8	,	CH	O	4	punct
9	Trung_tâm	N	O	11	sub
10	sẽ	R	O	11	adv
11	tổ_chức	V	O	4	dep
12	công_bố	V	O	11	vmod
13	kết_quả	N	O	12	dob
14	lựa_chọn	V	O	13	nmod
15	nhà_thầu	N	O	14	dob
16	cung_ứng	V	O	15	nmod
17	thuốc	N	O	16	dob
18	.	CH	O	4	punct
1	Thế	T	O	4	dep
2	nhưng	C	O	4	dep
3	,	CH	O	4	punct
4	phải	V	O	0	root
5	đến	E	O	4	vmod
6	ngày	N	O	5	pob
7	23/4/2019	M	O	6	det
8	thì	C	O	4	coord
9	Trung_tâm	N	O	12	sub
10	này	P	O	9	det
11	mới	R	O	12	adv
12	ban_hành	V	O	8	conj
13	quyết_định	V	O	12	vmod
14	phê_duyệt	V	O	13	vmod
15	kết_quả	N	O	14	dob
16	lựa_chọn	V	O	15	nmod
17	nhà_thầu	N	O	12	dob
18	cung_cấp	V	O	17	nmod
19	thuốc	N	O	18	dob
20	generic	V	O	19	nmod
21	năm	N	O	18	tmp
22	2019	M	O	21	det
23	–	CH	O	21	punct
24	2020	M	O	21	det
25	trên	E	O	18	loc
26	toàn_quốc	N	O	25	pob
27	.	CH	O	4	punct
1	Được	V	O	0	root
2	biết	V	O	1	vmod
3	,	CH	O	1	punct
4	trong	E	O	1	vmod
5	thời_gian	N	O	4	pob
6	chờ_đợi	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	do	E	O	1	prp
9	nhu_cầu	N	O	10	sub
10	phải	V	O	8	dep
11	sử_dụng	V	O	10	vmod
12	ngay	T	O	14	nmod
13	một_số	L	O	14	det
14	mặt_hàng	N	O	11	dob
15	có	V	O	14	nmod
16	chứa	V	O	15	vmod
17	hoạt_chất	N	O	16	vmod
18	Pemetrexed	Np	O	17	nmod
19	nên	C	O	1	coord
20	các	L	O	21	det
21	bệnh_viện	N	O	23	sub
22	đã	R	O	23	adv
23	liên_lạc	V	O	19	conj
24	với	E	O	23	vmod
25	nhà_thầu	N	O	24	pob
26	liên_danh	N	B-ORG	25	nmod
27	Codupha	Np	I-ORG	26	nmod
28	-	CH	I-ORG	27	punct
29	An_Thiên	Np	I-ORG	27	nmod
30	(	CH	O	23	punct
31	trúng_thầu	V	O	23	vmod
32	mặt_hàng	N	O	31	dob
33	Pemehope	Np	O	32	nmod
34	100	M	O	35	det
35	mg	Nu	O	32	nmod
36	)	CH	O	1	punct
37	và	Cc	O	1	coord
38	Công_ty	N	B-ORG	37	conj
39	TNHH	Ny	I-ORG	38	nmod
40	dược_phẩm	N	I-ORG	38	nmod
41	và	Cc	I-ORG	38	coord
42	trang_thiết_bị	N	I-ORG	41	conj
43	y_tế	N	I-ORG	42	nmod
44	Hoàng_Đức	Np	I-ORG	42	nmod
45	(	CH	O	1	punct
46	trúng_thầu	V	O	1	vmod
47	mặt_hàng	N	O	46	dob
48	Podoxred	Np	O	47	nmod
49	500	M	O	50	det
50	mg	Nu	O	47	nmod
51	)	CH	O	1	punct
52	.	CH	O	1	punct
1	Mặc_dù	C	O	7	dep
2	vậy	P	O	7	dep
3	,	CH	O	7	punct
4	phía	N	O	7	sub
5	Bệnh_viện	N	B-ORG	4	nmod
6	K	Np	I-ORG	5	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	rằng	C	O	17	dep
9	thời_gian	N	O	17	sub
10	mà	C	O	14	dep
11	nhà_thầu	N	O	14	sub
12	cung_ứng	V	O	11	nmod
13	thuốc	N	O	12	dob
14	đến	V	O	9	nmod
15	bệnh_viện	N	O	14	loc
16	quá	R	O	17	amod
17	lâu	A	O	7	vmod
18	so	V	O	17	vmod
19	với	E	O	18	vmod
20	nhu_cầu	N	O	19	pob
21	thực_tế	N	O	20	nmod
22	hiện_nay	N	O	20	nmod
23	về	E	O	20	nmod
24	thuốc	N	O	23	pob
25	điều_trị	V	O	24	nmod
26	cho	E	O	18	vmod
27	bệnh_nhân	N	O	26	pob
28	ung_thư	N	O	27	nmod
29	phối	V	O	27	nmod
30	.	CH	O	7	punct
1	Điều	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	dẫn	V	O	0	root
4	đến	E	O	3	vmod
5	tình_trạng	N	O	4	pob
6	,	CH	O	12	punct
7	bệnh_nhân	N	O	12	sub
8	điều_trị	V	O	7	nmod
9	ung_thư	N	O	8	dob
10	phổi	N	O	9	nmod
11	nếu	C	O	12	dep
12	muốn	V	O	3	dep
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	tiếp	V	O	13	vmod
15	phải	V	O	14	vmod
16	sử_dụng	V	O	15	vmod
17	thuốc	N	O	16	dob
18	biệt_dược	N	O	17	nmod
19	gốc	N	O	17	nmod
20	Alimta	Np	O	19	nmod
21	thay_vì	V	O	12	vmod
22	thuốc	N	O	21	dob
23	generic	V	O	22	nmod
24	.	CH	O	3	punct
1	Điều	N	O	0	root
2	đáng	V	O	1	nmod
3	nói	V	O	2	vmod
4	,	CH	O	1	punct
5	số	N	O	1	nmod
6	tiền	N	O	5	nmod
7	chênh_lệch	A	O	5	nmod
8	mà	C	O	10	dep
9	bệnh_nhân	N	O	10	sub
10	phải	V	O	5	nmod
11	đồng	N	O	10	dob
12	chi_trả	V	O	11	nmod
13	giữa	N	O	11	nmod
14	thuốc	N	O	13	nmod
15	biệt_dược	N	O	13	nmod
16	gốc	N	O	15	nmod
17	và	Cc	O	10	coord
18	thuốc	N	O	17	conj
19	generic	V	O	18	nmod
20	khoảng	A	O	24	nmod
21	hơn	A	O	24	nmod
22	100	M	O	24	det
23	triệu	M	O	24	det
24	đồng	Nu	O	18	nmod
25	.	CH	O	23	punct
1	Với	E	O	10	tpc
2	số	N	O	1	pob
3	tiền	N	O	2	nmod
4	chênh_lệch	A	O	2	nmod
5	quá	R	O	6	amod
6	cao	A	O	2	nmod
7	như_vậy	X	O	2	x
8	,	CH	O	10	punct
9	không	R	O	10	adv
10	phải	V	O	0	root
11	bệnh_nhân	N	O	10	dob
12	ung_thư	N	O	11	nmod
13	nào	P	O	12	nmod
14	cũng	R	O	15	adv
15	có	V	O	10	vmod
16	tiền	N	O	15	dob
17	để	E	O	15	prp
18	chi_trả	V	O	17	vmod
19	cho_dù	C	O	15	coord
20	đã	R	O	21	adv
21	được	V	O	19	conj
22	Bảo_hiểm_Y_tế	N	O	23	sub
23	hỗ_trợ	V	O	21	vmod
24	.	CH	O	10	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	dẫn_chứng	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	đại_diện	N	O	3	pob
5	Khoa_Dược_Bệnh	N	O	4	nmod
6	viện	N	B-ORG	5	nmod
7	K	Np	I-ORG	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	thuốc	N	O	1	sub
10	biệt_dược	N	O	9	nmod
11	gốc	N	O	9	nmod
12	Alimta	Np	O	11	nmod
13	100mg	M	O	11	det
14	giá	N	O	9	prd
15	5,67	M	O	17	det
16	triệu	M	O	17	det
17	đồng	Nu	O	14	nmod
18	/	CH	O	17	punct
19	lọ	N	O	17	nmod
20	,	CH	O	1	punct
21	Alimta	Np	O	1	sub
22	500mg	M	O	23	det
23	giá	N	O	1	dob
24	trúng_thầu	V	O	23	nmod
25	hơn	A	O	28	nmod
26	24,2	M	O	28	det
27	triệu	M	O	28	det
28	đồng	Nu	O	24	vmod
29	/	CH	O	28	punct
30	lọ	N	O	28	nmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Thuốc	N	O	6	sub
2	nhóm	N	O	1	nmod
3	2	M	O	2	det
4	Podoxred	Np	O	1	nmod
5	500mg	M	O	1	det
6	trúng_thầu	V	O	0	root
7	với	E	O	6	vmod
8	giá	N	O	7	pob
9	hơn	A	O	12	nmod
10	2,6	M	O	12	det
11	triệu	M	O	12	det
12	đồng	Nu	O	8	nmod
13	/	CH	O	12	punct
14	lọ	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	8	punct
16	thuốc	N	O	8	nmod
17	nhóm	N	O	16	nmod
18	2	M	O	17	det
19	Pemehope	Np	O	8	nmod
20	100mg	M	O	8	det
21	trúng_thầu	V	O	6	vmod
22	giá	N	O	21	dob
23	882.500	M	O	24	det
24	đồng	Nu	O	22	nmod
25	/	CH	O	24	punct
26	lọ	N	O	24	nmod
27	.	CH	O	6	punct
1	Trong	E	O	0	root
2	phác_đồ	N	O	1	pob
3	điều_trị	V	O	2	nmod
4	ung_thư	N	O	3	dob
5	phổi	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	liệu_trình	N	O	4	nmod
8	điều_trị	V	O	7	nmod
9	cho	E	O	3	iob
10	bệnh_nhân	N	O	9	pob
11	ít_nhất	A	O	13	nmod
12	6	M	O	13	det
13	chu_kỳ	N	O	10	nmod
14	với	E	O	2	nmod
15	liều	N	O	14	pob
16	trung_bình	A	O	15	nmod
17	khoảng	A	O	19	nmod
18	800	M	O	19	det
19	mg	N	O	15	nmod
20	/	CH	O	19	punct
21	chu_kỳ	N	O	19	nmod
22	.	CH	O	19	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	sử_dụng	V	O	0	root
3	thuốc	N	O	2	dob
4	biệt_dược	N	O	3	nmod
5	gốc	N	O	4	nmod
6	thì	C	O	2	coord
7	bệnh_nhân	N	O	8	sub
8	phải	V	O	6	conj
9	đồng	N	O	8	dob
10	chi_trả	V	O	8	vmod
11	khoảng	N	O	7	nmod
12	20	M	O	14	det
13	triệu	M	O	14	det
14	đồng	Nu	O	11	nmod
15	/	CH	O	14	punct
16	chu_kỳ	N	O	14	nmod
17	,	CH	O	2	punct
18	tổng_số	N	O	2	sub
19	kinh_phí	N	O	18	nmod
20	cho	E	O	18	nmod
21	cả	P	O	22	nmod
22	liệu_trình	N	O	20	pob
23	là	V	O	2	vmod
24	120	M	O	26	det
25	triệu	M	O	26	det
26	đồng	Nu	O	23	vmod
27	.	CH	O	2	punct
1	Còn	C	O	4	dep
2	nếu	C	O	4	dep
3	bệnh_nhân	N	O	4	sub
4	điều_trị	V	O	0	root
5	bằng	E	O	4	mnr
6	thuốc	N	O	5	pob
7	generic	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	4	punct
9	bệnh_nhân	N	O	11	sub
10	chỉ	R	O	11	adv
11	phải	V	O	4	dep
12	đồng	N	O	11	dob
13	chi_trả	V	O	12	nmod
14	số	N	O	13	dob
15	tiền	N	O	14	nmod
16	là	V	O	14	nmod
17	2,6	M	O	19	det
18	triệu	M	O	19	det
19	đồng	Nu	O	16	vmod
20	/	CH	O	19	punct
21	chu_kỳ	N	O	19	nmod
22	,	CH	O	4	punct
23	tổng_số	N	O	30	sub
24	kinh_phí	N	O	23	nmod
25	cho	E	O	4	dep
26	cả	P	O	27	nmod
27	liệu_trình	N	O	25	pob
28	6	M	O	27	det
29	chu_kỳ	N	O	27	nmod
30	là	V	O	4	dep
31	15,6	M	O	33	det
32	triệu	M	O	33	det
33	đồng	Nu	O	30	dob
34	.	CH	O	4	punct
1	Chưa	R	O	2	adv
2	điều_chỉnh	V	O	0	root
3	giá	N	O	2	dob
4	dịch_vụ	N	O	3	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	Thời_gian	N	O	5	nmod
7	gần	A	O	3	nmod
8	đây	P	O	7	amod
9	,	CH	O	12	punct
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	người_dân	N	O	12	sub
12	lo_ngại	V	O	2	dep
13	giá	N	O	12	dob
14	dịch_vụ	N	O	13	nmod
15	khám	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	12	punct
17	chữa	V	O	12	vmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	sẽ	R	O	20	adv
20	được	V	O	17	vmod
21	điều_chỉnh	V	O	20	vmod
22	.	CH	O	2	punct
1	Điều	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	có	V	O	0	root
4	ảnh_hưởng	N	O	3	dob
5	không	R	O	6	amod
6	nhỏ	A	O	4	nmod
7	đối_với	E	O	4	nmod
8	người_bệnh	N	O	7	pob
9	,	CH	O	3	punct
10	đặc_biệt	A	O	8	nmod
11	là	T	O	10	amod
12	những	L	O	13	det
13	bệnh_nhân	N	O	10	amod
14	đang	R	O	15	adv
15	điều_trị	V	O	13	nmod
16	tại	E	O	15	loc
17	bệnh_viện	N	O	16	pob
18	.	CH	O	3	punct
1	Trước	E	O	8	tmp
2	tình_hình	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	8	punct
5	Bộ	N	B-ORG	8	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	có	V	O	0	root
9	văn_bản	N	O	8	dob
10	đề_nghị	V	O	9	nmod
11	UBND	Ny	O	10	vmod
12	tỉnh	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	thành_phố	N	O	9	nmod
15	tạm_thời	A	O	14	nmod
16	chưa	R	O	17	adv
17	điều_chỉnh	V	O	9	nmod
18	giá	N	O	17	dob
19	dịch_vụ	N	O	18	nmod
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	ngoài	E	O	18	loc
22	bảo_hiểm	N	O	21	pob
23	và	Cc	O	8	coord
24	không	R	O	25	adv
25	thu	V	O	23	conj
26	tiền	N	O	25	dob
27	đối_với	E	O	25	vmod
28	người_nhà	N	O	27	pob
29	vào	E	O	25	prp
30	thăm_nuôi	V	O	29	vmod
31	người_bệnh	N	O	30	dob
32	.	CH	O	8	punct
1	Chưa	R	O	2	adv
2	điều_chỉnh	V	O	0	root
3	giá	N	O	2	dob
4	dịch_vụ	N	O	3	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	ngoài	E	O	3	loc
7	bảo_hiểm	N	O	6	pob
8	và	Cc	O	2	coord
9	không	R	O	10	adv
10	thu	V	O	8	conj
11	tiền	N	O	10	dob
12	đối_với	E	O	10	vmod
13	người_nhà	N	O	12	pob
14	vào	E	O	10	tmp
15	thăm_nuôi	V	O	14	vmod
16	người	N	O	15	dob
17	bệnh.Bộ	N	O	16	nmod
18	Y_tế	Np	O	17	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	có	V	O	2	vmod
21	văn_bản	N	O	20	dob
22	đề_nghị	V	O	21	nmod
23	UBND	Ny	O	22	vmod
24	tỉnh	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	thành_phố	N	O	21	nmod
27	tạm_thời	A	O	26	nmod
28	chưa	R	O	29	adv
29	điều_chỉnh	V	O	21	nmod
30	giá	N	O	29	dob
31	dịch_vụ	N	O	30	nmod
32	y_tế	N	O	31	nmod
33	ngoài	E	O	30	loc
34	bảo_hiểm	N	O	33	pob
35	và	Cc	O	20	coord
36	không	R	O	37	adv
37	thu	V	O	35	conj
38	tiền	N	O	37	dob
39	đối_với	E	O	37	vmod
40	người_nhà	N	O	39	pob
41	vào	E	O	37	prp
42	thăm_nuôi	V	O	41	vmod
43	người_bệnh	N	O	42	dob
44	.	CH	O	2	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	trước	E	O	6	tmp
4	đó	P	O	3	pob
5	đã	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	6	M	O	8	det
8	tỉnh	N	O	6	dob
9	,	CH	O	8	punct
10	thành_phố	N	O	8	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	tăng_giá	V	O	6	vmod
13	dịch_vụ	N	O	12	dob
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	theo	V	O	12	vmod
16	mức	N	O	15	pob
17	quy_định	V	O	16	nmod
18	tại	E	O	17	loc
19	Thông_tư	Np	O	18	pob
20	37/2018/TT-BYT	CH	O	12	punct
21	quy_định	V	O	12	dob
22	mức	N	O	21	dob
23	tối_đa	A	O	22	nmod
24	khung_giá	V	O	22	nmod
25	dịch_vụ	N	O	24	dob
26	khám	V	O	25	nmod
27	bệnh	N	O	26	dob
28	,	CH	O	12	punct
29	chữa	V	O	12	vmod
30	bệnh	N	O	29	dob
31	không	R	O	32	adv
32	thuộc	V	O	12	vmod
33	phạm_vi	N	O	32	dob
34	thanh_toán	V	O	33	nmod
35	của	E	O	33	nmod
36	Quỹ_BHYT	Np	O	35	pob
37	trong	E	O	34	tmp
38	các	L	O	39	det
39	cơ_sở	N	O	37	pob
40	khám	V	O	39	nmod
41	bệnh	N	O	40	dob
42	,	CH	O	32	punct
43	chữa	V	O	32	vmod
44	bệnh	N	O	43	dob
45	của	E	O	44	nmod
46	Nhà_nước	N	O	45	pob
47	và	Cc	O	32	coord
48	hướng_dẫn	V	O	47	conj
49	áp_dụng	V	O	48	vmod
50	giá	N	O	49	dob
51	,	CH	O	12	punct
52	thanh_toán	V	O	12	vmod
53	chi_phí	N	O	52	dob
54	khám	V	O	53	nmod
55	bệnh	N	O	54	dob
56	chữa	V	O	55	nmod
57	bệnh	N	O	56	dob
58	trong	E	O	56	loc
59	một_số	L	O	60	det
60	trường_hợp	N	O	58	pob
61	.	CH	O	6	punct
1	Tại	E	O	4	loc
2	Hà_Nội	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	bắt_đầu	V	O	0	root
5	từ	E	O	4	tmp
6	ngày	N	O	5	pob
7	1/5	M	O	6	det
8	,	CH	O	4	punct
9	gần	A	O	11	nmod
10	2.000	M	O	11	det
11	dịch_vụ	N	O	4	dob
12	kỹ_thuật	N	O	11	nmod
13	và	Cc	O	11	coord
14	xét_nghiệm	N	O	13	conj
15	của	E	O	11	nmod
16	các	L	O	17	det
17	bệnh_viện	N	O	15	pob
18	trên	E	O	11	loc
19	địa_bàn	N	O	18	pob
20	đã	R	O	21	adv
21	được	V	O	4	vmod
22	điều_chỉnh	V	O	21	vmod
23	giá	N	O	22	dob
24	.	CH	O	4	punct
1	Ông	Nc	O	8	sub
2	Nguyễn_Khắc_Hiền	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Giám_đốc	N	O	1	nmod
5	Sở	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Hà_Nội	Np	I-ORG	5	nmod
8	cho	V	O	0	root
9	biết	V	O	8	vmod
10	,	CH	O	8	punct
11	trước	E	O	8	vmod
12	yêu_cầu	N	O	11	pob
13	của	E	O	12	nmod
14	Bộ	N	B-ORG	13	pob
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	đề_nghị	V	O	8	vmod
17	tạm	A	O	18	vmod
18	dừng	V	O	16	vmod
19	tăng_giá	V	O	18	vmod
20	các	L	O	21	det
21	dịch_vụ	N	O	19	dob
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	8	punct
24	Sở	N	B-ORG	28	sub
25	Y_tế	N	I-ORG	24	nmod
26	Hà_Nội	Np	I-ORG	24	nmod
27	đã	R	O	28	adv
28	có	V	O	8	vmod
29	văn_bản	N	O	28	dob
30	báo_cáo	V	O	29	nmod
31	thành_phố	N	O	30	dob
32	về	E	O	30	vmod
33	việc	N	O	32	pob
34	này	P	O	33	det
35	và	Cc	O	28	coord
36	đang	R	O	37	adv
37	chờ	V	O	35	conj
38	UBND	Ny	O	37	dob
39	thành_phố	N	O	38	nmod
40	quyết_định	V	O	38	nmod
41	trong	E	O	40	vmod
42	thời_gian	N	O	41	pob
43	sớm	A	O	42	nmod
44	nhất	A	O	43	amod
45	.	CH	O	8	punct
1	Theo	E	O	14	adv
2	Sở	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Hà_Nội	Np	I-ORG	2	nmod
5	,	CH	O	14	punct
6	việc	N	O	14	sub
7	điều_chỉnh	V	O	6	nmod
8	tăng_giá	V	O	7	vmod
9	dịch_vụ	N	O	8	dob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	lần	N	O	9	nmod
12	này	P	O	11	det
13	chỉ	R	O	14	adv
14	tác_động	V	O	0	root
15	đến	E	O	14	vmod
16	người	N	O	15	pob
17	chưa	R	O	18	adv
18	tham_gia	V	O	16	nmod
19	BHYT	Ny	O	18	dob
20	.	CH	O	14	punct
1	Do_đó	C	O	10	dep
2	,	CH	O	10	punct
3	đối_với	E	O	10	adv
4	những	L	O	5	det
5	người_dân	N	O	3	pob
6	chưa	R	O	7	adv
7	tham_gia	V	O	5	nmod
8	BHYT	Ny	O	7	dob
9	sẽ	R	O	10	adv
10	tốn	V	O	0	root
11	khá	R	O	13	nmod
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	chi_phí	N	O	10	dob
14	cho	E	O	10	iob
15	tiền	N	O	14	pob
16	thuốc	N	O	15	nmod
17	và	Cc	O	15	coord
18	giá	N	O	17	conj
19	các	L	O	20	det
20	dịch_vụ	N	O	18	nmod
21	khám	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	21	punct
23	chữa	V	O	15	nmod
24	bệnh	N	O	23	dob
25	.	CH	O	10	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	theo	V	O	0	root
4	chỉ_đạo	N	O	3	dob
5	của	E	O	4	nmod
6	Bộ	N	B-ORG	5	pob
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	tại	E	O	3	loc
9	công_văn	N	O	8	pob
10	gửi	V	O	9	nmod
11	UBND	Ny	O	9	nmod
12	tỉnh	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	3	punct
14	thành_phố	N	O	3	sub
15	trực_thuộc	V	O	3	vmod
16	Trung_ương	N	O	15	vmod
17	về	E	O	15	vmod
18	việc	N	O	17	pob
19	triển_khai	V	O	18	nmod
20	Thông_tư	N	O	19	dob
21	số	N	O	20	nmod
22	37/2018/TT-BYT	M	O	21	det
23	,	CH	O	27	punct
24	các	L	O	25	det
25	bệnh_viện	N	O	27	sub
26	không	R	O	27	adv
27	được	V	O	3	dep
28	thu	V	O	27	vmod
29	tiền	N	O	28	dob
30	đối_với	E	O	28	vmod
31	người_nhà	N	O	30	pob
32	bệnh_nhân	N	O	31	nmod
33	vào	E	O	28	prp
34	thăm_nuôi	V	O	33	vmod
35	người_bệnh	N	O	34	dob
36	dưới	E	O	34	loc
37	các	L	O	38	det
38	hình_thức	N	O	36	pob
39	như	C	O	38	coord
40	tiền	N	O	39	conj
41	áo	N	O	40	nmod
42	vàng	A	O	41	nmod
43	,	CH	O	38	punct
44	tiền	N	O	38	nmod
45	quần_áo	N	O	44	nmod
46	người_nhà	N	O	45	nmod
47	bệnh_nhân	N	O	46	nmod
48	…	CH	O	38	punct
49	do	E	O	38	nmod
50	giá	N	O	49	pob
51	dịch_vụ	N	O	50	nmod
52	ngày	N	O	50	nmod
53	/	CH	O	50	punct
54	giường_bệnh	N	O	50	nmod
55	đã	R	O	56	adv
56	bao_gồm	V	O	50	nmod
57	các	L	O	58	det
58	chi_phí	N	O	56	dob
59	điện	N	O	58	nmod
60	,	CH	O	58	punct
61	nước	N	O	58	nmod
62	vệ_sinh	V	O	61	nmod
63	buồng	N	O	62	dob
64	bệnh	N	O	63	nmod
65	của	E	O	63	nmod
66	người_nhà	N	O	65	pob
67	bệnh_nhân	N	O	66	nmod
68	.	CH	O	3	punct
1	Thời_gian	N	O	6	tmp
2	qua	V	O	1	nmod
3	,	CH	O	6	punct
4	một_số	L	O	5	det
5	bệnh_viện	N	O	6	sub
6	tổ_chức	V	O	0	root
7	thu	V	O	6	vmod
8	tiền	N	O	7	dob
9	dịch_vụ	N	O	8	nmod
10	vệ_sinh	V	O	8	nmod
11	,	CH	O	6	punct
12	quần_áo	N	O	23	sub
13	người	N	O	12	nmod
14	nuôi	V	O	13	nmod
15	bệnh_nhân	N	O	14	dob
16	hoặc	Cc	O	6	coord
17	từ	E	O	6	tmp
18	người	N	O	17	pob
19	thứ	N	O	18	nmod
20	hai	M	O	19	det
21	chăm_sóc	V	O	6	vmod
22	bệnh_nhân	N	O	21	dob
23	phải	V	O	6	dep
24	trả	V	O	23	vmod
25	tiền	N	O	24	dob
26	phí	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	6	punct
28	…	CH	O	6	punct
1	Mức	N	O	4	sub
2	phí	N	O	1	nmod
3	này	P	O	1	det
4	tuỳ	V	O	0	root
5	từng	R	O	6	nmod
6	bệnh_viện	N	O	4	dob
7	,	CH	O	4	punct
8	ít_nhất	X	O	6	x
9	30.000	M	O	10	det
10	đồng	Nu	O	8	dob
11	một	M	O	12	det
12	người	N	O	10	nmod
13	.	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	PGS.TS	Ny	O	1	vmod
3	Nguyễn_Văn_Bàng	Np	B-PER	2	nmod
4	-	CH	O	1	punct
5	nguyên	Z	O	6	nmod
6	Trưởng	N	O	1	sub
7	khoa	N	O	6	nmod
8	Nhi	Np	O	7	nmod
9	,	CH	O	7	punct
10	BV	Ny	B-ORG	7	nmod
11	Bạch_Mai	Np	I-ORG	10	nmod
12	:	CH	O	7	punct
13	bệnh_viện	N	O	7	nmod
14	thiết_kế	V	O	13	nmod
15	và	Cc	O	14	coord
16	chi_tiêu	V	O	15	conj
17	được	R	O	16	adv
18	tính	V	O	16	vmod
19	theo	E	O	18	vmod
20	chi_phí	N	O	19	pob
21	đầu	N	O	20	nmod
22	giường	N	O	21	nmod
23	và	Cc	O	1	coord
24	theo	V	O	23	conj
25	từng	R	O	26	nmod
26	bệnh_nhân	N	O	24	dob
27	.	CH	O	1	punct
1	Về	E	O	8	pmod
2	lý_thuyết	N	O	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	ngành	N	O	2	nmod
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	và	Cc	O	2	coord
7	BHXH	Ny	O	6	conj
8	phải	V	O	0	root
9	chịu	V	O	8	vmod
10	trách_nhiệm	N	O	9	dob
11	hoàn_toàn	A	O	10	nmod
12	về	E	O	10	nmod
13	việc	N	O	12	pob
14	chi_trả	V	O	13	nmod
15	cho	E	O	12	pmod
16	công_dân	N	O	15	pob
17	đã	R	O	18	adv
18	đóng	V	O	8	vmod
19	đủ	A	O	18	vmod
20	BHYT	Ny	O	19	amod
21	và	Cc	O	18	dep
22	BHXH	Ny	O	18	dob
23	.	CH	O	8	punct
1	Nghĩa_là	V	O	0	root
2	bệnh_viện	N	O	3	sub
3	phải	V	O	1	vmod
4	lo	V	O	3	vmod
5	đầy_đủ	A	O	6	nmod
6	biên_chế	N	O	4	dob
7	cho	E	O	4	vmod
8	việc	N	O	7	pob
9	chăm_sóc	V	O	8	nmod
10	bệnh_nhân	N	O	9	dob
11	một_cách	R	O	12	amod
12	toàn_diện	A	O	16	prd
13	và	Cc	O	12	coord
14	triệt_để	A	O	13	conj
15	,	CH	O	3	punct
16	đáp_ứng	V	O	3	vmod
17	đầy_đủ	A	O	16	vmod
18	mọi	L	O	19	det
19	nhu_cầu	N	O	16	dob
20	mà	C	O	19	coord
21	tình_trạng	N	O	20	conj
22	sức_khoẻ	N	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	người_bệnh	N	O	23	pob
25	đòi_hỏi	V	O	24	nmod
26	,	CH	O	3	punct
27	kể_cả	X	O	28	x
28	chăm_sóc	V	O	3	vmod
29	chuyên_môn	N	O	28	dob
30	và	Cc	O	28	coord
31	chăm_sóc	V	O	30	conj
32	đời_thường	N	O	31	dob
33	(	CH	O	31	punct
34	ăn_uống	V	O	31	vmod
35	,	CH	O	34	punct
36	tắm_giặt	V	O	34	vmod
37	,	CH	O	34	punct
38	vệ_sinh	V	O	36	vmod
39	,	CH	O	34	punct
40	đi_lại	V	O	34	vmod
41	,	CH	O	40	punct
42	giải_trí	V	O	40	vmod
43	,	CH	O	1	punct
44	…	CH	O	1	punct
45	)	CH	O	1	punct
46	.	CH	O	1	punct
1	Điều	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	được	V	O	0	root
4	thấy	V	O	3	vmod
5	rất	R	O	6	amod
6	rõ	A	O	4	vmod
7	ở	E	O	4	loc
8	các	L	O	9	det
9	nước	N	O	7	pob
10	phát_triển	V	O	9	nmod
11	và	Cc	O	3	coord
12	ở	E	O	11	conj
13	một_vài	L	O	14	det
14	bệnh_viện	N	O	12	pob
15	tư_nhân	N	O	14	nmod
16	tại	E	O	14	loc
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	16	pob
18	gần	A	O	14	tmp
19	đây	P	O	18	amod
20	.	CH	O	3	punct
1	Nhưng	C	O	11	dep
2	tại	E	O	11	loc
3	các	L	O	4	det
4	bệnh_viện	N	O	2	pob
5	công_lập	A	O	4	nmod
6	,	CH	O	4	punct
7	ngành	N	O	4	nmod
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	lại	R	O	11	adv
10	không	R	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	biên_chế	N	O	11	dob
13	cho	E	O	11	vmod
14	việc	N	O	13	pob
15	chăm_sóc	V	O	14	nmod
16	đời_thường	N	O	15	dob
17	của	E	O	16	nmod
18	bệnh_nhân	N	O	17	pob
19	.	CH	O	11	punct
1	Để	E	O	9	prp
2	chăm_sóc	V	O	1	vmod
3	toàn_diện	A	O	2	vmod
4	sức_khoẻ	N	O	2	dob
5	cho	E	O	2	vmod
6	người_bệnh	N	O	5	pob
7	,	CH	O	2	punct
8	bệnh_viện	N	O	9	sub
9	buộc	V	O	0	root
10	phải	V	O	9	vmod
11	sử_dụng	V	O	10	vmod
12	đến	E	O	11	tmp
13	hệ_thống	N	O	12	pob
14	nhân_lực	N	O	13	nmod
15	không	R	O	16	amod
16	chuyên	A	O	9	prd
17	nhưng	C	O	9	coord
18	rất	R	O	19	amod
19	sẵn	A	O	17	conj
20	có	V	O	19	vmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	hợp_lý	A	O	24	sub
23	chính	T	O	24	vmod
24	là	V	O	21	conj
25	người_nhà	N	O	24	dob
26	của	E	O	25	nmod
27	bệnh_nhân	N	O	26	pob
28	.	CH	O	9	punct
1	Khó	A	O	11	sub
2	trong	E	O	1	amod
3	xây_dựng	V	O	2	vmod
4	mô_hình	N	O	3	dob
5	điểm	N	O	4	nmod
6	trạm	N	O	5	nmod
7	y_tế	N	O	6	nmod
8	ở	E	O	4	loc
9	Nghệ_An	Np	B-LOC	8	pob
10	Đề_án	Np	O	9	nmod
11	triển_khai	V	O	0	root
12	mô_hình	N	O	11	dob
13	điểm	N	O	12	nmod
14	tăng_cường	V	O	12	prp
15	năng_lực	N	O	14	dob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	cơ_sở	N	O	15	nmod
18	tại	E	O	15	loc
19	6	M	O	20	det
20	trạm	N	O	18	pob
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	xã	N	O	20	nmod
23	trong	E	O	20	loc
24	tỉnh	N	O	23	pob
25	,	CH	O	11	punct
26	hướng	V	O	11	vmod
27	tới	E	O	26	dir
28	mục_tiêu	N	O	27	pob
29	nâng	V	O	28	nmod
30	cao	A	O	29	vmod
31	năng_lực	N	O	29	vmod
32	hoạt_động	V	O	31	nmod
33	y_tế	N	O	32	vmod
34	dự_phòng	V	O	33	nmod
35	,	CH	O	29	punct
36	khám	V	O	29	vmod
37	,	CH	O	29	punct
38	chữa	V	O	29	vmod
39	bệnh	N	O	38	dob
40	,	CH	O	29	punct
41	quản_lý	V	O	29	vmod
42	sức_khoẻ	N	O	41	dob
43	người_dân	N	O	42	nmod
44	,	CH	O	29	punct
45	từ	E	O	47	pmod
46	đó	P	O	45	pob
47	nhân	V	O	29	vmod
48	rộng	A	O	47	vmod
49	ra	R	O	48	amod
50	toàn	R	O	51	nmod
51	tỉnh	N	O	48	amod
52	.	CH	O	11	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	hiện_tại	N	O	8	tmp
4	việc	N	O	8	sub
5	thực_hiện	V	O	4	nmod
6	đề_án	N	O	5	dob
7	còn	R	O	8	adv
8	gặp	V	O	0	root
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	khó_khăn	N	O	8	dob
11	.	CH	O	8	punct
1	Chậm	N	O	2	sub
2	thiết_lập	V	O	0	root
3	hồ_sơ	N	O	2	dob
4	sức_khoẻ	N	O	3	nmod
5	...	CH	O	2	punct
1	Đề_án	V	O	0	root
2	“	CH	O	1	punct
3	Triển_khai	V	O	1	vmod
4	mô_hình	N	O	3	dob
5	điểm	N	O	4	nmod
6	tăng_cường	V	O	4	prp
7	năng_lực	N	O	6	dob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	cơ_sở	N	O	7	nmod
10	tại	E	O	7	loc
11	6	M	O	12	det
12	trạm	N	O	10	pob
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	xã	N	O	12	nmod
15	huyện	N	B-LOC	14	nmod
16	Nam_Đàn	Np	I-LOC	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	giai_đoạn	N	O	12	nmod
19	2018	M	O	18	det
20	-	CH	O	12	punct
21	2020	M	O	22	det
22	”	Nu	O	12	nmod
23	đặt	V	O	12	nmod
24	ra	R	O	23	adv
25	mục_tiêu	N	O	23	dob
26	đến	E	O	23	tmp
27	năm	N	O	26	pob
28	2018	M	O	27	det
29	,	CH	O	25	punct
30	cán_bộ	N	O	53	sub
31	làm_việc	V	O	30	nmod
32	tại	E	O	31	loc
33	6	M	O	34	det
34	trạm	N	O	32	pob
35	y_tế	N	O	34	nmod
36	xã	N	O	34	nmod
37	được	V	O	34	nmod
38	đào_tạo	V	O	37	vmod
39	,	CH	O	37	punct
40	tập_huấn	V	O	37	vmod
41	chuyên_môn	N	O	40	dob
42	theo	V	O	41	nmod
43	nguyên_lý	N	O	42	pob
44	y_học	N	O	43	nmod
45	gia_đình	N	O	44	nmod
46	;	CH	O	1	punct
47	100%	M	O	48	det
48	trạm	N	O	30	nmod
49	y_tế	N	O	48	nmod
50	trong	E	O	30	loc
51	phạm_vi	N	O	50	pob
52	đề_án	N	O	51	nmod
53	triển_khai	V	O	1	vmod
54	phần_mềm	N	O	53	dob
55	quản_lý	V	O	54	nmod
56	sức_khoẻ	N	O	55	dob
57	,	CH	O	1	punct
58	trong	E	O	62	tmp
59	đó	P	O	58	pob
60	90%	M	O	61	det
61	người_dân	N	O	62	sub
62	được	V	O	1	dep
63	tạo_lập	V	O	62	vmod
64	hồ_sơ	N	O	63	dob
65	sức_khoẻ	N	O	64	nmod
66	.	CH	O	1	punct
1	Đồng_thời	R	O	11	dep
2	,	CH	O	11	punct
3	đến	E	O	1	pmod
4	hết	V	O	3	vmod
5	năm	N	O	4	vmod
6	2019	M	O	5	det
7	,	CH	O	11	punct
8	6	M	O	9	det
9	trạm	N	O	11	sub
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	được	V	O	0	root
12	tập_huấn	V	O	11	vmod
13	nâng	V	O	12	vmod
14	cao	A	O	13	vmod
15	năng_lực	N	O	13	dob
16	y_tế	N	O	15	nmod
17	dự_phòng	V	O	15	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	dân_số	N	O	15	nmod
20	và	Cc	O	15	coord
21	ATTP	Ny	O	20	conj
22	,	CH	O	11	punct
23	thực_hiện	V	O	11	vmod
24	dự_phòng	V	O	23	vmod
25	,	CH	O	11	punct
26	quản_lý	V	O	11	vmod
27	,	CH	O	11	punct
28	điều_trị	V	O	11	vmod
29	một_số	L	O	30	det
30	bệnh	N	O	28	dob
31	không	R	O	32	adv
32	lây_nhiễm	V	O	30	nmod
33	;	CH	O	11	punct
34	Đến	E	O	45	tmp
35	năm	N	O	34	pob
36	2020	M	O	35	det
37	,	CH	O	11	punct
38	trên	E	O	34	pmod
39	90%	M	O	40	det
40	người_dân	N	O	38	pob
41	tại	E	O	40	loc
42	6	M	O	43	det
43	xã	N	O	41	pob
44	trên	N	O	43	nmod
45	được	V	O	11	vmod
46	quản_lý	V	O	45	vmod
47	sức_khoẻ	N	O	46	dob
48	và	Cc	O	11	coord
49	cả	P	O	51	nmod
50	6	M	O	51	det
51	xã	N	O	52	sub
52	được	V	O	48	conj
53	duy_trì	V	O	52	vmod
54	chuẩn	N	O	53	dob
55	quốc_gia	N	O	54	nmod
56	về	E	O	53	vmod
57	y_tế	N	O	56	pob
58	.	CH	O	11	punct
1	Khánh_Sơn	Np	B-LOC	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	1	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	6	M	O	6	det
6	xã	N	O	4	pob
7	của	E	O	6	nmod
8	huyện	N	B-LOC	7	pob
9	Nam_Đàn	Np	I-LOC	8	nmod
10	(	CH	O	2	punct
11	cùng	C	O	2	coord
12	với	E	O	11	amod
13	các	L	O	14	det
14	xã	N	B-LOC	12	pob
15	Kim_Liên	Np	I-LOC	14	nmod
16	,	CH	O	15	punct
17	Nam_Lộc	Np	B-LOC	15	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	Nam_Thái	Np	B-LOC	15	nmod
20	,	CH	O	15	punct
21	Vân_Diên	Np	B-LOC	15	nmod
22	và	Cc	O	15	coord
23	Nam_Cát	Np	B-LOC	22	conj
24	)	CH	O	2	punct
25	được	V	O	2	vmod
26	lựa_chọn	V	O	25	vmod
27	triển_khai	V	O	26	vmod
28	đề_án	N	O	27	dob
29	theo	V	O	28	nmod
30	Quyết_định	N	O	29	dob
31	số	N	O	30	nmod
32	26	M	O	31	det
33	/	CH	O	30	punct
34	QĐ-UBND	Nu	O	30	nmod
35	ngày	N	O	30	tmp
36	12/6/2018	M	O	35	det
37	của	E	O	30	nmod
38	UBND	Ny	B-ORG	37	pob
39	tỉnh	N	I-ORG	38	nmod
40	Nghệ_An	Np	I-ORG	39	nmod
41	.	CH	O	2	punct
1	Sau	E	O	9	tmp
2	gần	A	O	4	nmod
3	1	M	O	4	det
4	năm	N	O	1	pob
5	triển_khai	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	9	punct
7	xã	N	O	9	sub
8	đã	R	O	9	adv
9	làm	V	O	0	root
10	được	R	O	9	adv
11	một_số	L	O	12	det
12	phần	N	O	9	dob
13	việc	N	O	12	nmod
14	như	C	O	12	nmod
15	:	CH	O	12	punct
16	Tuyên_truyền	V	O	12	nmod
17	cho	E	O	16	iob
18	người_dân	N	O	17	pob
19	về	E	O	16	vmod
20	nguyên_lý	N	O	19	pob
21	bác_sĩ	N	O	20	nmod
22	gia_đình	N	O	21	nmod
23	và	Cc	O	12	coord
24	các	L	O	25	det
25	lợi_ích	N	O	23	conj
26	thực_hiện	V	O	25	nmod
27	nguyên_lý	N	O	26	dob
28	;	CH	O	9	punct
29	cử	V	O	9	vmod
30	cán_bộ	N	O	29	dob
31	trạm	N	O	30	nmod
32	y_tế	N	O	31	nmod
33	tham_gia	V	O	29	vmod
34	lớp	N	O	33	dob
35	đào_tạo	V	O	34	nmod
36	bác_sĩ	N	O	34	nmod
37	gia_đình	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	9	punct
39	nhân_viên	N	O	43	sub
40	y_tế	N	O	39	nmod
41	xóm	N	O	40	nmod
42	tham_gia	V	O	9	vmod
43	tập_huấn	V	O	42	vmod
44	về	E	O	43	vmod
45	y_học	N	O	44	pob
46	gia_đình	N	O	45	nmod
47	;	CH	O	9	punct
48	thực_hiện	V	O	9	vmod
49	điều_tra	V	O	48	vmod
50	để	E	O	48	prp
51	tiến	V	O	50	vmod
52	tới	E	O	51	dir
53	lập	V	O	52	vmod
54	hồ_sơ	N	O	53	dob
55	sức_khoẻ	N	O	54	nmod
56	cá_nhân	N	O	54	nmod
57	;	CH	O	9	punct
58	khảo_sát	V	O	9	dep
59	các	L	O	60	det
60	bệnh	N	O	58	dob
61	không	R	O	62	adv
62	lây_nhiễm	V	O	60	nmod
63	trong	E	O	62	loc
64	toàn	L	O	65	det
65	dân	N	O	63	pob
66	;	CH	O	9	punct
67	nâng_cấp	V	O	9	vmod
68	,	CH	O	9	punct
69	sửa_chữa	V	O	9	vmod
70	một_số	L	O	71	det
71	hạng_mục	N	O	69	dob
72	công_trình	N	O	71	nmod
73	ở	E	O	71	loc
74	trạm	N	O	73	pob
75	y_tế	N	O	74	nmod
76	,	CH	O	9	punct
77	xây_dựng	V	O	9	vmod
78	môi_trường	N	O	77	dob
79	xanh	A	O	78	nmod
80	,	CH	O	9	punct
81	sạch	A	O	9	vmod
82	,	CH	O	9	punct
83	đẹp	A	O	79	amod
84	...	CH	O	9	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	cũng	R	O	4	adv
4	theo	V	O	0	root
5	bác_sĩ	N	O	4	dob
6	Thảo	Np	B-PER	5	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	đến	E	O	4	pmod
9	nay	P	O	8	pob
10	,	CH	O	15	punct
11	cũng	R	O	16	adv
12	như	C	O	8	dep
13	các	L	O	14	det
14	xã	N	O	12	conj
15	khác	A	O	14	nmod
16	thuộc	V	O	14	nmod
17	đề_án	N	O	16	dob
18	,	CH	O	16	punct
19	Khánh_Sơn	Np	B-LOC	17	nmod
20	đang	R	O	21	adv
21	bị	V	O	16	vmod
22	“	V	O	21	vmod
23	ách	N	O	22	dob
24	”	CH	O	25	punct
25	ở	E	O	22	vmod
26	nội_dung	N	O	25	pob
27	“	CH	O	16	punct
28	tạo_lập	V	O	16	vmod
29	hồ_sơ	N	O	28	dob
30	sức_khoẻ	N	O	29	nmod
31	cá_nhân	N	O	30	nmod
32	”	CH	O	4	punct
33	.	CH	O	4	punct
1	Bác_sĩ	Nc	O	3	sub
2	Thảo	Np	B-PER	1	nmod
3	cho_hay	V	O	0	root
4	:	CH	O	3	punct
5	“	CH	O	3	punct
6	Bộ	N	B-ORG	9	sub
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	chưa	R	O	9	adv
9	cung_cấp	V	O	3	vmod
10	,	CH	O	9	punct
11	tập_huấn	V	O	9	vmod
12	phần_mềm	N	O	11	dob
13	quản_lý	V	O	12	nmod
14	sức_khoẻ	N	O	13	dob
15	người_dân	N	O	14	nmod
16	;	CH	O	9	punct
17	huyện	N	O	21	sub
18	và	Cc	O	9	coord
19	xã	N	O	18	conj
20	chưa	R	O	21	adv
21	có	V	O	3	vmod
22	kinh_phí	N	O	21	dob
23	để	E	O	21	prp
24	thực_hiện	V	O	23	vmod
25	khám	V	O	24	vmod
26	sức_khoẻ	N	O	25	dob
27	tổng_quát	V	O	26	nmod
28	cho	E	O	21	iob
29	12.560	M	O	30	det
30	người_dân	N	O	28	pob
31	ở	E	O	30	loc
32	Khánh_Sơn	Np	B-LOC	31	pob
33	nói_riêng	X	O	21	x
34	và	Cc	O	3	coord
35	hơn	A	O	37	nmod
36	53.000	M	O	37	det
37	dân	N	O	32	nmod
38	ở	E	O	37	loc
39	6	M	O	40	det
40	xã	N	O	38	pob
41	nên	C	O	3	coord
42	việc	N	O	50	sub
43	tạo_lập	V	O	42	nmod
44	hồ_sơ	N	O	43	dob
45	sức_khoẻ	N	O	44	nmod
46	cá_nhân	N	O	44	nmod
47	hiện	N	O	50	tmp
48	vẫn	R	O	50	adv
49	đang	R	O	50	adv
50	“	V	O	41	conj
51	giẫm_chân_tại_chỗ	X	O	50	x
52	”	CH	O	3	punct
53	.	CH	O	3	punct
1	Với	E	O	5	pmod
2	53.000	M	O	3	det
3	người_dân	N	O	1	pob
4	,	CH	O	5	punct
5	ước_tính	V	O	0	root
6	kinh_phí	N	O	5	dob
7	xét_nghiệm	V	O	6	nmod
8	và	Cc	O	5	coord
9	chụp	V	O	8	conj
10	chiếu	N	O	9	vmod
11	cần	V	O	9	vmod
12	khoảng	A	O	14	nmod
13	200.000	M	O	14	det
14	đồng	Nu	O	11	vmod
15	/	CH	O	14	punct
16	người	N	O	14	nmod
17	,	CH	O	5	punct
18	trong	E	O	39	tmp
19	khi	N	O	18	pob
20	tổng	N	O	26	sub
21	kinh_phí	N	O	20	nmod
22	thực_hiện	V	O	21	nmod
23	đề_án	N	O	22	dob
24	ở	E	O	21	loc
25	Nam_Đàn	Np	B-LOC	24	pob
26	là	V	O	19	nmod
27	4,2	M	O	29	det
28	tỷ	M	O	29	det
29	đồng	Nu	O	26	vmod
30	thì	C	O	39	dep
31	rõ_ràng	A	O	39	dep
32	việc	N	O	39	sub
33	tạo_lập	V	O	32	nmod
34	hồ_sơ	N	O	33	dob
35	ở	E	O	33	loc
36	6	M	O	37	det
37	xã	N	O	35	pob
38	không_thể	R	O	39	adv
39	thực_hiện	V	O	5	vmod
40	như	C	O	39	vmod
41	ở	E	O	39	loc
42	xã	N	B-LOC	41	pob
43	Diễn_Vạn	Np	I-LOC	42	nmod
44	(	CH	O	42	punct
45	Diễn_Châu	Np	B-LOC	42	nmod
46	)	CH	O	5	punct
47	.	CH	O	5	punct
1	Trước	E	O	0	root
2	thời_điểm	N	O	1	pob
3	triển_khai	V	O	2	nmod
4	đề_án	N	O	3	dob
5	ở	E	O	3	loc
6	Nam_Đàn	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	ngành	N	O	6	nmod
9	Y_tế	N	O	8	nmod
10	Nghệ_An	Np	B-LOC	8	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	thực_hiện	V	O	2	nmod
13	thí_điểm	V	O	12	vmod
14	lập	V	O	13	vmod
15	hồ_sơ	N	O	14	dob
16	sức_khoẻ	N	O	15	nmod
17	cá_nhân	N	O	15	nmod
18	ở	E	O	15	loc
19	xã	N	B-LOC	18	pob
20	Diễn_Vạn	Np	I-LOC	19	nmod
21	(	CH	O	19	punct
22	Diễn_Châu	Np	B-LOC	19	nmod
23	)	CH	O	19	punct
24	.	CH	O	23	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	phần_mềm	N	O	7	sub
4	mà	C	O	7	dep
5	xã	N	O	7	sub
6	này	P	O	5	det
7	nhập	V	O	0	root
8	vào	R	O	7	adv
9	chưa	R	O	10	adv
10	phải	V	O	7	vmod
11	là	V	O	10	vmod
12	phần_mềm	N	O	11	vmod
13	“	CH	O	12	punct
14	chuẩn	N	O	12	nmod
15	”	CH	O	12	punct
16	toàn_quốc	N	O	12	nmod
17	và	Cc	O	7	coord
18	chưa	R	O	19	adv
19	được	V	O	17	conj
20	nối	V	O	19	vmod
21	vào	E	O	20	vmod
22	hệ_thống	N	O	21	pob
23	quản_lý	V	O	22	nmod
24	hồ_sơ	N	O	23	dob
25	sức_khoẻ	N	O	24	nmod
26	điện_tử	N	O	24	nmod
27	quốc_gia	N	O	24	nmod
28	.	CH	O	7	punct
1	Hiện_nay	N	O	6	tmp
2	,	CH	O	6	punct
3	Bộ	N	B-ORG	6	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	chưa	R	O	6	adv
6	ban_hành	V	O	0	root
7	phần_mềm	N	O	6	dob
8	“	CH	O	6	punct
9	chuẩn	N	O	13	sub
10	”	M	O	9	det
11	và	Cc	O	6	coord
12	chưa	R	O	13	adv
13	xây_dựng	V	O	11	conj
14	hệ_thống	N	O	13	dob
15	quản_lý	V	O	14	nmod
16	quốc_gia	N	O	14	nmod
17	.	CH	O	6	punct
1	Điều	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	đồng_nghĩa	V	O	0	root
4	khi	N	O	3	tmp
5	có	V	O	4	nmod
6	phần_mềm	N	O	5	dob
7	chuẩn	A	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	tất_cả	P	O	10	det
10	thông_số	N	O	15	sub
11	của	E	O	10	nmod
12	người_dân	N	O	11	pob
13	Diễn_Vạn	Np	B-LOC	12	nmod
14	sẽ	R	O	15	adv
15	phải	V	O	3	dep
16	nhập	V	O	15	vmod
17	lại	R	O	16	adv
18	để	E	O	16	prp
19	đồng_bộ	A	O	18	dep
20	.	CH	O	3	punct
1	Ngành	N	O	5	sub
2	Y_tế	N	O	1	nmod
3	Nghệ_An	Np	B-LOC	1	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	chỉ_đạo	V	O	0	root
6	việc	N	O	5	dob
7	tạo_lập	V	O	6	nmod
8	hồ_sơ	N	O	7	dob
9	ở	E	O	7	loc
10	xã	N	O	9	pob
11	sẽ	R	O	12	adv
12	được	V	O	5	vmod
13	thực_hiện	V	O	12	vmod
14	theo	V	O	13	vmod
15	phương_thức	N	O	14	dob
16	cập_nhật	V	O	15	nmod
17	dần	R	O	16	adv
18	trên	E	O	16	loc
19	cơ_sở	N	O	18	pob
20	kết_quả	N	O	19	nmod
21	điều_tra	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	12	punct
23	khai_báo	V	O	12	vmod
24	của	E	O	23	nmod
25	người_dân	N	O	24	pob
26	và	Cc	O	25	coord
27	kết_quả	N	O	26	conj
28	khám	V	O	27	nmod
29	,	CH	O	28	punct
30	chữa	V	O	28	vmod
31	bệnh	N	O	30	dob
32	của	E	O	31	nmod
33	người_dân	N	O	32	pob
34	tại	E	O	30	loc
35	các	L	O	36	det
36	cơ_sở	N	O	34	pob
37	y_tế	N	O	36	nmod
38	.	CH	O	5	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	11	dep
2	,	CH	O	11	punct
3	việc	N	O	11	sub
4	tạo_lập	V	O	3	nmod
5	hồ_sơ	N	O	4	dob
6	theo	V	O	3	nmod
7	phương_thức	N	O	6	dob
8	này	P	O	7	det
9	cũng	R	O	11	adv
10	đang	R	O	11	adv
11	đình_trệ	V	O	0	root
12	khi	N	O	11	tmp
13	hiện_nay	N	O	16	tmp
14	Bộ	Np	B-ORG	11	sub
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	mới	R	O	17	adv
17	triển_khai	V	O	12	nmod
18	phần_mềm	N	O	17	dob
19	và	Cc	O	18	coord
20	Sở	N	B-ORG	19	conj
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	Nghệ_An	Np	I-ORG	20	nmod
23	vừa_mới	R	O	24	adv
24	triển_khai	V	O	17	vmod
25	hướng_dẫn	V	O	24	vmod
26	;	CH	O	11	punct
27	ngoài_ra	C	O	11	coord
28	huyện	N	O	30	sub
29	chưa	R	O	30	adv
30	có	V	O	27	conj
31	kinh_phí	N	O	30	dob
32	(	CH	O	33	punct
33	theo	V	O	11	vmod
34	đề_án	N	O	33	dob
35	là	V	O	11	dep
36	gần	A	O	39	nmod
37	1,98	M	O	39	det
38	tỷ	M	O	39	det
39	đồng	Nu	O	35	vmod
40	)	CH	O	11	punct
41	.	CH	O	11	punct
1	Nếu	C	O	4	dep
2	tình_trạng	N	O	4	sub
3	này	P	O	2	det
4	tiếp_tục	V	O	0	root
5	kéo_dài	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	chắc_chắn	A	O	4	dep
8	đề_án	N	O	10	sub
9	sẽ	R	O	10	amod
10	chậm	A	O	4	dep
11	tiến_độ	N	O	10	amod
12	.	CH	O	4	punct
1	Bà	Nc	O	9	sub
2	Phạm_Thị_Hải	Np	B-PER	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	phòng	N	O	4	nmod
6	Y_tế	N	O	5	nmod
7	huyện	N	B-LOC	5	nmod
8	Nam_Đàn	Np	I-LOC	7	nmod
9	cho	V	O	0	root
10	biết	V	O	9	vmod
11	:	CH	O	9	punct
12	Cùng	A	O	9	vmod
13	với	E	O	12	amod
14	sự	N	O	13	pob
15	hỗ_trợ	V	O	14	nmod
16	của	E	O	14	nmod
17	tỉnh	N	O	16	pob
18	và	Cc	O	17	coord
19	ngành	N	O	18	conj
20	Y_tế	Np	O	19	nmod
21	,	CH	O	9	punct
22	thời_gian	N	O	27	tmp
23	qua	V	O	22	nmod
24	Nam_Đàn	Np	B-LOC	26	sub
25	đã	R	O	26	adv
26	có	V	O	9	vmod
27	rất	R	O	29	adv
28	nhiều	A	O	29	vmod
29	cố_gắng	V	O	26	vmod
30	để	E	O	29	prp
31	thực_hiện	V	O	30	vmod
32	đề_án	N	O	31	dob
33	.	CH	O	9	punct
1	Trong	E	O	4	loc
2	bối_cảnh	N	O	1	pob
3	chưa	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	kinh_phí	N	O	4	dob
6	thực_hiện	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	huyện	N	O	10	sub
9	đã	R	O	10	adv
10	cố_gắng	V	O	5	nmod
11	tạm_ứng	V	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	nguồn	N	O	11	dob
14	để	E	O	11	prp
15	thực_hiện	V	O	14	vmod
16	sửa_chữa	V	O	15	vmod
17	trang_thiết_bị	N	O	16	dob
18	,	CH	O	10	punct
19	thực_hiện	V	O	10	vmod
20	truyền_thông	N	O	19	dob
21	;	CH	O	10	punct
22	kết_nối	V	O	10	dep
23	với	E	O	22	vmod
24	các	L	O	25	det
25	đơn_vị	N	O	23	pob
26	tài_trợ	V	O	25	nmod
27	để	E	O	22	prp
28	nhận	V	O	27	vmod
29	chuyển_giao	V	O	28	vmod
30	công_nghệ	N	O	29	dob
31	...	CH	O	4	punct
1	Tuy_vậy	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	nếu	C	O	4	dep
4	chiếu	V	O	0	root
5	theo	V	O	4	vmod
6	các	L	O	7	det
7	mục_tiêu	N	O	5	dob
8	đề_án	N	O	7	nmod
9	thì	C	O	11	dep
10	huyện	N	O	11	sub
11	có	V	O	7	nmod
12	nguy_cơ	N	O	11	dob
13	chậm	A	O	12	nmod
14	tiến_độ	N	O	13	amod
15	do	E	O	12	prp
16	thiếu	A	O	15	dep
17	kinh_phí	N	O	16	amod
18	triển_khai	V	O	17	nmod
19	.	CH	O	4	punct
1	Sốt_xuất_huyết	N	O	2	sub
2	hoành_hành	V	O	0	root
3	ở	E	O	2	loc
4	TP.	Ny	B-LOC	3	pob
5	HCM	Ny	I-LOC	4	nmod
6	theo	E	O	2	mnr
7	tốc_độ	N	O	6	pob
8	đô_thị_hoá	V	O	7	nmod
9	Quá_trình	N	O	8	dob
10	đô_thị_hoá	V	O	9	nmod
11	cùng	A	O	10	vmod
12	sự	N	O	11	amod
13	biến_đổi	V	O	12	nmod
14	khí_hậu	N	O	12	nmod
15	khiến	V	O	2	vmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	sốt_xuất_huyết	N	O	16	nmod
18	tại	E	O	16	loc
19	TP.	Ny	B-LOC	18	pob
20	HCM	Np	I-LOC	19	nmod
21	ngày_càng	X	O	22	x
22	gia_tăng	V	O	17	nmod
23	.	CH	O	2	punct
1	Bà_Rịa	Np	B-LOC	8	sub
2	-	CH	O	1	punct
3	Vũng_Tàu	Np	B-LOC	1	nmod
4	:	CH	O	1	punct
5	'	CH	O	1	punct
6	Nóng	A	O	1	nmod
7	'	CH	O	1	punct
8	dịch	V	O	0	root
9	sốt_xuất_huyết	N	O	8	dob
10	với	E	O	8	vmod
11	503	M	O	12	det
12	người	N	O	10	pob
13	mắc	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	8	punct
15	1	M	O	16	det
16	ca	N	O	12	nmod
17	tử_vong	V	O	16	nmod
18	Phát_động	V	O	17	vmod
19	"	CH	O	20	punct
20	Ngày	N	O	16	nmod
21	ASEAN	Np	B-ORG	20	nmod
22	phòng	V	O	20	nmod
23	,	CH	O	22	punct
24	chống	V	O	22	vmod
25	sốt_xuất_huyết	N	O	24	dob
26	"	CH	O	25	punct
27	sáng	N	O	25	nmod
28	11/5	M	O	27	det
29	,	CH	O	40	punct
30	bác_sĩ	N	O	40	sub
31	Nguyễn_Hữu_Hưng	Np	B-PER	30	nmod
32	,	CH	O	30	punct
33	Phó	Z	O	34	nmod
34	Giám_đốc	N	O	30	nmod
35	Sở	N	B-ORG	34	nmod
36	Y_tế	N	I-ORG	35	nmod
37	TP.	Ny	I-ORG	35	nmod
38	HCM	Np	I-ORG	37	nmod
39	,	CH	O	40	punct
40	cho	V	O	8	vmod
41	biết	V	O	40	vmod
42	,	CH	O	40	punct
43	năm	N	O	46	tmp
44	2018	M	O	43	det
45	thành_phố	N	O	43	nmod
46	có	V	O	40	vmod
47	khoảng	N	O	50	nmod
48	28	M	O	50	det
49	nghìn	M	O	50	det
50	người	N	O	46	dob
51	nhập_viện	V	O	50	nmod
52	và	Cc	O	50	coord
53	10	M	O	54	det
54	trường_hợp	N	O	52	conj
55	tử_vong	V	O	54	nmod
56	do	E	O	54	prp
57	sốt_xuất_huyết	N	O	56	pob
58	.	CH	O	8	punct
1	Năm	N	O	5	tmp
2	2017	M	O	1	det
3	,	CH	O	1	punct
4	hơn	A	O	7	nmod
5	19	M	O	7	det
6	nghìn	M	O	7	det
7	trường_hợp	N	O	10	tpc
8	mắc	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	.	CH	O	0	punct
1	Theo	E	O	13	adv
2	ông	Nc	O	1	pob
3	Hưng	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	các	L	O	6	det
6	giám_sát	N	O	2	nmod
7	dịch_tễ	N	O	6	nmod
8	ghi_nhận	V	O	6	nmod
9	số	N	O	8	dob
10	ca	N	O	9	nmod
11	bệnh	N	O	9	nmod
12	sốt_xuất_huyết	N	O	11	nmod
13	có	V	O	0	root
14	khuynh_hướng	N	O	13	dob
15	tăng	V	O	14	nmod
16	dần	R	O	15	adv
17	qua	E	O	15	mnr
18	các	L	O	19	det
19	năm	N	O	17	pob
20	.	CH	O	13	punct
1	Bệnh	N	O	2	sub
2	lây_truyền	V	O	0	root
3	qua	E	O	2	mnr
4	trung_gian	N	O	3	pob
5	muỗi	N	O	4	nmod
6	vằn	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	loại	N	O	4	nmod
9	muỗi	N	O	8	nmod
10	lưu_hành	V	O	8	nmod
11	tại	E	O	10	loc
12	vùng	N	O	11	pob
13	nhiệt_đới	N	O	12	nmod
14	và	Cc	O	2	coord
15	gắn	V	O	14	conj
16	liền	R	O	15	adv
17	với	E	O	15	vmod
18	đời_sống	N	O	17	pob
19	dân_cư	N	O	18	nmod
20	đô_thị	N	O	19	nmod
21	.	CH	O	2	punct
1	Quá_trình	N	O	5	sub
2	đô_thị_hoá	V	O	1	nmod
3	nhanh_chóng	A	O	2	vmod
4	cùng	A	O	5	vmod
5	ảnh_hưởng	V	O	0	root
6	biến_đổi	V	O	5	vmod
7	khí_hậu	N	O	6	dob
8	càng	R	O	9	adv
9	làm	V	O	5	vmod
10	cho	E	O	9	adv
11	bệnh	N	O	10	pob
12	trở_thành	V	O	11	nmod
13	gánh	N	O	12	vmod
14	nặng	A	O	13	nmod
15	sức_khoẻ	N	O	13	nmod
16	,	CH	O	9	punct
17	kinh_tế	N	O	15	nmod
18	với	E	O	9	vmod
19	các	L	O	20	det
20	quốc_gia	N	O	18	pob
21	vùng	N	O	20	nmod
22	nhiệt_đới	N	O	21	nmod
23	.	CH	O	5	punct
1	Cuộc	N	O	14	sub
2	họp	V	O	1	nmod
3	lần	N	O	1	nmod
4	thứ	N	O	3	nmod
5	10	M	O	4	det
6	Bộ_trưởng	N	O	14	sub
7	Y_tế	N	O	6	nmod
8	các	L	O	9	det
9	nước	N	O	6	nmod
10	ASEAN	Ny	B-ORG	9	nmod
11	năm	N	O	14	tmp
12	2010	M	O	11	det
13	đã	R	O	14	adv
14	đồng_thuận	V	O	0	root
15	lấy	V	O	14	vmod
16	ngày	N	O	15	tmp
17	15/6	M	O	16	det
18	hàng	N	O	16	nmod
19	năm	N	O	18	nmod
20	là	V	O	18	nmod
21	"	CH	O	25	punct
22	Ngày	N	O	20	vmod
23	ASEAN	Ny	B-ORG	22	nmod
24	phòng_chống	V	O	22	nmod
25	sốt_xuất_huyết	N	O	24	dob
26	"	CH	O	14	punct
27	.	CH	O	14	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	năm	N	O	6	tmp
3	TP.	Ny	B-LOC	2	nmod
4	HCM	Np	I-LOC	3	nmod
5	đều	R	O	6	adv
6	phát_động	V	O	0	root
7	chiến_dịch	N	O	6	dob
8	,	CH	O	6	punct
9	tuyên_truyền	V	O	6	vmod
10	người_dân	N	O	9	dob
11	loại_bỏ	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	6	punct
13	xử_lý	V	O	6	vmod
14	các	L	O	15	det
15	vật	N	O	13	dob
16	chứa	V	O	15	nmod
17	có_thể	R	O	18	adv
18	chứa	V	O	15	nmod
19	nước	N	O	18	vmod
20	làm	V	O	13	prp
21	nguồn	N	O	20	dob
22	sinh_sản	V	O	21	nmod
23	cho	E	O	20	iob
24	muỗi	N	O	23	pob
25	khi	N	O	20	tmp
26	mùa	N	O	24	nmod
27	mưa	V	O	26	nmod
28	đến	V	O	27	vmod
29	.	CH	O	6	punct
1	Hiện	N	O	7	tmp
2	vắcxin	N	O	7	sub
3	phòng_bệnh	V	O	2	nmod
4	sốt_xuất_huyết	N	O	3	dob
5	chỉ	R	O	7	adv
6	mới	R	O	7	adv
7	được	V	O	0	root
8	thử_nghiệm	V	O	7	vmod
9	tại	E	O	8	loc
10	một	M	O	11	det
11	số_ít	N	O	9	pob
12	quốc_gia	N	O	11	nmod
13	.	CH	O	7	punct
1	Việt_Nam	Np	B-LOC	4	sub
2	vẫn	R	O	4	adv
3	chưa	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	vắcxin	N	O	4	dob
6	này	P	O	5	det
7	.	CH	O	4	punct
1	Biện_pháp	N	O	5	sub
2	phòng_bệnh	V	O	1	nmod
3	chủ_yếu	A	O	1	nmod
4	vẫn	R	O	5	adv
5	là	V	O	0	root
6	chủ_động	V	O	5	vmod
7	diệt	V	O	6	vmod
8	loăng_quăng	A	O	7	vmod
9	ngay	T	O	10	dep
10	tại	E	O	7	loc
11	nơi	N	O	10	pob
12	ở	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	5	punct
14	nơi	N	O	10	pob
15	làm_việc	V	O	14	nmod
16	.	CH	O	5	punct
1	Tăng_cường	V	O	0	root
2	diệt	V	O	1	vmod
3	muỗi	N	O	2	dob
4	,	CH	O	1	punct
5	diệt	V	O	1	vmod
6	loăng_quăng	N	O	5	dob
7	,	CH	O	1	punct
8	đậy	V	O	1	vmod
9	kín	A	O	8	vmod
10	dụng_cụ	N	O	8	dob
11	chứa	V	O	10	nmod
12	nước	N	O	11	vmod
13	để	E	O	8	prp
14	muỗi	N	O	16	sub
15	không	R	O	16	adv
16	vào	V	O	13	dep
17	đẻ	V	O	16	vmod
18	trứng	N	O	17	dob
19	.	CH	O	1	punct
1	Thay	V	O	0	root
2	nước	N	O	1	dob
3	ở	E	O	1	loc
4	các	L	O	5	det
5	bình	N	O	3	pob
6	hoa	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	thả	V	O	1	vmod
9	muối	N	O	8	dob
10	vào	E	O	8	dir
11	chén	N	O	10	pob
12	nước	N	O	11	nmod
13	kê	V	O	8	prp
14	chân	N	O	13	dob
15	chạn	N	O	14	nmod
16	.	CH	O	1	punct
1	Thả	V	O	0	root
2	cá	N	O	1	dob
3	vào	E	O	1	loc
4	các	L	O	5	det
5	dụng_cụ	N	O	3	pob
6	chứa	V	O	5	nmod
7	nước_lớn	N	O	6	vmod
8	,	CH	O	1	punct
9	thu_gom	V	O	1	vmod
10	,	CH	O	1	punct
11	huỷ	V	O	1	vmod
12	các	L	O	13	det
13	vật_dụng	N	O	11	dob
14	phế_thải	V	O	13	nmod
15	trong	E	O	13	loc
16	nhà	N	O	15	pob
17	và	Cc	O	13	coord
18	xung_quanh	N	O	17	conj
19	,	CH	O	1	punct
20	lật	V	O	1	vmod
21	úp	V	O	20	vmod
22	dụng_cụ	N	O	21	dob
23	chứa	V	O	22	nmod
24	nước	N	O	23	vmod
25	khi	N	O	21	tmp
26	không	R	O	27	adv
27	dùng	V	O	25	nmod
28	đến	T	O	23	vmod
29	...	CH	O	1	punct
1	Khi	N	O	7	tmp
2	nghi_ngờ	V	O	1	nmod
3	và	Cc	O	2	coord
4	phát_hiện	V	O	3	conj
5	bệnh	N	O	4	dob
6	,	CH	O	7	punct
7	cần	V	O	0	root
8	đến	E	O	7	vmod
9	cơ_sở	N	O	8	pob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	điều_trị	V	O	9	nmod
12	.	CH	O	7	punct
1	Người_bệnh	N	O	3	sub
2	thường	R	O	3	adv
3	sốt	V	O	0	root
4	cao	A	O	3	vmod
5	đột_ngột	A	O	9	nmod
6	39	M	O	9	det
7	-	CH	O	9	punct
8	40	M	O	9	det
9	độ	N	O	3	dob
10	C	Ny	O	9	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	kéo_dài	V	O	3	vmod
13	2	M	O	16	det
14	-	CH	O	16	punct
15	7	M	O	16	det
16	ngày	N	O	12	tmp
17	,	CH	O	3	punct
18	khó	A	O	3	dep
19	hạ	V	O	18	vmod
20	sốt	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	3	punct
22	đau_đầu	V	O	3	vmod
23	dữ_dội	A	O	22	vmod
24	ở	E	O	22	loc
25	vùng	N	O	24	pob
26	trán	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	3	punct
28	sau	E	O	3	tmp
29	nhãn_cầu	N	O	28	pob
30	,	CH	O	3	punct
31	có_thể	R	O	32	adv
32	có	V	O	3	vmod
33	nổi	R	O	32	adv
34	mẩn	A	O	32	vmod
35	,	CH	O	3	punct
36	phát_ban	V	O	3	vmod
37	.	CH	O	3	punct
1	Nặng	A	O	5	mnr
2	hơn	R	O	1	amod
3	,	CH	O	5	punct
4	người_bệnh	N	O	5	sub
5	xuất_hiện	V	O	0	root
6	chấm	V	O	5	vmod
7	xuất_huyết	V	O	6	vmod
8	ngoài	E	O	7	loc
9	da	N	O	8	pob
10	,	CH	O	5	punct
11	chảy_máu	V	O	5	vmod
12	cam	N	O	11	dob
13	,	CH	O	5	punct
14	chảy_máu	V	O	5	vmod
15	chân	N	O	14	dob
16	răng	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	5	punct
18	vết	N	O	15	nmod
19	bầm	A	O	18	nmod
20	tím	A	O	19	amod
21	chỗ	N	O	18	nmod
22	tiêm	V	O	21	nmod
23	,	CH	O	5	punct
24	nôn	V	O	5	vmod
25	ói	V	O	24	vmod
26	ra	V	O	24	vmod
27	máu	N	O	26	vmod
28	,	CH	O	5	punct
29	đi_cầu	V	O	5	vmod
30	phân	N	O	29	dob
31	đen	A	O	30	nmod
32	,	CH	O	5	punct
33	đau	V	O	5	vmod
34	bụng	N	O	33	dob
35	,	CH	O	5	punct
36	buồn_nôn	A	O	5	vmod
37	,	CH	O	5	punct
38	chân_tay	N	O	42	sub
39	lạnh	A	O	38	nmod
40	,	CH	O	5	punct
41	người	N	O	36	prd
42	vật_vã	V	O	41	nmod
43	,	CH	O	42	punct
44	hốt_hoảng	V	O	42	vmod
45	...	CH	O	5	punct
1	Nếu	C	O	3	dep
2	không	R	O	3	adv
3	cấp_cứu	V	O	0	root
4	và	Cc	O	3	coord
5	điều_trị	V	O	4	conj
6	kịp_thời	A	O	5	vmod
7	có_thể	R	O	8	adv
8	dẫn	V	O	4	conj
9	đến	E	O	8	dir
10	tử_vong	N	O	9	pob
11	.	CH	O	3	punct
1	Tôn_vinh	V	O	0	root
2	những	L	O	3	det
3	người	N	O	1	dob
4	khoác_áo	V	O	3	nmod
5	blouse	V	O	4	vmod
6	thầm_lặng	A	O	3	nmod
7	Nhân_Ngày_Quốc_tế	N	O	3	nmod
8	Điều_dưỡng	Np	B-PER	7	nmod
9	(	CH	O	3	punct
10	12-5	M	O	7	det
11	)	CH	O	1	punct
12	,	CH	O	1	punct
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	hoạt_động	N	O	15	sub
15	vinh_danh	V	O	1	vmod
16	đội_ngũ	N	O	15	dob
17	điều_dưỡng	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	1	punct
19	những	L	O	20	det
20	người	N	O	44	sub
21	khoác_áo	V	O	20	nmod
22	blouse	N	O	21	dob
23	lặng_thầm	A	O	22	nmod
24	vì	E	O	23	prp
25	người_bệnh	N	O	27	sub
26	đã	R	O	27	adv
27	diễn	V	O	24	dep
28	ra	R	O	27	adv
29	sôi_nổi	A	O	27	vmod
30	tại	E	O	27	loc
31	các	L	O	32	det
32	bệnh_viện	N	O	30	pob
33	trên	E	O	32	loc
34	địa_bàn	N	O	33	pob
35	TP.	Ny	O	34	nmod
36	Nhân_Ngày_Quốc_tế	N	O	35	nmod
37	Điều_dưỡng	Np	O	35	nmod
38	(	CH	O	32	punct
39	12-5	M	O	32	tmp
40	)	CH	O	1	punct
41	,	CH	O	1	punct
42	nhiều	A	O	43	nmod
43	hoạt_động	N	O	44	sub
44	vinh_danh	V	O	1	vmod
45	đội_ngũ	N	O	44	dob
46	khoác_áo	V	O	45	nmod
47	blouse	N	O	46	dob
48	lặng_thầm	A	O	47	nmod
49	vì	E	O	44	prp
50	người_bệnh	N	O	52	sub
51	đã	R	O	52	adv
52	diễn	V	O	49	dep
53	ra	R	O	52	adv
54	sôi_nổi	A	O	52	vmod
55	tại	E	O	52	loc
56	các	L	O	57	det
57	bệnh_viện	N	O	55	pob
58	(	CH	O	57	punct
59	BV	Ny	O	57	nmod
60	)	CH	O	1	punct
61	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	9	loc
2	BV	Ny	B-ORG	1	pob
3	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	2	nmod
4	,	CH	O	9	punct
5	lãnh_đạo	N	O	9	sub
6	cùng	A	O	5	nmod
7	hơn	A	O	6	amod
8	300	M	O	9	det
9	điều_dưỡng	V	O	0	root
10	đại_diện	V	O	9	vmod
11	cho	E	O	16	tmp
12	1.114	M	O	13	det
13	hội_viên	N	O	11	pob
14	điều_dưỡng	V	O	13	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	tham_gia	V	O	9	vmod
17	xem	V	O	16	vmod
18	những	L	O	19	det
19	thước	Nc	O	17	dob
20	phim	N	O	19	nmod
21	ôn	V	O	19	nmod
22	lại	R	O	21	adv
23	"	CH	O	24	punct
24	Kỷ_niệm	V	O	19	nmod
25	ngày	N	O	24	vmod
26	điều_dưỡng	V	O	25	nmod
27	thế_giới	N	O	26	loc
28	"	CH	O	9	punct
29	,	CH	O	9	punct
30	tổng_kết	V	O	9	vmod
31	kỳ	N	O	30	dob
32	thi	V	O	31	nmod
33	"	CH	O	30	punct
34	Đánh_giá	V	O	30	vmod
35	năng_lực	N	O	34	dob
36	chuyên_môn	N	O	35	nmod
37	điều_dưỡng	V	O	36	nmod
38	-	CH	O	9	punct
39	kỹ_thuật	N	O	35	nmod
40	y	P	O	39	nmod
41	năm	N	O	37	tmp
42	2019	M	O	41	det
43	"	CH	O	9	punct
44	,	CH	O	9	punct
45	trao	V	O	9	vmod
46	giải	N	O	45	dob
47	cuộc	N	O	46	nmod
48	thi	V	O	47	nmod
49	ảnh	N	O	47	nmod
50	"	CH	O	47	punct
51	Khoảnh_khắc	N	O	47	nmod
52	của	E	O	51	nmod
53	người	N	O	52	pob
54	điều_dưỡng	V	O	53	nmod
55	trong	E	O	47	nmod
56	chăm_sóc	V	O	55	vmod
57	người_bệnh	N	O	56	vmod
58	"	CH	O	9	punct
59	và	Cc	O	9	coord
60	tham_gia	V	O	59	conj
61	"	CH	O	62	punct
62	Hội_chợ	N	O	60	dob
63	sản_phẩm	N	O	62	nmod
64	lưu_niệm	V	O	63	nmod
65	"	CH	O	62	punct
66	.	CH	O	9	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Ths_ĐD	Np	O	1	dob
3	Nguyễn_Thị	Np	B-PER	2	nmod
4	Oanh	Np	I-PER	2	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Chi_hội	N	O	1	sub
7	trưởng	N	O	6	nmod
8	Hội	N	O	6	nmod
9	Điều_dưỡng	V	O	6	nmod
10	BV	Ny	B-ORG	9	vmod
11	Chợ_Rẫy	Np	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	tỉ_lệ	N	O	20	sub
14	hài_lòng	V	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	người_bệnh	N	O	15	pob
17	đối_với	E	O	16	nmod
18	điều_dưỡng	V	O	17	vmod
19	ngày_càng	X	O	20	x
20	tăng	V	O	1	dep
21	.	CH	O	1	punct
1	Hướng	N	O	11	sub
2	đến	V	O	1	nmod
3	nâng	V	O	2	vmod
4	cao	A	O	3	vmod
5	chất_lượng	N	O	3	dob
6	dịch	V	O	5	nmod
7	dịch_vụ	N	O	6	dob
8	chăm_sóc	V	O	7	nmod
9	"	CH	O	8	punct
10	người_bệnh	N	O	8	dob
11	là	V	O	0	root
12	trung_tâm	N	O	11	vmod
13	"	CH	O	11	punct
14	,	CH	O	11	punct
15	đội_ngũ	N	O	30	sub
16	điều_dưỡng	V	O	15	nmod
17	thực_hiện	V	O	16	vmod
18	đổi_mới	V	O	17	vmod
19	phong_cách	N	O	18	dob
20	,	CH	O	11	punct
21	thái_độ	N	O	15	nmod
22	phục_vụ	V	O	21	nmod
23	hướng	N	O	22	vmod
24	tới	E	O	21	nmod
25	sự	N	O	24	pob
26	hài_lòng	V	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	người_bệnh	N	O	27	pob
29	,	CH	O	11	punct
30	tập_trung	V	O	11	dep
31	vào	E	O	30	loc
32	các	L	O	33	det
33	hoạt_động	N	O	31	pob
34	nghiên_cứu	V	O	33	nmod
35	khoa_học	N	O	34	dob
36	thực_hành	V	O	33	nmod
37	dựa	V	O	30	vmod
38	vào	E	O	37	vmod
39	bằng_chứng	N	O	38	pob
40	,	CH	O	30	punct
41	xây_dựng	V	O	30	vmod
42	cập_nhật	V	O	41	vmod
43	,	CH	O	30	punct
44	chuẩn_hoá	V	O	30	vmod
45	các	L	O	46	det
46	quy_trình	N	O	44	dob
47	chuyên_môn	N	O	46	nmod
48	,	CH	O	46	punct
49	quy_trình	N	O	46	nmod
50	chăm_sóc	V	O	49	nmod
51	…	CH	O	11	punct
1	Tại	E	O	13	loc
2	BV	Ny	B-ORG	1	pob
3	Hoàn_Mỹ	Np	I-ORG	2	nmod
4	Sài_Gòn	Np	I-ORG	2	nmod
5	,	CH	O	13	punct
6	hệ_thống	N	O	13	sub
7	các	L	O	8	det
8	BV	Ny	O	6	nmod
9	của	E	O	6	nmod
10	tập_đoàn	N	O	9	pob
11	cũng	R	O	13	adv
12	đồng_loạt	R	O	13	adv
13	tổ_chức	V	O	0	root
14	các	L	O	15	det
15	chương_trình	N	O	13	dob
16	tôn_vinh	V	O	15	nmod
17	cho	E	O	15	nmod
18	5.283	M	O	17	dep
19	điều_dưỡng	V	O	15	nmod
20	.	CH	O	13	punct
1	Ngoài	N	O	2	tpc
2	ôn	V	O	0	root
3	lại	R	O	2	adv
4	truyền_thống	N	O	2	dob
5	nghề	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	hoạt_động	V	O	2	vmod
8	văn_nghệ	N	O	7	dob
9	,	CH	O	2	punct
10	khen_thưởng	V	O	2	vmod
11	…	CH	O	2	punct
12	,	CH	O	2	punct
13	dịp	N	O	19	tmp
14	này	P	O	13	det
15	,	CH	O	19	punct
16	Tập_đoàn	N	B-ORG	19	sub
17	Y_khoa	N	I-ORG	16	nmod
18	Hoàn_Mỹ	Np	I-ORG	16	nmod
19	khởi_động	V	O	2	dep
20	dự_án	N	O	19	dob
21	biên_soạn	V	O	20	nmod
22	và	Cc	O	19	coord
23	xuất_bản	V	O	22	conj
24	quyển	Nc	O	23	dob
25	sách	N	O	24	nmod
26	viết	V	O	24	nmod
27	về	E	O	26	vmod
28	nghề	N	O	27	pob
29	điều_dưỡng	V	O	28	nmod
30	.	CH	O	2	punct
1	Thông_qua	V	O	0	root
2	cuốn	Nc	O	1	dob
3	sách	N	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	,	CH	O	1	punct
6	cộng_đồng	N	O	7	sub
7	hiểu	V	O	1	dep
8	rõ	A	O	7	vmod
9	hơn	R	O	8	amod
10	về	E	O	7	vmod
11	nghề	N	O	10	pob
12	điều_dưỡng	V	O	11	nmod
13	nói_riêng	X	O	7	x
14	cũng	R	O	19	adv
15	như	C	O	7	vmod
16	y_tế	N	O	27	sub
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	16	nmod
18	nói_chung	X	O	19	x
19	thông_qua	V	O	7	vmod
20	những	L	O	21	det
21	câu_chuyện	N	O	19	dob
22	buồn_vui	A	O	21	nmod
23	nghề_nghiệp	N	O	22	amod
24	,	CH	O	21	punct
25	song_song	A	O	21	nmod
26	đó	P	O	21	det
27	là	V	O	1	dep
28	cổ_vũ	V	O	27	vmod
29	cho	E	O	28	vmod
30	thế_hệ	N	O	29	pob
31	trẻ	A	O	30	nmod
32	theo_đuổi	V	O	30	nmod
33	đam_mê	V	O	32	vmod
34	và	Cc	O	32	coord
35	tự_tin	V	O	34	conj
36	lựa_chọn	V	O	35	vmod
37	nghề_nghiệp	N	O	36	dob
38	yêu	V	O	37	nmod
39	thích	V	O	38	vmod
40	,	CH	O	1	punct
41	nhất_là	X	O	42	x
42	nghề	N	O	1	sub
43	điều_dưỡng	V	O	42	nmod
44	.	CH	O	1	punct
1	Quyển	N	O	4	sub
2	sách	N	O	1	nmod
3	sẽ	R	O	4	adv
4	nhận	V	O	0	root
5	được	R	O	4	adv
6	sự	N	O	4	dob
7	hỗ_trợ	V	O	6	nmod
8	chuyên_môn	N	O	7	dob
9	từ	E	O	6	nmod
10	những	L	O	11	det
11	Thạc_sĩ	N	O	9	pob
12	và	Cc	O	11	coord
13	Cử_nhân	N	O	12	conj
14	điều_dưỡng	V	O	13	nmod
15	đang	R	O	16	adv
16	làm_việc	V	O	11	nmod
17	tại	E	O	16	loc
18	đây	P	O	17	pob
19	và	Cc	O	4	coord
20	những	L	O	21	det
21	câu_chuyện	N	O	24	sub
22	vui_buồn	V	O	21	nmod
23	nghề_nghiệp	N	O	22	dob
24	được	V	O	19	conj
25	góp_nhặt	V	O	24	vmod
26	từ	E	O	25	vmod
27	các	L	O	28	det
28	điều_dưỡng	V	O	26	pob
29	thuộc	V	O	24	vmod
30	21	M	O	31	det
31	bệnh_viện	N	O	29	dob
32	,	CH	O	31	punct
33	phòng_khám	N	O	31	nmod
34	của	E	O	31	nmod
35	hệ_thống	N	O	34	pob
36	.	CH	O	4	punct
1	Thông_qua	V	O	0	root
2	quyển	Nc	O	1	dob
3	sách	N	O	2	nmod
4	này	P	O	2	det
5	,	CH	O	7	punct
6	Hoàn_Mỹ	Np	B-PER	7	sub
7	mong_muốn	V	O	1	vmod
8	góp_phần	V	O	7	vmod
9	nâng	V	O	8	vmod
10	cao	A	O	9	vmod
11	giá_trị	N	O	9	dob
12	nghề	N	O	11	nmod
13	điều_dưỡng	V	O	12	nmod
14	tôn_vinh	V	O	11	nmod
15	xứng_đáng	A	O	14	vmod
16	trong	E	O	15	amod
17	sự_nghiệp	N	O	16	pob
18	chăm_sóc	V	O	17	nmod
19	sức_khoẻ	N	O	18	vmod
20	người_dân	N	O	19	nmod
21	.	CH	O	1	punct
1	Dự_kiến	V	O	0	root
2	sách	N	O	1	dob
3	sẽ	R	O	4	adv
4	được	V	O	1	vmod
5	hoàn_thành	V	O	4	vmod
6	vào	E	O	5	tmp
7	cuối	N	O	6	pob
8	năm	N	O	7	nmod
9	nay	P	O	8	det
10	và	Cc	O	1	coord
11	chính_thức	A	O	12	vmod
12	ra_mắt	V	O	10	conj
13	cộng_đồng	N	O	12	dob
14	vào	E	O	12	tmp
15	đầu	N	O	14	pob
16	năm	N	O	15	nmod
17	2020	M	O	16	det
18	với	E	O	12	vmod
19	sự	Nc	O	18	pob
20	đồng_hành	V	O	19	nmod
21	của	E	O	19	nmod
22	Nhà_xuất_bản	Np	B-ORG	21	pob
23	Phương_Nam	Np	I-ORG	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Người	N	O	3	sub
2	điều_dưỡng	V	O	1	nmod
3	giữ	V	O	0	root
4	vai_trò	N	O	3	dob
5	quan_trọng	A	O	4	nmod
6	trong	E	O	4	nmod
7	chăm_sóc	V	O	6	vmod
8	con_người	N	O	7	vmod
9	từ	E	O	7	tmp
10	lúc	N	O	9	pob
11	mở_mắt	V	O	10	nmod
12	chào_đời	V	O	11	vmod
13	cho	E	O	11	vmod
14	một	M	O	15	det
15	đứa	Nc	O	13	pob
16	trẻ	N	O	15	nmod
17	và	Cc	O	3	coord
18	nhẹ_nhàng	A	O	19	vmod
19	khép	V	O	17	conj
20	mắt	N	O	19	dob
21	cho	E	O	19	iob
22	một	M	O	23	det
23	người	N	O	21	pob
24	đã	R	O	25	adv
25	ra	V	O	23	nmod
26	đi	V	O	25	vmod
27	.	CH	O	3	punct
1	Công_việc	N	O	4	sub
2	họ	P	O	1	nmod
3	lặng_thầm	A	O	4	vmod
4	chăm_sóc	V	O	0	root
5	từ	E	O	4	vmod
6	thể_chất	N	O	5	pob
7	đến	E	O	5	pmod
8	tinh_thần	N	O	7	pob
9	,	CH	O	4	punct
10	xoa_dịu	V	O	4	vmod
11	nỗi	N	O	10	dob
12	đau	V	O	11	nmod
13	người_bệnh	N	O	11	nmod
14	trong	E	O	10	tmp
15	thời_gian	N	O	14	pob
16	nằm	V	O	15	nmod
17	viện	N	O	16	loc
18	và	Cc	O	4	coord
19	tiếp_tục	V	O	18	conj
20	chăm_nom	V	O	19	vmod
21	cho	E	O	19	vmod
22	đến	E	O	21	dep
23	khi	N	O	21	pob
24	người_bệnh	N	O	25	sub
25	hồi_phục	V	O	23	nmod
26	sức_khoẻ	N	O	25	vmod
27	"	CH	O	4	punct
28	,	CH	O	4	punct
29	bà	Nc	O	33	sub
30	Nguyễn_Thị_Ngọc_Sương	Np	B-PER	29	nmod
31	,	CH	O	29	punct
32	Giám_đốc_Điều_hành	Np	O	29	nmod
33	Điều_dưỡng	V	O	4	dep
34	Y_khoa	N	O	33	dob
35	Hoàn_Mỹ	Np	O	34	nmod
36	,	CH	O	33	punct
37	chia_sẻ	V	O	33	vmod
38	.	CH	O	4	punct
1	Lo_sợ	V	O	0	root
2	căn_bệnh	N	O	1	vmod
3	khiến	V	O	1	vmod
4	1.000	M	O	5	det
5	người	N	O	3	dob
6	chết	V	O	5	nmod
7	mỗi	M	O	8	det
8	ngày	N	O	5	tmp
9	Tại	E	O	5	loc
10	Việt_Nam	Np	B-LOC	9	pob
11	,	CH	O	1	punct
12	tỉ_lệ	N	O	27	sub
13	mắc	V	O	12	nmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	hen	N	O	14	nmod
16	ở	E	O	13	loc
17	trẻ	N	O	16	pob
18	khoảng	N	O	17	nmod
19	4-8%	M	O	17	det
20	,	CH	O	1	punct
21	những	L	O	22	det
22	năm	N	O	1	tmp
23	gần	A	O	22	nmod
24	đây	P	O	23	det
25	hen	N	O	27	sub
26	trẻ_em	N	O	25	nmod
27	có	V	O	1	vmod
28	xu_hướng	N	O	27	dob
29	tăng	V	O	28	nmod
30	lên	V	O	29	adv
31	,	CH	O	1	punct
32	đáng	V	O	1	vmod
33	báo_động	V	O	32	vmod
34	cứ	R	O	36	nmod
35	20	M	O	36	det
36	năm	N	O	33	tmp
37	tỉ_lệ	N	O	36	nmod
38	hen	N	O	37	nmod
39	trẻ_em	N	O	37	nmod
40	tăng	V	O	32	vmod
41	lên	V	O	40	adv
42	2-3	M	O	43	det
43	lần	N	O	40	ext
44	.	CH	O	1	punct
1	Thông_tin	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	được	V	O	0	root
4	đưa	V	O	3	vmod
5	ra	V	O	4	adv
6	tại	E	O	4	loc
7	chương_trình	N	O	6	pob
8	"	CH	O	3	punct
9	Đồng_hành	Np	O	10	sub
10	kiểm_soát	V	O	3	vmod
11	hen	N	O	10	dob
12	trẻ_em	N	O	11	nmod
13	"	CH	O	3	punct
14	do	E	O	10	iob
15	Bệnh_viện	Np	O	11	nmod
16	(	CH	O	15	punct
17	BV	Ny	O	15	nmod
18	)	CH	O	15	punct
19	Nhi_Đồng	Np	O	15	nmod
20	2	M	O	17	det
21	TP	Ny	B-LOC	15	nmod
22	HCM	Ny	I-LOC	21	nmod
23	tổ_chức	V	O	14	dep
24	sáng	N	O	23	tmp
25	11-5	M	O	24	det
26	,	CH	O	3	punct
27	nhân	N	O	24	amod
28	hưởng_ứng	V	O	27	nmod
29	Ngày	N	O	28	vmod
30	hen	N	O	29	nmod
31	thế_giới	N	O	30	nmod
32	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	16	adv
2	báo_cáo	N	O	1	dob
3	của	E	O	2	nmod
4	Tổ_chức	N	O	3	pob
5	hành_động	V	O	4	nmod
6	vì	E	O	1	prp
7	bệnh_nhân	N	O	6	pob
8	hen	N	O	7	nmod
9	Toàn_Cầu	Np	O	8	nmod
10	(	CH	O	7	punct
11	GINA	Ny	O	7	nmod
12	)	CH	O	7	punct
13	năm	N	O	7	nmod
14	2018	M	O	13	det
15	,	CH	O	16	punct
16	ước_tính	V	O	0	root
17	có	V	O	16	vmod
18	khoảng	N	O	21	nmod
19	339	M	O	21	det
20	triệu	M	O	21	det
21	người	N	O	30	sub
22	mắc	V	O	21	nmod
23	bệnh	N	O	22	dob
24	hen	N	O	23	nmod
25	trên	E	O	22	loc
26	toàn_cầu	N	O	25	pob
27	,	CH	O	16	punct
28	mỗi	M	O	29	det
29	ngày	N	O	30	tmp
30	có	V	O	16	dep
31	khoảng	A	O	33	nmod
32	1.000	M	O	33	det
33	người	N	O	30	dob
34	chết	V	O	33	nmod
35	vì	E	O	34	prp
36	bệnh	N	O	35	pob
37	hen	N	O	36	nmod
38	và	Cc	O	35	dep
39	số	N	O	35	pob
40	bệnh_nhân	N	O	39	nmod
41	mắc	V	O	39	nmod
42	hen	N	O	41	dob
43	phế_quản	V	O	42	nmod
44	có	V	O	39	nmod
45	xu_hướng	N	O	44	dob
46	ngày_càng	X	O	47	x
47	gia_tăng	V	O	45	nmod
48	,	CH	O	16	punct
49	đặc_biệt	A	O	16	vmod
50	là	T	O	49	amod
51	ở	E	O	49	amod
52	trẻ_em	N	O	51	pob
53	.	CH	O	16	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
3	Y_Tế	Np	I-ORG	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	tại	E	O	1	loc
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	5	pob
7	,	CH	O	1	punct
8	một_số	L	O	9	det
9	công_trình	N	O	1	sub
10	nghiên_cứu	V	O	9	nmod
11	ở	E	O	10	loc
12	các	L	O	13	det
13	vùng	N	O	11	pob
14	và	Cc	O	13	coord
15	địa_phương	N	O	14	conj
16	cho	V	O	1	vmod
17	thấy	V	O	16	vmod
18	tỉ_lệ	N	O	19	sub
19	mắc	V	O	17	vmod
20	hen	N	O	19	dob
21	ở	E	O	19	loc
22	trẻ	N	O	21	pob
23	khoảng	N	O	22	nmod
24	4-8%	M	O	22	det
25	,	CH	O	1	punct
26	những	L	O	27	det
27	năm	N	O	32	tmp
28	gần	A	O	27	nmod
29	đây	P	O	28	det
30	hen	N	O	32	sub
31	trẻ_em	N	O	30	nmod
32	có	V	O	1	dep
33	xu_hướng	N	O	32	dob
34	tăng	V	O	33	nmod
35	lên	V	O	34	adv
36	,	CH	O	1	punct
37	đáng	V	O	1	vmod
38	báo_động	V	O	37	vmod
39	cứ	R	O	41	nmod
40	20	M	O	41	det
41	năm	N	O	37	tmp
42	tỉ_lệ	N	O	41	nmod
43	hen	N	O	42	nmod
44	trẻ_em	N	O	42	nmod
45	tăng	V	O	37	vmod
46	lên	V	O	45	adv
47	2-3	M	O	48	det
48	lần	N	O	45	ext
49	.	CH	O	1	punct
1	BS	Ny	O	7	sub
2	CK2	Ny	O	1	nmod
3	Nguyễn_Hoàng_Phong	Np	B-PER	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Trưởng	N	O	1	nmod
6	Khoa_Hô	Np	B-PER	5	nmod
7	hấp	V	O	0	root
8	1	M	O	9	det
9	Bệnh_viện	N	B-ORG	7	dob
10	Nhi_Đồng	Np	I-ORG	9	nmod
11	2	M	I-ORG	9	det
12	,	CH	O	7	punct
13	cho	V	O	7	vmod
14	biết	V	O	13	vmod
15	năm	N	O	43	tmp
16	2018	M	O	15	det
17	,	CH	O	13	punct
18	khảo_sát	V	O	13	vmod
19	trẻ	A	O	18	vmod
20	đến	E	O	18	loc
21	BV	Ny	O	20	pob
22	điều_trị	V	O	18	vmod
23	hen_suyễn	N	O	22	dob
24	cho	V	O	13	vmod
25	thấy	V	O	24	vmod
26	:	CH	O	24	punct
27	Tỉ_lệ	N	O	30	sub
28	hen	N	O	27	nmod
29	không	R	O	30	adv
30	kiểm_soát	V	O	24	vmod
31	là	V	O	30	vmod
32	31%	M	O	31	vmod
33	;	CH	O	7	punct
34	kĩ_thuật	N	O	38	sub
35	dùng	V	O	34	nmod
36	thuốc	N	O	35	dob
37	không	R	O	38	amod
38	đúng	A	O	7	dep
39	:	CH	O	38	punct
40	49%	M	O	38	amod
41	;	CH	O	7	punct
42	không	R	O	43	adv
43	tuân_thủ	V	O	7	dep
44	điều_trị	V	O	43	vmod
45	:	CH	O	7	punct
1	20%	M	O	11	tpc
2	.	CH	O	11	punct
3	Trên	E	O	6	loc
4	thực_tế	N	O	3	pob
5	việc	N	O	11	sub
6	tuân_thủ	V	O	5	nmod
7	điều_trị	V	O	6	vmod
8	hiện_nay	N	O	6	tmp
9	lại	R	O	11	adv
10	chưa	R	O	11	adv
11	được	V	O	0	root
12	quan_tâm	V	O	11	vmod
13	đúng_mức	A	O	12	vmod
14	.	CH	O	11	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	phụ_huynh	N	O	4	sub
3	còn	R	O	4	adv
4	bỏ	V	O	0	root
5	việc	N	O	4	dob
6	điều_trị	V	O	5	nmod
7	cho	E	O	4	vmod
8	trẻ	N	O	7	pob
9	do	E	O	4	prp
10	nhiều	A	O	11	nmod
11	nguyên_nhân	N	O	9	pob
12	như	C	O	11	nmod
13	:	CH	O	11	punct
14	bận_rộn	A	O	11	nmod
15	,	CH	O	11	punct
16	thấy	V	O	4	vmod
17	bệnh	N	O	16	dob
18	có_vẻ	X	O	19	x
19	thuyên_giảm	V	O	16	vmod
20	,	CH	O	4	punct
21	chưa	R	O	22	adv
22	hiểu	V	O	4	vmod
23	rõ	A	O	22	vmod
24	về	E	O	22	vmod
25	bệnh	N	O	24	pob
26	,	CH	O	4	punct
27	lo_lắng	V	O	4	vmod
28	tác_dụng	N	O	27	dob
29	phụ	A	O	28	nmod
30	của	E	O	28	nmod
31	việc	N	O	30	pob
32	sử_dụng	V	O	31	nmod
33	thuốc	N	O	32	dob
34	lâu_dài	A	O	33	nmod
35	…	CH	O	4	punct
1	Đây	P	O	3	sub
2	chính	T	O	3	vmod
3	là	V	O	0	root
4	thách_thức	N	O	3	dob
5	lớn	A	O	4	nmod
6	đối_với	E	O	4	nmod
7	ngành	N	O	6	pob
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	nói_chung	X	O	6	x
10	và	Cc	O	4	coord
11	các	L	O	12	det
12	BS	Ny	O	7	nmod
13	hô_hấp	V	O	12	nmod
14	nhi	N	O	13	dob
15	nói_riêng	X	O	14	x
16	.	CH	O	3	punct
1	Để	E	O	20	prp
2	có_thể	R	O	3	adv
3	giúp	V	O	1	vmod
4	trẻ	N	O	3	dob
5	dự_phòng	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	kiểm_soát	V	O	3	vmod
8	được	R	O	7	adv
9	bệnh	N	O	7	dob
10	hen	N	O	9	nmod
11	,	CH	O	3	punct
