1	Điểm	N	O	0	root
2	tin	N	O	1	nmod
3	y_tế	N	O	2	nmod
4	ngày	N	O	1	nmod
5	01/7/2019	M	O	4	det
6	.	CH	O	1	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	đề_nghị	V	O	0	root
4	cán_bộ	N	O	5	sub
5	tăng_cường	V	O	3	vmod
6	vận_động	V	O	5	vmod
7	thể_lực	N	O	6	dob
8	Bộ_trưởng	N	O	7	nmod
9	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	8	nmod
12	vừa	R	O	13	adv
13	ký	V	O	3	vmod
14	ban_hành	V	O	13	vmod
15	Chỉ_thị	N	O	14	dob
16	số	N	O	15	nmod
17	06	M	O	16	det
18	/	CH	O	15	punct
19	CT-BYT	N	O	15	nmod
20	về	E	O	15	nmod
21	việc	N	O	20	pob
22	tăng_cường	V	O	21	nmod
23	vận_động	V	O	22	vmod
24	thể_lực	N	O	23	dob
25	trong	E	O	24	nmod
26	ngành	N	O	25	pob
27	Y_tế	N	O	26	nmod
28	.	CH	O	3	punct
1	Tại	E	O	7	loc
2	Chỉ_thị	N	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	Bộ_trưởng	N	O	7	sub
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	Np	I-ORG	5	nmod
7	cho	V	O	0	root
8	rằng	C	O	15	dep
9	,	CH	O	7	punct
10	theo	V	O	7	vmod
11	Tổ_chức	N	B-ORG	10	pob
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	thế_giới	N	I-ORG	12	nmod
14	,	CH	O	7	punct
15	thiếu	A	O	7	vmod
16	vận_động	V	O	15	vmod
17	thể_lực	N	O	16	dob
18	là	V	O	15	vmod
19	một	M	O	22	det
20	trong	E	O	22	nmod
21	bốn	M	O	22	det
22	yếu_tố	N	O	18	vmod
23	nguy_cơ	N	O	22	nmod
24	hàng_đầu	N	O	23	nmod
25	gây	V	O	22	nmod
26	tử_vong	V	O	25	vmod
27	trên	E	O	26	loc
28	toàn_cầu	N	O	27	pob
29	.	CH	O	7	punct
1	Vận_động	V	O	0	root
2	thể_lực	N	O	1	dob
3	đầy_đủ	A	O	2	nmod
4	sẽ	R	O	5	adv
5	giảm	V	O	1	vmod
6	30%	M	O	7	det
7	nguy_cơ	N	O	5	dob
8	tử_vong	V	O	7	nmod
9	do	E	O	7	nmod
10	mọi	L	O	11	det
11	nguyên_nhân	N	O	9	pob
12	;	CH	O	1	punct
13	giảm	V	O	1	vmod
14	từ	E	O	13	tmp
15	20	M	O	18	det
16	-	CH	O	18	punct
17	40%	M	O	18	det
18	nguy_cơ	N	O	14	pob
19	mắc	V	O	18	nmod
20	các	L	O	21	det
21	bệnh	N	O	19	dob
22	tim_mạch	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	21	punct
24	đái_tháo_đường	N	O	21	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	ung_thư	N	O	21	nmod
27	đại	Z	O	28	amod
28	trực_tràng	A	O	26	nmod
29	và	Cc	O	21	coord
30	ung_thư	N	O	29	conj
31	vú	N	O	30	nmod
32	ở	E	O	21	loc
33	phụ_nữ	N	O	32	pob
34	;	CH	O	1	punct
35	giảm	V	O	1	vmod
36	nguy_cơ	N	O	35	dob
37	mắc	V	O	36	nmod
38	trầm_cảm	A	O	37	vmod
39	,	CH	O	1	punct
40	phòng_ngừa	V	O	1	vmod
41	bệnh	N	O	40	dob
42	loãng_xương	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	1	punct
44	cải_thiện	V	O	1	vmod
45	trí_nhớ	N	O	44	dob
46	và	Cc	O	1	coord
47	giúp	V	O	46	conj
48	kiểm_soát	V	O	47	vmod
49	cân	N	O	48	dob
50	nặng	A	O	49	nmod
51	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	5	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	hiện_nay	N	O	5	tmp
4	,	CH	O	5	punct
5	có	V	O	0	root
6	khoảng	N	O	8	nmod
7	30%	M	O	8	det
8	người	N	O	5	dob
9	trưởng_thành	V	O	8	nmod
10	thiếu	A	O	9	vmod
11	vận_động	V	O	10	vmod
12	thể_lực	N	O	11	dob
13	.	CH	O	5	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	2	dob
4	trong	E	O	3	pmod
5	những	L	O	6	det
6	yếu_tố	N	O	4	pob
7	nguy_cơ	N	O	6	nmod
8	làm	V	O	6	nmod
9	gia_tăng	V	O	8	vmod
10	nhanh	A	O	9	vmod
11	gánh	N	O	10	amod
12	nặng	A	O	11	nmod
13	bệnh	N	O	11	nmod
14	không	R	O	15	adv
15	lây_nhiễm	V	O	6	nmod
16	,	CH	O	15	punct
17	ảnh_hưởng	V	O	15	vmod
18	đếnthể	N	O	17	dob
19	chất	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	19	punct
21	tinh_thần	N	O	18	nmod
22	và	Cc	O	15	coord
23	làm	V	O	22	conj
24	giảm	V	O	23	vmod
25	tuổi_thọ	N	O	24	dob
26	của	E	O	25	nmod
27	người_dân	N	O	26	pob
28	.	CH	O	2	punct
1	Nhằm	N	O	2	sub
2	góp_phần	V	O	0	root
3	phòng	N	O	2	dob
4	,	CH	O	2	punct
5	chống	V	O	2	vmod
6	bệnh_tật	N	O	5	dob
7	,	CH	O	2	punct
8	nâng	V	O	2	vmod
9	cao	A	O	8	vmod
10	sức_khoẻ	N	O	8	dob
11	,	CH	O	2	punct
12	tầm_vóc	N	O	10	nmod
13	,	CH	O	2	punct
14	tuổi_thọ	N	O	44	sub
15	và	Cc	O	2	coord
16	chất_lượng	N	O	15	conj
17	cuộc_sống	N	O	16	nmod
18	của	E	O	14	nmod
19	người_dân	N	O	18	pob
20	,	CH	O	2	punct
21	ngày	N	O	2	tmp
22	2/9/2018	M	O	21	det
23	,	CH	O	2	punct
24	Thủ_tướng	N	O	27	sub
25	Chính_phủ	N	O	24	nmod
26	đã	R	O	27	adv
27	ban_hành	V	O	2	dep
28	Quyết_định	N	O	27	dob
29	số	N	O	28	nmod
30	1092	M	O	29	det
31	/	CH	O	29	punct
32	QĐ-TTg	Ny	O	29	nmod
33	về	E	O	28	nmod
34	việc	N	O	33	pob
35	phê_duyệt	V	O	34	nmod
36	Chương_trình	N	O	35	dob
37	Sức_khoẻ	N	O	36	nmod
38	Việt_Nam	Np	B-LOC	37	nmod
39	,	CH	O	2	punct
40	trong	E	O	44	pmod
41	đó	P	O	40	pob
42	vận_động	V	O	40	vmod
43	thể_lực	N	O	42	dob
44	là	V	O	2	dep
45	một	M	O	44	dob
46	trong	E	O	45	pmod
47	những	L	O	48	det
48	lĩnh_vực	N	O	46	pob
49	ưu_tiên	V	O	48	nmod
50	.	CH	O	2	punct
1	Do_vậy	C	O	5	dep
2	Bộ_trưởng	N	O	5	sub
3	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
4	Y_tế	Np	I-ORG	3	nmod
5	cho	V	O	0	root
6	rằng	C	O	11	dep
7	,	CH	O	11	punct
8	bản_thân	N	O	11	sub
9	ngành	N	O	8	nmod
10	Y_tế	N	O	9	nmod
11	cần	V	O	5	vmod
12	phải	V	O	11	vmod
13	gương_mẫu	N	O	12	dob
14	tiên_phong	A	O	13	nmod
15	thực_hiện	V	O	13	nmod
16	để	E	O	12	prp
17	tạo	V	O	16	vmod
18	hành_động	N	O	17	dob
19	lan_toả	V	O	18	nmod
20	đến	E	O	19	vmod
21	từng	P	O	22	det
22	người_dân	N	O	20	pob
23	,	CH	O	22	punct
24	cộng_đồng	N	O	22	nmod
25	và	Cc	O	11	coord
26	toàn	R	O	27	nmod
27	xã_hội	N	O	25	conj
28	.	CH	O	5	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	4	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	yêu_cầu	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	cơ_quan	N	O	4	dob
7	,	CH	O	6	punct
8	đơn_vị	N	O	6	nmod
9	và	Cc	O	6	coord
10	cá_nhân	N	O	9	conj
11	trong	E	O	6	loc
12	toàn	N	O	11	pob
13	tổ_chức	V	O	4	iob
14	phát_động	V	O	13	vmod
15	và	Cc	O	13	coord
16	triển_khai	V	O	15	conj
17	tập_thể_dục	V	O	16	vmod
18	cho	E	O	16	vmod
19	toàn_thể	L	O	20	det
20	cán_bộ	N	O	18	pob
21	,	CH	O	20	punct
22	công_chức	N	O	20	nmod
23	,	CH	O	20	punct
24	viên_chức	N	O	20	nmod
25	và	Cc	O	20	coord
26	người	N	O	25	conj
27	lao_động	V	O	26	nmod
28	phù_hợp	V	O	20	nmod
29	với	E	O	28	vmod
30	đặc_thù	N	O	29	pob
31	công_việc	N	O	30	nmod
32	của	E	O	30	nmod
33	cơ_quan	N	O	32	pob
34	,	CH	O	33	punct
35	đơn_vị	N	O	33	nmod
36	,	CH	O	4	punct
37	bao_gồm	V	O	4	vmod
38	tập	V	O	37	vmod
39	trong	E	O	38	tmp
40	lúc	N	O	39	pob
41	giải_lao	V	O	40	nmod
42	của	E	O	40	nmod
43	các	L	O	44	det
44	buổi	N	O	42	pob
45	họp	V	O	44	nmod
46	,	CH	O	44	punct
47	giao_ban	N	O	44	nmod
48	;	CH	O	4	punct
49	tập	V	O	4	dep
50	lúc	N	O	49	tmp
51	giải_lao	V	O	50	nmod
52	buổi	N	O	51	tmp
53	sáng	N	O	52	nmod
54	,	CH	O	4	punct
55	buổi	N	O	51	tmp
56	chiều	N	O	55	nmod
57	trong	E	O	55	nmod
58	giờ	N	O	57	pob
59	làm_việc	V	O	58	nmod
60	.	CH	O	4	punct
1	Bài	Nc	O	3	sub
2	mẫu	N	O	1	nmod
3	gợi_ý	V	O	0	root
4	tập_thể_dục	V	O	3	vmod
5	giữa	N	O	3	tmp
6	giờ	N	O	5	nmod
7	(	CH	O	3	punct
8	thời_lượng	N	O	13	sub
9	3	M	O	10	det
10	phút	Nu	O	8	nmod
11	)	CH	O	3	punct
12	đã	R	O	13	adv
13	được	V	O	3	vmod
14	Bộ	N	B-ORG	34	sub
15	Y_tế	N	I-ORG	14	nmod
16	và	Cc	O	13	coord
17	Tổ_chức	V	B-ORG	16	conj
18	Y_tế	N	I-ORG	17	dob
19	thế_giới	N	I-ORG	18	nmod
20	khuyến_cáo	V	O	18	nmod
21	và	Cc	O	13	coord
22	đăng_tải	V	O	21	conj
23	trên	E	O	22	loc
24	trang_web	N	O	23	pob
25	của	E	O	24	nmod
26	Trung_tâm	N	B-ORG	25	pob
27	Truyền_thông	N	I-ORG	26	nmod
28	giáo_dục	N	I-ORG	27	nmod
29	sức_khoẻ	N	I-ORG	26	nmod
30	Trung_ương	Np	I-ORG	29	nmod
31	,	CH	O	3	punct
32	Bộ	N	B-ORG	14	nmod
33	Y_tế	N	I-ORG	32	nmod
34	theo	V	O	3	dep
35	địa_chỉ	N	O	34	dob
36	:	CH	O	35	punct
37	http	V	O	3	vmod
38	:	CH	O	37	punct
39	/	CH	O	37	punct
40	/	CH	O	37	punct
41	t	Ny	O	46	sub
42	5g	M	O	43	det
43	.org.vn/.	Nu	O	41	nmod
44	Bộ_trưởng	N	O	43	nmod
45	Y_tế	Np	O	44	nmod
46	yêu_cầu	V	O	37	vmod
47	các	L	O	48	det
48	cán_bộ	N	O	46	dob
49	,	CH	O	48	punct
50	công_chức	N	O	48	nmod
51	,	CH	O	48	punct
52	viên_chức	N	O	48	nmod
53	và	Cc	O	48	coord
54	người	N	O	53	conj
55	lao_động	N	O	54	nmod
56	tích_cực	A	O	54	nmod
57	thực_hiện	V	O	48	nmod
58	vận_động	V	O	57	vmod
59	thể_lực	N	O	58	dob
60	với	E	O	58	vmod
61	các	L	O	62	det
62	hình_thức	N	O	60	pob
63	phù_hợp	V	O	62	nmod
64	như	C	O	62	nmod
65	đi	V	O	62	nmod
66	bộ	N	O	65	vmod
67	10.000	M	O	68	det
68	bước	N	O	65	vmod
69	chân	N	O	68	nmod
70	mỗi	M	O	71	det
71	ngày	N	O	68	tmp
72	hoặc	Cc	O	65	coord
73	luyện_tập	V	O	72	conj
74	thể_dục	N	O	73	dob
75	,	CH	O	74	punct
76	thể_thao	N	O	74	nmod
77	và	Cc	O	74	coord
78	các	L	O	79	det
79	hình_thức	N	O	77	conj
80	vận_động	V	O	79	nmod
81	khác	A	O	79	nmod
82	tối_thiểu	A	O	79	nmod
83	30	M	O	84	det
84	phút	Nu	O	82	amod
85	mỗi	M	O	86	det
86	ngày	N	O	84	nmod
87	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	7	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	7	punct
5	Bộ_trưởng	N	O	7	sub
6	Y_tế	Np	O	5	nmod
7	yêu_cầu	V	O	0	root
8	các	L	O	9	det
9	cơ_sở	N	O	7	dob
10	y_tế	N	O	9	nmod
11	tổ_chức	V	O	9	nmod
12	cung_cấp	V	O	11	vmod
13	các	L	O	14	det
14	dịch_vụ	N	O	12	dob
15	tư_vấn	V	O	14	nmod
16	sức_khoẻ	N	O	15	dob
17	,	CH	O	14	punct
18	dinh_dưỡng	N	O	14	nmod
19	và	Cc	O	7	coord
20	vận_động	V	O	19	conj
21	thể_lực	N	O	20	dob
22	cho	E	O	20	iob
23	người_bệnh	N	O	22	pob
24	tại	E	O	20	loc
25	các	L	O	26	det
26	cơ_sở	N	O	24	pob
27	y_tế	N	O	26	nmod
28	và	Cc	O	26	coord
29	người_dân	N	O	28	conj
30	tại	E	O	26	loc
31	cộng_đồng	N	O	30	pob
32	,	CH	O	7	punct
33	đặc_biệt	A	O	7	vmod
34	là	T	O	33	amod
35	đối_với	E	O	33	amod
36	người	N	O	35	pob
37	có	V	O	36	nmod
38	nguy_cơ	N	O	37	dob
39	cao	A	O	38	nmod
40	và	Cc	O	7	coord
41	người	N	O	38	nmod
42	mắc	V	O	41	nmod
43	các	L	O	44	det
44	bệnh	N	O	42	dob
45	mạn_tính	N	O	44	nmod
46	.	CH	O	7	punct
1	Trạm	N	O	4	sub
2	y_tế	N	O	1	nmod
3	"	CH	O	1	punct
4	vắng	A	O	0	root
5	như	C	O	4	amod
6	chùa	N	O	4	amod
7	bà	Nc	O	6	nmod
8	Đanh	Np	B-PER	7	nmod
9	"	CH	O	4	punct
10	:	CH	O	4	punct
11	Có	R	O	13	adv
12	nên	C	O	8	coord
13	duy_trì	V	O	12	conj
14	mô_hình	N	O	13	dob
15	này	P	O	14	det
16	?	CH	O	4	punct
1	Việc	N	O	13	sub
2	các	L	O	3	det
3	trạm	N	O	1	nmod
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	phường	N	O	3	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	xã	N	O	3	nmod
8	thưa_thớt	A	O	7	nmod
9	,	CH	O	3	punct
10	vắng	A	O	3	nmod
11	bóng	N	O	10	dob
12	bệnh_nhân	N	O	11	nmod
13	khiến	V	O	0	root
14	nhiều	A	O	15	nmod
15	người	N	O	13	dob
16	đặt	V	O	15	nmod
17	vấn_đề	N	O	16	dob
18	với	E	O	17	nmod
19	Sở	N	B-ORG	18	pob
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	TPHCM	Ny	I-ORG	19	nmod
22	về	E	O	17	nmod
23	việc	N	O	22	pob
24	có	V	O	23	nmod
25	nên	C	O	13	coord
26	duy_trì	V	O	25	conj
27	các	L	O	28	det
28	trạm	N	O	26	dob
29	y_tế	N	O	28	nmod
30	này	P	O	28	det
31	không	R	O	26	adv
32	?	CH	O	13	punct
1	Trái_ngược	V	O	0	root
2	với	E	O	1	vmod
3	hình_ảnh	N	O	2	pob
4	quá_tải	A	O	3	nmod
5	bệnh_nhân	N	O	4	amod
6	tại	E	O	3	loc
7	các	L	O	8	det
8	bệnh_viện	N	O	6	pob
9	đó	P	O	8	det
10	là	V	O	1	vmod
11	hình_ảnh	N	O	10	vmod
12	vắng	A	O	11	nmod
13	bóng	N	O	12	dob
14	bệnh_nhân	N	O	13	nmod
15	tại	E	O	13	loc
16	các	L	O	17	det
17	trạm	N	O	15	pob
18	y_tế	N	O	17	nmod
19	trên	E	O	17	loc
20	địa_bàn	N	O	19	pob
21	thành_phố	N	O	20	nmod
22	trong	E	O	17	nmod
23	nhiều	A	O	24	nmod
24	năm	N	O	22	pob
25	qua	V	O	24	nmod
26	.	CH	O	1	punct
1	Từ	E	O	6	tmp
2	thực_tế	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	6	punct
5	đã	R	O	6	adv
6	có	V	O	0	root
7	ý_kiến	N	O	6	dob
8	phản_biện	V	O	7	nmod
9	đối_với	E	O	8	vmod
10	ngành	N	O	9	pob
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	như	C	O	6	coord
13	:	CH	O	6	punct
14	liệu	V	O	6	vmod
15	có	V	O	14	vmod
16	nhất_thiết	R	O	18	nmod
17	mỗi	M	O	18	det
18	phường	N	O	15	dob
19	,	CH	O	18	punct
20	xã	N	O	18	nmod
21	phải	V	O	14	vmod
22	có	V	O	21	vmod
23	trạm	N	O	22	dob
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	?	CH	O	6	punct
1	Có	V	O	0	root
2	nhất_thiết	R	O	3	adv
3	phải	V	O	1	vmod
4	có	V	O	3	vmod
5	hoạt_động	V	O	4	vmod
6	khám	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	4	punct
8	chữa	V	O	4	vmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	tại	E	O	8	loc
11	trạm	N	O	10	pob
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	?	CH	O	1	punct
1	Trả_lời	V	O	0	root
2	về	E	O	1	vmod
3	vấn_đề	N	O	2	pob
4	này	P	O	3	det
5	,	CH	O	1	punct
6	P	Ny	O	1	sub
7	GS.TS	Ny	O	6	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	BS	Ny	O	9	sub
2	Tăng_Chí_Thượng	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Phó	Z	O	5	nmod
5	Giám_đốc	N	O	1	nmod
6	Sở	N	B-ORG	5	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	TPHCM	Ny	I-ORG	6	nmod
9	cho	V	O	0	root
10	biết	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	thành_phố	N	O	14	sub
13	hiện	N	O	14	tmp
14	có	V	O	9	vmod
15	319	M	O	16	det
16	trạm	N	O	14	dob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	phường	N	O	16	nmod
19	,	CH	O	16	punct
20	xã	N	O	16	nmod
21	trực_thuộc	V	O	16	nmod
22	24	M	O	23	det
23	Trung_tâm	N	O	21	vmod
24	y_tế	N	O	23	nmod
25	quận	N	O	23	nmod
26	,	CH	O	25	punct
27	huyện	N	O	25	nmod
28	.	CH	O	9	punct
1	Ngoài	E	O	12	pmod
2	chức_năng	N	O	1	pob
3	khám	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	3	punct
5	chữa	V	O	3	vmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	ban_đầu	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	12	punct
9	các	L	O	10	det
10	trạm	N	O	12	sub
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	còn	V	O	0	root
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	chức_năng	N	O	12	dob
15	quan_trọng	A	O	14	nmod
16	khác	A	O	14	nmod
17	đối_với	E	O	14	nmod
18	sự_nghiệp	N	O	17	pob
19	bảo_vệ	V	O	18	nmod
20	và	Cc	O	19	coord
21	chăm_sóc	V	O	20	conj
22	sức_khoẻ	N	O	21	dob
23	người_dân	N	O	22	nmod
24	trên	E	O	21	loc
25	địa_bàn	N	O	24	pob
26	như	C	O	14	nmod
27	:	CH	O	14	punct
28	phòng_chống	V	O	14	nmod
29	dịch_bệnh	N	O	28	dob
30	,	CH	O	12	punct
31	phòng_chống	V	O	12	vmod
32	các	L	O	33	det
33	bệnh	N	O	31	dob
34	không	R	O	35	adv
35	lây_nhiễm	V	O	33	nmod
36	,	CH	O	33	punct
37	y_tế	N	O	33	nmod
38	công_cộng	A	O	37	nmod
39	,	CH	O	12	punct
40	quản_lý	V	O	12	vmod
41	các	L	O	42	det
42	chương_trình	N	O	40	dob
43	mục_tiêu	N	O	42	nmod
44	quốc_gia	N	O	43	nmod
45	,	CH	O	12	punct
46	và	Cc	O	12	coord
47	lập	V	O	46	conj
48	hồ_sơ	N	O	47	dob
49	và	Cc	O	12	coord
50	quản_lý	V	O	49	conj
51	sức_khoẻ	N	O	50	dob
52	điện_tử	N	O	51	nmod
53	của	E	O	51	nmod
54	từng	P	O	55	nmod
55	người_dân	N	O	53	pob
56	trên	E	O	51	loc
57	địa_bàn	N	O	56	pob
58	.	CH	O	12	punct
1	Với	E	O	13	mnr
2	số_lượng	N	O	1	pob
3	biên_chế	N	O	2	nmod
4	dao_động	V	O	2	nmod
5	trung_bình	A	O	7	nmod
6	6-7	M	O	7	det
7	nhân_viên	N	O	4	dob
8	cho	E	O	4	iob
9	mỗi	L	O	10	det
10	trạm	N	O	8	pob
11	,	CH	O	13	punct
12	có_thể	R	O	13	adv
13	nói	V	O	0	root
14	đây	P	O	15	sub
15	là	V	O	13	vmod
16	khối_lượng	N	O	15	dob
17	công_việc	N	O	16	nmod
18	không	R	O	19	amod
19	nhỏ	A	O	16	nmod
20	đối_với	E	O	16	nmod
21	các	L	O	22	det
22	trạm	N	O	20	pob
23	y_tế	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	13	punct
1	Do_đó	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	các	L	O	4	det
4	chuyên_gia	N	O	5	sub
5	khẳng_định	V	O	0	root
6	việc	N	O	15	sub
7	tồn_tại	V	O	6	nmod
8	trạm	N	O	7	loc
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	cho	E	O	7	vmod
11	mỗi	L	O	12	det
12	phường	N	O	10	pob
13	,	CH	O	12	punct
14	xã	N	O	12	nmod
15	là	V	O	5	vmod
16	điều	N	O	15	dob
17	bắt_buộc	V	O	16	nmod
18	,	CH	O	5	punct
19	thậm_chí	R	O	20	adv
20	cần	V	O	5	vmod
21	xem_xét	V	O	20	vmod
22	bổ_sung	V	O	21	vmod
23	nhân_lực	N	O	22	dob
24	cho	E	O	22	iob
25	trạm	N	O	24	pob
26	y_tế	N	O	25	nmod
27	theo	V	O	20	vmod
28	quy_mô	N	O	27	dob
29	dân_số	N	O	28	nmod
30	của	E	O	28	nmod
31	mỗi	L	O	32	det
32	phường	N	O	30	pob
33	,	CH	O	32	punct
34	xã	N	O	32	nmod
35	.	CH	O	5	punct
1	Bên	N	O	10	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	việc	N	O	1	nmod
4	khám_chữa	V	O	3	nmod
5	bệnh	N	O	4	dob
6	,	CH	O	10	punct
7	trạm	N	O	10	sub
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	còn	R	O	10	adv
10	phải	V	O	0	root
11	quản_lý	V	O	10	vmod
12	bệnh	N	O	11	dob
13	mạn_tính	N	O	12	nmod
14	không	R	O	15	adv
15	lây_nhiễm	V	O	10	vmod
16	như	C	O	15	coord
17	tăng	V	O	16	conj
18	huyết_áp	N	O	17	dob
19	,	CH	O	18	punct
20	tiểu_đường	N	O	18	nmod
21	;	CH	O	10	punct
22	quản_lý	V	O	10	vmod
23	các	L	O	24	det
24	chương_trình	N	O	22	dob
25	mục_tiêu	N	O	24	nmod
26	quốc_gia	N	O	25	nmod
27	như	C	O	24	nmod
28	:	CH	O	10	punct
1	lao	N	O	0	root
2	,	CH	O	1	punct
3	phong	N	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	HIV	Ny	O	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	tâm_thần	N	O	1	nmod
8	;	CH	O	1	punct
9	chương_trình	N	O	1	nmod
10	tiêm_chủng	A	O	9	nmod
11	;	CH	O	1	punct
12	y_tế_học_đường	N	O	1	nmod
13	;	CH	O	1	punct
14	dinh_dưỡng	N	O	1	nmod
15	cộng_đồng	N	O	14	nmod
16	…	CH	O	1	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	trước	E	O	5	tmp
4	thực_tế	N	O	3	pob
5	khám_chữa	V	O	0	root
6	bệnh	N	O	5	dob
7	hiện_nay	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	Sở	N	B-ORG	12	sub
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	TPHCM	Ny	I-ORG	9	nmod
12	cho	V	O	5	vmod
13	rằng	C	O	18	dep
14	,	CH	O	18	punct
15	các	L	O	16	det
16	trạm	N	O	18	sub
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	phải	V	O	12	vmod
19	có	V	O	18	vmod
20	chức_năng	N	O	19	dob
21	khám	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	18	punct
23	chữa	V	O	18	vmod
24	bệnh	N	O	23	dob
25	nhưng	C	O	18	coord
26	phải	V	O	25	conj
27	đổi_mới	V	O	26	vmod
28	theo	V	O	27	vmod
29	hướng	N	O	28	pob
30	nâng	V	O	29	nmod
31	cao	A	O	30	vmod
32	chất_lượng	N	O	31	amod
33	cho_dù	C	O	26	coord
34	cần	V	O	33	conj
35	có	V	O	34	vmod
36	thời_gian	N	O	35	dob
37	,	CH	O	36	punct
38	nguồn_lực	N	O	36	nmod
39	và	Cc	O	36	coord
40	lộ_trình	N	O	39	conj
41	thực_hiện	V	O	40	nmod
42	,	CH	O	5	punct
43	nhưng	C	O	5	coord
44	dứt_khoát	A	O	46	vmod
45	không	R	O	46	adv
46	làm	V	O	43	conj
47	theo	V	O	46	vmod
48	cách	N	O	47	dob
49	cũ	A	O	48	nmod
50	.	CH	O	5	punct
1	Cách	N	O	0	root
2	cũ	A	O	1	nmod
3	trong	E	O	1	nmod
4	hoạt_động	N	O	3	pob
5	khám	V	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	chữa	V	O	1	nmod
8	bệnh	N	O	7	dob
9	tại	E	O	7	loc
10	các	L	O	11	det
11	trạm	N	O	9	pob
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	làm	V	O	11	nmod
14	mất	V	O	13	vmod
15	niềm	N	O	14	dob
16	tin	V	O	15	nmod
17	và	Cc	O	1	coord
18	khó	A	O	17	conj
19	thu_hút	V	O	18	vmod
20	người_dân	N	O	19	dob
21	đến	V	O	19	vmod
22	khám	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	19	punct
24	chữa	V	O	19	vmod
25	bệnh	N	O	24	dob
26	ban_đầu	N	O	25	nmod
27	.	CH	O	1	punct
1	Lý_do	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	tại	E	O	2	loc
4	trạm	N	O	3	pob
5	không	R	O	6	adv
6	có	V	O	4	nmod
7	bác_sĩ	N	O	6	dob
8	thường_trực	N	O	7	nmod
9	.	CH	O	2	punct
1	Trưởng	N	O	4	sub
2	trạm	N	O	1	nmod
3	thường	R	O	4	adv
4	là	V	O	0	root
5	bác_sĩ	N	O	4	dob
6	nhưng	C	O	4	coord
7	phải	V	O	6	conj
8	tham_gia	V	O	7	vmod
9	nhiều	A	O	10	nmod
10	hoạt_động	N	O	8	dob
11	khác	A	O	10	nmod
12	và	Cc	O	7	coord
13	không	R	O	14	adv
14	đảm_bảo	V	O	12	conj
15	có_mặt	V	O	14	vmod
16	thường_xuyên	A	O	15	vmod
17	tại	E	O	15	loc
18	trạm	N	O	17	pob
19	;	CH	O	4	punct
20	Trạm	N	O	22	sub
21	y_tế	N	O	20	nmod
22	thiếu	A	O	4	dep
23	nhiều	A	O	24	nmod
24	phương_tiện	N	O	22	dob
25	chẩn_đoán	V	O	24	nmod
26	nên	C	O	4	coord
27	phải	V	O	26	conj
28	giới_thiệu	V	O	27	vmod
29	người_bệnh	N	O	28	dob
30	đến	E	O	28	iob
31	bệnh_viện	N	O	30	pob
32	;	CH	O	4	punct
33	thiếu	V	O	4	dep
34	thuốc	N	O	33	dob
35	nên	C	O	4	coord
36	phải	V	O	35	conj
37	giới_thiệu	V	O	36	vmod
38	người_bệnh	N	O	37	dob
39	đến	E	O	37	iob
40	bệnh_viện	N	O	39	pob
41	để	E	O	37	prp
42	lãnh	V	O	41	vmod
43	thuốc	N	O	42	dob
44	;	CH	O	4	punct
45	Ngoài_ra	X	O	4	x
46	,	CH	O	4	punct
47	do	E	O	4	prp
48	thu_nhập	N	O	125	sub
49	thấp	A	O	48	nmod
50	nên	C	O	4	coord
51	khó	A	O	47	dep
52	tuyển	V	O	51	vmod
53	và	Cc	O	4	coord
54	khó	A	O	53	conj
55	giữ_chân	V	O	54	vmod
56	bác_sĩ	N	O	55	dob
57	về	E	O	55	vmod
58	công_tác	N	O	57	pob
59	tại	E	O	58	loc
60	trạm	N	O	59	pob
61	;	CH	O	4	punct
62	bác_sĩ	N	O	63	sub
63	công_tác	V	O	48	nmod
64	khám	V	O	63	vmod
65	,	CH	O	4	punct
66	chữa	V	O	4	vmod
67	bệnh	N	O	66	dob
68	tại	E	O	66	loc
69	trạm	N	O	68	pob
70	cảm_giác	N	O	69	nmod
71	“	CH	O	4	punct
72	đơn_lẻ	A	O	48	nmod
73	một_mình	X	O	77	x
74	”	CH	O	4	punct
75	trong	E	O	83	adv
76	hoạt_động	N	O	75	pob
77	khám	V	O	76	nmod
78	,	CH	O	111	punct
79	chữa	V	O	77	vmod
80	bệnh	N	O	79	dob
81	;	CH	O	4	punct
82	chưa	R	O	83	adv
83	đa_dạng_hoá	V	O	4	dep
84	phương_thức	N	O	83	dob
85	khám_chữa	V	O	84	nmod
86	bệnh	N	O	85	dob
87	,	CH	O	84	punct
88	bác_sĩ	N	O	84	nmod
89	chỉ	R	O	90	adv
90	ngồi	V	O	83	vmod
91	tại	E	O	90	loc
92	phòng_khám	N	O	91	pob
93	“	CH	O	4	punct
94	chờ	V	O	4	vmod
95	”	M	O	96	det
96	bệnh_nhân	N	O	94	dob
97	đến.Những	N	O	96	nmod
98	tín_hiệu	N	O	96	nmod
99	tốt	A	O	96	nmod
100	ban_đầu	N	O	99	amod
101	về	E	O	94	dir
102	thu_hút	V	O	101	vmod
103	người_dân	N	O	102	dob
104	quay	V	O	103	nmod
105	trở_lại	V	O	104	vmod
106	trạm	N	O	104	loc
107	y_tế	N	O	106	nmod
108	thời_gian	N	O	106	nmod
109	gần	A	O	106	nmod
110	đây	P	O	109	amod
111	xuất_phát	V	O	4	dep
112	từ	E	O	111	loc
113	mô_hình	N	O	112	pob
114	đổi_mới	V	O	113	nmod
115	hoạt_động	V	O	111	vmod
116	trạm	N	O	115	loc
117	y_tế	N	O	116	nmod
118	theo	V	O	115	mnr
119	nguyên_lý	N	O	118	pob
120	y_học_gia	N	O	119	nmod
121	đình.Một	N	O	119	nmod
122	số	N	O	119	nmod
123	trạm	N	O	122	nmod
124	y_tế	N	O	123	nmod
125	được	V	O	4	dep
126	chọn	V	O	125	vmod
127	thí_điểm	V	O	126	vmod
128	mô_hình	N	O	127	dob
129	này	P	O	128	det
130	trong	E	O	126	tmp
131	thời_gian	N	O	130	pob
132	qua	V	O	131	nmod
133	đã	R	O	134	adv
134	được	V	O	131	nmod
135	đầu_tư	V	O	134	vmod
136	đồng_bộ	A	O	135	vmod
137	từ	E	O	135	vmod
138	cơ_sở_hạ_tầng	N	O	137	pob
139	,	CH	O	138	punct
140	trang_thiết_bị	N	O	138	nmod
141	,	CH	O	4	punct
142	nhất_là	X	O	143	x
143	nguồn	N	O	138	nmod
144	nhân_lực	N	O	143	nmod
145	bác_sĩ	N	O	143	nmod
146	công_tác	V	O	143	nmod
147	tại	E	O	146	loc
148	trạm	N	O	147	pob
149	y_tế	N	O	148	nmod
150	;	CH	O	4	punct
151	kết_nối	V	O	4	vmod
152	bác_sĩ	N	O	151	dob
153	tham_gia	V	O	152	nmod
154	hoạt_động	V	O	151	vmod
155	khám	V	O	154	vmod
156	,	CH	O	151	punct
157	chữa	V	O	151	vmod
158	bệnh	N	O	157	dob
159	tại	E	O	157	loc
160	trạm	N	O	159	pob
161	y_tế	N	O	160	nmod
162	với	E	O	157	vmod
163	các	L	O	164	det
164	bác_sĩ	N	O	162	pob
165	chuyên_khoa	N	O	164	nmod
166	tại	E	O	164	loc
167	các	L	O	168	det
168	bệnh_viện	N	O	166	pob
169	tuyến	N	O	168	nmod
170	trên	A	O	168	nmod
171	...	CH	O	4	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	những	L	O	4	det
4	điều_kiện	N	O	2	dob
5	cần_thiết	A	O	4	nmod
6	để	E	O	4	prp
7	trạm	N	O	6	loc
8	y_tế	N	O	7	nmod
9	trở_thành	V	O	4	nmod
10	“	M	O	11	det
11	người	N	O	9	dob
12	gác	V	O	11	nmod
13	cổng	N	O	12	dob
14	”	N	O	13	nmod
15	của	E	O	13	nmod
16	ngành	N	O	15	pob
17	y_tế	N	O	16	nmod
18	trong	E	O	11	nmod
19	tương_lai	N	O	18	pob
20	.	CH	O	2	punct
1	Ông	Nc	O	3	sub
2	Thượng	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	3	punct
6	với	E	O	3	vmod
7	những	L	O	8	det
8	mô_hình	N	O	6	pob
9	mới	A	O	8	nmod
10	như	C	O	8	coord
11	mô_hình	N	O	10	conj
12	phòng_khám	N	O	11	nmod
13	đa_khoa	N	O	11	nmod
14	của	E	O	11	nmod
15	bệnh_viện	N	O	14	pob
16	quận	N	O	15	nmod
17	đặt	V	O	8	nmod
18	tại	E	O	17	loc
19	trạm	N	O	18	pob
20	y_tế	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	8	punct
22	mô_hình	N	O	8	nmod
23	đổi_mới	V	O	22	nmod
24	hoạt_động	V	O	22	nmod
25	trạm	N	O	24	vmod
26	y_tế	N	O	25	nmod
27	theo	V	O	25	nmod
28	nguyên_lý	N	O	27	pob
29	y_học	N	O	28	nmod
30	gia_đình	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	30	punct
32	mô_hình	N	O	28	nmod
33	“	CH	O	8	punct
34	chuỗi	N	O	8	nmod
35	phòng_khám	N	O	34	nmod
36	đa_khoa	N	O	34	nmod
37	của	E	O	34	nmod
38	bệnh_viện	N	O	37	pob
39	quận	N	O	38	nmod
40	,	CH	O	39	punct
41	huyện	N	O	39	nmod
42	”	CH	O	3	punct
43	đã	R	O	44	adv
44	cho	V	O	3	vmod
45	thấy	V	O	44	vmod
46	:	CH	O	44	punct
47	Nếu	C	O	48	dep
48	được	V	O	44	vmod
49	đầu_tư	V	O	48	vmod
50	đúng_mức	A	O	49	vmod
51	về	E	O	49	vmod
52	cơ_sở_hạ_tầng	N	O	51	pob
53	,	CH	O	52	punct
54	thuốc	N	O	52	nmod
55	và	Cc	O	52	coord
56	trang_thiết_bị	N	O	55	conj
57	thiết_yếu	A	O	56	nmod
58	,	CH	O	44	punct
59	nhất_là	X	O	60	x
60	nguồn	N	O	44	dob
61	nhân_lực	N	O	60	nmod
62	bác_sĩ	N	O	60	nmod
63	đa_khoa	N	O	60	nmod
64	tổng_quát	V	O	60	nmod
65	và	Cc	O	44	coord
66	tạo	V	O	65	conj
67	sự	N	O	66	dob
68	kết_nối	V	O	67	nmod
69	tốt	A	O	67	nmod
70	với	E	O	67	nmod
71	các	L	O	72	det
72	bệnh_viện	N	O	70	pob
73	trong	E	O	67	tmp
74	công_tác	N	O	73	pob
75	chuyên_môn	N	O	74	nmod
76	thì	C	O	44	coord
77	sẽ	R	O	79	adv
78	không	R	O	79	adv
79	còn	V	O	76	conj
80	hình_ảnh	N	O	79	dob
81	trạm	N	O	80	nmod
82	y_tế	N	O	81	nmod
83	“	CH	O	3	punct
84	vắng	A	O	3	vmod
85	khách	N	O	84	amod
86	”	CH	O	3	punct
87	như	C	O	3	vmod
88	thời_gian	N	O	3	vmod
89	qua	V	O	88	nmod
90	.	CH	O	3	punct
1	Tiếp	V	O	0	root
2	tục	N	O	1	dob
3	đẩy	V	O	1	vmod
4	mạnh	N	O	3	dob
5	phối	N	O	4	nmod
6	hợp	A	O	4	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	kịp_thời	A	O	1	prd
9	tháo_gỡ	V	O	8	vmod
10	vướng_mắc	N	O	9	dob
11	trong	E	O	9	tmp
12	thực_hiện	V	O	11	vmod
13	chính_sách	N	O	12	dob
14	BHYT	Ny	O	13	nmod
15	Ngành	N	O	13	nmod
16	Y	Ny	O	15	nmod
17	tế	N	O	13	nmod
18	và	N	O	13	nmod
19	BHXH	Ny	O	18	nmod
20	Việt	Np	B-ORG	18	nmod
21	Nam	Np	I-ORG	13	nmod
22	cần	V	O	1	vmod
23	tiếp_tục	V	O	22	vmod
24	phối_hợp	V	O	23	vmod
25	đảm_bảo	V	O	24	vmod
26	quyền	N	O	25	dob
27	lợi	N	O	26	nmod
28	của	E	O	26	nmod
29	người_dân	N	O	28	pob
30	tham_gia	V	O	29	nmod
31	BHYT	Ny	O	29	nmod
32	,	CH	O	22	punct
33	đảm_bảo	V	O	22	vmod
34	các	L	O	35	det
35	cơ_sở	N	O	33	dob
36	KCB	Ny	O	35	nmod
37	có	V	O	35	nmod
38	nguồn	N	O	37	dob
39	thu	V	O	38	nmod
40	hợp_lý	A	O	39	vmod
41	,	CH	O	40	punct
42	xứng_đáng	A	O	40	amod
43	và	Cc	O	22	coord
44	đặc_biệt	A	O	45	vmod
45	phải	V	O	43	conj
46	đảm_bảo	V	O	45	vmod
47	minh_bạch	A	O	46	vmod
48	chính_sách	N	O	46	dob
49	,	CH	O	22	punct
50	cân_đối	A	O	22	vmod
51	,	CH	O	22	punct
52	ngăn_chặn	V	O	22	vmod
53	lạm_dụng	V	O	52	vmod
54	,	CH	O	22	punct
55	trục_lợi	V	O	22	vmod
56	quỹ	N	O	55	dob
57	.	CH	O	1	punct
1	Hôm_qua	N	O	12	tmp
2	,	CH	O	12	punct
3	14/5	M	O	1	det
4	tại	E	O	12	loc
5	Hà_Nội	Np	B-LOC	4	pob
6	,	CH	O	12	punct
7	Bộ	N	B-ORG	12	sub
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	BHXH	Ny	B-ORG	7	nmod
11	Việt_Nam	Np	I-ORG	10	nmod
12	tổ_chức	V	O	0	root
13	Hội_nghị	N	O	12	dob
14	Giao_ban	Np	O	13	nmod
15	thực_hiện	V	O	13	nmod
16	chính_sách	N	O	15	dob
17	BHYT	Ny	O	16	nmod
18	quý	N	O	16	nmod
19	I	M	O	18	det
20	/	CH	O	16	punct
21	2019	M	O	16	nmod
22	.	CH	O	12	punct
1	Bộ_trưởng	N	O	13	sub
2	Bộ	N	B-ORG	1	nmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	3	nmod
5	;	CH	O	1	punct
6	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
7	,	CH	O	2	punct
8	Tổng_Giám_đốc	Np	O	13	sub
9	BHXH	Ny	B-ORG	8	nmod
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
11	Nguyễn_Thị_Minh	Np	B-PER	8	nmod
12	đồng	N	O	8	nmod
13	chủ_trì	V	O	0	root
14	hội_nghị	N	O	13	dob
15	.	CH	O	13	punct
1	Tham_gia	V	O	0	root
2	hội_nghị	N	O	1	dob
3	có	V	O	2	nmod
4	Thứ_trưởng	N	O	3	dob
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	5	nmod
8	,	CH	O	2	punct
9	Phó	Z	O	10	nmod
10	Tổng_Giám_đốc	Np	O	2	nmod
11	BHXH	Ny	B-ORG	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
13	Phạm_Lương_Sơn	Np	B-PER	11	nmod
14	;	CH	O	2	punct
15	lãnh_đạo	N	O	2	nmod
16	các	L	O	17	det
17	đơn_vị	N	O	15	dob
18	trực_thuộc	V	O	17	nmod
19	Bộ	N	B-ORG	18	vmod
20	Y_tế	N	I-ORG	19	nmod
21	và	Cc	O	2	coord
22	BHXH	Ny	B-ORG	21	conj
23	Việt_Nam	Np	I-ORG	22	nmod
24	;	CH	O	1	punct
25	đại_diện	N	O	21	conj
26	Bộ	N	B-ORG	25	nmod
27	Tài_Chính	Np	I-ORG	26	nmod
28	,	CH	O	25	punct
29	Bộ	Np	B-ORG	25	nmod
30	LĐ-TB	Ny	I-ORG	29	nmod
31	&	CH	I-ORG	26	punct
32	XH	Ny	I-ORG	26	nmod
33	,	CH	O	26	punct
34	BHXH	Ny	B-ORG	29	nmod
35	Bộ	Np	I-ORG	34	nmod
36	Quốc_phòng	Np	I-ORG	34	nmod
37	,	CH	O	36	punct
38	BHXH	Ny	B-ORG	35	nmod
39	Công_an	N	I-ORG	38	nmod
40	Nhân_dân	N	I-ORG	39	nmod
41	,	CH	O	17	punct
42	BHXH	Ny	B-ORG	39	nmod
43	TP.	Ny	I-ORG	42	nmod
44	Hà_Nội	Np	I-ORG	43	nmod
45	và	Cc	O	38	nmod
46	một_số	L	O	47	det
47	bệnh_viện	N	O	38	nmod
48	tuyến	N	O	47	nmod
49	Trung_ương	Np	O	48	nmod
50	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	10	loc
2	hội_nghị	N	O	1	pob
3	,	CH	O	2	punct
4	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	và	Cc	O	2	coord
7	BHXH	Ny	B-ORG	6	conj
8	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
9	cùng	A	O	10	vmod
10	thảo_luận	V	O	0	root
11	đánh_giá	V	O	10	vmod
12	khái_quát	A	O	11	vmod
13	công_tác	N	O	11	dob
14	quản_lý_nhà_nước	N	O	13	nmod
15	và	Cc	O	13	coord
16	công_tác	N	O	15	conj
17	tổ_chức	V	O	16	nmod
18	thực_hiện	V	O	17	vmod
19	chính_sách	N	O	18	dob
20	BHYT	Ny	O	19	nmod
21	năm	N	O	19	tmp
22	2018	M	O	21	det
23	và	Cc	O	10	coord
24	những	L	O	25	det
25	tháng	N	O	23	conj
26	đầu	N	O	25	nmod
27	năm	N	O	26	nmod
28	2019	M	O	27	det
29	.	CH	O	10	punct
1	Báo_cáo	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	hội_nghị	N	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	ông	Nc	O	1	sub
6	Lê_Văn_Khảm	Np	B-PER	5	nmod
7	-	CH	O	5	punct
8	Vụ	N	O	5	nmod
9	trưởng	N	O	8	nmod
10	Vụ	N	B-ORG	8	nmod
11	BHYT	Ny	I-ORG	10	nmod
12	(	CH	O	5	punct
13	Bộ	N	B-ORG	5	nmod
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	)	CH	O	1	punct
16	cho	V	O	1	vmod
17	biết	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	16	punct
19	trong	E	O	16	vmod
20	quý	N	O	19	pob
21	I	M	O	20	det
22	,	CH	O	60	punct
23	Bộ	N	B-ORG	60	sub
24	Tài_chính	N	I-ORG	23	nmod
25	cùng	A	O	23	nmod
26	với	E	O	25	amod
27	Bộ	N	B-ORG	26	pob
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	và	Cc	O	1	coord
30	BHXH	Ny	B-ORG	27	nmod
31	Việt_Nam	Np	I-ORG	30	nmod
32	đã	R	O	33	adv
33	thống_nhất	V	O	29	conj
34	trình	V	O	33	vmod
35	Chính_phủ	N	O	36	sub
36	ban_hành	V	O	34	vmod
37	Quyết_định	N	O	36	dob
38	22	M	O	37	det
39	/	CH	O	37	punct
40	QĐ-TTg	Ny	O	37	nmod
41	về	E	O	36	vmod
42	dự_toán	N	O	41	pob
43	chi	P	O	42	nmod
44	khám	V	O	42	nmod
45	chữa	N	O	44	dob
46	bệnh	N	O	45	nmod
47	(	CH	O	45	punct
48	KCB	Ny	O	45	nmod
49	)	CH	O	45	punct
50	BHYT	Ny	O	45	nmod
51	năm	N	O	44	tmp
52	2019	M	O	51	det
53	;	CH	O	1	punct
54	đồng_thời	R	O	60	dep
55	,	CH	O	60	punct
56	Bộ	N	B-ORG	60	sub
57	Y_tế	N	I-ORG	56	nmod
58	cũng	R	O	60	adv
59	đã	R	O	60	adv
60	ban_hành	V	O	1	dep
61	Thông_tư	Np	O	60	dob
62	01	M	O	61	det
63	/	CH	O	61	punct
64	TT-BYT	Ny	O	61	nmod
65	quy_định	V	O	60	vmod
66	việc	N	O	65	dob
67	điều_trị	V	O	66	nmod
68	nội_trú	V	O	67	vmod
69	ban_ngày	N	O	66	nmod
70	tại	E	O	66	loc
71	cơ_sở	N	O	70	pob
72	KCB	Ny	O	71	nmod
73	BHYT	Ny	O	72	nmod
74	.	CH	O	1	punct
1	Về	V	O	0	root
2	Đề_án	Np	O	1	loc
3	sửa_đổi	V	O	1	prp
4	Luật	N	O	3	dob
5	BHYT	Ny	O	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Bộ	N	B-ORG	10	sub
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	đang	R	O	10	adv
10	hoàn_thiện	V	O	1	vmod
11	báo_cáo	V	O	10	vmod
12	và	Cc	O	10	coord
13	phối_hợp	V	O	12	conj
14	với	E	O	13	vmod
15	BHXH	Ny	B-ORG	14	pob
16	Việt_Nam	Np	I-ORG	15	nmod
17	tổ_chức	V	O	12	conj
18	Hội_thảo	N	O	17	dob
19	đánh_giá	V	O	18	nmod
20	thực_hiện	V	O	19	vmod
21	luật	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	21	coord
23	khuyến_nghị	N	O	22	conj
24	,	CH	O	17	punct
25	định_hướng	V	O	17	vmod
26	sửa_đổi	V	O	25	vmod
27	Luật	N	O	26	dob
28	BHYT	Ny	O	27	nmod
29	.	CH	O	1	punct
1	Bên	N	O	8	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	8	punct
5	Bộ	N	B-ORG	8	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	cũng	R	O	8	amod
8	kịp_thời	A	O	0	root
9	ban_hành	V	O	8	vmod
10	các	L	O	11	det
11	văn_bản	N	O	9	dob
12	chỉ_đạo	V	O	11	nmod
13	,	CH	O	12	punct
14	hướng_dẫn	V	O	12	vmod
15	,	CH	O	12	punct
16	giải_đáp	V	O	9	vmod
17	các	L	O	18	det
18	vướng_mắc	N	O	16	dob
19	trong	E	O	18	nmod
20	thực_hiện	V	O	19	vmod
21	pháp_luật	N	O	20	dob
22	về	E	O	20	vmod
23	BHYT	Ny	O	22	pob
24	.	CH	O	8	punct
1	Tiếp_tục	V	O	0	root
2	tăng_cường	V	O	1	vmod
3	ứng_dụng	V	O	2	vmod
4	CNTT	Ny	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	kiểm_tra	V	O	3	vmod
7	,	CH	O	6	punct
8	giám_sát	V	O	6	vmod
9	,	CH	O	1	punct
10	tìm	V	O	1	vmod
11	giải_pháp	N	O	10	dob
12	tháo_gỡ	V	O	10	prp
13	khó_khăn	A	O	12	vmod
14	,	CH	O	13	punct
15	bất_cập	A	O	13	amod
16	trong	E	O	13	amod
17	việc	N	O	16	pob
18	áp_dụng	V	O	17	nmod
19	bộ	N	O	18	vmod
20	mã	N	O	19	nmod
21	danh_mục	N	O	19	nmod
22	dùng	V	O	18	vmod
23	chung	A	O	22	vmod
24	,	CH	O	1	punct
25	trích	V	O	1	vmod
26	chuyển	V	O	25	vmod
27	dữ_liệu	N	O	26	dob
28	khi	N	O	26	tmp
29	có	V	O	28	nmod
30	sự	N	O	29	dob
31	thay_đổi	V	O	30	nmod
32	quy_định	V	O	30	nmod
33	về	E	O	30	nmod
34	giá	N	O	33	pob
35	dịch_vụ	N	O	34	nmod
36	KCB	Ny	O	35	nmod
37	theo	V	O	34	nmod
38	Thông_tư	N	O	37	dob
39	39/2018/TT-BYT.	Ny	B-MISC	38	nmod
40	Ngoài	Np	I-MISC	38	nmod
41	ra	V	O	25	adv
42	,	CH	O	1	punct
43	nhiều	A	O	44	nmod
44	văn_bản	N	O	50	sub
45	,	CH	O	1	punct
46	đề_án	N	O	44	nmod
47	khác	A	O	46	nmod
48	cũng	R	O	50	adv
49	đang	R	O	50	adv
50	được	V	O	1	vmod
51	xây_dựng	V	O	50	vmod
52	,	CH	O	50	punct
53	hoàn_thiện	V	O	50	vmod
54	như	C	O	53	vmod
55	:	CH	O	50	punct
56	Thông_tư	N	O	78	sub
57	hướng_dẫn	V	O	56	nmod
58	thực_hiện	V	O	57	vmod
59	Nghị_định	N	O	58	dob
60	146/2018/NĐ-CP;	M	O	59	det
61	Thông_tư	Np	O	59	nmod
62	bổ_sung	V	O	59	nmod
63	,	CH	O	57	punct
64	sửa_đổi	V	O	57	vmod
65	Thông_tư	N	O	64	dob
66	30	M	O	65	det
67	về	E	O	65	nmod
68	danh_mục	N	O	67	pob
69	thuốc	N	O	68	nmod
70	BHYT	Ny	O	68	nmod
71	;	CH	O	1	punct
72	Thông_tư	N	O	78	sub
73	hướng_dẫn	V	O	72	nmod
74	việc	N	O	73	dob
75	thanh_toán	V	O	74	nmod
76	chi_phí	N	O	75	dob
77	KCB	Ny	O	76	nmod
78	theo	V	O	1	vmod
79	định_suất	N	O	78	dob
80	;	CH	O	1	punct
81	Đề_án	N	O	76	nmod
82	sửa_đổi	V	O	81	nmod
83	Luật	N	O	82	dob
84	BHYT	Ny	O	83	nmod
85	;	CH	O	1	punct
86	Thông_tư	N	O	95	sub
87	hướng_dẫn	V	O	86	nmod
88	thẩm_định	V	O	87	vmod
89	điều_kiện	N	O	88	dob
90	ký	V	O	89	nmod
91	hợp_đồng	N	O	90	dob
92	KCB	Ny	O	91	nmod
93	ban_đầu	N	O	92	nmod
94	,	CH	O	95	punct
95	chuyển	V	O	1	vmod
96	thực_hiện	V	O	95	vmod
97	dịch_vụ	N	O	96	dob
98	cận	A	O	97	nmod
99	lâm_sàng	A	O	98	amod
100	và	Cc	O	103	dep
101	một_số	L	O	102	det
102	trường_hợp	N	O	97	nmod
103	thanh_toán	V	O	102	nmod
104	chi_phí	N	O	103	dob
105	KCB	Ny	O	104	nmod
106	…	CH	O	1	punct
1	Ông	Nc	O	14	sub
2	Nguyễn_Tá_Tỉnh	Np	B-PER	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	Trưởng	N	O	1	nmod
5	ban	N	O	4	nmod
6	Thực_hiện	V	O	5	nmod
7	chính_sách	N	O	6	dob
8	BHYT	Ny	O	7	nmod
9	(	CH	O	7	punct
10	BHXH	Ny	B-ORG	7	nmod
11	Việt_Nam	Np	I-ORG	10	nmod
12	)	CH	O	1	punct
13	cũng	R	O	14	adv
14	thông_tin	V	O	0	root
15	thêm	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	14	punct
17	tính	V	O	14	vmod
18	đến	E	O	17	tmp
19	hết	V	O	18	vmod
20	quý	N	O	17	tmp
21	I	M	O	20	det
22	/	CH	O	20	punct
23	2019	M	O	20	det
24	,	CH	O	27	punct
25	cả	P	O	26	nmod
26	nước	N	O	27	sub
27	có	V	O	14	dep
28	trên	A	O	31	nmod
29	83,4	M	O	31	det
30	triệu	M	O	31	det
31	người	N	O	27	dob
32	tham_gia	V	O	31	nmod
33	BHYT	Ny	O	32	dob
34	,	CH	O	27	punct
35	đạt	V	O	27	vmod
36	98%	M	O	37	det
37	kế_hoạch	N	O	35	dob
38	,	CH	O	27	punct
39	trong	E	O	37	nmod
40	đó	P	O	39	pob
41	có	V	O	39	vmod
42	15,7	M	O	44	det
43	triệu	M	O	44	det
44	người	N	O	41	dob
45	tham_gia	V	O	44	nmod
46	theo	E	O	45	vmod
47	diện	N	O	46	pob
48	hộ	N	O	47	nmod
49	gia_đình	N	O	48	nmod
50	,	CH	O	27	punct
51	với	E	O	27	vmod
52	tổng_số	N	O	51	pob
53	thu	V	O	52	nmod
54	đạt	V	O	52	nmod
55	22,2%	M	O	56	det
56	kế_hoạch	N	O	54	dob
57	Chính_phủ	N	O	56	nmod
58	giao	V	O	56	nmod
59	.	CH	O	14	punct
1	Trong	E	O	10	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	đó	P	O	2	det
4	,	CH	O	10	punct
5	tổng_chi	N	O	10	sub
6	KCB	Ny	O	5	nmod
7	BHYT	Ny	O	6	nmod
8	trong	E	O	5	nmod
9	toàn_quốc	N	O	8	pob
10	là	V	O	0	root
11	22.697	M	O	13	det
12	tỉ	M	O	13	det
13	đồng	Nu	O	10	dob
14	,	CH	O	10	punct
15	với	E	O	13	nmod
16	hơn	A	O	19	nmod
17	41,7	M	O	19	det
18	triệu	M	O	19	det
19	lượt	N	O	15	pob
20	người	N	O	19	nmod
21	KCB	Ny	O	20	nmod
22	BHYT	Ny	O	21	nmod
23	.	CH	O	10	punct
1	Cũng	R	O	2	dep
2	trong	E	O	8	tmp
3	năm	N	O	2	pob
4	nay	P	O	3	det
5	,	CH	O	8	punct
6	cả	P	O	7	nmod
7	nước	N	O	8	sub
8	có	V	O	0	root
9	2.429	M	O	10	det
10	cơ_sở	N	O	8	dob
11	KCB	Ny	O	10	nmod
12	được	V	O	10	nmod
13	ký	V	O	12	vmod
14	hợp_đồng	N	O	13	dob
15	KCB	Ny	O	14	nmod
16	BHYT	Ny	O	15	nmod
17	,	CH	O	8	punct
18	tăng	V	O	8	vmod
19	113	M	O	20	det
20	cơ_sở	N	O	18	dob
21	so	V	O	20	nmod
22	với	E	O	21	vmod
23	năm_ngoái	N	O	22	pob
24	;	CH	O	8	punct
25	tỉ_lệ	N	O	32	sub
26	liên_thông	V	O	25	nmod
27	dữ_liệu	N	O	26	dob
28	KCB	Ny	O	27	nmod
29	BHYT	Ny	O	28	nmod
30	trên	E	O	26	loc
31	toàn_quốc	N	O	30	pob
32	đạt	V	O	8	dep
33	97,82%	M	O	32	dob
34	.	CH	O	8	punct
1	Đối_với	C	O	12	dep
2	tình_hình	N	O	12	sub
3	thực_hiện	V	O	2	nmod
4	dự_toán	N	O	3	dob
5	chi	P	O	4	nmod
6	năm	N	O	4	nmod
7	2019	M	O	6	det
8	,	CH	O	12	punct
9	BHXH	Ny	B-ORG	12	sub
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	có	V	O	0	root
13	nhiều	A	O	14	nmod
14	văn_bản	N	O	12	dob
15	chỉ_đạo	V	O	14	nmod
16	BHXH	Ny	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	tỉnh	N	O	16	nmod
19	,	CH	O	18	punct
20	thành_phố	N	O	18	nmod
21	chủ_động	V	O	15	vmod
22	báo_cáo	V	O	21	vmod
23	UBND	Ny	O	22	dob
24	tỉnh	N	O	23	nmod
25	thông_báo	V	O	24	nmod
26	số	N	O	25	dob
27	tạm	A	O	26	nmod
28	giao	V	O	22	vmod
29	kinh_phí	N	O	28	dob
30	KCB	Ny	O	29	nmod
31	BHYT	Ny	O	30	nmod
32	cho	E	O	28	iob
33	từng	P	O	34	nmod
34	cơ_sở	N	O	32	pob
35	KCB	Ny	O	34	nmod
36	ngay	T	O	37	dep
37	từ	E	O	34	tmp
38	tháng	N	O	37	pob
39	1/2019	M	O	38	det
40	,	CH	O	12	punct
41	để	E	O	12	prp
42	các	L	O	43	det
43	cơ_sở	N	O	38	nmod
44	chủ_động	V	O	43	nmod
45	sử_dụng	V	O	44	vmod
46	hiệu_quả	N	O	45	dob
47	.	CH	O	12	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	phối_hợp	V	O	0	root
4	với	E	O	3	vmod
5	Sở	N	B-ORG	4	pob
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	ban_hành	V	O	5	nmod
8	kế_hoạch	N	O	7	dob
9	chỉ_đạo	V	O	8	nmod
10	cơ_sở	N	O	9	dob
11	KCB	Ny	O	10	nmod
12	nâng	V	O	3	vmod
13	cao	A	O	12	vmod
14	hiệu_quả	N	O	12	dob
15	sử_dụng	V	O	14	nmod
16	nguồn	N	O	15	dob
17	kinh_phí	N	O	16	nmod
18	theo	V	O	16	nmod
19	dự_toán	N	O	18	dob
20	đã	R	O	21	adv
21	được	V	O	3	vmod
22	Thủ_tướng	N	O	23	sub
23	giao	V	O	21	vmod
24	…	CH	O	3	punct
1	Tại	E	O	14	loc
2	cuộc	Nc	O	1	pob
3	họp	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	14	punct
5	các	L	O	6	det
6	đơn_vị	N	O	14	sub
7	trực_thuộc	V	O	6	nmod
8	Bộ	N	B-ORG	7	vmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	và	Cc	O	6	coord
11	BHXH	Ny	B-ORG	6	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
13	cũng	R	O	14	adv
14	thảo_luận	V	O	0	root
15	,	CH	O	14	punct
16	nêu	V	O	14	vmod
17	ra	V	O	16	vmod
18	một_số	L	O	19	det
19	khó_khăn	N	O	16	dob
20	,	CH	O	19	punct
21	vướng_mắc	N	O	19	nmod
22	trong	E	O	19	nmod
23	triển_khai	V	O	22	vmod
24	,	CH	O	14	punct
25	thực_hiện	V	O	14	vmod
26	chính_sách	N	O	25	dob
27	BHYT	Ny	O	26	nmod
28	hiện_nay	N	O	26	nmod
29	,	CH	O	14	punct
30	rất	R	O	31	adv
31	cần	V	O	14	vmod
32	sự	Nc	O	31	dob
33	thống_nhất	V	O	32	nmod
34	giải_quyết	V	O	32	nmod
35	,	CH	O	32	punct
36	phối_hợp	V	O	32	nmod
37	giữa	N	O	36	vmod
38	Bộ	N	B-ORG	37	nmod
39	Y_tế	N	I-ORG	38	nmod
40	và	Cc	O	32	nmod
41	BHXH	Ny	B-ORG	32	nmod
42	Việt	Np	I-ORG	41	nmod
43	Nam.Đảm	Np	I-ORG	32	nmod
44	bảo	V	O	31	vmod
45	quyền	V	O	44	vmod
46	lợi	N	O	45	dob
47	của	E	O	46	nmod
48	người_dân	N	O	47	pob
49	tham_gia	V	O	48	nmod
50	BHYT	Ny	O	48	nmod
51	,	CH	O	44	punct
52	đảm_bảo	V	O	44	vmod
53	các	L	O	54	det
54	cơ_sở	N	O	52	dob
55	KCB	Ny	O	54	nmod
56	có	V	O	54	nmod
57	nguồn	N	O	56	dob
58	thu	V	O	57	nmod
59	hợp_lý	A	O	58	vmod
60	,	CH	O	54	punct
61	xứng_đáng	A	O	54	nmod
62	,	CH	O	44	punct
63	ngăn_chặn	V	O	44	vmod
64	lạm_dụng	V	O	63	vmod
65	,	CH	O	44	punct
66	trục_lợi	V	O	44	vmod
67	quỹ	N	O	66	dob
68	.	CH	O	14	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	hội_nghị	N	O	2	pob
4	giao_ban	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Phó	Z	O	7	nmod
7	Tổng_Giám_đốc	Np	O	1	sub
8	BHXH	Ny	B-ORG	7	nmod
9	Việt_Nam	Np	I-ORG	8	nmod
10	Phạm_Lương_Sơn	Np	B-PER	7	nmod
11	nhấn_mạnh	V	O	1	vmod
12	,	CH	O	11	punct
13	là	V	O	11	vmod
14	cơ_quan	N	O	19	sub
15	được	V	O	14	nmod
16	giao	V	O	15	vmod
17	tổ_chức	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	11	punct
19	thực_hiện	V	O	11	vmod
20	chính_sách	N	O	19	dob
21	BHYT	Ny	O	20	nmod
22	;	CH	O	1	punct
23	qua	E	O	1	mnr
24	thực_tế	N	O	23	pob
25	,	CH	O	1	punct
26	BHXH	Ny	B-ORG	29	sub
27	Việt_Nam	Np	I-ORG	26	nmod
28	đã	R	O	29	adv
29	phát_hiện	V	O	1	vmod
30	một_số	L	O	31	det
31	tồn_tại	N	O	29	dob
32	,	CH	O	31	punct
33	vướng_mắc	N	O	31	nmod
34	và	Cc	O	29	coord
35	luôn	R	O	36	amod
36	kịp_thời	A	O	34	conj
37	kiến_nghị	V	O	36	vmod
38	Bộ	N	B-ORG	37	dob
39	Y_tế	N	I-ORG	38	nmod
40	và	Cc	O	38	coord
41	các	L	O	42	det
42	đơn_vị	N	O	40	conj
43	liên_quan	V	O	42	nmod
44	để	E	O	37	prp
45	tìm	V	O	44	vmod
46	cách	N	O	45	dob
47	khắc_phục	V	O	46	nmod
48	,	CH	O	37	punct
49	tháo_gỡ	V	O	37	vmod
50	.	CH	O	1	punct
1	Đặc_biệt	A	O	3	adv
2	,	CH	O	3	punct
3	theo	V	O	0	root
4	Phó	N	O	3	dob
5	Tổng_Giám_đốc	Np	O	4	nmod
6	Phạm_Lương_Sơn	Np	B-PER	4	nmod
7	,	CH	O	3	punct
8	các	L	O	9	det
9	đơn_vị	N	O	4	nmod
10	của	E	O	9	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	pob
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	và	Cc	O	3	coord
14	BHXH	Ny	B-ORG	16	sub
15	Việt_Nam	Np	I-ORG	14	nmod
16	cần	V	O	13	conj
17	thống_nhất	V	O	16	vmod
18	triển_khai	V	O	17	vmod
19	mô_hình	N	O	18	dob
20	giám_định	V	O	19	nmod
21	BHYT	Ny	O	19	nmod
22	theo	V	O	17	mnr
23	tỉ_lệ	N	O	22	pob
24	,	CH	O	16	punct
25	theo	V	O	16	vmod
26	chuyên_đề	N	O	25	dob
27	để	E	O	25	prp
28	vừa	R	O	29	adv
29	phù_hợp	V	O	27	vmod
30	thực_tiễn	N	O	29	dob
31	,	CH	O	16	punct
32	vừa	R	O	33	adv
33	nhằm	V	O	16	vmod
34	hạn_chế	V	O	33	vmod
35	trục_lợi	V	O	34	vmod
36	quỹ	N	O	35	dob
37	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	6	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	6	punct
5	cùng	A	O	6	vmod
6	đồng_hành	V	O	0	root
7	và	Cc	O	6	coord
8	phối_hợp	V	O	7	conj
9	chặt_chẽ	A	O	8	vmod
10	trong	E	O	6	vmod
11	việc	N	O	10	pob
12	thẩm_định	V	O	11	nmod
13	nguyên_nhân	N	O	12	vmod
14	vượt	V	O	13	nmod
15	trần	N	O	14	dob
16	,	CH	O	12	punct
17	vượt	V	O	12	vmod
18	quỹ	N	O	17	dob
19	KCB	Ny	O	18	nmod
20	BHYT	Ny	O	19	nmod
21	.	CH	O	6	punct
1	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	2	sub
2	có	V	O	0	root
3	trung_tâm	N	O	2	dob
4	tiêm_chủng	V	O	3	nmod
5	trẻ_em	N	O	4	vmod
6	hiện_đại	A	O	5	nmod
7	nhất	A	O	6	amod
8	miền	N	B-LOC	3	nmod
9	Trung_Sáng	Np	I-LOC	8	nmod
10	nay	P	O	8	tmp
11	(	CH	O	3	punct
12	15-5	M	O	3	nmod
13	)	CH	O	3	punct
14	,	CH	O	2	punct
15	tại	E	O	2	loc
16	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	15	pob
17	,	CH	O	2	punct
18	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
19	Y_tế	N	I-ORG	18	nmod
20	phối_hợp	V	O	18	nmod
21	Trung_tâm	N	B-ORG	20	vmod
22	Tiêm_chủng	Np	I-ORG	21	nmod
23	vaccine	N	I-ORG	21	nmod
24	Việt_Nam	Np	I-ORG	23	nmod
25	(	CH	O	21	punct
26	VNVC	Ny	B-ORG	21	nmod
27	)	CH	O	20	punct
28	đưa	V	O	20	vmod
29	vào	R	O	28	adv
30	hoạt_động	V	O	28	prp
31	Trung_tâm	N	B-ORG	30	vmod
32	VNVC	Ny	I-ORG	31	nmod
33	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	32	nmod
34	.	CH	O	2	punct
1	Trung_VNVC	N	O	3	sub
2	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	1	nmod
3	toạ_lạc	V	O	0	root
4	tại	E	O	3	loc
5	khuôn_viên	N	O	4	pob
6	Công_viên	N	B-LOC	5	nmod
7	Bắc_Tượng	Np	I-LOC	5	nmod
8	đài	N	O	5	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	phường	N	B-LOC	5	nmod
11	Hoà_Cường_Bắc	Np	I-LOC	10	nmod
12	,	CH	O	5	punct
13	quận	N	B-LOC	5	nmod
14	Hải_Châu	Np	I-LOC	13	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	với	E	O	3	vmod
17	tổng	N	O	18	nmod
18	diện_tích	N	O	16	pob
19	5.000	M	O	20	det
20	m2	Nu	O	18	nmod
21	,	CH	O	3	punct
22	gồm	V	O	3	vmod
23	90	M	O	24	det
24	phòng_khám	N	O	22	dob
25	và	Cc	O	22	coord
26	tiêm	V	O	25	conj
27	,	CH	O	3	punct
28	phục_vụ	V	O	3	vmod
29	3.000	M	O	32	det
30	–	CH	O	3	punct
31	4.000	M	O	32	det
32	lượt	N	O	28	dob
33	tiêm_chủng	N	O	32	nmod
34	mỗi	M	O	35	det
35	ngày	N	O	32	tmp
36	.	CH	O	3	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	người	N	O	3	sub
3	đến	V	O	0	root
4	tiêm_chủng	V	O	3	vmod
5	tại	E	O	4	loc
6	Trung_tâm	N	B-ORG	5	pob
7	VNVC	Ny	I-ORG	6	nmod
8	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	6	nmod
9	đều	R	O	10	adv
10	được	V	O	7	adv
11	tạo	V	O	10	vmod
12	mã_số	N	O	11	dob
13	định_danh	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	11	punct
15	giúp	V	O	11	vmod
16	rút	V	O	15	iob
17	ngắn	A	O	16	vmod
18	thời_gian	N	O	16	tmp
19	đăng_ký	V	O	18	nmod
20	tiêm	V	O	19	vmod
21	,	CH	O	10	punct
22	được	V	O	10	vmod
23	nhắc	V	O	22	vmod
24	lịch	N	O	23	dob
25	tiêm	V	O	24	nmod
26	tự_động	A	O	25	vmod
27	,	CH	O	10	punct
28	dễ_dàng	A	O	29	vmod
29	tra_cứu	V	O	10	vmod
30	lịch_sử	N	O	29	dob
31	tiêm_chủng	A	O	30	nmod
32	.	CH	O	10	punct
1	Ngoài	E	O	10	loc
2	khu_vực	N	O	1	pob
3	khám	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	2	punct
5	tiêm_chủng	N	O	2	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	Trung_tâm	N	B-ORG	2	nmod
8	VNVC	Ny	I-ORG	7	nmod
9	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	7	nmod
10	có	V	O	0	root
11	khu	N	O	10	dob
12	vui_chơi	V	O	11	nmod
13	dành	V	O	10	vmod
14	cho	E	O	13	iob
15	trẻ_em	N	O	14	pob
16	,	CH	O	10	punct
17	phòng	N	O	15	nmod
18	chờ	V	O	17	nmod
19	sau	E	O	18	tmp
20	tiêm	N	O	19	pob
21	,	CH	O	10	punct
22	phòng	N	O	20	nmod
23	pha	V	O	22	nmod
24	sữa	N	O	23	dob
25	,	CH	O	10	punct
26	phòng	N	O	29	sub
27	cho	E	O	10	dep
28	bé	N	O	27	dob
29	bú	V	O	28	nmod
30	,	CH	O	10	punct
31	phòng	N	O	29	dob
32	thay	V	O	31	nmod
33	tã	N	O	32	dob
34	cho	E	O	32	iob
35	bé	N	O	34	pob
36	.	CH	O	10	punct
1	Nhiều	A	O	2	nmod
2	tiện_ích	N	O	0	root
3	cao_cấp	A	O	2	nmod
4	như	C	O	2	coord
5	wifi	N	O	4	conj
6	,	CH	O	2	punct
7	nước	N	O	8	sub
8	uống	V	O	2	nmod
9	sạch	A	O	8	vmod
10	,	CH	O	2	punct
11	bãi	N	O	2	nmod
12	đỗ	V	O	11	nmod
13	xe	N	O	11	nmod
14	miễn_phí	V	O	11	nmod
15	…	CH	O	2	punct
1	Không_chỉ	C	O	2	dep
2	có	V	O	0	root
3	hệ_thống	N	O	2	dob
4	bảo_quản	V	O	3	nmod
5	vaccine	N	O	4	vmod
6	hiện_đại	A	O	5	nmod
7	(	CH	O	3	punct
8	kho	N	O	3	nmod
9	lạnh	A	O	8	nmod
10	trung_tâm	N	O	8	nmod
11	,	CH	O	3	punct
12	tủ	N	O	3	nmod
13	bảo_quản	V	O	12	nmod
14	vaccine	N	O	13	dob
15	tại	E	O	2	loc
16	mỗi	L	O	17	det
17	phòng	N	O	15	pob
18	tiêm	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	2	punct
20	xe	N	O	32	sub
21	lạnh	A	O	20	nmod
22	với	E	O	2	vmod
23	các	L	O	24	det
24	thiết_bị	N	O	22	pob
25	chuyên_dụng	A	O	24	nmod
26	giúp	V	O	24	nmod
27	vận_chuyển	V	O	26	vmod
28	và	Cc	O	26	coord
29	bảo_quản	V	O	28	conj
30	vaccine	N	O	29	vmod
31	luôn	R	O	32	adv
32	được	V	O	2	vmod
33	lưu_giữ	V	O	32	vmod
34	ở	E	O	33	loc
35	nhiệt_độ	N	O	34	pob
36	2	M	O	35	det
37	-	CH	O	35	punct
38	80	M	O	35	det
39	C	Ny	O	35	nmod
40	)	CH	O	35	punct
41	,	CH	O	2	punct
42	Trung_tâm	N	B-ORG	45	sub
43	VNCV	Ny	I-ORG	42	nmod
44	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	42	nmod
45	cung_cấp	V	O	2	dep
46	đầy_đủ	A	O	47	nmod
47	vaccine	N	O	45	dob
48	,	CH	O	45	punct
49	kể	V	O	45	vmod
50	các	L	O	51	det
51	loại	N	O	49	dob
52	vaccine	N	O	51	nmod
53	khan_hiếm	V	O	51	nmod
54	như	C	O	51	nmod
55	:	CH	O	51	punct
56	5	M	O	51	nmod
57	trong	E	O	56	dep
58	1	M	O	59	det
59	Pentaxim	Np	O	51	nmod
60	,	CH	O	51	punct
61	6	M	O	51	nmod
62	trong	E	O	51	loc
63	1	M	O	64	det
64	Infanrix_Hexa	Np	O	62	pob
65	,	CH	O	64	punct
66	Hexaxim	Np	B-PER	64	nmod
67	,	CH	O	64	punct
68	ngừa	V	O	64	nmod
69	viêm	N	O	68	dob
70	gan	N	O	69	nmod
71	A	Np	O	70	nmod
72	,	CH	O	70	punct
73	cúm	N	O	70	nmod
74	,	CH	O	70	punct
75	sởi	N	O	69	nmod
76	…	CH	O	2	punct
77	và	Cc	O	2	coord
78	các	L	O	79	det
79	loại	N	O	75	nmod
80	vaccine	N	O	79	nmod
81	thế_hệ	N	O	79	nmod
82	mới	A	O	81	nmod
83	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	ngoài	E	O	1	dep
6	phục_vụ	V	O	5	vmod
7	người_dân	N	O	6	vmod
8	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	Trung_tâm	N	B-ORG	14	sub
11	VNVC	Ny	I-ORG	10	nmod
12	Đà_Nẵng	Np	I-ORG	10	nmod
13	góp_phần	V	O	1	vmod
14	đáp_ứng	V	O	13	vmod
15	nhu_cầu	N	O	14	dob
16	tiêm_chủng	A	O	15	nmod
17	của	E	O	15	nmod
18	người_dân	N	O	17	pob
19	tại	E	O	15	loc
20	thành_phố	N	O	19	pob
21	và	Cc	O	15	coord
22	các	L	O	23	det
23	tỉnh	N	O	21	conj
24	lân_cận	A	O	23	nmod
25	như	C	O	23	nmod
26	Thừa_Thiên-Huế	Np	B-LOC	23	nmod
27	,	CH	O	26	punct
28	Quảng_Nam	Np	B-LOC	26	nmod
29	,	CH	O	26	punct
30	Quảng_Ngãi	Np	B-LOC	26	nmod
31	…	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Bộ	N	B-ORG	1	vmod
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Chương_trình	N	O	1	sub
6	Tiêm_chủng	Np	O	5	nmod
7	mở_rộng	V	O	1	vmod
8	Quốc_gia	Np	O	7	dob
9	(	CH	O	8	punct
10	TCMR	Ny	O	8	nmod
11	)	CH	O	1	punct
12	được	V	O	1	vmod
13	thực_hiện	V	O	12	vmod
14	tốt	A	O	13	vmod
15	trong	E	O	20	tmp
16	nhiều	A	O	17	nmod
17	năm	N	O	15	pob
18	qua	V	O	17	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	giúp	V	O	12	vmod
21	hàng	R	O	23	nmod
22	triệu	M	O	23	det
23	trẻ_em	N	O	20	dob
24	được	V	O	23	nmod
25	tiêm	V	O	24	vmod
26	vaccine	N	O	25	dob
27	phòng	N	O	26	nmod
28	các	L	O	29	det
29	loại	Nc	O	25	dob
30	bệnh	N	O	29	nmod
31	nguy_hiểm	A	O	29	nmod
32	.	CH	O	1	punct
1	Tuy_vậy	C	O	11	dep
2	,	CH	O	11	punct
3	hiện_nay	N	O	11	tmp
4	trên	E	O	3	loc
5	thế_giới	N	O	4	pob
6	cũng	R	O	8	dep
7	như	C	O	4	coord
8	ở	E	O	11	loc
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	pob
10	đã	R	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	gần	A	O	14	nmod
13	30	M	O	14	det
14	loại	N	O	11	dob
15	vaccine	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	11	punct
17	trong	E	O	23	tmp
18	khi	N	O	17	pob
19	đó	P	O	18	det
20	,	CH	O	23	punct
21	TCMR	Ny	B-ORG	23	sub
22	chỉ	R	O	23	adv
23	thực_hiện	V	O	11	dep
24	với	E	O	23	vmod
25	10	M	O	26	det
26	loại	N	O	24	pob
27	vaccine	N	O	26	nmod
28	cơ_bản	A	O	26	nmod
29	nhất	A	O	28	amod
30	phòng	N	O	28	amod
31	10	M	O	32	det
32	bệnh	N	O	30	nmod
33	nguy_hiểm	A	O	32	nmod
34	nhất	R	O	33	amod
35	,	CH	O	11	punct
36	đó	P	O	37	sub
37	là	V	O	11	dep
38	:	CH	O	11	punct
1	Lao	Np	O	9	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	sởi	N	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	bạch_hầu	N	O	1	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	ho_gà	N	O	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	uốn_ván	V	O	0	root
10	,	CH	O	9	punct
11	bại_liệt	A	O	9	vmod
12	,	CH	O	9	punct
13	viêm	N	O	9	prd
14	gan	N	O	13	nmod
15	B	Ny	O	14	nmod
16	,	CH	O	9	punct
17	viêm	N	O	13	nmod
18	não	N	O	17	nmod
19	Nhật_Bản	Np	B-LOC	18	nmod
20	,	CH	O	9	punct
21	các	L	O	22	det
22	bệnh	N	O	17	nmod
23	do	E	O	9	prp
24	Hib	Np	O	23	pob
25	,	CH	O	24	punct
26	Rubella	Np	O	24	nmod
27	.	CH	O	9	punct
1	Do_đó	C	O	12	dep
2	,	CH	O	12	punct
3	để	E	O	12	prp
4	phòng_bệnh	V	O	3	vmod
5	hiệu_quả	N	O	4	dob
6	và	Cc	O	1	coord
7	đầy_đủ	A	O	6	conj
8	,	CH	O	12	punct
9	mỗi	M	O	10	det
10	em	N	O	12	sub
11	bé	N	O	10	nmod
12	cần	V	O	0	root
13	được	V	O	12	vmod
14	tiêm	V	O	13	vmod
15	thêm	V	O	14	vmod
16	rất	R	O	18	nmod
17	nhiều	A	O	18	nmod
18	loại	N	O	14	dob
19	vaccine	N	O	18	nmod
20	ngoài	E	O	18	nmod
21	danh_mục	N	O	20	pob
22	TCMR	Ny	O	21	nmod
23	.	CH	O	12	punct
1	Giảm	V	O	0	root
2	phí	N	O	1	dob
3	thẩm_định	V	O	1	vmod
4	thay_đổi	V	O	3	vmod
5	phạm_vi	N	O	4	dob
6	hoạt_động	V	O	5	nmod
7	của	E	O	5	nmod
8	cơ_sở	N	O	7	pob
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	Bộ	Np	B-ORG	9	nmod
11	Tài_chính	Np	I-ORG	10	nmod
12	đang	R	O	13	adv
13	dự_thảo	V	O	1	vmod
14	Thông_tư	Np	O	13	dob
15	sửa_đổi	V	O	14	nmod
16	,	CH	O	1	punct
17	bổ_sung	V	O	1	vmod
18	một_số	L	O	19	det
19	điều	N	O	17	dob
20	của	E	O	19	nmod
21	Thông_tư	Np	O	20	pob
22	số	N	O	19	nmod
23	278/2016/TT-BTC	M	O	22	det
24	của	E	O	19	nmod
25	Bộ_trưởng	N	O	24	pob
26	Bộ	N	B-ORG	25	nmod
27	Tài_chính	Np	I-ORG	26	nmod
28	quy_định	V	O	1	vmod
29	mức	N	O	28	dob
30	thu	V	O	29	nmod
31	,	CH	O	1	punct
32	chế_độ	N	O	1	sub
33	thu	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	33	punct
35	nộp	V	O	33	vmod
36	,	CH	O	33	punct
37	quản_lý	V	O	1	vmod
38	và	Cc	O	37	coord
39	sử_dụng	V	O	38	conj
40	phí	N	O	39	dob
41	trong	E	O	37	vmod
42	lĩnh_vực	N	O	41	pob
43	y_tế	N	O	42	nmod
44	.	CH	O	1	punct
1	Theo	V	O	5	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	phí	N	O	5	sub
5	thẩm_định	V	O	0	root
6	đối_với	E	O	5	vmod
7	một_số	L	O	8	det
8	cơ_sở	N	O	6	pob
9	khám	V	O	8	nmod
10	bệnh	N	O	9	dob
11	,	CH	O	5	punct
12	chữa	V	O	5	vmod
13	bệnh	N	O	12	dob
14	khi	N	O	12	tmp
15	thay_đổi	V	O	14	nmod
16	phạm_vi	N	O	15	vmod
17	hoạt_động	V	O	16	nmod
18	chuyên_môn	N	O	17	vmod
19	,	CH	O	5	punct
20	bổ_sung	V	O	5	vmod
21	danh_mục	N	O	20	dob
22	chuyên_môn	N	O	21	nmod
23	kỹ_thuật	N	O	22	nmod
24	dự_kiến	V	O	22	nmod
25	giảm	V	O	24	vmod
26	từ	E	O	24	tmp
27	4,3	M	O	29	det
28	triệu	M	O	29	det
29	đồng	Nu	O	26	pob
30	xuống	V	O	26	pmod
31	3,1	M	O	33	det
32	triệu	M	O	33	det
33	đồng	Nu	O	30	pob
34	.	CH	O	5	punct
1	Các	L	O	2	det
2	cơ_sở	N	O	3	sub
3	được	V	O	0	root
4	giảm	V	O	3	vmod
5	phí	N	O	4	dob
6	gồm	V	O	2	nmod
7	:	CH	O	6	punct
8	Phòng	N	O	11	sub
9	chẩn_trị	V	O	8	nmod
10	y_học	N	O	8	nmod
11	cổ_truyền	A	O	6	vmod
12	;	CH	O	3	punct
13	trạm	N	O	8	nmod
14	y_tế	N	O	13	nmod
15	cấp	N	O	13	nmod
16	xã	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	16	punct
18	trạm_xá	N	O	16	nmod
19	và	Cc	O	3	coord
20	tương_đương	A	O	19	conj
21	.	CH	O	3	punct
1	Hưởng_ứng	V	O	0	root
2	Ngày	N	O	1	dob
3	Phòng	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	chống	V	O	1	vmod
6	tăng	V	O	5	vmod
7	huyết_áp	N	O	6	dob
8	Thế_giới	N	O	7	nmod
9	17/5	M	O	7	det
10	:	CH	O	7	punct
11	Đừng	V	O	1	vmod
12	để	E	O	11	prp
13	tăng	V	O	12	vmod
14	huyết_áp	N	O	13	dob
15	giết	V	O	14	nmod
16	chết	V	O	15	vmod
17	bạn	N	O	16	vmod
18	!	CH	O	1	punct
1	Tăng	V	O	0	root
2	huyết_áp	N	O	1	dob
3	là	V	O	1	vmod
4	một	M	O	5	det
5	bệnh_lý	N	O	3	dob
6	nguy_hiểm	A	O	5	nmod
7	.	CH	O	1	punct
1	Tình_trạng	N	O	4	sub
2	tăng	V	O	1	nmod
3	huyết_áp	N	O	2	dob
4	là	V	O	0	root
5	phổ_biến	V	O	4	vmod
6	và	Cc	O	4	coord
7	ngày_càng	X	O	8	x
8	gia_tăng	V	O	6	conj
9	trên	E	O	8	loc
10	thế_giới	N	O	9	pob
11	và	Cc	O	4	coord
12	ở	E	O	11	conj
13	Việt_Nam	Np	B-LOC	12	pob
14	.	CH	O	4	punct
1	Bất_kỳ	R	O	2	nmod
2	ai	P	O	4	sub
3	cũng	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	nguy_cơ	N	O	4	dob
6	bị	V	O	5	nmod
7	tăng	V	O	6	vmod
8	huyết_áp	N	O	7	dob
9	,	CH	O	4	punct
10	kể_cả	X	O	11	x
11	trẻ_em	N	O	8	nmod
12	và	Cc	O	11	coord
13	người	N	O	12	conj
14	trẻ	A	O	13	nmod
15	tuổi	N	O	14	amod
16	.	CH	O	4	punct
1	Tăng	V	O	0	root
2	huyết_áp	N	O	1	dob
3	được	V	O	1	vmod
4	coi	V	O	3	vmod
5	là	C	O	4	vmod
6	yếu_tố	N	O	4	dob
7	nguy_cơ	N	O	6	nmod
8	chính	A	O	6	nmod
9	đối_với	E	O	6	nmod
10	bệnh	N	O	9	pob
11	tim_mạch	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	đặc_biệt	A	O	1	dep
14	là	T	O	13	amod
15	nhồi	V	O	13	amod
16	máu	N	O	15	dob
17	cơ	N	O	16	nmod
18	tim	N	O	16	nmod
19	và	Cc	O	16	coord
20	đột_quỵ	N	O	19	conj
21	.	CH	O	1	punct
1	Mức	N	O	7	sub
2	huyết_áp	N	O	1	nmod
3	tâm	N	O	7	sub
4	thu	V	O	3	nmod
5	từ	E	O	1	loc
6	115mgHg	Np	O	5	pob
7	trở	V	O	0	root
8	lên	R	O	7	adv
9	được	R	O	7	adv
10	ước_tính	V	O	7	vmod
11	là	V	O	10	vmod
12	góp_phần	V	O	11	vmod
13	vào	E	O	12	vmod
14	49%	M	O	19	det
15	của	E	O	13	pmod
16	tổng_số	N	O	15	pob
17	trường_hợp	N	O	16	nmod
18	bệnh	N	O	17	nmod
19	mạch	N	O	18	nmod
20	vành	N	O	18	nmod
21	tim	N	O	20	nmod
22	và	Cc	O	16	nmod
23	62%	M	O	24	det
24	tổng_số	N	O	16	nmod
25	đột_quỵ	N	O	24	nmod
26	.	CH	O	7	punct
1	Huyết_áp	N	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	một	M	O	4	det
4	chỉ_số	N	O	2	dob
5	cho	V	O	4	nmod
6	biết	V	O	5	vmod
7	áp_lực	N	O	6	dob
8	bơm	V	O	7	nmod
9	máu	N	O	8	dob
10	trong	E	O	8	loc
11	cơ_thể	N	O	10	pob
12	.	CH	O	2	punct
1	Số_đo	N	O	3	sub
2	huyết_áp	N	O	1	nmod
3	được	V	O	0	root
4	biểu_diễn	V	O	3	vmod
5	bằng	E	O	4	mnr
6	đơn_vị	N	O	5	pob
7	mmHg	Np	O	6	nmod
8	(	CH	O	3	punct
9	hay	C	O	3	coord
10	cmHg	Np	O	9	conj
11	)	CH	O	3	punct
12	bao_gồm	V	O	3	vmod
13	2	M	O	14	det
14	thành_phần	N	O	12	dob
15	:	CH	O	14	punct
16	Trị_số	N	O	14	nmod
17	huyết_áp	N	O	16	nmod
18	tâm	N	O	16	nmod
19	thu	V	O	16	nmod
20	(	CH	O	14	punct
21	số	N	O	14	nmod
22	ở	E	O	21	loc
23	trên	N	O	22	pob
24	)	CH	O	14	punct
25	nói	V	O	3	vmod
26	lên	R	O	25	adv
27	khả_năng	N	O	25	dob
28	bơm	V	O	27	nmod
29	máu	N	O	28	dob
30	của	E	O	29	nmod
31	tim	N	O	30	pob
32	,	CH	O	3	punct
33	trị_số	N	O	36	sub
34	huyết_áp	N	O	33	nmod
35	tâm	N	O	34	nmod
36	trương	V	O	3	dep
37	(	CH	O	3	punct
38	số	N	O	42	sub
39	ở	E	O	38	loc
40	dưới	N	O	39	pob
41	)	CH	O	3	punct
42	nói	V	O	3	vmod
43	lên	R	O	42	adv
44	trương_lực	N	O	42	dob
45	của	E	O	44	nmod
46	động_mạch	N	O	45	pob
47	để	E	O	42	prp
48	duy_trì	V	O	47	vmod
49	dòng	N	O	48	dob
50	máu	N	O	49	nmod
51	chảy	V	O	49	nmod
52	trong	E	O	51	loc
53	hệ_thống	N	O	52	pob
54	mạch_máu	N	O	53	nmod
55	.	CH	O	3	punct
1	Chẩn_đoán	V	O	0	root
2	tăng	V	O	1	vmod
3	huyết_áp	N	O	2	dob
4	khi	N	O	2	tmp
5	đo	V	O	4	nmod
6	huyết_áp	N	O	5	vmod
7	tâm	N	O	6	nmod
8	thu	V	O	5	vmod
9	≥	N	O	8	vmod
10	140mmHg	M	O	9	det
11	và	Cc	O	1	coord
12	/	CH	O	1	punct
13	hoặc	Cc	O	1	coord
14	huyết_áp	N	O	16	sub
15	tâm	N	O	14	nmod
16	trương	V	O	13	conj
17	≥	N	O	16	dob
18	90	M	O	17	det
19	mmHg	Np	O	17	nmod
20	.	CH	O	1	punct
1	Tăng	V	O	0	root
2	huyết_áp	N	O	1	dob
3	còn	R	O	4	adv
4	được	V	O	1	vmod
5	gọi	V	O	4	vmod
6	là	C	O	5	vmod
7	“	M	O	8	det
8	kẻ	N	O	5	dob
9	giết	V	O	8	nmod
10	người	N	O	9	vmod
11	”	V	O	10	nmod
12	thầm_lặng	A	O	8	nmod
13	vì	E	O	5	prp
14	chúng	P	O	17	sub
15	thường	R	O	17	adv
16	không	R	O	17	adv
17	có	V	O	13	dep
18	những	L	O	19	det
19	biểu_hiện	N	O	17	dob
20	hay	C	O	19	coord
21	triệu_chứng	N	O	20	conj
22	cảnh_báo	V	O	21	nmod
23	trước	N	O	22	vmod
24	và	Cc	O	17	coord
25	thậm_chí	R	O	26	adv
26	có	V	O	24	conj
27	người	N	O	26	dob
28	còn	R	O	30	adv
29	không	R	O	30	adv
30	biết	V	O	13	dep
31	mình	P	O	32	sub
32	bị	V	O	30	vmod
33	bệnh	N	O	32	dob
34	.	CH	O	1	punct
1	PGS.TS.	Ny	O	13	sub
2	Phạm_Mạnh_Hùng	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Viện	N	O	1	nmod
5	trưởng	N	O	4	nmod
6	Viện	N	B-ORG	4	nmod
7	Tim_mạch	N	I-ORG	6	nmod
8	Quốc_gia	Np	I-ORG	7	nmod
9	(	CH	O	1	punct
10	Bệnh_viện	N	B-ORG	1	nmod
11	Bạch_Mai	Np	I-ORG	10	nmod
12	)	CH	O	1	punct
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	:	CH	O	13	punct
16	Tăng	V	O	13	vmod
17	huyết_áp	N	O	16	dob
18	được	V	O	16	adv
19	coi	V	O	18	vmod
20	là	C	O	19	vmod
21	yếu_tố	N	O	19	dob
22	nguy_cơ	N	O	21	nmod
23	chính	A	O	21	nmod
24	đối_với	E	O	21	nmod
25	bệnh	N	O	24	pob
26	tim_mạch	N	O	25	nmod
27	,	CH	O	13	punct
28	đặc_biệt	A	O	13	vmod
29	là	T	O	28	amod
30	nhồi	V	O	28	amod
31	máu	N	O	30	dob
32	cơ	N	O	31	nmod
33	tim	N	O	31	nmod
34	và	Cc	O	31	coord
35	đột_quỵ	N	O	34	conj
36	.	CH	O	13	punct
1	Mức	N	O	7	sub
2	huyết_áp	N	O	1	nmod
3	tâm	N	O	7	sub
4	thu	V	O	3	nmod
5	từ	E	O	1	loc
6	115mgHg	Np	O	5	pob
7	trở	V	O	0	root
8	lên	R	O	7	adv
9	được	R	O	7	adv
10	ước_tính	V	O	7	vmod
11	là	V	O	10	vmod
12	góp_phần	V	O	11	vmod
13	vào	E	O	12	vmod
14	49%	M	O	19	det
15	của	E	O	13	pmod
16	tổng_số	N	O	15	pob
17	trường_hợp	N	O	16	nmod
18	bệnh	N	O	17	nmod
19	mạch	N	O	18	nmod
20	vành	N	O	18	nmod
21	tim	N	O	20	nmod
22	và	Cc	O	16	nmod
23	62%	M	O	24	det
24	tổng_số	N	O	16	nmod
25	đột_quỵ	N	O	24	nmod
26	.	CH	O	7	punct
1	Do_vậy	C	O	16	dep
2	,	CH	O	16	punct
3	gánh	N	O	16	sub
4	nặng	A	O	3	nmod
5	bệnh_tật	N	O	3	nmod
6	và	Cc	O	3	coord
7	tử_vong	N	O	6	conj
8	do	E	O	3	prp
9	tăng	V	O	8	vmod
10	huyết_áp	N	O	9	dob
11	và	Cc	O	10	coord
12	các	L	O	13	det
13	bệnh	N	O	11	conj
14	mạn_tính	N	O	13	nmod
15	không	R	O	16	adv
16	lây	V	O	0	root
17	liên_quan	V	O	16	vmod
18	là	V	O	17	vmod
19	một	M	O	18	vmod
20	trong	E	O	19	pmod
21	các	L	O	22	det
22	vấn_đề	N	O	20	pob
23	sức_khoẻ	N	O	22	nmod
24	cộng_đồng	N	O	22	nmod
25	cấp_bách	A	O	22	nmod
26	nhất	A	O	25	amod
27	hiện_nay	N	O	25	amod
28	.	CH	O	16	punct
1	Các	L	O	2	det
2	triệu_chứng	N	O	6	sub
3	tăng	V	O	2	nmod
4	huyết_áp	N	O	3	dob
5	không	R	O	6	amod
6	phải	A	O	0	root
7	lúc_nào	P	O	6	tmp
8	cũng	R	O	9	adv
9	thể_hiện	V	O	6	vmod
10	ra	R	O	9	adv
11	bên	N	O	9	loc
12	ngoài	N	O	11	nmod
13	.	CH	O	6	punct
1	Có	V	O	0	root
2	người	N	O	1	vmod
3	thấy	V	O	1	vmod
4	đau_đầu	A	O	3	vmod
5	,	CH	O	4	punct
6	buồn_nôn	A	O	4	amod
7	,	CH	O	3	punct
8	chóng_mặt	V	O	3	vmod
9	nên	C	O	3	coord
10	đi	V	O	9	conj
11	khám	V	O	10	vmod
12	phát_hiện	V	O	11	vmod
13	ra	V	O	12	vmod
14	bệnh	N	O	13	pob
15	;	CH	O	1	punct
16	nhưng	C	O	1	coord
17	có	V	O	16	conj
18	người	N	O	17	dob
19	phát_hiện	V	O	18	nmod
20	bệnh	N	O	19	dob
21	tăng	V	O	17	vmod
22	huyết_áp	N	O	21	dob
23	thì	C	O	17	coord
24	đã	R	O	25	adv
25	có	V	O	23	conj
26	biến_chứng	N	O	25	dob
27	ở	E	O	26	loc
28	tim	N	O	27	pob
29	,	CH	O	28	punct
30	não	N	O	28	nmod
31	,	CH	O	28	punct
32	mắt	N	O	28	nmod
33	,	CH	O	28	punct
34	thận	N	O	28	nmod
35	,	CH	O	28	punct
36	mạch	N	O	28	nmod
37	não	N	O	36	nmod
38	...	CH	O	1	punct
1	Tăng	V	O	0	root
2	huyết_áp	N	O	1	dob
3	được	V	O	1	vmod
4	xếp	V	O	3	vmod
5	cùng	A	O	4	vmod
6	nhóm	N	O	5	amod
7	với	E	O	4	vmod
8	các	L	O	9	det
9	rối_loạn	V	O	7	pob
10	,	CH	O	1	punct
11	bệnh_lý	N	O	15	sub
12	nguy_hiểm	A	O	11	nmod
13	khác	A	O	11	nmod
14	như	C	O	13	coord
15	béo	A	O	1	dep
16	phì	N	O	15	amod
17	,	CH	O	1	punct
18	tiểu_đường	N	O	1	sub
19	tuýp	N	O	18	nmod
20	2	M	O	19	det
21	,	CH	O	1	punct
22	cholesterol	N	O	1	sub
23	cao	A	O	22	nmod
24	...	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	yếu_tố	N	O	5	sub
3	nguy_cơ	N	O	2	nmod
4	của	E	O	2	nmod
5	tăng	V	O	0	root
6	huyết_áp	N	O	5	dob
7	là	V	O	5	vmod
8	tuổi_tác	N	O	7	dob
9	,	CH	O	5	punct
10	thừa	V	O	5	vmod
11	cân	N	O	10	dob
12	-	CH	O	5	punct
13	béo	A	O	5	dep
14	phì	N	O	13	amod
15	,	CH	O	5	punct
16	lối	N	O	11	nmod
17	sống	V	O	16	nmod
18	(	CH	O	5	punct
19	ăn	V	O	5	vmod
20	mặn	A	O	19	vmod
21	,	CH	O	5	punct
22	thiếu	A	O	5	dep
23	vận_động	V	O	22	vmod
24	thể_lực	N	O	23	dob
25	,	CH	O	5	punct
26	lạm_dụng	V	O	5	vmod
27	rượu_bia	N	O	26	dob
28	thuốc_lá	N	O	27	nmod
29	,	CH	O	5	punct
30	yếu_tố	N	O	26	vmod
31	tiền_sử	N	O	30	nmod
32	gia_đình	N	O	31	nmod
33	...	CH	O	5	punct
1	Một	M	O	2	det
2	thống_kê	N	O	10	sub
3	năm	N	O	2	nmod
4	2015	M	O	3	det
5	của	E	O	2	nmod
6	Hội	N	O	5	pob
7	Tim_mạch	N	O	6	nmod
8	học	V	O	6	nmod
9	Việt_Nam	Np	B-LOC	6	nmod
10	thực_hiện	V	O	0	root
11	trong	E	O	10	tmp
12	quần_thể	N	O	11	pob
13	44	M	O	15	det
14	triệu	M	O	15	det
15	người	N	O	12	nmod
16	tại	E	O	10	loc
17	8	M	O	18	det
18	tỉnh_thành	N	O	16	pob
19	trên	E	O	18	loc
20	toàn_quốc	N	O	19	pob
21	đã	R	O	22	adv
22	ghi_nhận	V	O	10	vmod
23	trên	E	O	22	loc
24	5.400	M	O	25	det
25	người	N	O	23	pob
26	trưởng_thành	V	O	25	nmod
27	(	CH	O	31	punct
28	từ	E	O	31	tmp
29	25	M	O	30	det
30	tuổi	N	O	28	pob
31	trở	V	O	26	vmod
32	lên	V	O	31	vmod
33	)	CH	O	31	punct
34	mắc	V	O	31	vmod
35	tăng	V	O	34	vmod
36	huyết_áp	N	O	35	dob
37	.	CH	O	10	punct
1	Sáng	N	O	8	tmp
2	ngày	N	O	1	nmod
3	12/5/2019	M	O	2	det
4	Quỹ_Vì	Np	O	1	nmod
5	sức_khoẻ	N	O	1	nmod
6	tim_mạch	N	O	5	nmod
7	Việt_Nam	Np	O	6	nmod
8	phối_hợp	V	O	0	root
9	với	E	O	8	vmod
10	Viện	N	B-ORG	9	pob
11	Tim_mạch	Np	I-ORG	10	nmod
12	Quốc_gia	Np	I-ORG	10	nmod
13	Việt_Nam	Np	I-ORG	12	nmod
14	và	Cc	O	12	coord
15	Hội	Np	B-ORG	14	conj
16	Tim_mạch	Np	I-ORG	15	nmod
17	học	V	I-ORG	8	vmod
18	Việt_Nam	Np	I-ORG	19	sub
19	tổ_chức	V	O	8	vmod
20	chương_trình	N	O	19	dob
21	đi	V	O	20	nmod
22	bộ	N	O	21	vmod
23	“	CH	O	8	punct
24	Vì	E	O	8	prp
25	sức_khoẻ	N	O	24	pob
26	tim_mạch	N	O	25	nmod
27	”	CH	O	8	punct
28	tại	E	O	8	loc
29	khu_vực	N	O	28	pob
30	tượng_đài	N	O	29	nmod
31	Cảm_tử	Np	O	30	nmod
32	cho	E	O	8	vmod
33	Tổ_quốc	N	O	32	pob
34	quyết_sinh	N	O	33	nmod
35	-	CH	O	8	punct
36	Hồ	Np	B-LOC	18	nmod
37	Hoàn_Kiếm	Np	I-LOC	36	nmod
38	,	CH	O	8	punct
39	Hà_Nội	Np	B-LOC	36	nmod
40	.	CH	O	8	punct
1	Chương_trình	N	O	3	sub
2	đã	R	O	3	adv
3	nhận	V	O	0	root
4	được	R	O	3	adv
5	sự	N	O	3	dob
6	với	E	O	5	nmod
7	sự	N	O	6	pob
8	tăng	V	O	7	nmod
9	huyết_áp	N	O	7	nmod
10	dự	V	O	9	nmod
11	của	E	O	7	nmod
12	2.000	M	O	13	det
13	người_dân	N	O	11	pob
14	đủ	A	O	13	nmod
15	mọi	L	O	16	det
16	lứa	N	O	14	amod
17	tuổi	N	O	16	nmod
18	.	CH	O	3	punct
1	Chương_trình	N	O	2	sub
2	nhằm	V	O	0	root
3	mục_đích	N	O	2	dob
4	khuyến_khích	V	O	3	nmod
5	mọi	L	O	6	det
6	người	N	O	4	dob
7	,	CH	O	2	punct
8	đặc_biệt	A	O	6	nmod
9	là	T	O	8	amod
10	những	L	O	11	det
11	người	N	O	15	sub
12	trên	E	O	11	loc
13	40	M	O	14	det
14	tuổi	N	O	12	pob
15	tăng_cường	V	O	2	dep
16	hoạt_động	V	O	15	vmod
17	thể_chất	N	O	16	vmod
18	,	CH	O	15	punct
19	sinh_hoạt	V	O	15	vmod
20	điều_độ	A	O	19	vmod
21	,	CH	O	15	punct
22	ăn_uống	V	O	15	vmod
23	lành_mạnh	A	O	22	vmod
24	để	E	O	22	prp
25	tăng_cường	V	O	24	vmod
26	sức_khoẻ	N	O	25	dob
27	và	Cc	O	15	coord
28	giảm_thiểu	V	O	27	conj
29	nguy_cơ	N	O	28	dob
30	mắc	V	O	29	nmod
31	các	L	O	32	det
32	bệnh	N	O	30	dob
33	tim_mạch	N	O	32	nmod
34	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	GS.TS.	Ny	O	1	vmod
3	Nguyễn_Lân_Việt	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	Chủ_tịch	N	O	1	sub
6	Hội	N	B-ORG	5	nmod
7	Tim_mạch	N	I-ORG	6	nmod
8	Việt_Nam	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	1	punct
10	tỉ_lệ	N	O	16	sub
11	người	N	O	10	nmod
12	mắc	V	O	10	nmod
13	tăng	V	O	12	vmod
14	huyết_áp	N	O	13	dob
15	ngày_càng	X	O	16	x
16	tăng	V	O	1	dep
17	và	Cc	O	16	coord
18	tuổi	N	O	14	nmod
19	bị	V	O	18	nmod
20	mắc	V	O	19	vmod
21	mới	R	O	24	adv
22	cũng	R	O	24	adv
23	ngày_một	X	O	24	x
24	trẻ_hoá	V	O	17	conj
25	.	CH	O	1	punct
1	Do_vậy	C	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	mỗi	M	O	4	det
4	người	N	O	5	sub
5	cần	V	O	0	root
6	nhớ	V	O	5	vmod
7	chỉ_số	N	O	6	dob
8	huyết_áp	N	O	7	nmod
9	của	E	O	7	nmod
10	mình	P	O	9	pob
11	như	C	O	7	coord
12	tuổi	N	O	11	conj
13	của	E	O	12	nmod
14	mình	P	O	13	pob
15	vậy	P	O	7	nmod
16	.	CH	O	5	punct
1	Mỗi	M	O	2	det
2	người	N	O	4	sub
3	chỉ	R	O	4	adv
4	cần	V	O	0	root
5	tự	P	O	6	vmod
6	đo	V	O	4	vmod
7	huyết_áp	N	O	6	dob
8	cho	E	O	6	iob
9	mình	P	O	8	pob
10	cũng	R	O	12	adv
11	có_thể	R	O	12	adv
12	biết	V	O	4	vmod
13	huyết_áp	N	O	12	dob
14	của	E	O	13	nmod
15	mình	P	O	14	pob
16	ở	E	O	12	vmod
17	ngưỡng	N	O	16	pob
18	nào	P	O	17	nmod
19	,	CH	O	4	punct
20	cao	A	O	17	nmod
21	hay	Cc	O	20	coord
22	thấp	A	O	21	conj
23	.	CH	O	4	punct
1	“	Nc	O	3	sub
2	Người_dân	Np	O	1	nmod
3	cần	V	O	0	root
4	chủ_động	V	O	3	vmod
5	kiểm_tra	V	O	4	vmod
6	huyết_áp	N	O	5	dob
7	của	E	O	6	nmod
8	mình	P	O	7	pob
9	,	CH	O	3	punct
10	không	R	O	11	adv
11	đợi	V	O	3	vmod
12	đến	E	O	11	tmp
13	lúc	N	O	12	pob
14	có	V	O	13	nmod
15	triệu_chứng	N	O	14	dob
16	cơ_năng	N	O	15	nmod
17	mới	R	O	18	adv
18	đo	V	O	11	vmod
19	huyết_áp	N	O	18	dob
20	.	CH	O	3	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	biết	V	O	0	root
3	bệnh	N	O	2	dob
4	,	CH	O	2	punct
5	phòng_ngừa	V	O	2	vmod
6	điều_trị	V	O	5	vmod
7	tốt	A	O	6	vmod
8	thì	C	O	2	coord
9	giảm	V	O	8	conj
10	các	L	O	11	det
11	biến_cố	N	O	9	dob
12	tim_mạch	N	O	11	nmod
13	.	CH	O	2	punct
1	Nhất_là	X	O	2	x
2	với	E	O	11	pmod
3	gia_đình	N	O	2	pob
4	có	V	O	3	nmod
5	tiền_sử	N	O	4	dob
6	cao	A	O	5	nmod
7	huyết_áp	N	O	6	amod
8	,	CH	O	11	punct
9	con_cái	N	O	11	sub
10	cũng	R	O	11	adv
11	cần	V	O	0	root
12	chú_ý	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	12	punct
14	kiểm_tra	V	O	12	vmod
15	huyết_áp	N	O	14	dob
16	từ	E	O	14	vmod
17	sớm	A	O	16	dep
18	theo	E	O	17	amod
19	định_kỳ	N	O	18	pob
20	”	M	O	19	det
21	-	CH	O	19	punct
22	GS	Ny	O	19	nmod
23	.	CH	O	11	punct
1	Việt	Np	O	2	sub
2	khuyến_cáo	V	O	0	root
3	.	CH	O	2	punct
1	Theo	E	O	12	adv
2	các	L	O	3	det
3	chuyên_gia	N	O	1	pob
4	tim_mạch	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	việc	N	O	3	nmod
7	chủ_động	V	O	6	nmod
8	phòng_ngừa	V	O	7	vmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	tăng	V	O	9	nmod
11	huyết_áp	N	O	10	dob
12	là	V	O	0	root
13	cần_thiết	A	O	12	vmod
14	nhất	R	O	13	amod
15	.	CH	O	12	punct
1	Ngay	T	O	2	dep
2	từ	E	O	7	tmp
3	lúc	N	O	2	pob
4	còn	R	O	5	amod
5	trẻ	A	O	3	nmod
6	đã	R	O	7	adv
7	phải	V	O	0	root
8	cố_gắng	V	O	7	vmod
9	thực_hiện	V	O	8	vmod
10	được	R	O	9	adv
11	một	M	O	12	det
12	lối	N	O	9	dob
13	sống	V	O	12	nmod
14	lành_mạnh	A	O	12	nmod
15	để	E	O	9	prp
16	hạn_chế	V	O	15	vmod
17	đến	E	O	16	vmod
18	mức	N	O	17	pob
19	tối_đa	A	O	18	nmod
20	các	L	O	21	det
21	yếu_tố	N	O	18	nmod
22	nguy_cơ	N	O	21	nmod
23	mắc	V	O	21	nmod
24	bệnh	N	O	23	dob
25	tăng	V	O	24	nmod
26	huyết	N	O	25	dob
27	áo	N	O	26	nmod
28	.	CH	O	7	punct
1	Cụ_thể	A	O	5	adv
2	là	C	O	1	amod
3	:	CH	O	5	punct
4	không	R	O	5	adv
5	hút	V	O	0	root
6	thuốc_lá	N	O	5	dob
7	,	CH	O	6	punct
8	thuốc_lào	N	O	6	nmod
9	,	CH	O	5	punct
10	hạn_chế	V	O	5	vmod
11	rượu_bia	N	O	10	dob
12	,	CH	O	5	punct
13	ăn	V	O	5	vmod
14	nhạt	A	O	13	vmod
15	,	CH	O	5	punct
16	hạn_chế	V	O	5	vmod
17	các	L	O	18	det
18	thức_ăn	N	O	16	dob
19	có	V	O	18	nmod
20	nhiều	A	O	21	nmod
21	chất_béo	N	O	19	dob
22	bão_hoà	A	O	21	nmod
23	(	CH	O	21	punct
24	chất_béo	N	O	21	nmod
25	động_vật	N	O	24	nmod
26	)	CH	O	5	punct
27	,	CH	O	5	punct
28	các	L	O	29	det
29	thức_ăn	N	O	30	sub
30	có	V	O	5	dep
31	chứa	V	O	30	vmod
32	nhiều	A	O	33	nmod
33	chất	N	O	31	dob
34	bột	N	O	33	nmod
35	đường	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	33	punct
37	thịt	N	O	33	nmod
38	đỏ	A	O	37	nmod
39	hay	C	O	33	coord
40	thức_ăn	N	O	39	conj
41	chế_biến	V	O	33	nmod
42	sẵn	A	O	41	vmod
43	.	CH	O	5	punct
1	Nên	C	O	2	dep
2	tăng_cường	V	O	0	root
3	rau	N	O	2	dob
4	xanh	A	O	3	nmod
5	trong	E	O	2	loc
6	các	L	O	7	det
7	khẩu_phần	N	O	5	pob
8	ăn	V	O	7	nmod
9	hằng	R	O	10	nmod
10	ngày	N	O	8	tmp
11	,	CH	O	2	punct
12	tập_thể_dục	V	O	2	vmod
13	đều_đặn	A	O	12	vmod
14	và	Cc	O	2	coord
15	đi	V	O	14	conj
16	bộ	N	O	15	vmod
17	nhẹ_nhàng	A	O	15	vmod
18	hàng	R	O	17	amod
19	ngày	N	O	17	tmp
20	(	CH	O	19	punct
21	30	M	O	24	det
22	-	CH	O	24	punct
23	60	M	O	24	det
24	phút	Nu	O	19	nmod
25	/	CH	O	19	punct
26	mỗi	M	O	27	det
27	ngày	N	O	19	nmod
28	)	CH	O	2	punct
29	,	CH	O	2	punct
30	tránh	V	O	2	vmod
31	lo_âu	V	O	30	vmod
32	,	CH	O	2	punct
33	căng_thẳng	A	O	2	prd
34	thần_kinh	N	O	33	amod
35	,	CH	O	2	punct
36	kiểm_tra	V	O	2	vmod
37	sức_khoẻ	N	O	36	dob
38	định_kỳ	N	O	37	nmod
39	để	E	O	36	prp
40	phát_hiện	V	O	39	vmod
41	bệnh	N	O	40	dob
42	sớm	A	O	41	nmod
43	.	CH	O	2	punct
1	Khi	N	O	6	tmp
2	có	V	O	1	nmod
3	chỉ_định	V	O	2	vmod
4	của	E	O	0	root
5	thầy_thuốc	N	O	4	pob
6	cần	V	O	5	nmod
7	uống	V	O	6	vmod
8	thuốc	N	O	7	dob
9	đều	R	O	11	amod
10	,	CH	O	6	punct
11	lâu_dài	A	O	7	mnr
12	kể_cả	X	O	13	x
13	khi	N	O	11	tmp
14	chỉ_số	N	O	16	sub
15	huyết_áp	N	O	14	nmod
16	được	V	O	13	nmod
17	hạ	V	O	16	vmod
18	xuống	V	O	17	vmod
19	mức	N	O	17	vmod
20	bình_thường	A	O	19	nmod
21	.	CH	O	16	punct
1	Điều_trị	N	O	2	sub
2	tăng	V	O	0	root
3	huyết_áp	N	O	2	dob
4	là	V	O	2	vmod
5	một	M	O	6	det
6	quá_trình	N	O	4	dob
7	lâu_dài	A	O	6	nmod
8	và	Cc	O	7	coord
9	liên_tục	A	O	8	conj
10	.	CH	O	2	punct
1	Chăm_sóc	V	O	0	root
2	sức_khoẻ	N	O	1	vmod
3	cho	E	O	1	vmod
4	hơn	A	O	6	nmod
5	600	M	O	6	det
6	lượt	N	O	3	pob
7	người	N	O	6	nmod
8	tại	E	O	6	loc
9	Đại_lễ	Np	O	8	pob
10	Phật	Np	O	9	nmod
11	đản	V	O	1	vmod
12	Vesak_Trong	Np	B-PER	11	dob
13	các	V	O	1	vmod
14	ngày	N	O	13	tmp
15	diễn	V	O	14	nmod
16	ra	R	O	15	adv
17	Đại	Np	B-LOC	15	loc
18	lễ	V	O	1	vmod
19	Phật	Np	O	18	dob
20	đản	V	O	18	prp
21	Vesak	Np	O	20	loc
22	2019	M	O	20	vmod
23	,	CH	O	18	punct
24	ngành	N	O	27	sub
25	Y_tế	N	O	24	nmod
26	đã	R	O	27	adv
27	chăm_sóc	V	O	18	vmod
28	sức_khoẻ	N	O	27	dob
29	và	Cc	O	27	coord
30	điều_trị	V	O	29	conj
31	cho	E	O	30	vmod
32	658	M	O	33	det
33	lượt	N	O	31	pob
34	người	N	O	33	nmod
35	.	CH	O	1	punct
1	Đa_số	L	O	3	det
2	các	L	O	3	det
3	trường_hợp	N	O	8	tpc
4	bị	V	O	3	nmod
5	say	V	O	4	vmod
6	nắng	N	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	cảm	V	O	0	root
9	nắng	N	O	8	vmod
10	,	CH	O	3	punct
11	viêm	N	O	3	nmod
12	đường	N	O	11	nmod
13	hô_hấp	N	O	12	nmod
14	trên	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	tăng	V	O	3	nmod
17	huyết_áp	N	O	16	dob
18	…	CH	O	3	punct
1	;	CH	O	6	punct
2	không	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	trường_hợp	N	O	3	dob
5	nào	P	O	4	nmod
6	ngộ_độc	V	O	4	nmod
7	thực_phẩm	N	O	6	dob
8	.	CH	O	3	punct
1	Ngày	N	O	24	tmp
2	15/5	M	O	1	det
3	,	CH	O	1	punct
4	thông_tin	N	O	1	nmod
5	từ	E	O	4	nmod
6	Cục	N	B-ORG	5	pob
7	Quản_lý	V	I-ORG	6	nmod
8	Khám	Np	I-ORG	7	dob
9	,	CH	O	10	punct
10	chữa	V	O	7	vmod
11	bệnh	N	O	10	dob
12	(	CH	O	1	punct
13	Bộ	N	O	11	nmod
14	Y	Ny	O	13	nmod
15	tế	N	O	13	nmod
16	)	CH	O	1	punct
17	-	CH	O	1	punct
18	đơn_vị	N	O	24	sub
19	thường_trực	N	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	Tổ	N	O	20	pob
22	công_tác	N	O	21	nmod
23	Y_tế	Np	O	22	nmod
24	phục_vụ	V	O	0	root
25	Đại_lễ	N	O	24	dob
26	Phật	Np	O	25	nmod
27	đản	V	O	24	prp
28	VESAK	Np	O	27	loc
29	2019	M	O	27	det
30	,	CH	O	24	punct
31	trong	E	O	24	tmp
32	các	N	O	31	pob
33	ngày	N	O	32	nmod
34	từ	E	O	24	tmp
35	10	M	O	40	det
36	-	CH	O	35	punct
37	14/5/2019	M	O	35	det
38	,	CH	O	42	punct
39	ngành	N	O	42	sub
40	Y_tế	N	O	39	nmod
41	đã	R	O	42	adv
42	chăm_sóc	V	O	24	vmod
43	sức_khoẻ	N	O	42	dob
44	và	Cc	O	42	coord
45	điều_trị	V	O	44	conj
46	cho	E	O	45	vmod
47	658	M	O	48	det
48	lượt	N	O	46	pob
49	người	N	O	48	nmod
50	.	CH	O	24	punct
1	Đa_số	L	O	3	det
2	các	L	O	3	det
3	trường_hợp	N	O	8	tpc
4	bị	V	O	3	nmod
5	say	V	O	4	vmod
6	nắng	N	O	5	vmod
7	,	CH	O	5	punct
8	cảm	V	O	0	root
9	nắng	N	O	8	vmod
10	,	CH	O	3	punct
11	viêm	N	O	3	nmod
12	đường	N	O	11	nmod
13	hô_hấp	N	O	12	nmod
14	trên	N	O	12	nmod
15	,	CH	O	3	punct
16	tăng	V	O	3	nmod
17	huyết_áp	N	O	16	dob
18	…	CH	O	3	punct
1	;	CH	O	6	punct
2	không	R	O	3	adv
3	có	V	O	0	root
4	trường_hợp	N	O	3	dob
5	nào	P	O	4	nmod
6	ngộ_độc	V	O	4	nmod
7	thực_phẩm	N	O	6	dob
8	.	CH	O	3	punct
1	Bên	N	O	29	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	29	punct
5	để	E	O	29	prp
6	đảm_bảo	V	O	5	vmod
7	sức_khoẻ	N	O	6	dob
8	cho	E	O	6	iob
9	các	L	O	10	det
10	đại_biểu	N	O	8	pob
11	đi	V	O	10	nmod
12	tham_quan	V	O	11	vmod
13	,	CH	O	8	punct
14	chiêm	N	O	10	nmod
15	bái	N	O	14	nmod
16	tại	E	O	12	loc
17	một_số	L	O	18	det
18	địa_phương	N	O	16	pob
19	,	CH	O	16	punct
20	PGS.TS	Ny	O	16	pob
21	Lương_Ngọc_Khuê	Np	B-PER	20	nmod
22	-	CH	O	1	punct
23	Cục	N	O	18	nmod
24	trưởng	N	O	23	nmod
25	Cục	N	B-ORG	23	nmod
26	quản_lý	V	I-ORG	25	nmod
27	Khám	Np	I-ORG	26	dob
28	,	CH	O	29	punct
29	chữa	V	O	0	root
30	bệnh	N	O	29	dob
31	-	CH	O	29	punct
32	Tổ_trưởng	N	O	29	sub
33	Tổ	N	O	32	nmod
34	Công_tác	N	O	33	nmod
35	y_tế	N	O	34	nmod
36	phục_vụ	V	O	29	vmod
37	Đại_lễ	N	O	36	dob
38	Phật	Np	O	37	nmod
39	đản	V	O	36	prp
40	VESAK	Np	O	39	loc
41	2019	M	O	40	det
42	tiếp_tục	V	O	39	vmod
43	đề_nghị	V	O	42	vmod
44	Sở	N	B-ORG	43	dob
45	Y_tế	N	I-ORG	44	nmod
46	Lào_Cai	Np	I-ORG	45	nmod
47	,	CH	O	44	punct
48	Sở	N	B-ORG	44	nmod
49	Y_tế	N	I-ORG	48	nmod
50	Ninh_Bình	Np	I-ORG	48	nmod
51	và	Cc	O	50	coord
52	Sở	Np	B-ORG	51	conj
53	Y_tế	N	I-ORG	52	nmod
54	Quảng_Ninh	Np	I-ORG	52	nmod
55	tiếp_tục	V	O	29	vmod
56	đảm_bảo	V	O	55	vmod
57	công_tác	N	O	56	dob
58	y_tế	N	O	57	nmod
59	cho	E	O	56	iob
60	các	L	O	61	det
61	đoàn	N	O	59	pob
62	đi	V	O	61	nmod
63	tham_quan	V	O	61	nmod
64	tại	E	O	63	loc
65	Sapa	Np	B-LOC	64	pob
66	,	CH	O	65	punct
67	Fansipan	Np	B-LOC	65	nmod
68	-	CH	O	65	punct
69	Lào_Cai	Np	B-LOC	65	nmod
70	;	CH	O	29	punct
71	Chùa	Np	B-LOC	67	nmod
72	Bái_Đính	Np	I-LOC	29	sub
73	và	Cc	O	72	coord
74	Khu	Np	O	73	conj
75	du_lịch	V	O	74	nmod
76	Tràng_An	Np	O	74	nmod
77	;	CH	O	29	punct
78	Hạ_Long	Np	B-LOC	71	nmod
79	và	Cc	O	29	coord
80	Yên_Tử	Np	B-LOC	79	conj
81	-	CH	O	80	punct
82	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	80	nmod
83	trong	E	O	29	tmp
84	thời_gian	N	O	83	pob
85	từ	E	O	29	tmp
86	chiều	N	O	85	pob
87	ngày	N	O	86	nmod
88	14/5	M	O	87	det
89	đến	E	O	85	pmod
90	ngày	N	O	89	pob
91	16/5/2019	M	O	90	det
92	.	CH	O	29	punct
1	Trong	E	O	9	tmp
2	thời_gian	N	O	1	pob
3	này	P	O	2	det
4	,	CH	O	9	punct
5	Sở	N	O	9	sub
6	Y_tế	N	O	5	nmod
7	các	L	O	8	det
8	địa_phương	N	O	5	nmod
9	đảm_bảo	V	O	0	root
10	công_tác	N	O	9	dob
11	cấp_cứu	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	an_toàn	A	O	9	prd
14	thực_phẩm	N	O	13	amod
15	và	Cc	O	9	coord
16	vệ_sinh	V	O	15	conj
17	môi_trường	N	O	9	dob
18	phòng_chống	V	O	17	nmod
19	dịch_bệnh	N	O	18	vmod
20	cho	E	O	9	iob
21	các	L	O	22	det
22	đại_biểu	N	O	20	pob
23	tham_dự	V	O	22	nmod
24	Đại_lễ	Np	O	23	loc
25	VESAK	Np	O	24	nmod
26	2019	M	O	24	det
27	đi	V	O	23	vmod
28	tham_quan	V	O	27	vmod
29	tại	E	O	28	loc
30	địa_phương	N	O	29	pob
31	Để	Np	O	30	nmod
32	đảm	V	O	9	dob
33	bảo	V	O	32	vmod
34	công	N	O	33	dob
35	tác	A	O	34	nmod
36	y	P	O	37	nmod
37	tế	N	O	32	dob
38	phục	V	O	37	nmod
39	vụ	N	O	38	dob
40	Đại	Np	B-PER	39	nmod
41	lễ	V	O	9	prp
42	Phật	Np	O	41	dob
43	đản	V	O	41	prp
44	VESAK	Np	B-ORG	43	loc
45	2019	M	O	43	vmod
46	,	CH	O	9	punct
47	tại	E	O	9	loc
48	Trung_tâm	N	B-ORG	47	pob
49	Văn_hoá	N	I-ORG	48	nmod
50	Phật_giáo	Np	I-ORG	48	nmod
51	Tam_Chúc	Np	I-ORG	48	nmod
52	,	CH	O	48	punct
53	tỉnh	N	B-LOC	48	nmod
54	Hà_Nam	Np	I-LOC	53	nmod
55	,	CH	O	48	punct
56	Bộ	N	B-ORG	48	nmod
57	Y_tế	N	I-ORG	56	nmod
58	đã	R	O	59	adv
59	bố_trí	V	O	9	vmod
60	5	M	O	61	det
61	tổ	N	O	59	dob
62	y_tế	N	O	61	nmod
63	phục_vụ	V	O	61	nmod
64	các	L	O	65	det
65	đại_biểu	N	O	63	dob
66	và	Cc	O	65	coord
67	khách	N	O	66	conj
68	tham_quan	V	O	67	nmod
69	tại	E	O	68	loc
70	Trung_tâm	N	O	69	pob
71	Hội_nghị	N	O	70	nmod
72	,	CH	O	61	punct
73	Điện	N	O	61	nmod
74	Tam_Thế	Np	O	73	nmod
75	,	CH	O	61	punct
76	Quan_Âm	Np	O	61	nmod
77	,	CH	O	61	punct
78	Pháp	Np	B-LOC	61	nmod
79	Chủ	N	O	61	nmod
80	và	Cc	O	61	coord
81	Chùa	N	O	80	conj
82	ngọc	N	O	81	nmod
83	.	CH	O	9	punct
1	Đặc_biệt	A	O	19	adv
2	,	CH	O	19	punct
3	tại	E	O	19	loc
4	Hội_trường	N	O	3	pob
5	Trung_tâm	N	O	4	nmod
6	Hội_nghị	N	O	5	nmod
7	,	CH	O	4	punct
8	ngoài	E	O	19	adv
9	Tổ_Y_tế	N	O	8	pob
10	của	E	O	9	nmod
11	bệnh_viện	N	O	10	pob
12	(	CH	O	9	punct
13	BV	Ny	O	9	nmod
14	)	CH	O	9	punct
15	Đa_khoa	Np	O	9	nmod
16	Tỉnh	N	O	9	nmod
17	Hà_Nam	Np	O	16	nmod
18	còn	R	O	19	adv
19	có	V	O	0	root
20	các	L	O	21	det
21	chuyên_gia	N	O	19	dob
22	đầu	N	O	21	nmod
23	ngành	N	O	21	nmod
24	về	E	O	21	loc
25	Tim_mạch	Np	O	24	pob
26	,	CH	O	25	punct
27	Ngoại_khoa	Np	O	25	nmod
28	,	CH	O	25	punct
29	Hồi_Sức	Np	O	25	nmod
30	tích_cực	A	O	25	nmod
31	của	E	O	21	nmod
32	BV	Ny	B-ORG	31	pob
33	Bạch_Mai	Np	I-ORG	32	nmod
34	và	Cc	O	19	coord
35	BV	Ny	B-ORG	32	nmod
36	Hữu_nghị	N	I-ORG	35	nmod
37	Việt_Đức	Np	I-ORG	35	nmod
38	thường_trực	V	O	34	conj
39	.	CH	O	19	punct
1	Cùng	N	O	2	sub
2	với	V	O	0	root
3	đó	N	O	2	dob
4	,	CH	O	2	punct
5	để	N	O	11	sub
6	đảm	V	O	5	nmod
7	bảo	V	O	6	vmod
8	công	N	O	7	dob
9	tác	N	O	8	nmod
10	an	N	O	8	nmod
11	toàn	V	O	2	dep
12	vệ	N	O	11	dob
13	sinh	V	O	12	nmod
14	thực	N	O	13	dob
15	phầm	V	O	11	vmod
16	phục	N	O	15	dob
17	vụ	N	O	16	nmod
18	Đại	Np	B-PER	16	nmod
19	lễ	V	O	11	prp
20	,	CH	O	2	punct
21	Đoàn	Np	B-PER	2	sub
22	kiểm	V	O	2	vmod
23	tra	V	O	22	vmod
24	của	N	O	23	dob
25	Cục	N	O	24	nmod
26	An_toàn	A	O	25	nmod
27	thực_phẩm	N	O	26	amod
28	do	E	O	23	prp
29	Cục	N	O	32	sub
30	trưởng	Z	O	29	nmod
31	Nguyễn_Thanh_Phong	Np	B-PER	29	nmod
32	làm	V	O	28	dep
33	trưởng_đoàn	N	O	32	dob
34	đã	R	O	35	adv
35	phối_hợp	V	O	33	nmod
36	với	E	O	35	vmod
37	Sở	N	B-ORG	36	pob
38	Y_tế	Np	I-ORG	37	nmod
39	,	CH	O	37	punct
40	Chi_cục	Np	O	37	nmod
41	An_toàn	A	O	37	nmod
42	vệ_sinh	V	O	41	vmod
43	thực_phẩm	N	O	46	sub
44	tỉnh	N	B-LOC	43	nmod
45	Hà_Nam	Np	I-LOC	44	nmod
46	kiểm_tra	V	O	35	vmod
47	,	CH	O	46	punct
48	giám_sát	V	O	46	vmod
49	:	CH	O	46	punct
50	35.800	M	O	51	det
51	suất	N	O	46	dob
52	gồm	V	O	51	nmod
53	:	CH	O	52	punct
54	Ăn	V	O	52	vmod
55	sáng	N	O	54	vmod
56	tại	E	O	54	loc
57	các	L	O	58	det
58	Khách_sạn	N	O	56	pob
59	và	Cc	O	58	coord
60	03	M	O	61	det
61	chùa	N	O	59	conj
62	:	CH	O	61	punct
63	800	M	O	64	det
64	suất	N	O	61	nmod
65	ăn_chay	V	O	64	nmod
66	buffet	Nb	O	64	nmod
67	.	CH	O	2	punct
1	Tại	E	O	12	loc
2	tỉnh	N	B-LOC	1	pob
3	Ninh_Bình	Np	I-LOC	2	nmod
4	,	CH	O	12	punct
5	Chi_cục	Np	O	12	sub
6	An_toàn	A	O	2	nmod
7	vệ_sinh	V	O	6	vmod
8	thực_phẩm	N	O	5	nmod
9	tỉnh	N	B-LOC	8	nmod
10	Ninh_Bình	Np	I-LOC	9	nmod
11	đã	R	O	12	adv
12	cử	V	O	0	root
13	cán_bộ	N	O	12	dob
14	giám_sát	V	O	13	nmod
15	và	Cc	O	12	coord
16	thường_trực	V	O	15	conj
17	tại	E	O	16	loc
18	9	M	O	19	det
19	khách_sạn	N	O	17	pob
20	,	CH	O	12	punct
21	tổng_số	N	O	25	sub
22	suất	N	O	21	nmod
23	ăn	V	O	22	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	giám_sát	V	O	12	dep
26	là	V	O	25	vmod
27	1.189	M	O	28	det
28	suất	N	O	26	dob
29	bao	N	O	28	nmod
30	suất	N	O	29	nmod
31	ăn	V	O	28	nmod
32	sáng	N	O	31	vmod
33	và	Cc	O	28	coord
34	suất	N	O	33	conj
35	ăn	V	O	34	nmod
36	trưa	N	O	34	nmod
37	.	CH	O	12	punct
1	Tính	V	O	0	root
2	đến	E	O	1	tmp
3	thời_điểm	N	O	2	pob
4	hiện_tại	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	cả	P	O	7	nmod
7	Hà_Nam	Np	B-LOC	1	sub
8	và	Cc	O	7	coord
9	Ninh_Bình	Np	B-LOC	8	conj
10	chưa	R	O	11	adv
11	ghi_nhận	V	O	1	vmod
12	vụ	N	O	11	dob
13	ngộ_độc	V	O	12	nmod
14	thực_phẩm	N	O	12	nmod
15	.	CH	O	1	punct
1	/	CH	O	0	punct
2	.	CH	O	1	punct
1	TP	Ny	B-LOC	16	sub
2	HCM	Np	I-LOC	1	nmod
3	:	CH	O	16	punct
4	Lượt	N	O	16	sub
5	ý_kiến	N	O	4	nmod
6	phản_ánh	V	O	5	nmod
7	của	E	O	4	nmod
8	người_bệnh	N	O	7	pob
9	tăng	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	1	punct
11	khâu	V	O	6	vmod
12	làm	V	O	11	vmod
13	thủ_tục	N	O	12	dob
14	khám	V	O	13	nmod
15	bảo_hiểm	N	O	14	dob
16	có	V	O	0	root
17	sự	N	O	16	dob
18	cải_thiện	V	O	17	nmod
19	rõ	A	O	18	vmod
20	nhất	R	O	19	amod
21	Theo	V	O	17	nmod
22	kết_quả	N	O	71	sub
23	khảo_sát	V	O	22	nmod
24	từ	E	O	23	vmod
25	phần_mềm	N	O	24	pob
26	tổng_hợp	V	O	25	nmod
27	phân_tích	V	O	26	vmod
28	dữ_liệu	N	O	27	dob
29	về	E	O	24	pmod
30	sự	N	O	29	pob
31	không	R	O	32	adv
32	hài_lòng	V	O	30	nmod
33	của	E	O	30	nmod
34	người_bệnh	N	O	33	pob
35	tại	E	O	30	loc
36	các	L	O	37	det
37	bệnh_viện	N	O	35	pob
38	công_lập	A	O	37	nmod
39	ở	E	O	37	loc
40	thành_phố	N	B-LOC	39	pob
41	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	40	nmod
42	,	CH	O	40	punct
43	số	N	O	40	nmod
44	lượt	N	O	43	nmod
45	ý_kiến	N	O	43	nmod
46	phản_ánh	V	O	43	nmod
47	tăng	V	O	46	vmod
48	gấp	V	O	47	vmod
49	đôi	N	O	48	det
50	so	V	O	48	vmod
51	với	E	O	50	vmod
52	cùng	A	O	51	dep
53	thời_gian	N	O	52	amod
54	này	P	O	53	det
55	năm_ngoái	N	O	52	amod
56	,	CH	O	16	punct
57	tuy_nhiên	C	O	16	coord
58	ở	E	O	64	loc
59	khâu	N	O	58	pob
60	làm	V	O	59	nmod
61	thủ_tục	N	O	60	dob
62	khám	V	O	61	nmod
63	bảo_hiểm_y_tế	N	O	62	dob
64	có	V	O	57	conj
65	sự	N	O	64	dob
66	cải_thiện	V	O	65	nmod
67	rõ	A	O	66	vmod
68	nhất	R	O	67	amod
69	,	CH	O	16	punct
70	đã	R	O	71	adv
71	giảm	V	O	16	dep
72	27%	M	O	73	det
73	ý_kiến	N	O	71	dob
74	phản_ánh	V	O	73	nmod
75	.	CH	O	16	punct
1	Nhằm	N	O	2	sub
2	tiếp_tục	V	O	0	root
3	hỗ_trợ	V	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	bệnh_viện	N	O	3	dob
6	chủ_động	V	O	5	nmod
7	tìm	V	O	6	vmod
8	nguyên_nhân	N	O	7	vmod
9	,	CH	O	2	punct
10	xây_dựng	V	O	2	vmod
11	kế_hoạch	N	O	10	dob
12	cải_tiến	V	O	11	nmod
13	chất_lượng	N	O	12	dob
14	khám	V	O	12	prp
15	,	CH	O	10	punct
16	chữa	V	O	10	vmod
17	bệnh	N	O	16	dob
18	và	Cc	O	2	coord
19	chất_lượng	N	O	18	conj
20	phục_vụ	V	O	19	nmod
21	thông_qua	V	O	20	vmod
22	hệ_thống	N	O	21	dob
23	ki	N	O	22	nmod
24	-	CH	O	22	punct
25	ốt	N	O	22	nmod
26	khảo_sát	V	O	25	nmod
27	sự	N	O	26	dob
28	không	R	O	29	adv
29	hài_lòng	V	O	27	nmod
30	của	E	O	27	nmod
31	người_bệnh	N	O	30	pob
32	đối_với	E	O	26	vmod
33	hoạt_động	N	O	32	pob
34	khám	V	O	33	nmod
35	,	CH	O	22	punct
36	chữa	V	O	22	nmod
37	bệnh	N	O	36	dob
38	tại	E	O	36	loc
39	khoa	N	O	38	pob
40	Khám	V	O	39	nmod
41	bệnh	N	O	39	nmod
42	của	E	O	39	nmod
43	các	L	O	44	det
44	bệnh_viện	N	O	42	pob
45	công_lập	A	O	44	nmod
46	trên	E	O	44	loc
47	địa_bàn	N	O	46	pob
48	thành_phố	N	B-LOC	47	nmod
49	Hồ_Chí_Minh	Np	I-LOC	48	nmod
50	,	CH	O	56	punct
51	Sở	N	B-ORG	56	sub
52	y_tế	N	I-ORG	51	nmod
53	thành_phố	N	I-ORG	51	nmod
54	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	53	nmod
55	đã	R	O	56	adv
56	đánh_giá	V	O	2	vmod
57	chung_tình	V	O	56	vmod
58	hình	N	O	57	dob
59	hoạt_động	V	O	58	nmod
60	của	E	O	58	nmod
61	ki-ốt	N	O	60	pob
62	tại	E	O	57	loc
63	các	L	O	64	det
64	bệnh_viện	N	O	62	pob
65	trong	E	O	64	tmp
66	tháng	N	O	65	pob
67	4/2019.	M	O	66	det
68	Theo	E	O	72	mnr
69	đó	P	O	68	pob
70	,	CH	O	72	punct
71	phần_mềm	N	O	72	sub
72	tổng_hợp	V	O	67	root
73	và	Cc	O	72	coord
74	phân_tích	V	O	73	conj
75	dữ_liệu	N	O	74	dob
76	khảo_sát	V	O	75	nmod
77	không	R	O	78	adv
78	hài_lòng	V	O	73	conj
79	của	E	O	75	nmod
80	người_bệnh	N	O	79	pob
81	tại	E	O	72	loc
82	các	L	O	83	det
83	bệnh_viện	N	O	81	pob
84	công_lập	A	O	83	nmod
85	cho	V	O	2	vmod
86	thấy	V	O	85	vmod
87	có	V	O	85	vmod
88	2.460	M	O	89	det
89	lượt	N	O	87	dob
90	ý_kiến	N	O	89	nmod
91	phản_ánh	V	O	89	nmod
92	trong	E	O	91	tmp
93	tháng	N	O	92	pob
94	4/2019	M	O	93	det
95	,	CH	O	2	punct
96	giảm	V	O	2	vmod
97	nhẹ	A	O	96	vmod
98	so	V	O	96	vmod
99	với	E	O	98	vmod
100	tháng	N	O	99	pob
101	3/2019	M	O	100	det
102	,	CH	O	2	punct
103	là	V	O	2	vmod
104	2.951	M	O	105	det
105	lượt	N	O	103	vmod
106	,	CH	O	2	punct
107	tuy_nhiên	C	O	2	coord
108	cao	A	O	2	vmod
109	hơn	A	O	108	amod
110	so	V	O	108	vmod
111	với	E	O	110	vmod
112	cùng	A	O	111	dep
113	kỳ	N	O	112	amod
114	năm	N	O	113	nmod
115	2018	M	O	114	det
116	.	CH	O	2	punct
1	Tháng	N	O	4	tmp
2	4/2018	M	O	1	det
3	chỉ	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	1.164	M	O	6	det
6	lượt	N	O	4	dob
7	ý_kiến	N	O	6	nmod
8	phản_ánh	V	O	6	nmod
9	.	CH	O	4	punct
1	Mô_hình	N	O	2	sub
2	phân_bố	V	O	0	root
3	các	L	O	4	det
4	nội_dung	N	O	2	dob
5	ý_kiến	N	O	4	nmod
6	phản_ánh	V	O	4	nmod
7	không	R	O	8	adv
8	có	V	O	6	vmod
9	thay_đổi	V	O	8	vmod
10	lớn	A	O	9	vmod
11	,	CH	O	2	punct
12	ngoại_trừ	N	O	14	sub
13	khâu	N	O	12	nmod
14	làm	V	O	2	dep
15	thủ_tục	N	O	14	dob
16	khám	V	O	15	nmod
17	bảo_hiểm_y_tế	N	O	16	dob
18	có	V	O	14	prp
19	cải_thiện	V	O	18	vmod
20	rõ	A	O	19	vmod
21	,	CH	O	14	punct
22	giảm	V	O	14	vmod
23	27%	M	O	22	vmod
24	.	CH	O	2	punct
1	Sở	N	B-ORG	6	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	thành_phố	N	I-ORG	1	nmod
4	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	3	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	giới_thiệu	V	O	0	root
7	phiếu	N	O	6	dob
8	khảo_sát	V	O	7	nmod
9	trải_nghiệm	V	O	8	vmod
10	người_bệnh	N	O	9	dob
11	nội_trú	N	O	10	nmod
12	,	CH	O	6	punct
13	đề_nghị	V	O	6	vmod
14	phòng	N	O	13	dob
15	,	CH	O	6	punct
16	tổ	N	O	22	sub
17	quản_lý	V	O	16	nmod
18	chất_lượng	N	O	17	dob
19	của	E	O	18	nmod
20	các	L	O	21	det
21	bệnh_viện	N	O	19	pob
22	tiếp_tục	V	O	6	dep
23	duy_trì	V	O	22	vmod
24	hoạt_động	N	O	23	dob
25	của	E	O	24	nmod
26	ki-ốt	N	O	25	pob
27	khảo_sát	V	O	26	nmod
28	ý_kiến	N	O	27	dob
29	không	R	O	30	adv
30	hài_lòng	V	O	23	vmod
31	của	E	O	30	vmod
32	người_bệnh	N	O	31	pob
33	ngoại_trú	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	23	punct
35	đồng_thời	R	O	36	adv
36	triển_khai	V	O	23	vmod
37	hoạt_động	N	O	36	vmod
38	khảo_sát	V	O	37	nmod
39	trải_nghiệm	V	O	38	vmod
40	người_bệnh	N	O	39	dob
41	nội_trú	V	O	40	nmod
42	.	CH	O	6	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	hai	M	O	4	det
4	kênh	N	O	2	dob
5	thông_tin	N	O	4	nmod
6	quan_trọng	A	O	4	nmod
7	giúp	V	O	4	nmod
8	lãnh_đạo	N	O	7	dob
9	các	L	O	10	det
10	bệnh_viện	N	O	8	nmod
11	biết	V	O	4	nmod
12	được	R	O	11	adv
13	ý_kiến	N	O	11	dob
14	không	R	O	15	adv
15	hài_lòng	V	O	13	nmod
16	của	E	O	13	nmod
17	người_bệnh	N	O	16	pob
18	ở	E	O	13	loc
19	khu_vực	N	O	18	pob
20	Khoa_Khám	N	O	19	nmod
21	bệnh	N	O	20	nmod
22	và	Cc	O	2	coord
23	những	L	O	24	det
24	trải_nghiệm	V	O	22	conj
25	chưa	R	O	26	amod
26	tốt	A	O	24	vmod
27	hoặc	Cc	O	2	coord
28	theo	V	O	27	conj
29	chiều_hướng	N	O	28	dob
30	tiêu_cực	A	O	29	nmod
31	của	E	O	29	nmod
32	người_bệnh	N	O	31	pob
33	ở	E	O	29	loc
34	khu_vực	N	O	33	pob
35	nội_trú	N	O	34	nmod
36	,	CH	O	2	punct
37	từ	E	O	39	tmp
38	đó	P	O	37	pob
39	chủ_động	V	O	2	dep
40	có	V	O	39	vmod
41	giải_pháp	N	O	40	dob
42	cải_tiến	V	O	41	nmod
43	hoặc	Cc	O	42	coord
44	khắc_phục	V	O	43	conj
45	,	CH	O	2	punct
46	hướng	V	O	2	vmod
47	đến	E	O	46	dir
48	sự	N	O	47	pob
49	hài_lòng	V	O	48	nmod
50	của	E	O	48	nmod
51	người_bệnh	N	O	50	pob
52	.	CH	O	2	punct
1	Tăng_cường	V	O	0	root
2	đảm_bảo	V	O	1	vmod
3	an_toàn	A	O	2	vmod
4	thông_tin	N	O	2	dob
5	khám_chữa	V	O	4	nmod
6	bệnh	N	O	5	dob
7	bảo_hiểm_y_tế	N	O	6	nmod
8	Sở	N	B-ORG	6	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	TP.	Ny	I-ORG	8	nmod
11	HCM	Np	I-ORG	10	nmod
12	vừa	R	O	13	adv
13	ra	V	O	1	vmod
14	công_văn	N	O	13	dob
15	gửi	V	O	13	prp
16	tới	E	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	bệnh_viện	N	O	16	pob
19	trực_thuộc	V	O	18	nmod
20	,	CH	O	18	punct
21	cơ_sở	N	O	18	nmod
22	y_tế	N	O	21	nmod
23	ngoài	E	O	21	loc
24	công_lập	N	O	23	pob
25	có	V	O	21	nmod
26	khám_chữa	V	O	25	vmod
27	bệnh	N	O	26	dob
28	BHYT	Ny	O	27	nmod
29	,	CH	O	1	punct
30	đề_nghị	V	O	1	vmod
31	thực_hiện	V	O	30	vmod
32	việc	N	O	31	dob
33	chấn_chỉnh	V	O	32	nmod
34	bảo_mật	V	O	33	vmod
35	,	CH	O	1	punct
36	an_toàn	A	O	1	prd
37	thông_tin	N	O	36	amod
38	khám_chữa	V	O	37	nmod
39	bệnh	N	O	38	dob
40	BHYT	Ny	O	39	nmod
41	.	CH	O	1	punct
1	Trước	E	O	7	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	7	punct
4	BHXH	Ny	B-ORG	7	sub
5	Việt_Nam	Np	I-ORG	4	nmod
6	vừa	R	O	7	adv
7	gửi	V	O	0	root
8	công_văn	N	O	7	dob
9	1090	M	O	8	det
10	/	CH	O	8	punct
11	BHXH-CNTT	N	O	8	nmod
12	cho	E	O	7	iob
13	Bộ	N	B-ORG	12	pob
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	đề_nghị	V	O	7	vmod
16	nhắc_nhở	V	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	cơ_sở	N	O	16	dob
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	phải	V	O	18	nmod
21	bảo_mật	V	O	20	vmod
22	thông_tin	N	O	21	dob
23	trên	E	O	22	loc
24	mạng	N	O	23	pob
25	.	CH	O	7	punct
1	Nội_dung	N	O	4	sub
2	văn_bản	N	O	1	nmod
3	này	P	O	2	det
4	cho	V	O	0	root
5	biết	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	một_số	L	O	8	det
8	cơ_sở	N	O	10	sub
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	có	V	O	4	vmod
11	ký	V	O	10	vmod
12	hợp_đồng	N	O	11	dob
13	khám_chữa	V	O	12	nmod
14	bệnh	N	O	13	dob
15	với	E	O	13	vmod
16	ngành	N	O	15	pob
17	bảo_hiểm	N	O	16	nmod
18	đã	R	O	19	adv
19	để	V	O	4	vmod
20	lộ	V	O	19	vmod
21	thông_tin	N	O	20	dob
22	tài_khoản	N	O	21	nmod
23	và	Cc	O	21	coord
24	mật_khẩu	N	O	23	conj
25	đăng_nhập	V	O	24	nmod
26	.	CH	O	4	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	cá_nhân	N	O	3	sub
3	lợi_dụng	V	O	0	root
4	việc	N	O	3	dob
5	này	P	O	4	det
6	để	E	O	3	prp
7	xây_dựng	V	O	6	vmod
8	các	L	O	9	det
9	ứng_dụng	N	O	7	dob
10	khai_thác	V	O	9	nmod
11	trái_phép	A	O	9	nmod
12	cơ_sở_dữ_liệu	N	O	9	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	thông_tin	N	O	9	nmod
15	khám	V	O	14	nmod
16	bệnh	N	O	15	dob
17	,	CH	O	9	punct
18	chữa	V	O	9	nmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	BHYT	Ny	O	19	nmod
21	thuộc	V	O	18	iob
22	Hệ_thống	N	O	21	dob
23	thông_tin	N	O	22	nmod
24	giám_định	N	O	23	nmod
25	của	E	O	22	nmod
26	BHXH	Ny	B-ORG	25	pob
27	Việt_Nam	Np	I-ORG	26	nmod
28	.	CH	O	3	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	cơ_quan_chức_năng	N	O	1	dob
3	,	CH	O	1	punct
4	hành_động	N	O	6	sub
5	này	P	O	4	det
6	gây	V	O	1	dep
7	ảnh_hưởng	V	O	6	vmod
8	rất	R	O	9	amod
9	lớn	A	O	7	vmod
10	đến	E	O	7	vmod
11	công_tác	N	O	10	pob
12	bảo_mật	V	O	11	nmod
13	thông_tin	N	O	11	nmod
14	khám	V	O	11	nmod
15	bệnh	N	O	14	dob
16	,	CH	O	6	punct
17	chữa	V	O	6	vmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	bảo_hiểm_y_tế	N	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	người_bệnh	N	O	20	pob
22	,	CH	O	6	punct
23	vi_phạm	V	O	6	vmod
24	các	L	O	25	det
25	điều	N	O	23	dob
26	cấm	V	O	25	nmod
27	trong	E	O	25	nmod
28	Luật	N	O	27	pob
29	khám	V	O	28	nmod
30	bệnh	N	O	29	dob
31	chữa	V	O	29	vmod
32	bệnh	N	O	31	dob
33	,	CH	O	1	punct
34	Luật	N	O	32	nmod
35	an_toàn	A	O	34	nmod
36	thông_tin	N	O	35	amod
37	mạng	N	O	36	nmod
38	…	CH	O	1	punct
1	Do_đó	C	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	mục_tiêu	N	O	13	sub
4	bảo_mật	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	8	punct
6	an_toàn	A	O	3	nmod
7	thông_tin	N	O	6	amod
8	khám_chữa	V	O	7	nmod
9	bệnh	N	O	8	dob
10	BHYT	Ny	O	9	nmod
11	của	E	O	9	nmod
12	người_dân	N	O	11	pob
13	là	V	O	0	root
14	việc	N	O	13	dob
15	vô_cùng	R	O	16	amod
16	quan_trọng	A	O	14	nmod
17	,	CH	O	13	punct
18	Bộ	N	B-ORG	20	sub
19	Y_Tế	N	I-ORG	18	nmod
20	đề_nghị	V	O	13	dep
21	các	L	O	22	det
22	Sở	N	O	20	dob
23	Y_tế	N	O	22	nmod
24	,	CH	O	22	punct
25	bệnh_viện	N	O	22	nmod
26	thực_hiện	V	O	22	nmod
27	đúng	A	O	26	vmod
28	các	L	O	29	det
29	quy_định	V	O	26	dob
30	của	E	O	29	nmod
31	pháp_luật	N	O	30	pob
32	về	E	O	29	nmod
33	bảo_mật	V	O	32	vmod
34	,	CH	O	13	punct
35	an_toàn	A	O	33	vmod
36	thông_tin	N	O	35	amod
37	mạng	N	O	36	nmod
38	.	CH	O	13	punct
1	Tuyệt_đối	A	O	3	vmod
2	không	R	O	3	adv
3	được	V	O	0	root
4	để	V	O	3	vmod
5	lộ	V	O	4	vmod
6	thông_tin	N	O	5	dob
7	tài_khoản	N	O	6	nmod
8	cho	E	O	5	iob
9	các	L	O	10	det
10	cá_nhân	N	O	8	pob
11	,	CH	O	10	punct
12	đơn_vị	N	O	10	nmod
13	không	R	O	14	adv
14	được	V	O	3	vmod
15	giao	V	O	14	vmod
16	nhiệm_vụ	N	O	15	dob
17	.	CH	O	3	punct
1	Cá_nhân	N	O	6	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	đơn_vị	N	O	0	root
4	được	V	O	3	nmod
5	giao	V	O	4	vmod
6	quản_lý	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	6	punct
8	sử_dụng	V	O	6	vmod
9	tài_khoản	N	O	8	dob
10	phải	V	O	9	nmod
11	chịu	V	O	10	vmod
12	trách_nhiệm	N	O	11	dob
13	trước	E	O	12	nmod
14	pháp_luật	N	O	13	pob
15	nếu	C	O	16	dep
16	để	V	O	11	vmod
17	lộ	V	O	16	vmod
18	những	L	O	19	det
19	thông_tin	N	O	17	dob
20	của	E	O	19	nmod
21	người_bệnh	N	O	20	pob
22	ra	V	O	19	nmod
23	ngoài	N	O	22	loc
24	.	CH	O	22	punct
1	Huyện	N	B-LOC	3	sub
2	Đông_Sơn	Np	I-LOC	1	nmod
3	thực_hiện	V	O	0	root
4	đồng_bộ	A	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	hoạt_động	N	O	3	dob
7	nâng	V	O	6	nmod
8	cao	A	O	7	vmod
9	chất_lượng	N	O	7	dob
10	dân_số	N	O	9	nmod
11	Xác_định	V	O	6	nmod
12	nâng	V	O	11	vmod
13	cao	A	O	12	vmod
14	chất_lượng	N	O	12	dob
15	dân_số	N	O	14	nmod
16	(	CH	O	14	punct
17	DS	Ny	O	14	nmod
18	)	CH	O	14	punct
19	là	V	O	3	vmod
20	yếu_tố	N	O	19	vmod
21	cơ_bản	A	O	20	nmod
22	để	E	O	20	prp
23	nâng	V	O	22	vmod
24	cao	A	O	23	vmod
25	chất_lượng	N	O	23	dob
26	cuộc_sống	N	O	25	nmod
27	cho	E	O	23	iob
28	người_dân	N	O	27	pob
29	,	CH	O	3	punct
30	những	L	O	31	det
31	năm	N	O	40	tmp
32	qua	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	28	punct
34	cấp_uỷ	N	O	31	nmod
35	,	CH	O	40	punct
36	chính_quyền	N	O	40	sub
37	huyện	N	B-LOC	36	nmod
38	Đông_Sơn	Np	I-LOC	37	nmod
39	đã	R	O	40	adv
40	quan_tâm	V	O	3	dep
41	triển_khai	V	O	40	vmod
42	nhiều	A	O	43	nmod
43	mô_hình	N	O	41	dob
44	hoạt_động	V	O	43	nmod
45	thiết_thực	A	O	44	vmod
46	góp_phần	V	O	40	vmod
47	nâng	V	O	46	vmod
48	cao	A	O	47	vmod
49	chất_lượng	N	O	47	dob
50	DS	Ny	O	49	nmod
51	-	CH	O	40	punct
52	kế_hoạch_hoá	V	O	40	vmod
53	gia_đình	N	O	52	dob
54	(	CH	O	53	punct
55	KHHGD	Ny	O	53	nmod
56	)	CH	O	40	punct
57	trên	E	O	40	loc
58	địa_bàn	N	O	57	pob
59	huyện	N	O	58	nmod
60	.	CH	O	3	punct
1	Chuyện	N	O	9	sub
2	nhà_vệ_sinh	N	O	1	nmod
3	(	CH	O	2	punct
4	NVS	Ny	O	2	nmod
5	)	CH	O	1	punct
6	trong	E	O	1	loc
7	trường_học	N	O	6	pob
8	mới	R	O	9	adv
9	nghe	V	O	0	root
10	có_vẻ	X	O	14	x
11	như	C	O	9	coord
12	là	C	O	9	vmod
13	“	M	O	14	det
14	chuyện	N	O	9	dob
15	nhỏ	A	O	14	nmod
16	”	CH	O	9	punct
17	,	CH	O	9	punct
18	nhưng	C	O	9	coord
19	ngẫm_nghĩ	V	O	18	conj
20	kỹ	A	O	19	vmod
21	lại	R	O	19	adv
22	không	R	O	24	amod
23	hề	T	O	24	amod
24	nhỏ	A	O	19	vmod
25	chút	N	O	24	amod
26	nào	P	O	25	nmod
27	.	CH	O	9	punct
1	Nó	P	O	2	sub
2	liên_quan	V	O	0	root
3	đến	E	O	2	vmod
4	việc	N	O	3	pob
5	giữ_gìn	V	O	4	nmod
6	.	CH	O	2	punct
1	Công_tác	N	O	6	sub
2	DS	Ny	O	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	KHHGĐ	Ny	O	1	nmod
5	luôn	R	O	6	adv
6	nhận	V	O	0	root
7	được	R	O	6	adv
8	sự	N	O	6	dob
9	quan_tâm	V	O	8	nmod
10	lãnh_đạo	N	O	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	chỉ_đạo	V	O	8	nmod
13	của	E	O	8	nmod
14	Huyện_uỷ	N	O	13	pob
15	,	CH	O	8	punct
16	HĐND	Ny	O	8	nmod
17	,	CH	O	8	punct
18	UBND	Ny	O	8	nmod
19	huyện	N	O	18	nmod
20	;	CH	O	6	punct
21	sự	N	O	6	dob
22	phối_hợp	V	O	21	nmod
23	chặt_chẽ	A	O	21	nmod
24	của	E	O	21	nmod
25	các	L	O	26	det
26	cấp	N	O	24	pob
27	,	CH	O	6	punct
28	các	L	O	29	det
29	ngành	N	O	6	dob
30	,	CH	O	6	punct
31	các	L	O	32	det
32	đoàn_thể	N	O	29	nmod
33	và	Cc	O	32	coord
34	các	L	O	35	det
35	tổ_chức	N	O	33	conj
36	xã_hội	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	6	punct
1	Các	L	O	2	det
2	chỉ_tiêu	N	O	8	sub
3	về	E	O	2	nmod
4	DS	Ny	O	3	pob
5	-	CH	O	4	punct
6	KHHGĐ	Ny	O	4	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	được	V	O	0	root
9	đưa	V	O	8	vmod
10	vào	E	O	9	adv
11	các	L	O	12	det
12	mục_tiêu	N	O	9	dob
13	chủ_yếu	A	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	đại_hội	N	O	14	pob
16	đảng_bộ	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	12	punct
18	kế_hoạch	N	O	12	nmod
19	phát_triển	V	O	18	nmod
20	kinh_tế	N	O	19	dob
21	-	CH	O	20	punct
22	xã_hội	N	O	20	nmod
23	,	CH	O	12	punct
24	tiêu_chí	N	O	12	nmod
25	đánh_giá	V	O	24	nmod
26	thi_đua	V	O	25	vmod
27	hàng	R	O	28	nmod
28	năm	N	O	24	nmod
29	từ	E	O	28	nmod
30	huyện	N	O	29	pob
31	xuống	V	O	29	pmod
32	cơ_sở	N	O	31	pob
33	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	thôn	N	O	6	sub
3	,	CH	O	2	punct
4	khu_phố	N	O	2	nmod
5	đã	R	O	6	adv
6	gắn	V	O	0	root
7	những	L	O	8	det
8	quy_định	V	O	6	dob
9	về	E	O	8	nmod
10	việc	N	O	9	pob
11	thực_hiện	V	O	10	nmod
12	chính_sách	N	O	11	dob
13	DS	Ny	O	12	nmod
14	-	CH	O	12	punct
15	KHHGĐ	Ny	O	12	nmod
16	khi	N	O	8	tmp
17	xây_dựng	V	O	16	nmod
18	hương_ước	N	O	17	dob
19	,	CH	O	8	punct
20	quy_ước	V	O	8	nmod
21	và	Cc	O	8	coord
22	đánh_giá	V	O	21	conj
23	,	CH	O	8	punct
24	bình_xét	V	O	8	nmod
25	các	L	O	26	det
26	danh_hiệu	N	O	24	dob
27	văn_hoá	N	O	26	nmod
28	ở	E	O	26	loc
29	khu	N	O	28	pob
30	dân_cư	N	O	29	nmod
31	.	CH	O	6	punct
1	Đồng_thời	R	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	Trung_tâm	N	O	9	sub
4	DS	Ny	O	3	nmod
5	-	CH	O	3	punct
6	KHHGĐ	Ny	O	3	nmod
7	huyện	N	O	3	nmod
8	đã	R	O	9	adv
9	ban_hành	V	O	0	root
10	các	L	O	11	det
11	kế_hoạch	N	O	9	dob
12	,	CH	O	9	punct
13	đề	V	O	9	vmod
14	ra	V	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	giải_pháp	N	O	13	dob
17	nâng	V	O	16	nmod
18	cao	A	O	17	vmod
19	chất_lượng	N	O	18	amod
20	DS	Ny	O	19	nmod
21	.	CH	O	9	punct
1	Đẩy_mạnh	V	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	hoạt_động	N	O	1	dob
4	truyền_thông	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	thường_xuyên	A	O	7	vmod
7	đổi_mới	V	O	1	vmod
8	nội_dung	N	O	7	dob
9	,	CH	O	1	punct
10	đa_dạng_hoá	V	O	1	vmod
11	các	L	O	12	det
12	hình_thức	N	O	10	dob
13	tuyên_truyền	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	chú_trọng	V	O	1	vmod
16	truyền_thông	N	O	15	dob
17	trực_tiếp	A	O	16	nmod
18	,	CH	O	1	punct
19	truyền_thông	N	O	16	nmod
20	phù_hợp	V	O	19	nmod
21	với	E	O	20	vmod
22	đặc_điểm	N	O	21	pob
23	của	E	O	22	nmod
24	từng	P	O	25	det
25	vùng	N	O	23	pob
26	,	CH	O	1	punct
27	từng	P	O	28	nmod
28	nhóm	N	O	1	dob
29	đối_tượng	N	O	28	nmod
30	.	CH	O	1	punct
1	Từ	E	O	5	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	đã	R	O	5	adv
5	góp_phần	V	O	0	root
6	nâng	V	O	5	vmod
7	cao	A	O	6	vmod
8	nhận_thức	N	O	6	dob
9	,	CH	O	5	punct
10	trách_nhiệm	N	O	8	nmod
11	của	E	O	10	nmod
12	các	L	O	13	det
13	ngành	N	O	11	pob
14	,	CH	O	5	punct
15	các	L	O	16	det
16	cấp	N	O	5	vmod
17	,	CH	O	5	punct
18	các	L	O	19	det
19	tầng_lớp	N	O	16	nmod
20	nhân_dân	N	O	19	nmod
21	trong	E	O	19	loc
22	cộng_đồng	N	O	21	pob
23	,	CH	O	5	punct
24	các	L	O	25	det
25	gia_đình	N	O	22	nmod
26	và	Cc	O	25	coord
27	toàn	R	O	28	nmod
28	xã_hội	N	O	26	conj
29	đối_với	E	O	5	vmod
30	công_tác	N	O	29	pob
31	DS	Ny	O	30	nmod
32	-	CH	O	30	punct
33	KHHGĐ	Ny	O	30	nmod
34	.	CH	O	5	punct
1	Hầu_hết	L	O	3	det
2	các	L	O	3	det
3	cặp	N	O	10	sub
4	vợ_chồng	N	O	3	nmod
5	trong	E	O	3	nmod
6	độ	N	O	5	pob
7	tuổi	N	O	6	nmod
8	sinh_đẻ	N	O	6	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	chấp_nhận	V	O	0	root
11	quy_mô	N	O	10	dob
12	gia_đình	N	O	11	nmod
13	2	M	O	14	det
14	con	N	O	11	nmod
15	để	E	O	10	prp
16	nâng	V	O	15	vmod
17	cao	A	O	16	vmod
18	chất_lượng	N	O	16	dob
19	cuộc_sống	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	10	punct
21	góp_phần	V	O	10	vmod
22	vào	E	O	21	vmod
23	sự	N	O	22	pob
24	phát_triển	V	O	23	nmod
25	kinh_tế	N	O	23	nmod
26	-	CH	O	25	punct
27	xã_hội	N	O	25	nmod
28	của	E	O	23	nmod
29	địa_phương	N	O	28	pob
30	.	CH	O	10	punct
1	Ngoài_ra	X	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	còn	C	O	4	adv
4	triển_khai	V	O	0	root
5	thực_hiện	V	O	4	vmod
6	một_số	L	O	7	det
7	mô_hình	N	O	5	dob
8	,	CH	O	7	punct
9	đề_án	N	O	7	nmod
10	,	CH	O	7	punct
11	như	C	O	7	nmod
12	:	CH	O	7	punct
13	Đề_án	V	O	7	nmod
14	“	CH	O	13	punct
15	Sàng_lọc	V	O	13	vmod
16	trước	N	O	15	vmod
17	sinh	V	O	16	nmod
18	và	Cc	O	17	coord
19	sơ_sinh	A	O	18	conj
20	”	CH	O	4	punct
21	;	CH	O	4	punct
22	mô_hình	N	O	24	sub
23	“	CH	O	22	punct
24	Tư_vấn	V	O	4	vmod
25	và	Cc	O	24	coord
26	khám	V	O	25	conj
27	sức_khoẻ	N	O	26	dob
28	tiền_hôn_nhân	N	O	27	nmod
29	”	CH	O	4	punct
30	;	CH	O	4	punct
31	dự_án	N	O	27	nmod
32	“	CH	O	36	punct
33	Kiểm_soát	V	O	31	nmod
34	mất	V	O	33	vmod
35	cân_bằng	A	O	34	vmod
36	giới_tính	N	O	34	vmod
37	khi	N	O	34	tmp
38	sinh	V	O	37	nmod
39	”	CH	O	4	punct
40	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	mô_hình	N	O	5	sub
3	,	CH	O	2	punct
4	đề_án	N	O	2	nmod
5	được	V	O	0	root
6	tập_trung	V	O	5	vmod
7	triển_khai	V	O	6	vmod
8	trên	E	O	7	loc
9	toàn	N	O	8	pob
10	huyện	N	O	9	nmod
11	và	Cc	O	6	coord
12	thu	V	O	11	conj
13	được	R	O	12	adv
14	những	L	O	15	det
15	kết_quả	N	O	12	dob
16	nhất_định	A	O	15	nmod
17	.	CH	O	5	punct
1	Tiêu_biểu	A	O	26	sub
2	như	C	O	1	amod
3	việc	N	O	1	amod
4	triển_khai	V	O	3	nmod
5	dự_án	N	O	4	dob
6	“	CH	O	4	punct
7	Sàng_lọc	V	O	3	nmod
8	trước	N	O	7	vmod
9	sinh	V	O	7	vmod
10	và	Cc	O	5	nmod
11	sơ_sinh	A	O	10	conj
12	”	CH	O	13	punct
13	ở	E	O	1	loc
14	tất_cả	P	O	16	det
15	các	L	O	16	det
16	xã	N	O	13	pob
17	,	CH	O	16	punct
18	thị_trấn	N	O	16	nmod
19	trên	E	O	16	loc
20	địa_bàn	N	O	19	pob
21	huyện	N	O	20	nmod
22	trong	E	O	26	tmp
23	nhiều	A	O	24	nmod
24	năm	N	O	22	pob
25	đã	R	O	26	adv
26	giúp	V	O	0	root
27	người_dân	N	O	26	dob
28	nâng	V	O	26	vmod
29	cao	A	O	28	vmod
30	nhận_thức	V	O	28	vmod
31	về	E	O	30	vmod
32	sàng_lọc	V	O	31	vmod
33	trước	N	O	32	vmod
34	sinh	V	O	32	vmod
35	và	Cc	O	32	coord
36	sơ_sinh	A	O	35	conj
37	.	CH	O	26	punct
1	Với	E	O	25	adv
2	phương_châm	N	O	1	pob
3	“	CH	O	2	punct
4	vì	E	O	25	prp
5	mục_tiêu	N	O	25	sub
6	cải_thiện	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	10	punct
8	nâng	V	O	4	dep
9	cao	A	O	8	vmod
10	chất_lượng	N	O	8	dob
11	giống_nòi	N	O	10	nmod
12	”	CH	O	14	punct
13	để	E	O	8	prp
14	đáp_ứng	V	O	13	vmod
15	nguồn	N	O	14	dob
16	nhân_lực	N	O	15	nmod
17	phục_vụ	V	O	15	nmod
18	sự_nghiệp	N	O	17	dob
19	phát_triển	V	O	18	nmod
20	quê_hương	N	O	18	nmod
21	đất_nước	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	18	punct
23	huyện	N	O	18	nmod
24	đã	R	O	25	adv
25	tập_trung	V	O	0	root
26	vào	E	O	25	loc
27	các	L	O	28	det
28	hoạt_động	N	O	26	pob
29	chính	A	O	28	nmod
30	đó	P	O	28	det
31	là	V	O	25	vmod
32	,	CH	O	31	punct
33	siêu_âm	V	O	31	vmod
34	sàng_lọc	V	O	33	vmod
35	trước	E	O	33	tmp
36	sinh	V	O	35	vmod
37	;	CH	O	25	punct
38	lấy	V	O	25	vmod
39	máu	N	O	38	dob
40	gót	N	O	44	sub
41	chân	N	O	40	nmod
42	trẻ	A	O	40	nmod
43	mới	R	O	44	adv
44	sinh	V	O	25	vmod
45	làm	V	O	44	vmod
46	sàng_lọc	V	O	45	vmod
47	sơ_sinh	A	O	46	vmod
48	;	CH	O	25	punct
49	các	L	O	50	det
50	hoạt_động	N	O	52	sub
51	can_thiệp	V	O	50	nmod
52	sàng_lọc	V	O	25	vmod
53	trước	N	O	52	tmp
54	sinh	V	O	52	vmod
55	và	Cc	O	25	coord
56	sơ_sinh	A	O	57	vmod
57	thông_qua	V	O	55	conj
58	tuyên_truyền	V	O	57	vmod
59	,	CH	O	25	punct
60	tư_vấn	V	O	25	vmod
61	và	Cc	O	25	coord
62	vận_động	V	O	61	conj
63	tại	E	O	62	loc
64	cơ_sở	N	O	63	pob
65	.	CH	O	25	punct
1	Nhờ	E	O	4	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	4	punct
4	có	V	O	0	root
5	hàng	R	O	7	nmod
6	trăm	M	O	7	det
7	bé	N	O	4	dob
8	được	R	O	9	adv
9	lấy	V	O	7	nmod
10	mẫu	N	O	9	dob
11	máu	N	O	10	nmod
12	gót	N	O	10	nmod
13	chân	N	O	12	nmod
14	mỗi	M	O	15	det
15	năm	N	O	9	tmp
16	,	CH	O	4	punct
17	góp_phần	V	O	4	vmod
18	phát_hiện	V	O	17	vmod
19	và	Cc	O	17	coord
20	điều_trị	V	O	19	conj
21	bệnh	N	O	20	dob
22	sớm	A	O	21	nmod
23	cho	E	O	20	iob
24	trẻ	N	O	23	pob
25	.	CH	O	4	punct
1	Bên	N	O	10	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	,	CH	O	10	punct
5	hàng	R	O	6	nmod
6	năm	N	O	10	tmp
7	,	CH	O	2	punct
8	huyện	N	O	10	sub
9	còn	R	O	10	adv
10	tổ_chức	V	O	0	root
11	tốt	A	O	10	vmod
12	các	L	O	13	det
13	đợt	N	O	10	dob
14	chiến_dịch	N	O	13	nmod
15	tăng_cường	V	O	13	nmod
16	tuyên_truyền	V	O	15	vmod
17	,	CH	O	10	punct
18	vận_động	V	O	10	vmod
19	lồng_ghép	V	O	18	vmod
20	dịch_vụ	N	O	19	dob
21	chăm_sóc	V	O	20	nmod
22	sức_khoẻ	N	O	21	dob
23	sinh_sản	V	O	21	vmod
24	(	CH	O	10	punct
25	SKSS	Ny	O	10	dob
26	)	CH	O	10	punct
27	-	CH	O	10	punct
28	KHHGĐ	Ny	O	54	sub
29	trên	E	O	28	loc
30	toàn	N	O	29	pob
31	huyện	N	O	30	nmod
32	;	CH	O	10	punct
33	đảm_bảo	V	O	10	vmod
34	cung_cấp	V	O	33	vmod
35	đầy_đủ	A	O	34	mnr
36	các	L	O	37	det
37	dịch_vụ	N	O	34	dob
38	KHHGĐ	Ny	O	37	nmod
39	và	Cc	O	33	coord
40	chăm_sóc	V	O	39	conj
41	SKSS	Np	O	40	vmod
42	,	CH	O	10	punct
43	chú_trọng	V	O	10	vmod
44	nâng	V	O	43	vmod
45	cao	A	O	44	vmod
46	trình_độ	N	O	44	dob
47	cán_bộ	N	O	46	nmod
48	cung_cấp	V	O	47	nmod
49	dịch_vụ	N	O	48	dob
50	,	CH	O	48	punct
51	tăng_cường	V	O	43	vmod
52	tuyên_truyền	V	O	51	vmod
53	,	CH	O	10	punct
54	vận_động	V	O	10	vmod
55	,	CH	O	10	punct
56	tư_vấn	V	O	10	vmod
57	,	CH	O	10	punct
58	gắn	V	O	10	vmod
59	liền	R	O	58	adv
60	với	E	O	58	vmod
61	cung_cấp	V	O	60	vmod
62	dịch_vụ	N	O	61	dob
63	chăm_sóc	V	O	62	nmod
64	SKSS	Ny	O	63	dob
65	-	CH	O	10	punct
66	KHHGĐ	Ny	O	64	nmod
67	.	CH	O	10	punct
1	Triển_khai	V	O	0	root
2	các	L	O	3	det
3	mô_hình	N	O	1	dob
4	cung_ứng	V	O	3	nmod
5	dịch_vụ	N	O	4	dob
6	thích_hợp	A	O	5	nmod
7	với	E	O	4	vmod
8	từng	P	O	9	nmod
9	địa_bàn	N	O	7	pob
10	,	CH	O	1	punct
11	từng	P	O	12	nmod
12	nhóm	N	O	1	tpc
13	đối_tượng	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	tập_trung	V	O	1	vmod
16	vào	E	O	15	loc
17	những	L	O	18	det
18	địa_bàn	N	O	16	pob
19	khó_khăn	A	O	18	nmod
20	,	CH	O	1	punct
21	những	L	O	22	det
22	nhóm	N	O	1	dob
23	đối_tượng	N	O	22	nmod
24	trẻ	A	O	22	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	Các	L	O	2	det
2	đối_tượng	N	O	3	sub
3	được	V	O	0	root
4	cán_bộ	N	O	9	sub
5	y_tế	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	DS	Ny	O	4	nmod
8	trực_tiếp	A	O	9	vmod
9	tư_vấn	V	O	3	vmod
10	,	CH	O	9	punct
11	hướng_dẫn	V	O	9	vmod
12	,	CH	O	9	punct
13	cấp_phát	V	O	9	vmod
14	tài_liệu	N	O	13	dob
15	,	CH	O	14	punct
16	tờ_rơi	N	O	14	nmod
17	,	CH	O	9	punct
18	hướng_dẫn	V	O	9	vmod
19	cách	V	O	18	vmod
20	chăm_sóc	V	O	19	vmod
21	và	Cc	O	20	coord
22	bảo_vệ	V	O	21	conj
23	sức_khoẻ	N	O	22	dob
24	,	CH	O	9	punct
25	hạnh_phúc	N	O	28	sub
26	gia_đình	N	O	25	nmod
27	;	CH	O	3	punct
28	nâng	V	O	3	dep
29	cao	A	O	28	vmod
30	nhận_thức	N	O	28	dob
31	của	E	O	30	nmod
32	chị_em	N	O	31	pob
33	trong	E	O	28	tmp
34	độ	N	O	33	pob
35	tuổi	N	O	34	nmod
36	sinh_đẻ	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	3	punct
38	thực_hiện	V	O	3	vmod
39	tốt	A	O	38	vmod
40	KHHGĐ	Ny	O	39	amod
41	.	CH	O	3	punct
1	Đồng_thời	R	O	2	adv
2	kiểm_tra	V	O	0	root
3	,	CH	O	2	punct
4	rà_soát	V	O	2	vmod
5	,	CH	O	2	punct
6	vận_động	V	O	2	vmod
7	số	N	O	6	dob
8	phụ_nữ	N	O	7	nmod
9	trong	E	O	7	nmod
10	độ	N	O	9	pob
11	tuổi	N	O	10	nmod
12	sinh_đẻ	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	2	punct
14	số	N	O	48	sub
15	cặp	M	O	16	det
16	vợ_chồng	N	O	14	nmod
17	sinh	V	O	16	nmod
18	con	N	O	17	vmod
19	một	M	O	20	det
20	bề	N	O	17	tmp
21	,	CH	O	2	punct
22	đã	R	O	23	adv
23	sinh	V	O	2	vmod
24	đủ	A	O	23	vmod
25	số	N	O	24	amod
26	con	N	O	25	nmod
27	nhưng	C	O	23	coord
28	chưa	R	O	29	adv
29	thực_hiện	V	O	27	conj
30	một	M	O	29	dob
31	trong	E	O	30	pmod
32	những	L	O	33	det
33	biện_pháp	N	O	31	pob
34	tránh	V	O	33	nmod
35	thai	N	O	34	vmod
36	hiện_đại	A	O	35	nmod
37	hưởng_ứng	V	O	33	nmod
38	,	CH	O	37	punct
39	thực_hiện	V	O	37	vmod
40	;	CH	O	2	punct
41	các	L	O	42	det
42	cặp	N	O	14	nmod
43	vợ_chồng	N	O	42	nmod
44	trong	E	O	14	nmod
45	độ	N	O	44	pob
46	tuổi	N	O	45	nmod
47	sinh_đẻ	N	O	45	nmod
48	đồng_thuận	V	O	2	dep
49	theo	V	O	48	vmod
50	hướng	N	O	49	pob
51	không	R	O	52	adv
52	phân_biệt	V	O	50	nmod
53	giới_tính	N	O	52	vmod
54	,	CH	O	2	punct
55	không	R	O	56	adv
