1	Đại_học	N	B-ORG	4	sub
2	Y_Dược	Np	I-ORG	1	nmod
3	Hải_Phòng	Np	I-ORG	1	nmod
4	cần	V	O	0	root
5	tích_cực	A	O	4	vmod
6	đổi_mới	V	O	4	vmod
7	chương_trình	N	O	6	dob
8	,	CH	O	4	punct
9	phương_pháp	N	O	13	sub
10	giảng_dạy	V	O	9	nmod
11	toàn	R	O	12	nmod
12	diện.Đây	Np	B-PER	9	nmod
13	là	V	O	4	dep
14	nhấn_mạnh	V	O	13	vmod
15	của	E	O	13	vmod
16	GS.TS	Ny	O	15	pob
17	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	16	nmod
18	-	CH	O	4	punct
19	Thứ_trưởng	N	O	16	nmod
20	Bộ	N	B-ORG	19	nmod
21	Y_tế	N	I-ORG	20	nmod
22	khi	N	O	19	tmp
23	tham_dự	V	O	22	nmod
24	Lễ	Np	O	23	dob
25	tốt_nghiệp	V	O	23	iob
26	và	Cc	O	23	coord
27	trao	V	O	26	conj
28	bằng	E	O	23	mnr
29	Tiến_sĩ	N	O	28	pob
30	,	CH	O	29	punct
31	Thạc_sĩ	N	O	29	nmod
32	,	CH	O	29	punct
33	Chuyên_khoa	N	O	29	nmod
34	cấp	N	O	33	nmod
35	II	M	O	34	det
36	,	CH	O	42	punct
37	Chuyên_khoa	N	O	42	sub
38	Cấp	N	O	37	nmod
39	I	M	O	37	det
40	và	Cc	O	29	coord
41	Bác_sỹ	Np	O	40	conj
42	nội_trú	V	O	4	dep
43	cho	E	O	42	iob
44	226	M	O	45	det
45	học_viên	N	O	43	pob
46	của	E	O	45	nmod
47	Trường	N	B-ORG	46	pob
48	Đại_học	N	I-ORG	47	nmod
49	Y_Dược	Np	I-ORG	47	nmod
50	Hải_Phòng	Np	I-ORG	47	nmod
51	sáng	N	O	42	dob
52	ngày	N	O	51	nmod
53	30/5	M	O	52	det
54	Báo_cáo	N	O	51	nmod
55	của	E	O	54	nmod
56	Trường	N	B-ORG	55	pob
57	Đại_học	N	I-ORG	56	nmod
58	Y_Dược	Np	I-ORG	56	nmod
59	Hải_Phòng	Np	I-ORG	56	nmod
60	cho	V	O	4	vmod
61	biết	V	O	60	vmod
62	,	CH	O	60	punct
63	đến	E	O	60	pmod
64	nay	P	O	63	pob
65	nhà_trường	N	O	67	sub
66	đã	R	O	67	adv
67	trải	V	O	60	vmod
68	qua	V	O	67	mnr
69	hơn	A	O	71	nmod
70	40	M	O	71	det
71	năm	N	O	67	tmp
72	xây_dựng	V	O	71	nmod
73	và	Cc	O	72	coord
74	trưởng_thành	V	O	73	conj
75	gắn	V	O	74	vmod
76	với	E	O	75	vmod
77	sự	N	O	76	pob
78	phát_triển	V	O	77	nmod
79	của	E	O	77	nmod
80	đất_nước	N	O	79	pob
81	.	CH	O	4	punct
1	Các	L	O	2	det
2	thế_hệ	N	O	16	sub
3	cán_bộ	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	3	punct
5	giảng_viên	N	O	3	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	công_chức	N	O	3	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	viên_chức	N	O	3	nmod
10	của	E	O	2	nmod
11	Trường	N	B-ORG	10	pob
12	Đại_học	N	I-ORG	11	nmod
13	Y_Dược	Np	I-ORG	11	nmod
14	Hải_Phòng	Np	I-ORG	11	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	phát_huy	V	O	0	root
17	truyền_thống	N	O	16	dob
18	tốt_đẹp	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	16	punct
20	vượt	V	O	16	vmod
21	qua	R	O	20	adv
22	những	L	O	23	det
23	khó_khăn	N	O	20	dob
24	đạt	V	O	23	nmod
25	được	R	O	24	adv
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	thành_tích	N	O	24	dob
28	to_lớn	A	O	27	nmod
29	,	CH	O	16	punct
30	góp_phần	V	O	16	vmod
31	xứng_đáng	V	O	30	vmod
32	vào	E	O	31	vmod
33	sự_nghiệp	N	O	32	pob
34	bảo_vệ	V	O	33	nmod
35	,	CH	O	31	punct
36	chăm_sóc	V	O	31	vmod
37	và	Cc	O	31	coord
38	nâng	V	O	37	conj
39	cao	A	O	38	vmod
40	sức_khoẻ	N	O	38	dob
41	nhân_dân	N	O	40	nmod
42	.	CH	O	16	punct
1	Ban_đầu	N	O	12	tmp
2	từ	E	O	12	tmp
3	khi	N	O	2	pob
4	mới	R	O	5	adv
5	thành_lập	V	O	3	nmod
6	năm	N	O	5	tmp
7	1979	M	O	6	det
8	Trường	N	B-ORG	6	nmod
9	Đại_học	N	I-ORG	8	nmod
10	Y_Dược	Np	I-ORG	8	nmod
11	Hải_Phòng	Np	I-ORG	8	nmod
12	đào_tạo	V	O	0	root
13	01	M	O	14	det
14	chuyên_ngành	N	O	12	dob
15	Bác_sĩ	N	O	14	nmod
16	Y_khoa	N	O	15	nmod
17	đến	E	O	12	tmp
18	nay	P	O	17	pob
19	nhà_trường	N	O	21	sub
20	đã	R	O	21	adv
21	đào_tạo	V	O	12	vmod
22	nhiều	A	O	23	nmod
23	ngành	N	O	21	dob
24	,	CH	O	21	punct
25	chuyên_ngành	N	O	23	nmod
26	ở	E	O	25	loc
27	nhiều	A	O	28	nmod
28	trình_độ	N	O	26	pob
29	:	CH	O	28	punct
30	đại_học	N	O	28	nmod
31	,	CH	O	28	punct
32	sau_đại_học	N	O	28	nmod
33	thuộc	V	O	28	nmod
34	khối	N	O	33	dob
35	ngành	N	O	34	nmod
36	sức_khoẻ	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	12	punct
1	GS.TS	Nc	O	7	sub
2	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	1	nmod
3	-	CH	O	1	punct
4	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
5	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	phát_biểu	V	O	0	root
8	tại	E	O	7	loc
9	Trường	N	B-ORG	8	pob
10	Đại_học	N	I-ORG	9	nmod
11	Y_Dược	Np	I-ORG	9	nmod
12	Hải_Phòng	Np	I-ORG	9	nmod
13	Nhà_trường	N	O	9	nmod
14	có	V	O	7	vmod
15	số_lượng	N	O	14	dob
16	cán_bộ	N	O	15	nmod
17	giảng_viên	N	O	16	nmod
18	cơ_hữu	N	O	17	nmod
19	là	V	O	15	nmod
20	413	M	O	21	det
21	người	N	O	19	vmod
22	trong	E	O	21	nmod
23	đó	P	O	22	pob
24	có	V	O	21	nmod
25	70,9%	M	O	26	det
26	số	N	O	24	dob
27	người	N	O	26	nmod
28	có	V	O	26	nmod
29	trình_độ	N	O	28	dob
30	sau_đại_học	N	O	29	nmod
31	,	CH	O	7	punct
32	ngoài_ra	C	O	7	coord
33	nhà_trường	N	O	35	sub
34	còn	R	O	35	adv
35	có	V	O	32	conj
36	đội_ngũ	N	O	35	dob
37	giảng_viên	N	O	36	nmod
38	thỉnh_giảng	N	O	37	nmod
39	có	V	O	36	nmod
40	chất_lượng	N	O	39	dob
41	từ	E	O	39	loc
42	các	L	O	43	det
43	cơ_sở	N	O	41	pob
44	thực_hành	V	O	43	nmod
45	uy_tín	N	O	44	dob
46	trên	E	O	44	loc
47	địa_bàn	N	O	46	pob
48	thành_phố	N	B-LOC	47	nmod
49	Hải_Phòng	Np	I-LOC	48	nmod
50	và	Cc	O	36	coord
51	các	L	O	52	det
52	tỉnh	N	O	50	conj
53	lân_cận	A	O	52	nmod
54	.	CH	O	7	punct
1	Công_tác	N	O	4	sub
2	nghiên_cứu	V	O	1	nmod
3	khoa_học	N	O	2	dob
4	được	V	O	0	root
5	tăng_cường	V	O	4	vmod
6	,	CH	O	4	punct
7	đẩy_mạnh	V	O	4	vmod
8	với	E	O	7	vmod
9	8	M	O	10	det
10	đề_tài	N	O	8	pob
11	cấp	N	O	10	nmod
12	Nhà_nước	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	4	punct
14	17	M	O	15	det
15	đề_tài	N	O	10	nmod
16	cấp	N	O	15	nmod
17	Bộ	N	O	16	nmod
18	và	Cc	O	16	coord
19	Thành_phố	N	O	18	conj
20	,	CH	O	4	punct
21	hàng	R	O	23	nmod
22	nghìn	M	O	23	det
23	đề_tài	N	O	18	conj
24	cấp	N	O	23	nmod
25	cơ_sở	N	O	24	nmod
26	gắn	V	O	25	nmod
27	liền	R	O	26	adv
28	với	E	O	26	vmod
29	hoạt_động	N	O	28	pob
30	đào_tạo	V	O	29	nmod
31	và	Cc	O	26	coord
32	phục_vụ	V	O	31	conj
33	người_bệnh	N	O	32	dob
34	,	CH	O	4	punct
35	góp_phần	V	O	4	vmod
36	nâng	V	O	35	vmod
37	cao	A	O	36	vmod
38	chất_lượng	N	O	36	dob
39	đào_tạo	V	O	38	nmod
40	nhân_lực	N	O	38	nmod
41	y_tế	N	O	40	nmod
42	và	Cc	O	38	coord
43	công_tác	N	O	42	conj
44	chăm_sóc	V	O	43	nmod
45	và	Cc	O	44	coord
46	bảo_vệ	V	O	45	conj
47	sức_khoẻ	N	O	46	dob
48	nhân_dân	N	O	47	nmod
49	.	CH	O	4	punct
1	Trường	N	B-ORG	6	sub
2	Đại_học	N	I-ORG	1	nmod
3	Y_Dược	Np	I-ORG	2	nmod
4	Hải_Phòng	Np	I-ORG	2	nmod
5	hôm_nay	N	O	6	tmp
6	được	V	O	0	root
7	biết	V	O	6	vmod
8	đến	R	O	7	adv
9	là	V	O	6	vmod
10	một	M	O	11	det
11	trung_tâm	N	O	9	dob
12	Đào_tạo	V	O	11	nmod
13	nguồn	N	O	12	dob
14	nhân_lực	N	O	13	nmod
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	uy_tín	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	11	punct
18	chất_lượng	N	O	11	nmod
19	với	E	O	11	nmod
20	gần	A	O	22	nmod
21	8000	M	O	22	det
22	học_viên	N	O	19	pob
23	,	CH	O	11	punct
24	sinh_viên	N	O	11	nmod
25	trong	N	O	24	nmod
26	và	Cc	O	11	coord
27	ngoài	N	O	26	conj
28	nước	N	O	34	sub
29	trong	E	O	11	nmod
30	đó	P	O	29	pob
31	ra	V	O	11	nmod
32	trường	N	O	31	dob
33	hầu_hết	R	O	34	adv
34	có	V	O	11	nmod
35	việc_làm	N	O	34	dob
36	;	CH	O	6	punct
37	là	V	O	6	vmod
38	trung_tâm	N	O	37	vmod
39	nghiên_cứu	V	O	38	nmod
40	khoa_học	N	O	39	dob
41	,	CH	O	37	punct
42	chuyển_giao	V	O	37	vmod
43	công_nghệ	N	O	42	dob
44	với	E	O	42	iob
45	nhiều	A	O	46	nmod
46	đề_tài	N	O	44	pob
47	khoa_học	N	O	46	nmod
48	và	Cc	O	37	coord
49	ứng_dụng	V	O	48	conj
50	trong	E	O	49	vmod
51	ngành	N	O	50	pob
52	y_tế	N	O	51	nmod
53	;	CH	O	6	punct
54	là	V	O	6	vmod
55	một	M	O	54	vmod
56	trong	E	O	55	pmod
57	những	L	O	58	det
58	cơ_sở	N	O	56	pob
59	cung_cấp	V	O	58	nmod
60	dịch_vụ	N	O	59	dob
61	chăm_sóc	V	O	60	nmod
62	sức_khoẻ	N	O	61	dob
63	lớn	A	O	62	nmod
64	của	E	O	62	nmod
65	đất_nước	N	O	64	pob
66	...	CH	O	6	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	buổi	N	O	2	pob
4	Lễ	Np	O	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
7	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	6	nmod
8	biểu_dương	V	O	1	vmod
9	những	L	O	10	det
10	thành_tích	N	O	8	dob
11	mà	C	O	10	nmod
12	thầy	N	O	20	sub
13	và	Cc	O	12	coord
14	nhà_trò	N	O	13	conj
15	Trường	N	B-ORG	14	nmod
16	Đại_học	N	I-ORG	15	nmod
17	Y_dược	N	I-ORG	13	conj
18	Hải_Phòng	Np	I-ORG	17	nmod
19	đã	R	O	20	adv
20	đạt	V	O	10	nmod
21	được	R	O	20	adv
22	trong	E	O	20	vmod
23	suốt	A	O	26	nmod
24	hơn	A	O	26	nmod
25	40	M	O	26	det
26	năm	N	O	22	pob
27	qua	V	O	26	nmod
28	.	CH	O	1	punct
1	Thứ_trưởng	N	O	4	sub
2	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	1	nmod
3	cũng	R	O	4	adv
4	đề_nghị	V	O	0	root
5	nhà_trường	N	O	6	sub
6	phát_huy	V	O	4	vmod
7	hơn_nữa	R	O	6	adv
8	những	L	O	9	det
9	thành_tích	N	O	6	dob
10	đã	R	O	11	adv
11	được	V	O	9	nmod
12	và	Cc	O	4	coord
13	tiếp_tục	V	O	12	conj
14	xây_dựng	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	14	punct
16	phát_triển	V	O	14	vmod
17	nhà_trường	N	O	16	dob
18	,	CH	O	4	punct
19	trong	E	O	26	tmp
20	đó	P	O	19	pob
21	tập_thể	N	O	26	sub
22	cấp_uỷ	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	26	punct
24	lãnh_đạo	N	O	26	sub
25	trường	N	O	24	nmod
26	tập_trung	V	O	4	dep
27	chỉ_đạo	V	O	26	vmod
28	và	Cc	O	26	coord
29	triển_khai	V	O	28	conj
30	kiện_toàn	V	O	29	vmod
31	Hội_đồng	N	O	30	dob
32	trường	N	O	31	nmod
33	theo	V	O	38	adv
34	đúng	A	O	33	vmod
35	quy_định	V	O	26	dob
36	để	E	O	35	prp
37	sớm	A	O	36	dep
38	ổn_định	V	O	36	vmod
39	bộ_máy	N	O	38	dob
40	lãnh_đạo	V	O	39	nmod
41	,	CH	O	35	punct
42	chỉ_đạo	V	O	35	vmod
43	tốt	A	O	42	vmod
44	việc	N	O	42	dob
45	thực_hiện	V	O	44	nmod
46	nhiệm_vụ	N	O	45	dob
47	chính_trị	N	O	46	nmod
48	trong	E	O	46	nmod
49	năm	N	O	48	pob
50	2020	M	O	49	det
51	và	Cc	O	46	coord
52	giai_đoạn	N	O	51	conj
53	tiếp_theo	V	O	52	nmod
54	.	CH	O	4	punct
1	“	CH	O	6	punct
2	Trường	N	B-ORG	6	sub
3	Đại_học	N	I-ORG	2	nmod
4	Y_Dược	Np	I-ORG	2	nmod
5	Hải_Phòng	Np	I-ORG	2	nmod
6	cần	V	O	0	root
7	phát_huy	V	O	6	vmod
8	tinh_thần	N	O	7	dob
9	đoàn_kết	V	O	8	nmod
10	,	CH	O	6	punct
11	những	L	O	12	det
12	thế	N	O	15	sub
13	mạnh	A	O	12	nmod
14	đã	R	O	15	adv
15	có	V	O	6	dep
16	trong	E	O	15	vmod
17	lĩnh_vực	N	O	16	pob
18	giáo_dục	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	15	punct
20	đào_tạo	V	O	15	vmod
21	và	Cc	O	15	coord
22	nghiên_cứu	V	O	21	conj
23	khoa_học	N	O	22	dob
24	để	E	O	15	prp
25	phát_triển	V	O	24	vmod
26	nhà_trường	N	O	25	dob
27	lên	V	O	24	vmod
28	tầm	N	O	27	vmod
29	cao	A	O	28	nmod
30	mới	A	O	29	amod
31	.	CH	O	6	punct
1	Tăng_cường	V	O	0	root
2	đào_tạo	V	O	1	vmod
3	trong	E	O	1	tmp
4	và	Cc	O	3	coord
5	ngoài	N	O	4	conj
6	nước	N	O	3	pob
7	nhằm	V	O	1	vmod
8	nâng	V	O	7	vmod
9	cao	A	O	8	vmod
10	chất_lượng	N	O	8	dob
11	đội_ngũ	N	O	10	nmod
12	cán_bộ	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	1	punct
14	giảng_viên	N	O	1	sub
15	có	V	O	1	vmod
16	trình_độ	N	O	15	dob
17	,	CH	O	16	punct
18	tinh_thần	N	O	16	nmod
19	trách_nhiệm	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	16	punct
21	chuẩn_mực	N	O	16	nmod
22	về	E	O	16	nmod
23	đạo_đức	N	O	22	pob
24	,	CH	O	1	punct
25	để	E	O	1	prp
26	đáp_ứng	V	O	25	vmod
27	nhu_cầu	N	O	26	dob
28	công_tác	N	O	27	nmod
29	giảng_dạy	V	O	28	nmod
30	và	Cc	O	26	coord
31	nghiên_cứu	V	O	30	conj
32	khoa_học	N	O	31	dob
33	đang	R	O	35	amod
34	ngày_càng	X	O	35	x
35	cao	A	O	25	dep
36	”	CH	O	1	punct
37	-	CH	O	1	punct
38	Thứ_trưởng	N	O	40	sub
39	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	38	nmod
40	nhấn_mạnh	V	O	1	vmod
41	Đồng_thời	R	O	40	adv
42	nhà_trường	N	O	40	dob
43	cần	V	O	42	nmod
44	tích_cực	A	O	43	vmod
45	đổi_mới	V	O	43	vmod
46	chương_trình	N	O	45	dob
47	,	CH	O	1	punct
48	phương_pháp	N	O	61	sub
49	giảng_dạy	V	O	48	nmod
50	một_cách	R	O	49	adv
51	toàn_diện	A	O	48	nmod
52	đối_với	E	O	48	nmod
53	tất_cả	P	O	55	det
54	các	L	O	55	det
55	ngành	N	O	52	pob
56	,	CH	O	1	punct
57	trình_độ	N	O	1	sub
58	đào_tạo	V	O	57	nmod
59	,	CH	O	1	punct
60	đồng_thời	R	O	61	amod
61	khẩn_trương	A	O	1	prd
62	xây_dựng	V	O	61	vmod
63	,	CH	O	1	punct
64	hoàn_thiện	V	O	1	vmod
65	chương_trình	N	O	64	dob
66	đối	V	O	65	nmod
67	mới	R	O	68	adv
68	đào_tạo	V	O	1	vmod
69	bác_sĩ	N	O	68	dob
70	đa_khoa	N	O	69	nmod
71	đã	R	O	72	adv
72	được	V	O	1	vmod
73	Bộ	N	B-ORG	75	sub
74	Y_tế	N	I-ORG	73	nmod
75	giao	V	O	72	vmod
76	nhiệm_vụ	N	O	75	dob
77	theo	V	O	76	nmod
78	hướng	N	O	77	pob
79	tiếp_cận	V	O	78	nmod
80	và	Cc	O	79	coord
81	hội_nhập	V	O	80	conj
82	với	E	O	81	vmod
83	khu_vực	N	O	82	pob
84	và	Cc	O	83	coord
85	thế_giới	N	O	84	conj
86	.	CH	O	1	punct
1	Bên	N	O	9	adv
2	cạnh	N	O	1	nmod
3	đó	P	O	1	det
4	Trường	N	B-ORG	9	sub
5	Đại_học	N	I-ORG	4	nmod
6	Y_Dược	Np	I-ORG	4	nmod
7	Hải_Phòng	Np	I-ORG	4	nmod
8	cũng	R	O	9	adv
9	cần	V	O	0	root
10	đẩy_mạnh	V	O	9	vmod
11	hoạt_động	V	O	10	vmod
12	nghiên_cứu	V	O	11	vmod
13	khoa_học	N	O	12	dob
14	và	Cc	O	9	coord
15	chuyển_giao	V	O	14	conj
16	công_nghệ	N	O	15	dob
17	,	CH	O	9	punct
18	đặc_biệt	A	O	19	vmod
19	quan_tâm	V	O	9	vmod
20	đầu_tư	V	O	19	vmod
21	cho	E	O	20	iob
22	các	L	O	23	det
23	công_trình	N	O	21	pob
24	nghiên_cứu	V	O	23	nmod
25	có_thể	R	O	26	adv
26	công_bố	V	O	24	vmod
27	quốc_tế	N	O	26	dob
28	.	CH	O	9	punct
1	Mở_rộng	V	O	0	root
2	hợp_tác	V	O	1	vmod
3	với	E	O	2	vmod
4	các	L	O	5	det
5	trường	N	O	3	pob
6	y	Np	O	5	nmod
7	có	V	O	1	vmod
8	uy_tín	N	O	7	dob
9	trên	E	O	8	loc
10	thế_giới	N	O	9	pob
11	,	CH	O	1	punct
12	đồng_thời	R	O	13	adv
13	thúc_đẩy	V	O	1	vmod
14	hợp_tác	V	O	13	vmod
15	trong	E	O	14	vmod
16	nghiên_cứu	V	O	15	vmod
17	các	L	O	18	det
18	dự_án	N	O	16	dob
19	,	CH	O	18	punct
20	đề_tài	N	O	18	nmod
21	theo	V	O	20	nmod
22	diện	N	O	21	vmod
23	Nghị_định_thư	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
1	Nhà_trường	N	O	2	sub
2	cần	V	O	0	root
3	chủ_động	V	O	2	vmod
4	tìm	V	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	nguồn_lực	N	O	4	dob
7	để	E	O	4	prp
8	xây_dựng	V	O	7	vmod
9	và	Cc	O	8	coord
10	hoàn_chỉnh	V	O	9	conj
11	cơ_sở	N	O	10	dob
12	vật_chất	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	2	punct
14	trang_thiết_bị	N	O	18	sub
15	hiện_đại	A	O	14	nmod
16	phục_vụ	V	O	2	vmod
17	công_tác	N	O	16	dob
18	giảng_dạy	V	O	17	nmod
19	,	CH	O	2	punct
20	nghiên_cứu	V	O	2	vmod
21	khoa_học	N	O	20	dob
22	và	Cc	O	2	coord
23	khám_chữa	V	O	22	conj
24	bệnh	N	O	23	dob
25	,	CH	O	2	punct
26	cung_cấp	V	O	2	vmod
27	dịch_vụ	N	O	26	dob
28	chăm_sóc	V	O	27	nmod
29	sức_khoẻ	N	O	28	dob
30	nhân_dân	N	O	29	nmod
31	.	CH	O	2	punct
1	Và	Cc	O	4	dep
2	đặc_biệt	A	O	4	adv
3	không	R	O	4	adv
4	ngừng	V	O	0	root
5	xây_dựng	V	O	4	vmod
6	và	Cc	O	4	coord
7	hoàn_thiện	V	O	6	conj
8	các	L	O	9	det
9	cơ_chế	N	O	7	dob
10	chính_sách	N	O	9	nmod
11	nhằm	V	O	9	prp
12	nâng	V	O	11	vmod
13	cao	A	O	12	vmod
14	đời_sống	N	O	12	dob
15	cán_bộ	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	9	punct
17	viên_chức	N	O	9	nmod
18	nhà_trường	N	O	17	nmod
19	để	E	O	4	prp
20	có_thể	R	O	25	amod
21	yên_tâm	A	O	19	dep
22	công_tác	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	22	punct
24	gắn_bó	V	O	22	vmod
25	lâu_dài	A	O	24	vmod
26	với	E	O	24	vmod
27	sự	N	O	26	pob
28	phát_triển	V	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	Nhà_trường	N	O	29	pob
31	.	CH	O	4	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Thứ_trưởng	N	O	1	dob
3	Trần_Văn_Thuấn	Np	B-PER	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	sự_nghiệp	N	O	1	sub
6	bảo_vệ	V	O	5	nmod
7	,	CH	O	1	punct
8	chăm_sóc	V	O	1	vmod
9	và	Cc	O	1	coord
10	nâng	V	O	9	conj
11	cao	A	O	10	vmod
12	sức_khoẻ	N	O	10	dob
13	nhân_dân	N	O	12	nmod
14	còn	V	O	12	nmod
15	nhiều	A	O	16	nmod
16	khó_khăn	N	O	14	dob
17	và	Cc	O	16	coord
18	thách_thức	N	O	17	conj
19	,	CH	O	1	punct
20	chúng_ta	P	O	23	sub
21	vẫn	R	O	23	adv
22	còn	R	O	23	adv
23	phải	V	O	1	dep
24	đối_diện	V	O	23	vmod
25	với	E	O	24	vmod
26	nhiều	A	O	27	nmod
27	vấn_đề	N	O	25	pob
28	chung	A	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	thế_giới	N	O	29	pob
31	cũng	R	O	33	adv
32	như	C	O	27	nmod
33	có	V	O	27	nmod
34	những	L	O	35	det
35	vấn_đề	N	O	33	dob
36	riêng	A	O	35	nmod
37	của	E	O	35	nmod
38	đất_nước	N	O	37	pob
39	trong	E	O	35	nmod
40	lĩnh_vực	N	O	39	pob
41	chăm_sóc	V	O	40	nmod
42	sức_khoẻ	N	O	41	vmod
43	như	C	O	40	coord
44	cơ_cấu	N	O	43	conj
45	bệnh_tật	N	O	44	nmod
46	thay_đổi	V	O	40	nmod
47	,	CH	O	1	punct
48	các	L	O	49	det
49	bệnh	N	O	51	sub
50	không	R	O	51	adv
51	lây_nhiễm	V	O	1	dep
52	có	V	O	51	vmod
53	xu_hướng	N	O	52	dob
54	tăng	V	O	53	nmod
55	cao	A	O	54	vmod
56	,	CH	O	1	punct
57	các	L	O	58	det
58	bệnh	N	O	53	nmod
59	truyền_nhiễm	V	O	58	nmod
60	diễn_biến	N	O	59	dob
61	phức_tạp	A	O	60	nmod
62	,	CH	O	1	punct
63	đặc_biệt	A	O	1	dep
64	các	L	O	65	det
65	bệnh_dịch	N	O	63	amod
66	nguy_hiểm	A	O	65	nmod
67	mới	R	O	68	adv
68	nổi	V	O	1	vmod
69	đang	R	O	70	adv
70	hoành_hành	V	O	68	vmod
71	gây	V	O	70	vmod
72	nên	V	O	71	vmod
73	gánh	N	O	72	vmod
74	nặng	A	O	73	nmod
75	bệnh_tật	N	O	73	nmod
76	toàn_cầu	N	O	75	nmod
77	kèm	V	O	73	nmod
78	theo	V	O	77	vmod
79	sự	N	O	78	dob
80	già	A	O	79	nmod
81	hoá	V	O	79	nmod
82	dân_số	N	O	81	dob
83	tăng	V	O	82	nmod
84	nhanh	A	O	83	vmod
85	...	CH	O	1	punct
1	Vì_vậy	C	O	23	dep
2	,	CH	O	23	punct
3	để	E	O	23	prp
4	góp_phần	V	O	3	vmod
5	chung	V	O	4	vmod
6	tay	N	O	5	vmod
7	cùng	A	O	5	vmod
8	ngành	N	O	7	amod
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	hoàn_thành	V	O	4	vmod
11	thắng_lợi	V	O	10	vmod
12	nhiệm_vụ	N	O	11	dob
13	chính_trị	N	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	mình	P	O	14	pob
16	,	CH	O	23	punct
17	Thứ_trưởng	N	O	23	sub
18	đề_nghị	V	O	17	nmod
19	Trường	N	B-ORG	18	dob
20	Đại_học	N	I-ORG	19	nmod
21	Y_Dược	Np	I-ORG	19	nmod
22	Hải_Phòng	Np	I-ORG	19	nmod
23	tập_trung	V	O	0	root
24	làm	V	O	23	vmod
25	tốt	A	O	24	vmod
26	những	L	O	27	det
27	nhiệm_vụ	N	O	24	dob
28	đã	R	O	29	adv
29	được	V	O	27	nmod
30	giao	V	O	29	vmod
31	.	CH	O	23	punct
1	Tiếp_tục	V	O	0	root
2	có	V	O	1	vmod
3	những	L	O	4	det
4	đóng_góp	N	O	2	dob
5	to_lớn	A	O	4	nmod
6	vào	E	O	1	vmod
7	sự_nghiệp	N	O	6	pob
8	đào_tạo	V	O	7	nmod
9	nguồn	N	O	7	nmod
10	nhân_lực	N	O	9	nmod
11	y_tế	N	O	10	nmod
12	chất_lượng	N	O	11	nmod
13	cao	A	O	11	nmod
14	,	CH	O	1	punct
15	góp_phần	V	O	1	vmod
16	vào	E	O	15	vmod
17	sự_nghiệp	N	O	16	pob
18	chăm_sóc	V	O	17	nmod
19	và	Cc	O	18	coord
20	nâng	V	O	19	conj
21	cao	A	O	20	vmod
22	sức_khoẻ	N	O	20	dob
23	nhân_dân	N	O	22	nmod
24	.	CH	O	1	punct
