1	Bộ	N	O	10	sub
2	Y_tế	N	O	1	nmod
3	Khai_Trương	Np	O	1	nmod
4	Cổng_Dịch_Vụ	Np	O	1	nmod
5	Công.Cổng	Np	O	1	nmod
6	Dịch_vụ	Np	O	5	nmod
7	công	N	O	6	nmod
8	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	là	V	O	0	root
11	cổng	N	O	10	dob
12	tích_hợp	N	O	11	nmod
13	thông_tin	N	O	11	nmod
14	về	E	O	11	nmod
15	dịch_vụ	N	O	14	pob
16	công	N	O	15	nmod
17	trực_tuyến	A	O	15	nmod
18	,	CH	O	10	punct
19	về	E	O	14	pmod
20	qui_trình	N	O	19	pob
21	,	CH	O	20	punct
22	thời_gian	N	O	20	nmod
23	,	CH	O	20	punct
24	kết_quả	N	O	20	nmod
25	giải_quyết	V	O	24	nmod
26	thủ_tục	N	O	25	dob
27	hành_chính	N	O	26	nmod
28	trên	E	O	25	loc
29	cơ_sở	N	O	28	pob
30	tích_hợp	V	O	29	nmod
31	và	Cc	O	25	coord
32	chia_sẻ	V	O	31	conj
33	dữ_liệu	N	O	32	dob
34	với	E	O	32	vmod
35	Hệ_thống	N	O	34	pob
36	thông_tin	N	O	35	nmod
37	một	M	O	38	det
38	cửa	N	O	35	nmod
39	điện_tử	N	O	38	nmod
40	của	E	O	38	nmod
41	Bộ	N	B-ORG	40	pob
42	Y_tế	N	I-ORG	41	nmod
43	.	CH	O	10	punct
1	Năm	N	O	6	tmp
2	2014	M	O	1	det
3	,	CH	O	6	punct
4	Bộ	N	B-ORG	6	sub
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	bắt_đầu	V	O	0	root
7	thực_hiện	V	O	6	vmod
8	cung_cấp	V	O	7	vmod
9	những	L	O	10	det
10	dịch_vụ	N	O	8	dob
11	công	A	O	10	nmod
12	mức_độ	N	O	11	amod
13	4	M	O	12	det
14	đầu_tiên	A	O	12	nmod
15	về	V	O	10	nmod
16	cấp	V	O	15	vmod
17	giấy	N	O	16	dob
18	tiếp_nhận	V	O	17	nmod
19	bản	N	O	18	dob
20	công_bố	V	O	19	nmod
21	hợp	V	O	20	vmod
22	quy	N	O	21	dob
23	và	Cc	O	22	coord
24	giấy	N	O	23	conj
25	xác_nhận	V	O	24	nmod
26	công_bố	V	O	25	vmod
27	phù_hợp	V	O	26	vmod
28	quy_định	V	O	27	vmod
29	an_toàn	A	O	28	vmod
30	thực_phẩm	N	O	29	amod
31	;	CH	O	6	punct
32	cấp	V	O	6	dep
33	giấy	N	O	32	dob
34	chứng_nhận	V	O	33	nmod
35	cơ_sở	N	O	33	nmod
36	đủ	A	O	33	nmod
37	điều_kiện	N	O	36	amod
38	vệ_sinh	V	O	37	nmod
39	an_toàn	A	O	38	vmod
40	thực_phẩm	N	O	39	amod
41	.	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	11	tmp
2	05	M	O	3	det
3	năm	N	O	1	pob
4	triển_khai	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	7	punct
6	đến	E	O	11	tmp
7	nay	P	O	6	pob
8	Bộ	N	B-ORG	11	sub
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	đã	R	O	11	adv
11	xây_dựng	V	O	0	root
12	và	Cc	O	11	coord
13	đưa	V	O	12	conj
14	vào	R	O	13	adv
15	vận_hành	V	O	13	vmod
16	trên	E	O	15	loc
17	60	M	O	18	det
18	dịch_vụ	N	O	16	pob
19	công	A	O	18	nmod
20	trực_tuyến	A	O	18	nmod
21	mức_độ	N	O	18	nmod
22	3	M	O	21	det
23	,	CH	O	11	punct
24	mức_độ	N	O	21	nmod
25	4	M	O	24	det
26	trong	E	O	11	tmp
27	các	L	O	28	det
28	lĩnh_vực	N	O	26	pob
29	:	CH	O	11	punct
30	An_toàn	A	O	24	nmod
31	thực_phẩm	N	O	30	amod
32	,	CH	O	30	punct
33	Dược_phẩm	Np	O	30	amod
34	và	Cc	O	30	coord
35	Mỹ_phẩm	Np	O	34	conj
36	,	CH	O	11	punct
37	Trang_thiết_bị	N	O	55	sub
38	Y_tế	Np	O	37	nmod
39	,	CH	O	11	punct
40	Khoa_học	N	O	37	nmod
41	công_nghệ	N	O	40	nmod
42	,	CH	O	11	punct
43	Khám_chữa	V	O	11	vmod
44	bệnh	N	O	43	dob
45	,	CH	O	11	punct
46	Môi_trường	N	O	37	nmod
47	Y_tế	Np	O	46	nmod
48	,	CH	O	11	punct
49	…	CH	O	11	punct
50	với	E	O	11	vmod
51	khoảng	N	O	50	pob
52	gần	A	O	54	nmod
53	400	M	O	54	det
54	hồ_sơ	N	O	51	nmod
55	được	V	O	54	nmod
56	tiếp_nhận	V	O	55	vmod
57	/	CH	O	56	punct
58	ngày	N	O	56	tmp
59	.	CH	O	11	punct
1	Sáng	N	O	9	tmp
2	ngày	N	O	1	nmod
3	13/11/2019	M	O	2	det
4	tại	E	O	1	loc
5	Hà_Nội	Np	B-LOC	4	pob
6	,	CH	O	9	punct
7	Bộ	N	B-ORG	9	sub
8	Y_tế	N	I-ORG	7	nmod
9	tổ_chức	V	O	0	root
10	Lễ_Khai	Np	O	9	dob
11	trương	V	O	10	nmod
12	Cổng_Dịch	N	O	11	dob
13	vụ	N	O	12	nmod
14	công	N	O	13	nmod
15	Bộ	N	B-ORG	13	nmod
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	.	CH	O	9	punct
1	P	N	O	0	root
2	GS.TS	Ny	O	1	nmod
3	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	13	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Bộ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Trưởng	N	O	1	nmod
8	Ban	N	O	7	nmod
9	Bảo_vệ	V	O	8	nmod
10	Chăm_sóc	V	O	7	nmod
11	sức_khoẻ	N	O	7	nmod
12	Trung_ương	Np	O	11	nmod
13	chủ_trì	V	O	0	root
14	buổi	N	O	13	tmp
15	Lễ	Np	O	14	nmod
16	.	CH	O	13	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	Lễ_Khai	Np	O	1	dob
3	trương	V	O	1	vmod
4	,	CH	O	1	punct
5	có	V	O	1	vmod
6	TS.Trương	Np	O	5	dob
7	Quốc_Cường	Np	B-PER	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Thứ_trưởng	N	O	1	sub
10	Bộ	N	B-ORG	9	nmod
11	Y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	;	CH	O	1	punct
13	P	Ny	O	9	nmod
14	GS.TS	Ny	O	13	nmod
15	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Trường_Sơn	Np	B-PER	10	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Thứ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	;	CH	O	1	punct
7	đại_diện	N	O	1	nmod
8	Lãnh_đạo	N	O	7	nmod
9	Cục	Np	O	8	nmod
10	Tin_học_hoá	V	O	0	root
11	,	CH	O	10	punct
12	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
13	Thông_tin	N	I-ORG	12	nmod
14	và	Cc	I-ORG	10	coord
15	Truyền_thông	N	I-ORG	14	conj
16	;	CH	O	10	punct
17	Cục	N	O	12	nmod
18	Kiểm_soát	V	O	17	nmod
19	thủ_tục	N	O	18	dob
20	hành_chính	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	19	punct
22	Văn_phòng	N	B-ORG	19	nmod
23	Chính_phủ	N	I-ORG	22	nmod
24	.	CH	O	10	punct
1	Lãnh_đạo	N	O	14	sub
2	và	Cc	O	1	coord
3	chuyên_viên	N	O	2	conj
4	các	L	O	5	det
5	Vụ	N	O	3	nmod
6	,	CH	O	5	punct
7	Cục	N	O	5	nmod
8	,	CH	O	5	punct
9	đơn_vị	N	O	5	nmod
10	của	E	O	9	nmod
11	Bộ	N	B-ORG	10	pob
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	;	CH	O	18	punct
14	đại_diện	V	O	0	root
15	một_số	L	O	16	det
16	Lãnh_đạo	N	O	14	dob
17	Sở	N	O	16	nmod
18	Y_tế	N	O	17	nmod
19	các	L	O	20	det
20	tỉnh	N	O	16	nmod
21	/	CH	O	20	punct
22	thành_phố	N	O	20	nmod
23	:	CH	O	20	punct
24	Hà_Nội	Np	B-LOC	20	nmod
25	,	CH	O	20	punct
26	Bắc_Ninh	Np	B-LOC	20	nmod
27	,	CH	O	20	punct
28	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	20	nmod
29	,	CH	O	20	punct
30	Hải_Phòng	Np	B-LOC	20	nmod
31	,	CH	O	20	punct
32	Vĩnh_Phúc	Np	B-LOC	20	nmod
33	,	CH	O	20	punct
34	Phú_Thọ	Np	B-LOC	20	nmod
35	,	CH	O	20	punct
36	Hà_Nam	Np	B-LOC	20	nmod
37	,	CH	O	20	punct
38	Nam_Định	Np	B-LOC	20	nmod
39	và	Cc	O	20	coord
40	các	L	O	41	det
41	cơ_quan	N	O	39	conj
42	báo_chí	N	O	41	nmod
43	của	E	O	41	nmod
44	Trung_ương	Np	O	43	pob
45	và	Cc	O	44	coord
46	Hà_Nội	Np	B-LOC	45	conj
47	dự	V	O	16	nmod
48	và	Cc	O	14	coord
49	đưa	V	O	48	conj
50	tin	N	O	49	dob
51	.	CH	O	14	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	buổi	N	O	2	pob
4	Lễ	Np	O	3	nmod
5	,	CH	O	3	punct
6	P	Ny	O	3	nmod
7	GS.TS	Ny	O	3	nmod
8	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	13	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Bộ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Trưởng	N	O	1	nmod
8	Ban	N	O	7	nmod
9	Bảo_vệ	V	O	8	nmod
10	Chăm_sóc	V	O	7	nmod
11	sức_khoẻ	N	O	7	nmod
12	Trung_ương	Np	O	11	nmod
13	cho	V	O	0	root
14	biết	V	O	13	vmod
15	,	CH	O	13	punct
16	thực_hiện	V	O	13	vmod
17	Nghị_định	N	O	16	dob
18	số	N	O	17	nmod
19	61/2018/NĐ-CP	Ny	O	18	nmod
20	ngày	N	O	17	tmp
21	23/4/2018	M	O	20	det
22	của	E	O	17	nmod
23	Chính_phủ	N	O	22	pob
24	về	E	O	17	nmod
25	thực_hiện	V	O	24	vmod
26	cơ_chế	N	O	25	dob
27	một	M	O	28	det
28	cửa	N	O	26	nmod
29	,	CH	O	13	punct
30	một	M	O	31	det
31	cửa	N	O	13	dob
32	liên_thông	V	O	31	nmod
33	trong	E	O	31	nmod
34	giải_quyết	V	O	33	vmod
35	thủ_tục	N	O	34	dob
36	hành_chính	N	O	35	nmod
37	và	Cc	O	35	coord
38	Nghị_quyết	N	O	37	conj
39	số	N	O	38	nmod
40	17	M	O	39	det
41	/	CH	O	39	punct
42	NQ-CP	Nu	O	39	nmod
43	ngày	N	O	38	tmp
44	07/3/2019	M	O	43	det
45	của	E	O	35	nmod
46	Chính_phủ	N	O	45	pob
47	về	E	O	34	vmod
48	một_số	L	O	49	det
49	nhiệm_vụ	N	O	47	pob
50	,	CH	O	49	punct
51	giải_pháp	N	O	49	nmod
52	trọng_tâm	A	O	51	nmod
53	phát_triển	V	O	51	nmod
54	Chính_phủ_điện_tử	N	O	53	dob
55	giai_đoạn	N	O	54	nmod
56	2019	M	O	55	det
57	–	CH	O	55	punct
58	2020	M	O	55	det
59	,	CH	O	49	punct
60	định_hướng	V	O	49	nmod
61	đến	E	O	60	vmod
62	2025	M	O	65	det
63	,	CH	O	67	punct
64	Bộ	N	B-ORG	67	sub
65	Y_tế	N	I-ORG	64	nmod
66	đã	R	O	67	amod
67	khẩn_trương	A	O	0	root
68	xây_dựng	V	O	67	vmod
69	Cổng_Dịch	N	O	68	dob
70	vụ	N	O	69	nmod
71	công	N	O	70	nmod
72	Bộ	N	B-ORG	70	nmod
73	Y_tế	N	I-ORG	72	nmod
74	theo	V	O	68	vmod
75	nguyên_tắc	N	O	74	dob
76	tập_trung	V	O	75	nmod
77	,	CH	O	76	punct
78	thống_nhất	V	O	76	vmod
79	để	E	O	76	prp
80	tiếp_nhận	V	O	79	vmod
81	,	CH	O	80	punct
82	giải_quyết	V	O	80	vmod
83	thủ_tục	N	O	82	dob
84	hành_chính	N	O	83	nmod
85	,	CH	O	80	punct
86	cung_cấp	V	O	80	vmod
87	dịch_vụ	N	O	86	dob
88	công	N	O	87	nmod
89	trực_tuyến	A	O	87	nmod
90	thuộc	V	O	87	nmod
91	thẩm_quyền	N	O	90	dob
92	giải_quyết	V	O	91	nmod
93	của	E	O	91	nmod
94	Bộ	N	B-ORG	93	pob
95	Y_tế	N	I-ORG	94	nmod
96	;	CH	O	68	punct
97	kết_nối	V	O	68	vmod
98	,	CH	O	97	punct
99	tích_hợp	V	O	97	vmod
100	với	E	O	99	vmod
101	Cổng_Dịch	N	O	100	pob
102	vụ	N	O	101	nmod
103	công_quốc_gia	N	O	102	nmod
104	,	CH	O	67	punct
105	sẵn_sàng	A	O	67	amod
106	kết_nối	V	O	105	vmod
107	với	E	O	106	vmod
108	Cổng_Dịch	N	O	107	pob
109	vụ	N	O	108	nmod
110	công	N	O	109	nmod
111	các	L	O	112	det
112	Bộ	N	O	108	nmod
113	/	CH	O	112	punct
114	Ngành	N	O	112	nmod
115	,	CH	O	13	punct
116	các	L	O	117	det
117	Tỉnh	N	O	120	sub
118	/	CH	O	117	punct
119	Thành_phố	N	O	117	nmod
120	trực_thuộc	V	O	122	coord
121	Trung_ương	N	O	120	vmod
122	.	CH	O	13	punct
1	Cổng_Dịch	N	O	7	sub
2	vụ	N	O	1	nmod
3	công	N	O	2	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	cũng	R	O	7	adv
7	tuân_thủ	V	O	0	root
8	khung	N	O	7	dob
9	Kiến_trúc	Np	O	8	nmod
10	Chính_phủ_điện_tử	N	B-ORG	8	nmod
11	Việt_Nam	Np	I-ORG	10	nmod
12	,	CH	O	8	punct
13	Kiến_trúc	Np	O	8	nmod
14	Chính_phủ_điện_tử	N	O	8	nmod
15	Bộ	N	B-ORG	14	nmod
16	Y_tế	N	I-ORG	15	nmod
17	;	CH	O	7	punct
18	các	L	O	19	det
19	tiêu_chuẩn	N	O	24	sub
20	,	CH	O	7	punct
21	quy_chuẩn	N	O	19	nmod
22	liên_quan	V	O	21	nmod
23	;	CH	O	7	punct
24	có	V	O	7	vmod
25	khả_năng	N	O	24	dob
26	kết_nối	V	O	25	nmod
27	,	CH	O	7	punct
28	chia_sẻ	V	O	7	vmod
29	thông_tin	N	O	28	dob
30	với	E	O	28	vmod
31	các	L	O	32	det
32	hệ_thống	N	O	30	pob
33	thông_tin	N	O	32	nmod
34	khác	A	O	32	nmod
35	của	E	O	32	nmod
36	các	L	O	37	det
37	cơ_quan	N	O	35	pob
38	nhà_nước	N	O	37	nmod
39	;	CH	O	7	punct
40	có	V	O	7	vmod
41	khả_năng	N	O	40	dob
42	tiếp_nhận	V	O	41	nmod
43	,	CH	O	7	punct
44	kết_nối	V	O	7	vmod
45	,	CH	O	7	punct
46	chia_sẻ	V	O	7	vmod
47	thông_tin	N	O	46	dob
48	với	E	O	46	vmod
49	tổ_chức	N	O	48	pob
50	,	CH	O	7	punct
51	cá_nhân	N	O	19	nmod
52	có	V	O	7	dep
53	nhu_cầu	N	O	52	dob
54	thực_hiện	V	O	53	nmod
55	thủ_tục	N	O	54	dob
56	hành_chính	N	O	55	nmod
57	thông_qua	V	O	52	vmod
58	các	L	O	59	det
59	phương_tiện	N	O	57	dob
60	điện_tử	N	O	59	nmod
61	,	CH	O	59	punct
62	truyền_thông	N	O	59	nmod
63	,	CH	O	59	punct
64	mạng	N	O	59	nmod
65	xã_hội	N	O	64	nmod
66	.	CH	O	7	punct
1	Về	E	O	0	adv
2	vai_trò	N	O	1	pob
3	của	E	O	2	nmod
4	dịch_vụ	N	O	3	pob
5	công	N	O	4	nmod
6	trực_tuyến	A	O	4	nmod
7	,	CH	O	12	punct
8	Bộ_trưởng	N	O	12	sub
9	Bộ	N	B-ORG	8	nmod
10	Y_tế	N	I-ORG	9	nmod
11	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	8	nmod
12	cho	V	O	0	root
13	biết	V	O	12	vmod
14	:	CH	O	12	punct
15	đối_với	E	O	12	vmod
16	việc	N	O	15	pob
17	xây_dựng	V	O	16	nmod
18	Chính_phủ_điện_tử	N	O	17	dob
19	,	CH	O	17	punct
20	cải_cách	V	O	17	vmod
21	hành_chính	N	O	20	dob
22	,	CH	O	17	punct
23	nâng	V	O	17	vmod
24	cao	A	O	23	vmod
25	hiệu_quả	N	O	23	dob
26	quản_lý	V	O	23	vmod
27	điều_hành	V	O	26	vmod
28	,	CH	O	17	punct
29	minh_bạch_hoá	V	O	17	vmod
30	hoạt_động	N	O	29	vmod
31	của	E	O	30	nmod
32	cơ_quan	N	O	31	pob
33	nhà_nước	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	17	punct
35	phục_vụ	V	O	32	nmod
36	tốt	A	O	35	vmod
37	hơn	A	O	36	amod
38	người_dân	N	O	36	amod
39	,	CH	O	12	punct
40	doanh_nghiệp	N	O	38	nmod
41	thì	C	O	12	coord
42	việc	N	O	41	conj
43	xây_dựng	V	O	42	nmod
44	các	L	O	45	det
45	dịch_vụ	N	O	43	dob
46	công	A	O	45	nmod
47	trực_tuyến	A	O	45	nmod
48	đóng	V	O	45	nmod
49	vai_trò	N	O	48	dob
50	quan_trọng	A	O	49	nmod
51	.	CH	O	12	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	16	dep
2	,	CH	O	16	punct
3	do	E	O	16	prp
4	nhiều	A	O	5	nmod
5	lý_do	N	O	3	pob
6	khách_quan	A	O	5	nmod
7	nên	C	O	16	dep
8	các	L	O	9	det
9	dịch_vụ	N	O	16	sub
10	công	A	O	9	nmod
11	trực_tuyến	A	O	9	nmod
12	của	E	O	9	nmod
13	Bộ	N	B-ORG	12	pob
14	Y_tế	N	I-ORG	13	nmod
15	chưa	R	O	16	adv
16	được	V	O	0	root
17	xây_dựng	V	O	16	vmod
18	thành	V	O	17	vmod
19	hệ_thống	N	O	18	dob
20	tích_hợp	A	O	19	nmod
21	,	CH	O	19	punct
22	thống_nhất	A	O	19	nmod
23	;	CH	O	19	punct
24	người_dân	N	O	19	nmod
25	,	CH	O	19	punct
26	doanh_nghiệp	N	O	19	nmod
27	vẫn	R	O	28	adv
28	phải	V	O	16	vmod
29	sử_dụng	V	O	28	vmod
30	nhiều	A	O	31	nmod
31	tài_khoản	N	O	29	dob
32	truy_cập	V	O	31	nmod
33	vào	E	O	32	loc
34	các	L	O	35	det
35	địa_chỉ	N	O	33	pob
36	Internet	Nb	O	35	nmod
37	khác	A	O	35	nmod
38	nhau	N	O	37	amod
39	để	E	O	32	prp
40	thực_hiện	V	O	39	vmod
41	các	L	O	42	det
42	dịch_vụ	N	O	40	dob
43	công	A	O	42	nmod
44	trực_tuyến	A	O	43	amod
45	;	CH	O	16	punct
46	các	L	O	47	det
47	dữ_liệu	N	O	49	sub
48	đã	R	O	49	adv
49	có	V	O	16	dep
50	trên	E	O	49	loc
51	hệ_thống	N	O	50	pob
52	khó	A	O	51	nmod
53	sử_dụng	V	O	52	vmod
54	lại	R	O	53	adv
55	được	R	O	53	adv
56	.	CH	O	16	punct
1	“	CH	O	6	punct
2	Việc	N	O	6	sub
3	này	P	O	2	det
4	cũng	R	O	6	adv
5	chưa	R	O	6	adv
6	tạo	V	O	0	root
7	thuận_lợi	N	O	6	dob
8	tốt	A	O	7	nmod
9	cho	E	O	6	iob
10	công_tác	N	O	9	pob
11	quản_lý	V	O	10	nmod
12	của	E	O	10	nmod
13	Ngành	N	O	12	pob
14	”	CH	O	6	punct
15	–	CH	O	6	punct
16	Bộ_trưởng	N	O	20	sub
17	Bộ	N	B-ORG	16	nmod
18	Y_tế	N	I-ORG	17	nmod
19	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	17	nmod
20	nhấn_mạnh	V	O	6	dep
21	.	CH	O	6	punct
1	Để	E	O	37	prp
2	giải_quyết	V	O	1	vmod
3	những	L	O	4	det
4	tồn_tại	V	O	2	vmod
5	nêu	V	O	4	vmod
6	trên	N	O	5	loc
7	và	Cc	O	2	coord
8	thực_hiện	V	O	7	conj
9	chỉ_đạo	V	O	8	vmod
10	của	E	O	6	nmod
11	Chính_phủ	N	O	10	pob
12	tại	E	O	2	loc
13	Nghị_định	N	O	12	pob
14	số	N	O	13	nmod
15	61/2018/NĐ-CP	Ny	O	14	nmod
16	ngày	N	O	13	nmod
17	23/4/2018	M	O	16	det
18	của	E	O	13	nmod
19	Chính_phủ	N	O	18	pob
20	về	E	O	16	adv
21	thực_hiện	V	O	20	vmod
22	cơ_chế	N	O	21	dob
23	một	M	O	24	det
24	cửa	N	O	22	nmod
25	,	CH	O	28	punct
26	một	M	O	27	det
27	cửa	N	O	22	nmod
28	liên_thông	V	O	27	nmod
29	trong	E	O	27	nmod
30	giải_quyết	V	O	29	vmod
31	thủ_tục	N	O	30	dob
32	hành_chính	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	37	punct
34	Bộ	N	B-ORG	37	sub
35	Y_tế	N	I-ORG	34	nmod
36	đã	R	O	37	adv
37	phối_hợp	V	O	0	root
38	với	E	O	37	vmod
39	các	L	O	40	det
40	đơn_vị	N	O	38	pob
41	liên_quan	V	O	40	nmod
42	của	E	O	40	nmod
43	Bộ	N	B-ORG	42	pob
44	Thông_tin	N	I-ORG	43	nmod
45	và	Cc	I-ORG	43	coord
46	Truyền_thông	N	I-ORG	45	conj
47	,	CH	O	37	punct
48	Văn_phòng	N	B-ORG	50	sub
49	Chính_phủ	N	I-ORG	48	nmod
50	xây_dựng	V	O	37	dep
51	và	Cc	O	50	coord
52	hoàn_thiện	V	O	51	conj
53	Cổng_Dịch	N	O	52	dob
54	vụ	N	O	53	nmod
55	công	N	O	54	nmod
56	Bộ	N	B-ORG	54	nmod
57	Y_tế	N	I-ORG	56	nmod
58	.	CH	O	37	punct
1	Cổng_Dịch	N	O	6	sub
2	vụ	N	O	1	nmod
3	công	N	O	2	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	2	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	đi	V	O	0	root
7	vào	V	O	6	vmod
8	hoạt_động	V	O	6	vmod
9	sẽ	R	O	10	adv
10	cho_phép	V	O	6	vmod
11	công_dân	N	O	10	dob
12	/	CH	O	11	punct
13	doanh_nghiệp	N	O	11	nmod
14	dễ_dàng	A	O	15	vmod
15	tiến_hành	V	O	10	vmod
16	nộp	V	O	15	vmod
17	hồ_sơ	N	O	16	dob
18	trực_tuyến	A	O	17	nmod
19	,	CH	O	6	punct
20	tự	P	O	21	vmod
21	tra_cứu	V	O	6	vmod
22	và	Cc	O	21	coord
23	biết	V	O	22	conj
24	được	R	O	23	adv
25	tình_trạng	N	O	23	dob
26	giải_quyết	V	O	25	nmod
27	thủ_tục	N	O	26	dob
28	hành_chính	N	O	27	nmod
29	của	E	O	27	nmod
30	mình	P	O	29	pob
31	mà	C	O	23	coord
32	không	R	O	33	adv
33	phải	V	O	31	conj
34	đến	V	O	33	vmod
35	tận	E	O	34	loc
36	nơi	N	O	35	pob
37	cơ_quan	N	O	36	nmod
38	giải_quyết	V	O	37	nmod
39	thủ_tục	N	O	38	dob
40	hành_chính	N	O	39	nmod
41	.	CH	O	6	punct
1	Đồng_thời	R	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	công_dân	N	O	7	sub
4	/	CH	O	3	punct
5	doanh_nghiệp	N	O	7	sub
6	có_thể	R	O	7	adv
7	giám_sát	V	O	0	root
8	chất_lượng	N	O	7	dob
9	các	L	O	10	det
10	dịch_vụ	N	O	8	nmod
11	công	A	O	10	nmod
12	một_cách	N	O	7	mnr
13	công_khai	A	O	12	nmod
14	,	CH	O	13	punct
15	minh_bạch	A	O	13	amod
16	,	CH	O	7	punct
17	thông_qua	V	O	7	vmod
18	phản_hồi	V	O	17	vmod
19	,	CH	O	7	punct
20	đánh_giá	V	O	7	vmod
21	quá_trình	N	O	20	dob
22	giải_quyết	V	O	21	nmod
23	thủ_tục	N	O	22	dob
24	hành_chính	N	O	23	nmod
25	của	E	O	23	nmod
26	mình	P	O	25	pob
27	.	CH	O	7	punct
1	Ngoài_ra	X	O	9	dep
2	,	CH	O	9	punct
3	Cổng_Dịch	N	O	9	sub
4	vụ	N	O	3	nmod
5	công	N	O	4	nmod
6	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	còn	R	O	9	adv
9	giúp	V	O	0	root
10	cải_tiến	V	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	nâng_cấp	V	O	9	vmod
13	và	Cc	O	9	coord
14	đơn_giản_hoá	V	O	13	conj
15	quy_trình	N	O	14	dob
16	giải_quyết	V	O	15	nmod
17	thủ_tục	N	O	16	dob
18	hành_chính	N	O	17	nmod
19	,	CH	O	9	punct
20	nhằm	V	O	9	vmod
21	từng	P	O	22	det
22	bước	N	O	20	dob
23	cải_thiện	V	O	22	nmod
24	sự	N	O	23	vmod
25	phục_vụ	V	O	24	nmod
26	công_dân	N	O	25	vmod
27	/	CH	O	24	punct
28	doanh_nghiệp	N	O	24	nmod
29	với	E	O	24	nmod
30	chất_lượng	N	O	29	pob
31	và	Cc	O	22	coord
32	hiệu_quả	N	O	31	conj
33	tốt	A	O	32	nmod
34	nhất	R	O	33	amod
35	;	CH	O	9	punct
36	đồng_thời	R	O	37	adv
37	tiết_kiệm	V	O	9	vmod
38	được	R	O	37	adv
39	chi_phí	N	O	37	dob
40	do	E	O	37	prp
41	tập_trung	V	O	40	vmod
42	quản_lý	V	O	41	vmod
43	tại	E	O	42	loc
44	một	M	O	45	det
45	hệ_thống	N	O	43	pob
46	duy_nhất	A	O	45	nmod
47	.	CH	O	9	punct
1	Hiện_nay	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	Bộ	N	B-ORG	5	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	là	V	O	0	root
6	một	M	O	9	det
7	trong	E	O	9	nmod
8	ba	M	O	9	det
9	Bộ	N	O	5	vmod
10	tiên_phong	A	O	9	nmod
11	kết_nối	V	O	9	nmod
12	Cổng_Dịch	N	O	11	dob
13	vụ	N	O	12	nmod
14	công	N	O	13	nmod
15	cấp	N	O	13	nmod
16	Bộ	Np	O	15	nmod
17	với	E	O	11	vmod
18	Cổng_Dịch	N	O	17	pob
19	vụ	N	O	18	nmod
20	công	N	O	19	nmod
21	Quốc_gia	Np	O	19	nmod
22	,	CH	O	5	punct
23	Cổng	Np	O	18	nmod
24	dịch_vụ	N	O	23	nmod
25	công	A	O	24	nmod
26	các	L	O	27	det
27	Bộ_Ngành	Np	O	24	nmod
28	và	Cc	O	5	coord
29	đã	R	O	30	adv
30	thử_nghiệm	V	O	28	conj
31	kết_nối	V	O	30	vmod
32	với	E	O	31	vmod
33	Cổng_Dịch	N	O	32	pob
34	vụ	N	O	33	nmod
35	công	N	O	34	nmod
36	địa_phương	N	O	34	nmod
37	(	CH	O	33	punct
38	tỉnh	N	B-LOC	33	nmod
39	Bắc_Ninh	Np	I-LOC	38	nmod
40	)	CH	O	5	punct
41	.	CH	O	5	punct
1	Đồng_thời	R	O	10	dep
2	,	CH	O	10	punct
3	Cổng_Dịch	N	O	10	sub
4	vụ	N	O	3	nmod
5	công	N	O	4	nmod
6	Bộ	N	B-ORG	4	nmod
7	Y_tế	N	I-ORG	6	nmod
8	cũng	R	O	10	adv
9	sẽ	R	O	10	adv
10	được	V	O	0	root
11	liên_thông	V	O	10	vmod
12	,	CH	O	10	punct
13	kết_nối	V	O	10	vmod
14	với	E	O	13	vmod
15	Hệ_thống	N	O	14	pob
16	thông_tin	N	O	15	nmod
17	một	M	O	18	det
18	cửa	N	O	15	nmod
19	điện_tử	N	O	18	nmod
20	của	E	O	18	nmod
21	Bộ	N	B-ORG	20	pob
22	Y_tế	Np	I-ORG	21	nmod
23	,	CH	O	10	punct
24	Cổng_Một	Np	O	21	nmod
25	cửa	N	O	24	nmod
26	Quốc_gia	Np	O	25	nmod
27	và	Cc	O	10	coord
28	tới	E	O	27	conj
29	các	L	O	30	det
30	địa_phương	N	O	28	pob
31	trong	E	O	30	loc
32	cả	P	O	33	nmod
33	nước	N	O	31	pob
34	trong	E	O	33	loc
35	lộ_trình	N	O	34	pob
36	tiếp_theo	V	O	35	nmod
37	.	CH	O	10	punct
1	Đường	N	O	10	sub
2	links	V	O	1	nmod
3	truy_cập	V	O	2	vmod
4	vào	E	O	3	loc
5	Cổng	N	O	4	pob
6	dịch_vụ	N	O	5	nmod
7	công	N	O	6	nmod
8	Bộ	N	B-ORG	7	nmod
9	Y_tế	N	I-ORG	8	nmod
10	theo	V	O	0	root
11	địa_chỉ	N	O	10	dob
12	sau	N	O	11	nmod
13	:	CH	O	11	punct
14	https://dichvucong.moh.gov.vn	N	O	11	nmod
