1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	Np	I-ORG	1	nmod
3	xác_nhận	V	O	0	root
4	bệnh_nhân	N	O	3	dob
5	57	M	O	4	det
6	mắc	V	O	4	nmod
7	COVID-19	Ny	O	6	dob
8	là	V	O	3	vmod
9	hành_khách	N	O	8	vmod
10	đến	V	O	9	nmod
11	từ	E	O	10	loc
12	Anh.Bộ	Np	B-ORG	11	pob
13	Y_tế	Np	I-ORG	12	nmod
14	xác_nhận	V	O	3	vmod
15	bệnh_nhân	N	O	14	dob
16	57	M	O	15	det
17	mắc	V	O	15	nmod
18	COVID-19	Ny	O	19	sub
19	là	V	O	17	vmod
20	hành_khách	N	O	19	dob
21	đến	V	O	20	nmod
22	từ	E	O	21	loc
23	Anh	N	O	22	pob
24	Vào	V	O	29	tmp
25	lúc	N	O	24	tmp
26	21h30	M	O	25	det
27	,	CH	O	33	punct
28	ngày	N	O	33	tmp
29	15/3	M	O	28	det
30	,	CH	O	33	punct
31	Bộ	N	B-ORG	33	sub
32	Y_tế	N	I-ORG	31	nmod
33	cho	V	O	0	root
34	biết	V	O	33	vmod
35	đã	R	O	36	adv
36	có	V	O	33	vmod
37	thêm	V	O	36	vmod
38	1	M	O	39	det
39	hành_khách	N	O	36	dob
40	người	Nc	B-MISC	39	nmod
41	Anh	Np	I-MISC	40	nmod
42	nhập_cảnh	V	O	36	vmod
43	vào	E	O	42	dir
44	Việt_Nam	Np	B-LOC	43	pob
45	mắc	V	O	42	prp
46	COVID-19	N	O	45	dob
47	.	CH	O	33	punct
1	Ngay_lập_tức	R	O	10	dep
2	,	CH	O	10	punct
3	Bộ	N	B-ORG	10	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	các	L	O	7	det
7	bên	N	O	5	conj
8	liên_quan	V	O	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	tiến_hành	V	O	0	root
11	các	L	O	12	det
12	biện_pháp	N	O	10	dob
13	cách_ly	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	điều_trị	V	O	10	vmod
16	cho	E	O	15	iob
17	bệnh_nhân	N	O	16	pob
18	này	P	O	17	det
19	.	CH	O	10	punct
1	Vào	E	O	7	tmp
2	lúc	N	O	1	pob
3	21h30	M	O	2	det
4	,	CH	O	7	punct
5	Bộ	N	B-ORG	7	sub
6	Y_tế	N	I-ORG	5	nmod
7	nhận	V	O	0	root
8	được	R	O	7	adv
9	thông_báo	N	O	7	dob
10	của	E	O	9	nmod
11	Viện	N	B-ORG	10	pob
12	Pasteur_Nha_Trang	Np	I-ORG	11	nmod
13	về	V	O	7	vmod
14	ca	N	O	11	nmod
15	mắc	V	O	14	nmod
16	COVID-19	N	O	15	dob
17	thứ	N	O	16	nmod
18	57	M	O	17	det
19	của	E	O	16	nmod
20	Việt_Nam	Np	B-LOC	19	pob
21	(	CH	O	16	punct
22	BN	Ny	O	16	nmod
23	57	M	O	22	det
24	)	CH	O	7	punct
25	.	CH	O	7	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	bệnh_nhân	N	O	2	dob
4	nam	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	66	M	O	7	det
7	tuổi	N	O	2	prd
8	,	CH	O	2	punct
9	quốc_tịch	N	O	7	loc
10	Anh	Np	B-LOC	9	nmod
11	.	CH	O	2	punct
1	Người	N	O	3	sub
2	này	P	O	1	det
3	bay	V	O	0	root
4	từ	E	O	3	loc
5	London	Np	B-LOC	4	pob
6	tới	E	O	4	pmod
7	Hà_Nội	Np	B-LOC	6	pob
8	trên	E	O	3	loc
9	chuyến	N	O	8	pob
10	bay	V	O	9	nmod
11	VN0054	M	O	12	det
12	ngày	N	O	9	nmod
13	9/3/2020	M	O	12	det
14	(	CH	O	3	punct
15	cùng	C	O	3	coord
16	chuyến	N	O	3	dob
17	bay	V	O	16	nmod
18	với	E	O	16	nmod
19	BN46	Ny	O	18	pob
20	là	V	O	16	nmod
21	tiếp_viên	N	O	20	vmod
22	của	E	O	21	nmod
23	Vietnam_Airlines	Np	B-ORG	22	pob
24	)	CH	O	3	punct
25	.	CH	O	3	punct
1	Hiện_tại	N	O	5	tmp
2	,	CH	O	5	punct
3	BN57	Ny	O	5	sub
4	đang	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	điều_trị	V	O	5	vmod
7	cách_ly	V	O	6	vmod
8	tại	E	O	7	loc
9	Quảng_Nam	Np	B-LOC	8	pob
10	.	CH	O	5	punct
1	Như_vậy	C	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	đến	E	O	8	tmp
4	thời_điểm	N	O	3	pob
5	này	P	O	4	det
6	Việt_Nam	Np	B-LOC	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	ghi_nhận	V	O	0	root
9	tổng_số	N	O	8	dob
10	57	M	O	11	det
11	bệnh_nhân	N	O	9	nmod
12	mắc	V	O	11	nmod
13	COVID-19	N	O	12	dob
14	,	CH	O	8	punct
15	trong	E	O	20	tmp
16	đó	P	O	15	pob
17	16	M	O	18	det
18	bệnh_nhân	N	O	20	sub
19	đã	R	O	20	adv
20	được	V	O	8	dep
21	chữa	V	O	20	vmod
22	khỏi	V	O	21	vmod
23	hoàn_toàn	A	O	22	vmod
24	.	CH	O	8	punct
1	Trong	E	O	8	loc
2	số	N	O	1	pob
3	các	L	O	4	det
4	trường_hợp	N	O	2	nmod
5	đang	R	O	6	adv
6	điều_trị	V	O	4	nmod
7	,	CH	O	8	punct
8	có	V	O	0	root
9	24	M	O	10	det
10	bệnh_nhân	N	O	8	dob
11	người	N	B-MISC	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-MISC	11	nmod
13	,	CH	O	8	punct
14	17	M	O	15	det
15	bệnh_nhân	N	O	16	sub
16	là	V	O	8	dep
17	người	Nc	O	16	vmod
18	nước_ngoài	N	O	17	nmod
19	.	CH	O	8	punct
1	Các	L	O	2	det
2	trường_hợp	N	O	6	sub
3	này	P	O	2	det
4	đều	R	O	6	adv
5	đang	R	O	6	adv
6	được	V	O	0	root
7	điều_trị	V	O	6	vmod
8	cách_ly	V	O	7	vmod
9	tại	E	O	8	loc
10	các	L	O	11	det
11	cơ_sở	N	O	9	pob
12	y_tế	N	O	11	nmod
13	và	Cc	O	6	coord
14	có	V	O	13	conj
15	sức_khoẻ	N	O	14	dob
16	tiến_triển	V	O	15	nmod
17	tốt	A	O	16	vmod
18	.	CH	O	6	punct
1	Cụ_thể	A	O	4	adv
2	các	L	O	3	det
3	địa_phương	N	O	4	sub
4	có	V	O	0	root
5	số	N	O	4	dob
6	người	N	O	5	nmod
7	mắc	V	O	5	nmod
8	COVID-19	Ny	O	7	dob
9	tính	V	O	4	vmod
10	đến	E	O	9	tmp
11	21h30	M	O	12	det
12	ngày	N	O	10	pob
13	15/3	M	O	12	det
14	như	C	O	9	vmod
15	sau	N	O	9	vmod
16	:	CH	O	15	punct
17	Vĩnh_Phúc	Np	B-LOC	15	nmod
18	(	CH	O	15	punct
19	11	M	O	22	det
20	)	CH	O	4	punct
21	TP.	Ny	B-LOC	17	punct
22	HCM	Ny	I-LOC	21	nmod
23	(	CH	O	21	punct
24	08	M	O	21	det
25	)	CH	O	21	punct
26	Khánh_Hoà	Np	B-LOC	21	nmod
27	(	CH	O	21	punct
28	01	M	O	21	tmp
29	)	CH	O	28	punct
30	Thanh_Hoá	Np	B-LOC	21	nmod
31	(	CH	O	21	punct
32	01	M	O	21	tmp
33	)	CH	O	32	punct
34	Hà_Nội	Np	B-LOC	21	nmod
35	(	CH	O	21	punct
36	11	M	O	32	det
37	)	CH	O	4	punct
38	Ninh_Bình	Np	B-LOC	21	nmod
39	(	CH	O	21	punct
40	01	M	O	21	tmp
41	)	CH	O	40	punct
42	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	21	nmod
43	(	CH	O	4	punct
44	05	M	O	54	det
45	)	CH	O	4	punct
46	Lào_Cai	Np	B-LOC	21	nmod
47	(	CH	O	21	punct
48	02	M	O	21	tmp
49	)	CH	O	4	punct
50	Đà_Nẵng	Np	B-LOC	21	nmod
51	(	CH	O	21	punct
52	03	M	O	21	tmp
53	)	CH	O	52	punct
54	Huế	Np	B-LOC	21	nmod
55	(	CH	O	4	punct
56	02	M	O	58	det
57	)	CH	O	56	punct
58	Quảng_Nam	Np	B-LOC	21	nmod
59	(	CH	O	21	punct
60	03	M	O	21	tmp
61	)	CH	O	60	punct
62	Bình_Thuận	Np	B-LOC	21	nmod
63	(	CH	O	21	punct
64	09	M	O	21	tmp
65	)	CH	O	4	punct
66	Thầy_thuốc	N	O	21	nmod
67	Việt_Nam	Np	B-LOC	66	nmod
68	tổng_hợp	V	O	4	vmod
