1	Hệ_thống	N	O	6	sub
2	đại_lý	N	O	1	nmod
3	cửa_hàng	N	O	2	nmod
4	bán	V	O	1	nmod
5	nước	N	O	4	dob
6	rửa	V	O	0	root
7	tay	N	O	6	dob
8	sát_khuẩn	V	O	7	nmod
9	SDS	Ny	O	7	nmod
10	chính	T	O	11	nmod
11	hãng.Chương	Np	O	12	sub
12	trình	V	O	6	prp
13	"	CH	O	12	punct
14	Vì	E	O	12	prp
15	sức_khoẻ	N	O	24	sub
16	người	Nc	B-MISC	15	nmod
17	Việt	Np	I-MISC	16	nmod
18	"	CH	O	16	punct
19	Hệ_thống	N	O	16	nmod
20	đại_lý	N	O	19	nmod
21	cửa_hàng	N	O	20	nmod
22	bán	V	O	19	nmod
23	nước	N	O	22	dob
24	rửa	V	O	14	dep
25	tay	N	O	24	dob
26	sát_khuẩn	V	O	24	vmod
27	SDS	Ny	O	25	nmod
28	chính	T	O	29	nmod
29	hãng	N	O	36	sub
30	Sản_phẩm	N	O	29	nmod
31	sát_khuẩn	N	O	30	nmod
32	SDS	Np	B-ORG	31	nmod
33	,	CH	O	6	punct
34	“	Nc	O	29	nmod
35	Chuyên_gia	Np	O	34	nmod
36	sát_khuẩn	V	O	6	dep
37	bàn_tay	N	O	36	dob
38	”	CH	O	6	punct
39	trong	E	O	36	loc
40	môi_trường	N	O	39	pob
41	Y_tế	N	O	40	nmod
42	và	Cc	O	40	coord
43	cộng_đồng	N	O	42	conj
44	,	CH	O	6	punct
45	giúp	V	O	6	vmod
46	ngăn_ngừa	N	O	45	dob
47	các	L	O	48	det
48	loại	Nc	O	46	nmod
49	Viruts	Np	O	48	nmod
50	-	CH	O	48	punct
51	vi_khuẩn	N	O	48	nmod
52	đặc_biệt	A	O	51	nmod
53	là	C	O	48	nmod
54	Viruts_Corona	Np	B-PER	48	nmod
55	.	CH	O	6	punct
1	Dòng	N	O	5	sub
2	sản_phẩm	N	O	1	nmod
3	SDS	Ny	O	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	các	L	O	7	det
7	Bác_sĩ	N	O	26	sub
8	nhân_viên	N	O	7	nmod
9	y_tế	N	O	8	nmod
10	nơi	N	O	7	loc
11	tuyến	N	O	10	nmod
12	đầu	N	O	11	nmod
13	như	C	O	11	nmod
14	;	CH	O	5	punct
15	Bệnh_viện	N	B-ORG	26	sub
16	Bạch_Mai	Np	I-ORG	15	nmod
17	,	CH	O	15	punct
18	ĐH	Ny	B-ORG	15	nmod
19	Y	Ny	I-ORG	18	nmod
20	Hà_Nội	Np	I-ORG	18	nmod
21	,	CH	O	15	punct
22	các	L	O	23	det
23	bệnh_viện	N	O	15	nmod
24	tuyến	N	O	23	nmod
25	trung_ương	N	O	24	nmod
26	tin_dùng	V	O	5	dep
27	gần	A	O	29	nmod
28	20	M	O	29	det
29	năm	N	O	26	tmp
30	nay	P	O	29	det
31	.	CH	O	5	punct
1	Là	V	O	0	root
2	một	M	O	1	dob
3	trong	E	O	2	pmod
4	những	L	O	5	det
5	sản_phẩm	N	O	3	pob
6	sát_khuẩn	V	O	5	nmod
7	có	V	O	5	nmod
8	uy_tín	N	O	7	dob
9	được	V	O	1	vmod
10	các	L	O	11	det
11	cơ_quan	N	O	8	nmod
12	Bộ	N	O	11	nmod
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	18	punct
15	Bộ	N	B-ORG	18	sub
16	khoa_học	N	I-ORG	15	nmod
17	công_nghệ	N	I-ORG	15	nmod
18	thực_hiện	V	O	13	dep
19	kiểm_tra	V	O	18	vmod
20	đánh_giá	V	O	19	vmod
21	và	Cc	O	18	coord
22	cấp	V	O	21	conj
23	chứng_nhận	N	O	22	dob
24	đầy_đủ	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	1	punct
1	SDS	Ny	O	2	sub
2	sát_khuẩn	V	O	0	root
3	triệt_để	A	O	2	vmod
4	mà	C	O	2	coord
5	không	R	O	6	adv
6	ảnh_hưởng	V	O	4	conj
7	tới	E	O	6	vmod
8	da	N	O	7	pob
9	tay	N	O	8	nmod
10	-	CH	O	2	punct
11	kể_cả	X	O	12	x
12	trẻ_em	N	O	40	sub
13	CÁC	Ny	O	12	nmod
14	DÒNG	Ny	O	12	nmod
15	SẢN_PHẨM	Ny	O	12	nmod
16	SÁT_KHUẨN	Ny	O	12	nmod
17	SDS	Ny	O	16	nmod
18	–	CH	O	12	punct
19	SDS	Ny	O	12	nmod
20	HAND	Ny	O	19	nmod
21	RUB	Ny	O	19	nmod
22	(	CH	O	12	punct
23	sát_khuẩn	V	O	12	nmod
24	cồn	N	O	23	dob
25	)	CH	O	2	punct
26	–	CH	O	12	punct
27	SDS	Ny	O	12	nmod
28	HAND	Ny	O	27	nmod
29	WASH	Ny	O	27	nmod
30	(	CH	O	12	punct
31	Dung_dịch	N	O	12	nmod
32	xà_phòng	N	O	31	nmod
33	sát_khuẩn	N	O	31	nmod
34	)	CH	O	12	punct
35	–	CH	O	12	punct
36	SDS	Ny	O	12	nmod
37	Chloretha80	Np	O	36	nmod
38	(	CH	O	12	punct
39	Dung_dịch	Np	O	12	nmod
40	sát_khuẩn	V	O	2	dep
41	da	N	O	40	dob
42	dùng	V	O	41	nmod
43	trong	E	O	42	loc
44	y_tế	N	O	43	pob
45	)	CH	O	2	punct
46	;	CH	O	2	punct
47	rửa	V	O	2	vmod
48	vết_thương	N	O	47	dob
49	,	CH	O	2	punct
50	vết	N	O	53	sub
51	mổ	V	O	50	nmod
52	,	CH	O	2	punct
53	tiêm	V	O	2	vmod
54	…	CH	O	2	punct
1	CÁC	Ny	O	13	sub
2	GIẤY	Ny	O	1	nmod
3	CHỨNG_NHẬN	Ny	O	1	nmod
4	CHẤT_LƯỢNG	Ny	O	1	nmod
5	CHO	Ny	O	1	nmod
6	SẢN_PHẨM	Ny	O	1	nmod
7	SDS	Ny	O	1	nmod
8	Các	L	O	9	det
9	Dòng	N	O	1	nmod
10	sản_phẩm	N	O	9	nmod
11	SDS	Ny	O	9	nmod
12	hân_hạnh	A	O	9	nmod
13	được	V	O	0	root
14	phục_vụ	V	O	13	vmod
15	các	L	O	16	det
16	sự_kiện	N	O	14	dob
17	cấp	N	O	16	nmod
18	quốc_gia	N	O	17	nmod
19	:	CH	O	16	punct
20	xem	V	O	16	nmod
21	thêm	V	O	20	vmod
22	SDS	Ny	O	20	dob
23	HỢP_TÁC	Ny	O	22	nmod
24	TRUYỀN_THÔNG	Ny	O	22	nmod
25	VÀ	Ny	O	22	nmod
26	XÂY_DỰNG	Ny	O	22	nmod
27	KÊNH	Ny	O	22	nmod
28	PHÂN_PHỐI	Ny	O	22	nmod
29	.	CH	O	13	punct
1	Nhãn	V	O	0	root
2	hàng	N	O	1	dob
3	SDS	Ny	O	2	nmod
4	chính_thức	A	O	2	nmod
5	hợp_tác	V	O	1	vmod
6	với	E	O	5	vmod
7	chương_trình	N	O	6	pob
8	truyền_thông	N	O	7	nmod
9	Vì	E	O	5	prp
10	sức_khoẻ	N	O	7	nmod
11	người	Nc	B-MISC	10	nmod
12	Việt	Np	I-MISC	11	nmod
13	trong	E	O	11	nmod
14	truyền_thông	N	O	13	pob
15	y_tế	N	O	14	nmod
16	và	Cc	O	9	dep
17	xây_dựng	V	O	9	vmod
18	hệ_thống	N	O	17	dob
19	phân_phối	V	O	18	nmod
20	ĐỊA_CHỈ	Ny	O	18	nmod
21	CHÍNH_THỨC	Ny	O	18	nmod
22	PHÂN_PHỐI	Ny	O	18	nmod
23	SẢN_PHẨM	Ny	O	18	nmod
24	SDS	Ny	O	23	nmod
25	Theo	E	O	18	mnr
26	chương_trình	N	O	25	pob
27	truyền_thông	N	O	26	nmod
28	“	CH	O	1	punct
29	Vì	E	O	1	prp
30	sức_khoẻ	N	O	26	nmod
31	người	Nc	B-MISC	30	nmod
32	Việt	Np	I-MISC	31	nmod
33	”	CH	O	1	punct
34	I.	Ny	O	30	nmod
35	TỔNG	Ny	O	30	nmod
36	ĐẠI_LÝ	Ny	O	30	nmod
37	(	CH	O	1	punct
38	phụ_trách	V	O	1	vmod
39	mở_rộng	V	O	38	vmod
40	hệ_thống	N	O	39	dob
41	)	CH	O	40	punct
42	Công_ty	N	B-ORG	40	nmod
43	cổ_phần	N	I-ORG	42	nmod
44	Xuất_Bản	Np	I-ORG	42	nmod
45	Trẻ	Np	I-ORG	42	nmod
46	(	CH	O	40	punct
47	Trụ_sở	N	O	40	nmod
48	chương_trình	N	O	47	nmod
49	)	CH	O	40	punct
50	Địa_chỉ	N	O	40	nmod
51	:	CH	O	40	punct
52	75	M	O	53	det
53	Tam_Trinh	Np	O	40	nmod
54	,	CH	O	40	punct
55	Mai_Động	Np	B-LOC	40	nmod
56	,	CH	O	40	punct
57	Hoàng_Mai	Np	B-LOC	40	nmod
58	,	CH	O	40	punct
59	Hà_Nội	Np	B-LOC	40	nmod
60	;	CH	O	40	punct
61	Điện_thoại	N	O	40	nmod
62	:	CH	O	40	punct
63	0243.557.5568	M	O	40	nmod
64	(	CH	O	63	punct
65	Hotline	Np	O	40	nmod
66	:	CH	O	40	punct
67	0913	M	O	40	nmod
68	322	M	O	67	det
69	944	M	O	67	det
70	Mr	Np	O	40	nmod
71	-	CH	O	40	punct
72	nghĩa	N	O	40	nmod
73	Hoà	Np	O	72	nmod
74	II	M	O	72	det
75	.	CH	O	1	punct
1	CÁC	Ny	O	32	sub
2	ĐẠI_LÝ	Ny	O	1	nmod
3	Cửa_hàng	N	O	1	nmod
4	thiết_bị	N	O	3	nmod
5	vật_tư	N	O	4	nmod
6	y_tế	N	O	5	nmod
7	Lan_Quán	Np	B-PER	5	nmod
8	(	CH	O	5	punct
9	TP	Ny	B-LOC	5	nmod
10	Vinh	Np	I-LOC	9	nmod
11	-	CH	O	9	punct
12	Nghệ_An	Np	B-LOC	9	nmod
13	)	CH	O	5	punct
14	Địa_chỉ	N	O	9	punct
15	1	M	O	14	det
16	:	CH	O	14	punct
17	Số	N	O	14	nmod
18	143	M	O	17	det
19	Nguyễn_Phong_Sắc	Np	O	17	nmod
20	,	CH	O	17	punct
21	TP	Ny	B-LOC	17	nmod
22	Vinh	Np	I-LOC	21	nmod
23	,	CH	O	17	punct
24	Nghệ_An	Np	B-LOC	17	nmod
25	Địa_chỉ	N	O	17	nmod
26	2	M	O	25	det
27	:	CH	O	17	punct
28	Lô	N	O	17	nmod
29	20	M	O	28	det
30	Nhà	Np	O	28	nmod
31	liền	R	O	32	adv
32	kề	V	O	0	root
33	Vinaconex	Np	O	32	loc
34	9	M	O	33	det
35	–	CH	O	33	punct
36	Nghi_Phú	Np	B-PER	33	nmod
37	–	CH	O	33	punct
38	TP	Ny	B-LOC	33	nmod
39	Vinh_Địa	Np	I-LOC	38	nmod
40	chỉ	R	O	44	nmod
41	3	M	O	44	det
42	:	CH	O	49	punct
43	140	M	B-LOC	44	det
44	Nguyễn_Phong_Sắc	Np	I-LOC	38	nmod
45	,	CH	O	33	punct
46	TP	Ny	B-LOC	33	nmod
47	Vinh	Np	I-LOC	46	nmod
48	,	CH	O	33	punct
49	Nghệ_an	Np	B-LOC	33	nmod
50	Điện_Thoại	Np	O	33	nmod
51	:	CH	O	32	punct
52	0946.607.006/0912.882.868	M	O	53	det
53	Công_ty	N	B-ORG	50	nmod
54	TNHH	Ny	I-ORG	53	nmod
55	Dược_phẩm	Np	I-ORG	53	nmod
56	TM	Ny	I-ORG	53	nmod
57	Thái_Ngọc	Np	I-ORG	56	nmod
58	(	CH	O	53	punct
59	TP	Ny	B-LOC	53	nmod
60	Hạ_Long	Np	I-LOC	59	nmod
61	-	CH	O	60	punct
62	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	60	nmod
63	)	CH	O	53	punct
64	Địa_chỉ	N	O	53	nmod
65	1	M	O	64	det
66	:	CH	O	53	punct
67	Công_ty	N	B-ORG	53	nmod
68	TNHH	Ny	I-ORG	67	nmod
69	Dược_phẩm	Np	I-ORG	67	nmod
70	TM	Ny	I-ORG	67	nmod
71	Thái_Ngọc	Np	I-ORG	67	nmod
72	–	CH	O	67	punct
73	Số	N	O	67	nmod
74	03	M	O	73	det
75	-	CH	O	67	punct
76	Tổ	N	O	67	nmod
77	12	M	O	78	det
78	khu	N	O	76	nmod
79	4	M	O	78	det
80	-	CH	O	78	punct
81	Tô_Hiến_Thành	Np	B-PER	78	nmod
82	-	CH	O	81	punct
83	Trần_Hưng_Đạo	Np	B-PER	81	nmod
84	-	CH	O	81	punct
85	Tp_Hạ_Long	Np	B-PER	81	nmod
86	-	CH	O	81	punct
87	Quảng_Ninh	Np	B-LOC	81	nmod
88	Địa_chỉ	N	O	67	nmod
89	2	M	O	88	det
90	:	CH	O	67	punct
91	Nhà_thuốc	N	O	67	nmod
92	số	N	O	91	nmod
93	9	M	O	92	det
94	.	CH	O	32	punct
1	–	CH	O	4	punct
2	Số	N	O	0	root
3	87	M	O	2	det
4	Kênh	Np	O	2	nmod
5	Liêm	Np	O	2	nmod
6	-	CH	O	5	punct
7	Tp_Hạ_Long	Np	B-PER	5	nmod
8	-	CH	O	5	punct
9	Quảng_Ninh	Np	O	5	nmod
10	Điện_Thoại	Np	O	5	nmod
11	:	CH	O	2	punct
12	02033658568	M	O	2	det
13	-	CH	O	2	punct
14	02033812938-02033823368	M	O	2	det
15	Hotline	Np	O	2	nmod
16	:	CH	O	2	punct
17	0943736868	M	O	18	det
18	Thiết_bị	N	O	2	nmod
19	y_tế	N	O	18	nmod
20	Quốc_Cường	Np	B-PER	18	nmod
21	-	CH	O	20	punct
22	Hà_Tĩnh	Np	B-LOC	20	nmod
23	–	CH	O	20	punct
24	Cơ_sở	N	O	18	nmod
25	1	M	O	24	det
26	:	CH	O	2	punct
27	Nhà_Thuốc	N	O	2	nmod
28	80	M	O	27	det
29	&	CH	O	34	punct
30	Thiết_Bị	V	O	2	nmod
31	Y_Tế	Np	O	30	dob
32	–	CH	O	2	punct
33	80	M	O	34	det
34	Hải_Thượng_Lãn_Ông	Np	B-LOC	2	nmod
35	-	CH	O	2	punct
36	Thành_Phố	N	B-LOC	2	nmod
37	Hà_Tĩnh	Np	I-LOC	36	nmod
38	.	CH	O	33	punct
1	Điện_Thoại	N	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	093	M	O	1	nmod
4	1777002	M	O	3	det
5	–	CH	O	3	punct
6	Cơ_Sở	N	O	3	dep
7	2	M	O	6	det
8	:	CH	O	6	punct
9	Siêu_Thị	N	O	6	nmod
10	Thuốc	N	O	9	nmod
11	&	Ny	O	9	nmod
12	Thiết_Bị	V	O	9	nmod
13	Y_Tế	Np	O	12	dob
14	Dung_Thơ	Np	O	13	nmod
15	–	CH	O	9	punct
16	81	M	O	9	det
17	Hải_Thượng_Lãn_Ông	Np	O	9	nmod
18	–	CH	O	9	punct
19	Thành_Phố	N	B-LOC	9	nmod
20	Hà_Tĩnh	Np	I-LOC	19	nmod
21	.	CH	O	1	punct
1	–	CH	O	3	punct
2	Cơ_sở	N	O	0	root
3	3	M	O	2	det
4	:	CH	O	2	punct
5	Nhà_Thuốc	N	O	2	nmod
6	Thiết_Bị	V	O	5	nmod
7	Y_Tế	Np	O	6	dob
8	Phương_Dung	Np	B-PER	7	nmod
9	–	CH	O	5	punct
10	116	M	O	5	det
11	Hải_Thượng_Lãn_Ông	Np	O	5	nmod
12	–	CH	O	5	punct
13	Thành_Phố	N	B-LOC	5	nmod
14	Hà_Tĩnh	Np	I-LOC	13	nmod
15	.	CH	O	12	punct
1	–	CH	O	6	punct
2	Cơ_sở	N	O	0	root
3	4	M	O	2	det
4	:	CH	O	2	punct
5	Quầy_Thuốc	N	O	2	nmod
6	Trần_Thị	Np	B-PER	5	nmod
7	Hồng	Np	I-PER	5	nmod
8	–	CH	O	5	punct
9	17	M	B-LOC	5	det
10	Quang_Trung	Np	I-LOC	5	nmod
11	–	CH	O	5	punct
12	Thị_Xã	Np	B-LOC	5	nmod
13	Hồng_Lĩnh	Np	I-LOC	12	nmod
14	–	CH	O	5	punct
15	Hà_Tĩnh	Np	B-LOC	5	nmod
16	.	CH	O	15	punct
1	Điện_Thoại	N	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	Cơ_sở	N	O	1	nmod
4	2,3,4	M	O	3	det
5	:	CH	O	1	punct
6	0916081801/02393	M	O	1	nmod
7	699	M	O	6	det
8	599	M	O	6	det
9	4	M	O	8	det
10	.	CH	O	1	punct
1	Công_ty	N	O	20	sub
2	TNHH	Ny	O	1	nmod
3	thiết_bị	N	O	1	nmod
4	y_tế	N	O	3	nmod
5	và	Cc	O	4	coord
6	hoá_chất	N	O	5	conj
7	Hải_Vân_Địa	Np	B-PER	3	nmod
8	chỉ	R	O	10	nmod
9	:	CH	O	1	punct
10	Số	N	O	1	nmod
11	5/64	M	O	12	det
12	ngõ	N	O	10	nmod
13	Trại	N	O	12	nmod
14	Cá	Np	O	13	nmod
15	,	CH	O	1	punct
16	Đường	Np	B-LOC	1	nmod
17	Trương_Định	Np	I-LOC	1	nmod
18	,	CH	O	1	punct
19	P.	Ny	B-LOC	1	nmod
20	trương	V	I-LOC	0	root
21	Định	Np	I-LOC	20	dob
22	,	CH	O	20	punct
23	Q.	Ny	B-LOC	20	coord
24	Hai_Bà_Trưng	Np	I-LOC	23	nmod
25	,	CH	O	20	punct
26	TP.	Ny	B-LOC	23	nmod
27	Hà_Nội	Np	I-LOC	26	nmod
28	Điện_thoại	N	O	26	nmod
29	:	CH	O	20	punct
30	0988.615566	M	O	26	tmp
31	5	M	O	30	det
32	.	CH	O	20	punct
1	Nhà_Thuốc	N	O	0	root
2	Đức	Np	B-PER	1	nmod
3	Hiệp_Địa	Np	I-PER	1	nmod
4	chỉ	R	O	7	nmod
5	:	CH	O	1	punct
6	107	M	O	7	det
7	Hải_Thượng_Lãn_Ông	Np	O	1	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	TP	Ny	B-LOC	1	nmod
10	Hưng_Yên	Np	I-LOC	9	nmod
11	,	CH	O	1	punct
12	Hưng_Yên	Np	B-LOC	1	nmod
13	Điện_Thoại	Np	O	1	nmod
14	:	CH	O	1	punct
15	0945.031.594	M	O	16	det
16	Chúng_tôi	P	O	17	sub
17	cam_kết	V	O	1	nmod
18	sản_phẩm	N	O	17	vmod
19	SDS	Ny	O	18	nmod
20	chính	T	O	21	nmod
21	hãng	N	O	18	nmod
22	và	Cc	O	17	coord
23	có	V	O	22	conj
24	đầy_đủ	A	O	23	vmod
25	chứng_từ	N	O	23	dob
26	chứng_minh	V	O	23	vmod
27	và	Cc	O	1	coord
28	hoá_đơn	N	O	27	conj
29	xác_minh	V	O	28	nmod
30	rõ	A	O	29	vmod
31	nguồn_gốc	N	O	29	dob
32	sản_phẩm	N	O	31	nmod
33	.	CH	O	1	punct
1	Hotline	Np	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
1	0913.322.944	M	O	4	sub
2	.	CH	O	4	punct
3	Đang	R	O	4	adv
4	cập_nhật	V	O	0	root
5	…	CH	O	4	punct
1	(	CH	O	4	punct
2	Visited	Np	O	4	nmod
3	441	M	O	4	det
4	times	Nu	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	1	M	O	7	det
7	visits	N	O	4	nmod
8	today	N	O	7	nmod
9	)	CH	O	7	punct
10	Tags	Np	O	7	nmod
11	:	CH	O	7	punct
12	Bài	N	O	7	nmod
13	viết	V	O	12	nmod
14	cùng	A	O	13	vmod
15	chủ_đề	N	O	13	dob
16	Bài	N	O	15	nmod
17	viết	V	O	16	nmod
18	liên_quan	V	O	15	nmod
