1	HỖ_TRỢ	Ny	O	45	sub
2	ĐIỀU_TRỊ	Ny	O	1	nmod
3	TIỂU_ĐƯỜNG	Ny	O	1	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	MỠ	Ny	O	1	nmod
6	MÁU	Ny	O	1	nmod
7	VÀ	Ny	O	1	nmod
8	GIẢM	Ny	O	1	nmod
9	BÉO	Ny	O	1	nmod
10	BẰNG	Ny	O	1	nmod
11	THẢO_DƯỢC	Ny	O	1	nmod
12	CÔNG_NGHỆ_CAO	Ny	O	1	nmod
13	TỪ	Ny	O	1	nmod
14	BỘ	Ny	O	1	nmod
15	3	M	O	14	det
16	CÔNG_NGHỆ	Ny	O	1	nmod
17	HIỆN	Ny	O	1	nmod
18	ĐẠI.HỖ	Ny	O	1	nmod
19	TRỢ	Ny	O	1	nmod
20	ĐIỀU_TRỊ	Ny	O	1	nmod
21	TIỂU_ĐƯỜNG	Ny	O	1	nmod
22	,	CH	O	1	punct
23	MỠ	Ny	O	1	nmod
24	MÁU	Ny	O	1	nmod
25	VÀ	Ny	O	1	nmod
26	GIẢM	Ny	O	1	nmod
27	BÉO	Ny	O	1	nmod
28	BẰNG	Ny	O	1	nmod
29	THẢO_DƯỢC	Ny	O	1	nmod
30	CÔNG_NGHỆ_CAO	Ny	O	1	nmod
31	TỪ	Ny	O	1	nmod
32	BỘ	Ny	O	1	nmod
33	3	M	O	32	det
34	CÔNG_NGHỆ	Ny	O	1	nmod
35	HIỆN_ĐẠI	Ny	O	1	nmod
36	Hà_Nội	Np	O	1	nmod
37	–	CH	O	1	punct
38	Sáng	N	O	1	nmod
39	23/6/2020	M	O	38	det
40	tại	E	O	1	loc
41	Đại_học	N	B-ORG	40	pob
42	Dược	Np	I-ORG	41	nmod
43	Hà_Nội	Np	I-ORG	41	nmod
44	sẽ	R	O	45	adv
45	diễn	V	O	0	root
46	ra	R	O	45	adv
47	Hội_thảo	N	O	45	tmp
48	khoa_học	N	O	47	nmod
49	“	CH	O	45	punct
50	Hỗ_trợ	V	O	45	vmod
51	điều_trị	V	O	50	vmod
52	tiểu_đường	N	O	51	dob
53	,	CH	O	45	punct
54	mỡ	N	O	58	sub
55	máu	N	O	54	nmod
56	và	Cc	O	45	coord
57	giảm	V	O	56	conj
58	béo	A	O	57	vmod
59	,	CH	O	45	punct
60	bằng	E	O	45	mnr
61	thảo_dược	N	O	60	pob
62	công_nghệ_cao	N	O	61	nmod
63	từ	E	O	45	tmp
64	bộ	N	O	63	pob
65	3	M	O	64	det
66	công_nghệ	N	O	64	nmod
67	hiện_đại	A	O	64	nmod
68	”	CH	O	45	punct
69	do	E	O	45	prp
70	Hội	N	B-ORG	91	sub
71	Nội_khoa	N	I-ORG	70	nmod
72	Việt_Nam	Np	I-ORG	71	nmod
73	,	CH	O	45	punct
74	phối_hợp	V	O	45	vmod
75	cùng	A	O	74	vmod
76	Trung_tâm	N	O	75	amod
77	phát_triển	V	O	76	nmod
78	công_nghệ_cao	N	O	77	dob
79	thuộc	V	O	76	nmod
80	Viện_Hàn_lâm	Np	B-ORG	79	vmod
81	Khoa_học	Np	I-ORG	80	nmod
82	và	Cc	I-ORG	70	coord
83	công_nghệ	N	I-ORG	82	conj
84	Việt_Nam	Np	I-ORG	83	nmod
85	và	Cc	O	45	coord
86	Công_ty	N	B-ORG	85	conj
87	CP	Ny	I-ORG	86	nmod
88	dược	N	I-ORG	86	nmod
89	mỹ_phẩm	N	I-ORG	86	nmod
90	MyPharma	Np	I-ORG	86	nmod
91	tổ_chức	V	O	45	dep
92	.	CH	O	45	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	sự_kiện	N	O	2	dob
4	nằm	V	O	3	nmod
5	trong	E	O	4	loc
6	khuôn_khổ	N	O	5	pob
7	chương_trình	N	O	6	nmod
8	truyền_thông	N	O	7	nmod
9	“	CH	O	2	punct
10	Vì	E	O	2	prp
11	Sức_khoẻ	N	O	6	nmod
12	người	Nc	B-MISC	11	nmod
13	Việt	Np	I-MISC	12	nmod
14	”	CH	O	2	punct
15	,	CH	O	2	punct
16	đó	P	O	17	sub
17	là	V	O	2	dep
18	khuyến_khích	V	O	17	vmod
19	phát_triển	V	O	18	vmod
20	các	L	O	21	det
21	mô_hình	N	O	19	dob
22	chăm_sóc	V	O	21	nmod
23	sức_khoẻ	N	O	22	vmod
24	chủ_động	V	O	28	vmod
25	trong	E	O	24	loc
26	cộng_đồng	N	O	25	pob
27	nhằm	V	O	18	prp
28	nâng	V	O	27	vmod
29	cao	A	O	28	vmod
30	chất_lượng	N	O	28	dob
31	cuộc_sống	N	O	30	nmod
32	cho	E	O	28	iob
33	người	N	O	32	pob
34	mắc	V	O	33	nmod
35	các	L	O	36	det
36	bệnh	N	O	34	dob
37	mạn_tính	N	O	36	nmod
38	nói_chung	X	O	36	x
39	,	CH	O	40	punct
40	bệnh_nhân	N	O	36	nmod
41	tiểu_đường	N	O	40	nmod
42	,	CH	O	2	punct
43	mỡ	N	O	40	nmod
44	máu	N	O	43	nmod
45	nói_riêng	X	O	43	x
46	.	CH	O	2	punct
1	Việc	N	O	32	sub
2	chuyển_giao	V	O	1	nmod
3	các	L	O	4	det
4	kết_quả	N	O	2	dob
5	nghiên_cứu	V	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	các	L	O	8	det
8	nhà_khoa_học	N	O	6	pob
9	tại	E	O	8	loc
10	Viện_hàn_lâm	Np	B-ORG	9	pob
11	khoa_học	N	I-ORG	10	nmod
12	Việt_Nam	Np	I-ORG	11	nmod
13	với	E	O	2	vmod
14	công_nghệ	N	O	13	pob
15	hiện_đại	A	O	14	nmod
16	và	Cc	O	1	coord
17	nguồn	N	O	16	conj
18	thảo_dược	N	O	17	nmod
19	quí	A	O	17	nmod
20	của	E	O	1	nmod
21	Việt_Nam	Np	B-LOC	20	pob
22	để	E	O	19	prp
23	tạo	V	O	22	vmod
24	ra	V	O	23	adv
25	các	L	O	26	det
26	sản_phẩm	N	O	23	dob
27	hỗ_trợ	V	O	26	nmod
28	điều_trị	V	O	27	vmod
29	cho	E	O	27	iob
30	bệnh_nhân	N	O	29	pob
31	tiểu_đường	N	O	30	nmod
32	là	V	O	0	root
33	đáng	V	O	32	vmod
34	trân_trọng	V	O	33	vmod
35	và	Cc	O	32	coord
36	tăng	V	O	35	conj
37	thêm	V	O	36	vmod
38	cơ_hội	N	O	36	dob
39	để	E	O	36	prp
40	bệnh_nhân	N	O	38	nmod
41	tiểu_đường	N	O	40	nmod
42	,	CH	O	32	punct
43	mỡ	N	O	38	nmod
44	máu	N	O	46	sub
45	có_thể	R	O	46	adv
46	sống	V	O	32	dep
47	khoẻ	A	O	46	vmod
48	,	CH	O	46	punct
49	vui_vẻ	A	O	46	vmod
50	và	Cc	O	46	coord
51	kéo_dài	V	O	50	conj
52	tuổi_thọ	N	O	51	dob
53	.	CH	O	32	punct
1	Tại	E	O	4	loc
2	sự_kiện	N	O	1	pob
3	còn	R	O	4	adv
4	diễn	V	O	0	root
5	ra	R	O	4	adv
6	hoạt_động	V	O	4	vmod
7	đo	V	O	6	vmod
8	đường_huyết	N	O	7	dob
9	,	CH	O	4	punct
10	phát	V	O	4	vmod
11	tặng	V	O	10	vmod
12	miễn_phí	V	O	11	vmod
13	cẩm_nang	N	O	12	dob
14	,	CH	O	4	punct
15	khám	V	O	4	vmod
16	và	Cc	O	4	coord
17	tư_vấn	V	O	16	conj
18	miễn_phí	V	O	17	vmod
19	bệnh	N	O	18	dob
20	tiểu_đường	N	O	19	nmod
21	,	CH	O	4	punct
22	mỡ	N	O	19	nmod
23	máu	N	O	22	nmod
24	với	E	O	4	vmod
25	các	L	O	26	det
26	chuyên_gia	N	O	24	pob
27	của	E	O	26	nmod
28	Hội	N	B-ORG	27	pob
29	Nội_khoa	N	I-ORG	28	nmod
30	Việt_Nam	Np	I-ORG	28	nmod
31	.	CH	O	4	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	sự_kiện	N	O	1	dob
3	có	V	O	2	nmod
4	GS.TS.	Ny	O	3	dob
5	Nguyễn_Khánh_Trạch	Np	B-PER	4	nmod
6	–	CH	O	1	punct
7	Chủ_tịch	N	O	1	sub
8	Hội	N	B-ORG	7	nmod
9	Nội_khoa	N	I-ORG	8	nmod
10	Việt_Nam	Np	I-ORG	9	nmod
11	;	CH	O	1	punct
12	GS.TS	Ny	O	1	sub
13	.	CH	O	1	punct
1	BS	Ny	O	24	sub
2	Đào_Văn_Phan	Np	B-PER	1	nmod
3	–	CH	O	1	punct
4	Nguyên	Z	O	5	nmod
5	Trưởng	N	O	1	nmod
6	bộ_môn	N	O	5	nmod
7	Dược_Lý	Np	O	6	nmod
8	,	CH	O	1	punct
9	Đại_học	N	B-ORG	1	nmod
10	Y	Ny	I-ORG	9	nmod
11	Hà_Nội	Np	I-ORG	9	nmod
12	,	CH	O	1	punct
13	ThS_Bá_Thị_Châm	Np	B-PER	1	nmod
14	–	CH	O	1	punct
15	Viện	N	O	1	nmod
16	hoá_học	N	O	15	nmod
17	,	CH	O	1	punct
18	Viện_Hàn_lâm	Np	B-ORG	1	nmod
19	KHCN	Ny	I-ORG	18	nmod
20	Việt_Nam	Np	I-ORG	19	nmod
21	,	CH	O	24	punct
22	các	L	O	23	det
23	nhà_khoa_học	N	O	24	sub
24	đến	V	O	0	root
25	từ	E	O	24	loc
26	Viện_Hàn_lâm	Np	B-ORG	25	pob
27	KH	Ny	I-ORG	26	nmod
28	&	CH	I-ORG	26	punct
29	CN	Ny	I-ORG	26	nmod
30	Việt_Nam	Np	I-ORG	29	nmod
31	,	CH	O	26	punct
32	các	L	O	33	det
33	chuyên_gia	N	O	26	nmod
34	y_tế	N	O	33	nmod
35	,	CH	O	33	punct
36	bác_sĩ	N	O	33	nmod
37	,	CH	O	33	punct
38	dược_sĩ	N	O	33	nmod
39	,	CH	O	26	punct
40	cùng	A	O	36	prd
41	hàng	R	O	43	nmod
42	chục	M	O	43	det
43	cơ_quan	N	O	40	amod
44	thông_tấn	V	O	43	nmod
45	báo_chí	N	O	44	dob
46	lớn	A	O	45	nmod
47	trên	E	O	44	loc
48	cả	P	O	49	nmod
49	nước	N	O	47	pob
50	.	CH	O	24	punct
1	Trong	E	O	5	loc
2	hội_thảo	N	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	sẽ	R	O	5	adv
5	có	V	O	0	root
6	3	M	O	7	det
7	báo_cáo	N	O	5	dob
8	khoa_học	N	O	7	nmod
9	quan_trọng	A	O	7	nmod
10	:	CH	O	7	punct
11	–	CH	O	7	punct
12	“	M	O	13	det
13	Vai_trò	N	O	7	nmod
14	của	E	O	13	nmod
15	thảo_dược	N	O	14	pob
16	trong	E	O	7	nmod
17	liệu_pháp	N	O	16	pob
18	y_học	N	O	17	nmod
19	hỗ_trợ	V	O	17	nmod
20	-	CH	O	17	punct
21	y_học	N	O	17	nmod
22	thay_thế	V	O	21	nmod
23	(	CH	O	17	punct
24	CAM	Ny	O	17	nmod
25	)	CH	O	17	punct
26	trong	E	O	17	nmod
27	chăm_sóc	V	O	26	vmod
28	bệnh_nhân	N	O	27	dob
29	tiểu_đường	N	O	28	nmod
30	,	CH	O	17	punct
31	mỡ	N	O	17	nmod
32	máu	N	O	31	nmod
33	”	CH	O	5	punct
34	của	E	O	31	nmod
35	GS.TS	Ny	O	34	pob
36	Đào_Văn_Phan	Np	B-PER	35	nmod
37	;	CH	O	5	punct
38	–	CH	O	5	punct
39	“	CH	O	5	punct
40	Ứng_dụng	N	O	53	sub
41	bộ	N	O	40	nmod
42	3	M	O	43	det
43	công_nghệ	N	O	40	nmod
44	hiện_đại	A	O	40	nmod
45	,	CH	O	5	punct
46	bào_chế	V	O	5	vmod
47	thành_công	V	O	46	vmod
48	Nano	Np	O	46	dob
49	dây	N	O	48	nmod
50	thìa_canh	N	O	49	nmod
51	và	Cc	O	5	coord
52	Nano	Np	O	51	conj
53	lá_sen	V	O	5	dep
54	”	N	O	53	dob
55	của	E	O	54	nmod
56	ThS_Bá_Thị_Châm	Np	B-PER	55	pob
57	;	CH	O	5	punct
58	–	CH	O	5	punct
59	“	Nc	O	56	coord
60	Chuyển_giao	Np	O	59	nmod
61	Nano	Np	O	59	nmod
62	dây	N	O	61	nmod
63	thìa_canh	N	O	62	nmod
64	,	CH	O	66	punct
65	Nano	Np	O	66	sub
66	lá_sen	V	O	5	vmod
67	sản_xuất	V	O	66	vmod
68	thảo_dược	N	O	67	dob
69	công_nghệ_cao	N	O	68	nmod
70	,	CH	O	66	punct
71	hỗ_trợ	V	O	66	vmod
72	bệnh	N	O	71	dob
73	tiểu_đường	N	O	72	nmod
74	,	CH	O	66	punct
75	mỡ	N	O	72	nmod
76	máu	N	O	75	nmod
77	,	CH	O	66	punct
78	giảm	V	O	66	vmod
79	béo	A	O	78	vmod
80	”	CH	O	5	punct
81	–	CH	O	5	punct
82	của	E	O	75	nmod
83	Dược_sĩ	N	O	82	pob
84	Lê_Phương_Dung	Np	B-PER	83	nmod
85	,	CH	O	5	punct
86	sáng_lập	V	O	5	vmod
87	mô_hình	N	O	86	dob
88	Dược_sĩ	N	O	87	nmod
89	gia_đình	N	O	87	nmod
90	MyPharma	Np	B-PER	89	nmod
91	.	CH	O	5	punct
1	GS.TS	Ny	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	BS	Ny	O	3	sub
2	Nguyễn_Khánh_Trạch	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	“	Nc	O	10	sub
6	Tiểu_đường	Np	O	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	mỡ	N	O	5	nmod
9	máu	N	O	8	nmod
10	là	V	O	3	vmod
11	các	L	O	12	det
12	bệnh	N	O	10	dob
13	rối_loạn	V	O	12	nmod
14	chuyển_hoá	V	O	13	vmod
15	mạn_tính	N	O	14	dob
16	,	CH	O	3	punct
17	nên	C	O	3	coord
18	ngoài	E	O	24	adv
19	việc	N	O	18	pob
20	điều_trị	V	O	19	nmod
21	bằng	E	O	20	mnr
22	Tây_Y	Np	O	21	pob
23	thì	C	O	24	dep
24	cần	V	O	17	conj
25	kết_hợp	V	O	24	vmod
26	nâng	V	O	25	vmod
27	cao	A	O	26	vmod
28	nhận_thức	N	O	26	dob
29	,	CH	O	24	punct
30	chăm_sóc	V	O	24	vmod
31	bệnh_nhân	N	O	30	dob
32	tiểu_đường	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	24	punct
34	mỡ	N	O	36	sub
35	máu	N	O	34	nmod
36	theo	V	O	24	vmod
37	giải_pháp	N	O	36	dob
38	CAM	Ny	O	37	nmod
39	(	CH	O	24	punct
40	Dinh_dưỡng	V	O	24	vmod
41	,	CH	O	40	punct
42	tập_luyện	V	O	40	vmod
43	,	CH	O	24	punct
44	y_học	N	O	48	sub
45	cổ_truyền	A	O	44	nmod
46	,	CH	O	24	punct
47	thảo_dược	N	O	42	dob
48	hỗ_trợ	V	O	47	nmod
49	)	CH	O	24	punct
50	tại	E	O	24	loc
51	cộng_đồng	N	O	50	pob
52	.	CH	O	3	punct
1	Khi	N	O	8	tmp
2	đã	R	O	3	adv
3	xác_định	V	O	1	nmod
4	là	C	O	3	vmod
5	bệnh	N	O	3	dob
6	mạn_tính	N	O	5	nmod
7	thì	C	O	8	dep
8	chăm_sóc	V	O	0	root
9	chủ_động	A	O	8	vmod
10	của	E	O	8	vmod
11	bản_thân	N	O	10	pob
12	người_bệnh	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	11	punct
14	gia	N	O	11	nmod
15	định	V	O	11	nmod
16	và	Cc	O	8	coord
17	tại	E	O	20	loc
18	công	N	O	17	pob
19	đồng	N	O	18	nmod
20	là	V	O	16	conj
21	yếu_tố	N	O	20	vmod
22	quyết_định	V	O	21	nmod
23	tới	E	O	22	vmod
24	thể_chất	N	O	23	pob
25	,	CH	O	24	punct
26	tinh_thần	N	O	24	nmod
27	và	Cc	O	24	coord
28	tuổi_thọ	N	O	27	conj
29	của	E	O	24	nmod
30	người_bệnh	N	O	29	pob
31	,	CH	O	8	punct
32	đây	P	O	35	sub
33	cũng	R	O	35	adv
34	chính	T	O	35	vmod
35	là	V	O	8	vmod
36	tiêu_chí	N	O	35	dob
37	của	E	O	36	nmod
38	chương_trình	N	O	37	pob
39	truyền_thông	N	O	38	nmod
40	Vì	E	O	35	prp
41	sức_khoẻ	N	O	38	nmod
42	người	Nc	B-MISC	41	nmod
43	Việt	Np	I-MISC	42	nmod
44	”	CH	O	8	punct
45	Trên	E	O	8	loc
46	thế_giới	N	O	45	pob
47	,	CH	O	8	punct
48	xu_hướng	N	O	57	sub
49	sử_dụng	V	O	48	nmod
50	liêu	N	O	49	dob
51	pháp	N	O	50	nmod
52	CAM	Ny	O	51	nmod
53	trong	E	O	8	vmod
54	bệnh	N	O	53	pob
55	tiểu_đường	N	O	54	nmod
56	đã	R	O	57	adv
57	tăng	V	O	8	vmod
58	lên	V	O	57	adv
59	30%-57%	M	O	54	det
60	.	CH	O	8	punct
1	Tại	E	O	4	loc
2	Hoa_Kỳ	Np	B-LOC	1	pob
3	đã	R	O	4	adv
4	có	V	O	0	root
5	gần	A	O	8	nmod
6	3,6	M	O	8	det
7	triệu	M	O	8	det
8	bệnh_nhân	N	O	4	dob
9	,	CH	O	4	punct
10	còn	C	O	4	coord
11	ở	E	O	15	loc
12	Úc	Np	B-LOC	11	pob
13	và	Cc	O	12	coord
14	Anh	Np	B-LOC	13	conj
15	ghi_nhận	V	O	10	conj
16	tỷ_lệ	N	O	15	dob
17	46%	M	O	18	det
18	bệnh_nhân	N	O	16	nmod
19	tiểu_đường	N	O	18	nmod
20	có	V	O	16	nmod
21	sử_dụng	V	O	20	vmod
22	liệu_pháp	N	O	21	dob
23	CAM	Ny	O	22	nmod
24	.	CH	O	4	punct
1	Trong	E	O	5	pmod
2	đó	P	O	1	pob
3	,	CH	O	5	punct
4	thảo_dược	N	O	5	sub
5	được	V	O	0	root
6	ưa_chuộng	V	O	5	vmod
7	nhiều	A	O	6	vmod
8	nhất	R	O	7	amod
9	bởi	E	O	7	prp
10	đã	R	O	11	adv
11	được	V	O	9	dep
12	chứng_minh	V	O	11	vmod
13	hiệu_quả	N	O	12	dob
14	bằng	E	O	12	mnr
15	các	L	O	16	det
16	nghiên_cứu	N	O	14	pob
17	khoa_học	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	5	punct
19	an_toàn	A	O	5	prd
20	khi	N	O	19	amod
21	sử_dụng	V	O	20	nmod
22	lâu_dài	A	O	21	vmod
23	Phân_tích	V	O	21	vmod
24	về	E	O	23	vmod
25	vai_trò	N	O	24	pob
26	của	E	O	25	nmod
27	thảo_dược	N	O	26	pob
28	đối_với	E	O	25	nmod
29	các	L	O	30	det
30	bệnh	N	O	28	pob
31	mạn_tính	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	5	punct
33	GS.TS	Ny	O	43	sub
34	Đào_Văn_Phan	Np	B-PER	33	nmod
35	chia_sẻ	V	O	5	vmod
36	:	CH	O	35	punct
37	“	CH	O	35	punct
38	Nhiều	A	O	39	vmod
39	nghiên_cứu	V	O	35	vmod
40	trên	E	O	39	loc
41	thế_giới	N	O	40	pob
42	đã	R	O	43	adv
43	chứng_minh	V	O	5	vmod
44	hiệu_quả	N	O	43	dob
45	hạ	V	O	43	vmod
46	đường_huyết	N	O	45	vmod
47	của	E	O	46	nmod
48	Dây	N	O	47	pob
49	thìa_canh	N	O	48	nmod
50	,	CH	O	5	punct
51	Cam_thảo	V	O	5	vmod
52	đất	N	O	51	dob
53	theo	V	O	51	vmod
54	nhiều	A	O	55	nmod
55	cơ_chế	N	O	53	pob
56	khác	A	O	55	nmod
57	nhau	N	O	56	amod
58	như	C	O	55	nmod
59	tăng_cường	V	O	55	nmod
60	bài_tiết	V	O	59	vmod
61	insulin	N	O	60	dob
62	,	CH	O	5	punct
63	giảm	V	O	5	vmod
64	hấp_thu	N	O	63	dob
65	đường	N	O	64	nmod
66	tại	E	O	64	loc
67	ruột	N	O	66	pob
68	,	CH	O	5	punct
69	tăng	V	O	5	vmod
70	sử_dụng	V	O	69	vmod
71	đường	N	O	70	dob
72	vào	E	O	70	tmp
73	các	L	O	74	det
74	mô	N	O	72	pob
75	và	Cc	O	74	coord
76	cơ	N	O	75	conj
77	.	CH	O	5	punct
1	Còn	C	O	9	dep
2	các	L	O	3	det
3	nhóm	N	O	9	sub
4	hoạt_chất	N	O	3	nmod
5	trong	E	O	3	loc
6	Lá_sen	Np	O	5	pob
7	,	CH	O	6	punct
8	Sơn	Np	B-PER	6	nmod
9	tra	V	O	0	root
10	có	V	O	9	vmod
11	tác_dụng	N	O	10	dob
12	tăng_cường	V	O	11	nmod
13	chuyển_hoá	V	O	12	vmod
14	,	CH	O	9	punct
15	giảm	V	O	9	vmod
16	hấp_thu	N	O	15	dob
17	chất_béo	N	O	16	nmod
18	,	CH	O	9	punct
19	tăng	V	O	9	vmod
20	đào_thải	V	O	19	vmod
21	mỡ	N	O	20	dob
22	thừa	A	O	21	nmod
23	,	CH	O	9	punct
24	cholesterol	N	O	28	sub
25	,	CH	O	9	punct
26	cải_thiện	V	O	9	vmod
27	tình_trạng	N	O	26	dob
28	rối_loạn	V	O	27	nmod
29	lipid	A	O	28	vmod
30	máu	N	O	29	amod
31	.	CH	O	9	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	điểm	N	O	7	sub
4	yếu	A	O	3	nmod
5	của	E	O	3	nmod
6	thảo_dược	N	O	5	pob
7	là	V	O	0	root
8	hàm_lượng	N	O	7	dob
9	hoạt_chất	N	O	8	nmod
10	thấp	A	O	8	nmod
11	,	CH	O	7	punct
12	kém	A	O	18	vmod
13	tan	V	O	7	dep
14	trong	E	O	13	loc
15	nước	N	O	14	pob
16	hoặc	Cc	O	7	coord
17	nhanh	A	O	16	conj
18	bị	V	O	13	vmod
19	thải_trừ	V	O	18	vmod
20	,	CH	O	7	punct
21	nên	C	O	7	coord
22	hiệu_quả	N	O	23	sub
23	thấp	A	O	7	dep
24	khi	N	O	23	tmp
25	dùng	V	O	24	nmod
26	dạng	N	O	25	dob
27	cao	A	O	26	nmod
28	khô	A	O	27	amod
29	thông_thường	A	O	27	amod
30	,	CH	O	7	punct
31	mà	C	O	7	coord
32	cần	V	O	31	conj
33	phải	V	O	32	vmod
34	sử_dụng	V	O	33	vmod
35	thảo_dược	N	O	34	dob
36	công_nghệ_cao	N	O	35	nmod
37	.	CH	O	7	punct
38	”	CH	O	7	punct
39	.	CH	O	7	punct
1	Dây	N	O	4	sub
2	thìa_canh	N	O	1	nmod
3	đã	R	O	4	adv
4	được	V	O	0	root
5	khoa_học	N	O	6	sub
6	chứng_minh	V	O	4	vmod
7	công_dụng	N	O	6	dob
8	hạ	V	O	7	nmod
9	đường_huyết	N	O	8	vmod
10	,	CH	O	4	punct
11	nhưng	C	O	4	coord
12	thải_trừ	V	O	11	conj
13	nhanh	A	O	12	vmod
14	,	CH	O	4	punct
15	sinh	V	O	4	vmod
16	khả_dụng	N	O	15	dob
17	thấp	A	O	16	nmod
18	nên	C	O	4	coord
19	khó	A	O	15	vmod
20	mang	V	O	19	vmod
21	lại	V	O	20	vmod
22	hiệu_quả	N	O	20	dob
23	tối_ưu	A	O	22	nmod
24	nếu	C	O	25	dep
25	sử_dụng	V	O	30	conj
26	ở	E	O	25	loc
27	dạng	N	O	26	pob
28	cao	A	O	27	nmod
29	khô	A	O	28	amod
30	hay	C	O	19	coord
31	chiết_xuất	V	O	30	conj
32	thông_thường	A	O	31	vmod
33	.	CH	O	4	punct
1	Với	E	O	7	tpc
2	Lá_sen	Np	O	1	pob
3	cũng	R	O	4	nmod
4	vậy	P	O	7	prd
5	,	CH	O	7	punct
6	hoạt_chất	N	O	7	sub
7	có	V	O	0	root
8	trong	E	O	7	loc
9	lá_sen	N	O	8	pob
10	ít	A	O	9	nmod
11	tan	V	O	7	vmod
12	trong	E	O	11	loc
13	nước	N	O	12	pob
14	,	CH	O	7	punct
15	khó	A	O	7	prd
16	hấp_thu	V	O	15	vmod
17	vào	E	O	16	vmod
18	máu	N	O	17	pob
19	,	CH	O	7	punct
20	dẫn	V	O	7	vmod
21	tới	E	O	20	dir
22	sinh	V	O	21	vmod
23	khả_dụng	N	O	22	dob
24	thấp	A	O	23	nmod
25	.	CH	O	7	punct
1	Đó	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	lý_do	N	O	2	dob
4	Thạc_sĩ	N	O	3	nmod
5	Bá_Thị_Châm	Np	B-PER	4	nmod
6	,	CH	O	2	punct
7	Viện	N	B-ORG	3	nmod
8	Hoá_học	Np	I-ORG	7	nmod
9	,	CH	O	4	punct
10	Viện_Hàn_lâm	Np	B-ORG	3	nmod
11	KH	Ny	I-ORG	10	nmod
12	&	CH	I-ORG	10	punct
13	CN	Ny	I-ORG	10	nmod
14	VN	Ny	O	13	nmod
15	đã	R	O	16	adv
16	ứng_dụng	V	O	3	nmod
17	bộ	N	O	16	vmod
18	3	M	O	19	det
19	công_nghệ	N	O	23	sub
20	hiện_đại	A	O	19	nmod
21	gồm	V	O	3	nmod
22	chiết_xuất	V	O	21	vmod
23	chọn_lọc	V	O	22	vmod
24	tinh_chất	N	O	23	dob
25	,	CH	O	22	punct
26	lên_men	V	O	22	vmod
27	làm_giàu	V	O	26	vmod
28	hoạt_chất	N	O	26	dob
29	và	Cc	O	2	coord
30	tạo	V	O	29	conj
31	hạt	N	O	30	dob
32	nano	N	O	31	nmod
33	sinh_học	N	O	31	nmod
34	từ	E	O	30	loc
35	vỏ	N	O	34	pob
36	bọc	V	O	35	nmod
37	chitosan	N	O	36	dob
38	để	E	O	30	prp
39	bào_chế	V	O	38	vmod
40	thành_công	V	O	39	vmod
41	Nano_Dây	Np	O	39	dob
42	thìa_canh	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	2	punct
44	Nano	Np	O	45	sub
45	lá_sen	V	O	2	dep
46	để	E	O	45	prp
47	phát_huy	V	O	46	vmod
48	tối_đa	A	O	47	vmod
49	tiềm_năng	N	O	47	dob
50	của	E	O	49	nmod
51	2	M	O	52	det
52	thảo_dược	N	O	50	pob
53	quý	A	O	52	nmod
54	này	P	O	52	det
55	.	CH	O	2	punct
1	Thạc_sĩ	N	O	3	sub
2	Bá_Thị_Châm	Np	B-PER	1	nmod
3	cho	V	O	0	root
4	biết	V	O	3	vmod
5	“	Nc	O	10	sub
6	Acid_Gymnemic	Np	O	5	nmod
7	,	CH	O	5	punct
8	hoạt_chất	N	O	5	nmod
9	chính	A	O	8	nmod
10	có	V	O	3	vmod
11	tác_dụng	N	O	10	dob
12	hạ	V	O	11	nmod
13	đường_huyết	N	O	12	vmod
14	trong	E	O	12	loc
15	dây	N	O	14	pob
16	thìa_canh	N	O	15	nmod
17	tuy	C	O	18	dep
18	tan	V	O	23	tpc
19	tốt	A	O	18	vmod
20	trong	E	O	18	loc
21	nước	N	O	20	pob
22	nhưng	C	O	3	coord
23	nhanh	A	O	24	vmod
24	bị	V	O	22	conj
25	thải_trừ	V	O	24	vmod
26	,	CH	O	18	punct
27	sinh	V	O	18	vmod
28	khả_dụng	V	O	27	vmod
29	rất	R	O	30	amod
30	thấp	A	O	34	prd
31	chỉ	R	O	32	dep
32	14%	M	O	27	vmod
33	,	CH	O	3	punct
34	nên	C	O	3	coord
35	tôi	P	O	36	sub
36	dùng	V	O	34	conj
37	công_nghệ	N	O	36	dob
38	nano	N	O	37	nmod
39	để	E	O	36	prp
40	giải_phóng	V	O	39	vmod
41	hoạt_chất	N	O	40	dob
42	từ_từ	A	O	41	nmod
43	,	CH	O	18	punct
44	kéo_dài	V	O	18	vmod
45	thời_gian	N	O	44	dob
46	tác_dụng	N	O	45	nmod
47	.	CH	O	3	punct
1	Ngoài_ra	X	O	7	dep
2	,	CH	O	7	punct
3	trong	E	O	7	loc
4	dây	N	O	3	pob
5	thìa_canh	N	O	4	nmod
6	còn	R	O	7	adv
7	có	V	O	0	root
8	Beta-amyrin	Np	O	7	dob
9	,	CH	O	8	punct
10	Lupeol	Np	O	8	nmod
11	,	CH	O	8	punct
12	giúp	V	O	7	vmod
13	hạn_chế	V	O	12	vmod
14	hấp_thu	N	O	13	dob
15	đường	N	O	14	nmod
16	tại	E	O	14	loc
17	ruột	N	O	16	pob
18	,	CH	O	7	punct
19	nhưng	C	O	7	coord
20	lại	R	O	21	amod
21	khó	A	O	7	prd
22	tan	V	O	21	vmod
23	,	CH	O	7	punct
24	nên	C	O	7	coord
25	tạo	V	O	24	conj
26	hạt	N	O	25	dob
27	nano	N	O	26	nmod
28	sẽ	R	O	29	adv
29	giúp	V	O	25	vmod
30	tăng	V	O	29	vmod
31	độ	N	O	30	dob
32	tan	V	O	31	nmod
33	,	CH	O	7	punct
34	hấp_thu	V	O	7	vmod
35	tốt	A	O	34	vmod
36	vào	E	O	34	loc
37	máu	N	O	36	pob
38	và	Cc	O	7	coord
39	tối_ưu	A	O	40	vmod
40	được	V	O	38	conj
41	tác_dụng	N	O	37	nmod
42	của	E	O	41	nmod
43	nhóm	N	O	42	pob
44	chất	N	O	43	nmod
45	này	P	O	43	det
46	.	CH	O	7	punct
1	Còn	C	O	6	dep
2	với	E	O	6	tpc
3	Lá_Sen	Np	O	2	pob
4	,	CH	O	6	punct
5	tôi	P	O	6	sub
6	sử_dụng	V	O	0	root
7	đồng_thời	R	O	6	adv
8	cả	T	O	10	nmod
9	3	M	O	10	det
10	công_nghệ	N	O	6	dob
11	bào_chế	V	O	10	nmod
12	,	CH	O	6	punct
13	chiết_xuất	V	O	6	vmod
14	chọn_lọc	V	O	13	vmod
15	loại_bỏ	V	O	14	vmod
16	alkaloid	N	O	15	dob
17	,	CH	O	6	punct
18	để	E	O	6	prp
19	tạo	V	O	18	vmod
20	dịch	N	O	19	dob
21	chiết	N	O	20	nmod
22	chỉ	R	O	23	adv
23	có	V	O	6	vmod
24	flavonoid	N	O	23	dob
25	.	CH	O	6	punct
1	Sau	E	O	3	tmp
2	đó	P	O	1	pob
3	lên_men	V	O	0	root
4	thuỷ	N	O	3	dob
5	phân	N	O	4	nmod
6	,	CH	O	3	punct
7	chuyển	V	O	3	vmod
8	Kaempferol	Np	O	7	dob
9	glucozid	V	O	7	prp
10	thành	V	O	9	vmod
11	Kaempferol	Np	O	10	dob
12	dạng	N	O	14	sub
13	tự_do	A	O	12	nmod
14	có	V	O	3	vmod
15	hoạt_tính	N	O	14	dob
16	giảm	V	O	15	nmod
17	béo	A	O	16	vmod
18	,	CH	O	14	punct
19	mỡ	N	O	21	sub
20	máu	N	O	19	nmod
21	mạnh	A	O	14	dep
22	hơn	A	O	21	amod
23	.	CH	O	3	punct
1	Và	Cc	O	4	dep
2	cuối_cùng	A	O	4	adv
3	nano	N	O	4	sub
4	hoá	V	O	0	root
5	các	L	O	6	det
6	nhóm	N	O	4	dob
7	Flavonoid	Np	O	6	nmod
8	trong	E	O	6	loc
9	Lá_sen	Np	O	8	pob
10	vì	E	O	4	prp
11	chúng	P	O	12	sub
12	kém	A	O	10	dep
13	tan	V	O	12	amod
14	trong	E	O	13	loc
15	nước	N	O	14	pob
16	,	CH	O	12	punct
17	khó	A	O	12	amod
18	hấp_thu	V	O	17	vmod
19	vào	E	O	18	vmod
20	máu	N	O	19	pob
21	nếu	C	O	12	amod
22	dùng	V	O	12	vmod
23	dịch	N	O	22	dob
24	chiết	N	O	23	nmod
25	thông_thường	A	O	23	nmod
26	.	CH	O	4	punct
27	”	CH	O	4	punct
28	Với	E	O	4	vmod
29	mong_muốn	V	O	28	vmod
30	mang	V	O	29	vmod
31	các	L	O	32	det
32	thành_tựu	N	O	30	dob
33	nghiên_cứu	V	O	32	nmod
34	trong	E	O	32	nmod
35	suốt	A	O	37	nmod
36	20	M	O	37	det
37	năm	N	O	34	pob
38	,	CH	O	4	punct
39	giúp	V	O	4	vmod
40	tất_cả	P	O	41	det
41	bệnh_nhân	N	O	39	dob
42	tiểu_đường	N	O	41	nmod
43	,	CH	O	41	punct
44	mỡ	N	O	41	nmod
45	máu	N	O	44	nmod
46	sống	V	O	41	nmod
47	vui	A	O	46	vmod
48	,	CH	O	4	punct
49	sống	V	O	4	vmod
50	khoẻ	A	O	49	vmod
51	,	CH	O	4	punct
52	tại	E	O	4	loc
53	hội_thảo	N	O	52	pob
54	,	CH	O	4	punct
55	thạc_sĩ	N	O	58	sub
56	Bá_Thị_Châm	Np	B-PER	55	nmod
57	đã	R	O	58	adv
58	ký_kết	V	O	4	dep
59	hợp_tác	V	O	58	vmod
60	chuyển_giao	V	O	59	vmod
61	nguồn	N	O	60	dob
62	nguyên_liệu	N	O	61	nmod
63	Nano_Dây	Np	O	61	nmod
64	thìa_canh	V	O	61	nmod
65	,	CH	O	4	punct
66	Nano_Lá	Np	O	67	sub
67	sen	V	O	4	dep
68	cho	E	O	67	iob
69	Dược_sĩ	N	O	68	pob
70	gia_đình	N	O	69	nmod
71	MyPharma	Np	B-PER	69	nmod
72	để	E	O	67	prp
73	sản_xuất_viên	N	O	69	nmod
74	tiểu_đường	N	O	73	nmod
75	công_nghệ_cao	N	O	74	nmod
76	MPsuno	Np	O	73	nmod
77	và	Cc	O	67	coord
78	viên	Nc	O	77	conj
79	detox	N	O	78	nmod
80	giảm	V	O	78	nmod
81	béo	A	O	80	vmod
82	công_nghệ_cao	N	O	81	amod
83	MPseno	Np	O	82	nmod
84	.	CH	O	4	punct
1	Ra_mắt	N	O	13	sub
2	cộng_đồng	N	O	1	nmod
3	tiểu_đường	N	O	2	nmod
4	(	CH	O	2	punct
5	CAM	Ny	O	2	nmod
6	)	CH	O	2	punct
7	Bệnh_nhân	N	O	2	nmod
8	tiểu_đường	N	O	7	nmod
9	,	CH	O	2	punct
10	mỡ	N	O	2	nmod
11	máu	N	O	10	nmod
12	cần_thiết	A	O	1	nmod
13	phải	V	O	0	root
14	được	V	O	13	vmod
15	sự	N	O	14	dob
16	tư_vấn	V	O	15	nmod
17	toàn_diện	A	O	15	nmod
18	,	CH	O	15	punct
19	bao_gồm	V	O	15	nmod
20	;	CH	O	13	punct
21	Chế_độ	N	O	26	sub
22	dinh_dưỡng	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	13	punct
24	tập_luyện	V	O	21	nmod
25	,	CH	O	13	punct
26	kiểm_soát	V	O	13	vmod
27	đường_huyết	N	O	26	dob
28	,	CH	O	13	punct
29	cần	V	O	13	vmod
30	được	V	O	29	vmod
31	tư_vấn	V	O	30	vmod
32	kịp_thời	A	O	31	vmod
33	của	E	O	31	vmod
34	các	L	O	35	det
35	chuyên_gia	N	O	33	pob
36	Nội_khoa	N	O	35	nmod
37	khi	N	O	31	tmp
38	có	V	O	37	nmod
39	những	L	O	40	det
40	biểu_hiện	N	O	38	dob
41	sức_khoẻ	N	O	40	nmod
42	bất_thường	A	O	40	nmod
43	,	CH	O	13	punct
44	hay	C	O	13	coord
45	kiểm_tra	V	O	44	conj
46	sức_khoẻ	N	O	45	dob
47	định_kỳ	N	O	46	nmod
48	.	CH	O	13	punct
1	Tại	E	O	12	loc
2	Hội_thảo	N	O	1	pob
3	Chương_trình	N	O	2	nmod
4	truyền_thông	N	O	3	nmod
5	‘	CH	O	1	punct
6	Vì	E	O	1	pmod
7	sức_khoẻ	N	O	6	pob
8	người	Nc	B-MISC	7	nmod
9	Việt	Np	I-MISC	8	nmod
10	”	CH	O	12	punct
11	đã	R	O	12	adv
12	tổ_chức	V	O	0	root
13	ra_mắt	V	O	12	vmod
14	CỘNG_ĐỒNG	Ny	O	13	dob
15	TIỂU_ĐƯỜNG	Ny	O	14	nmod
16	(	CH	O	12	punct
17	CAM	Ny	O	12	dob
18	)	CH	O	12	punct
19	với	E	O	12	vmod
20	sự	N	O	19	pob
21	đồng_hành	V	O	20	nmod
22	hỗ_trợ	V	O	21	vmod
23	của	E	O	20	nmod
24	nhãn	N	O	23	pob
25	hàng	N	O	24	nmod
26	Mpsuno	Np	B-PER	25	nmod
27	,	CH	O	12	punct
28	bao_gồm	V	O	12	vmod
29	;	CH	O	12	punct
30	–	CH	O	12	punct
31	Xây_dựng	V	O	12	vmod
32	các	L	O	33	det
33	kênh	N	O	31	dob
34	cung_cấp	V	O	33	nmod
35	kiến_thức	N	O	34	dob
36	cho	E	O	34	iob
37	bệnh_nhân	N	O	36	pob
38	tiểu_đường	N	O	37	nmod
39	–	CH	O	31	punct
40	Xây_dựng	V	O	31	vmod
41	các	L	O	42	det
42	bài_tập	N	O	40	dob
43	dành	V	O	42	nmod
44	cho	E	O	43	iob
45	bệnh_nhân	N	O	44	pob
46	tiểu_đường	N	O	45	nmod
47	(	CH	O	31	punct
48	theo	E	O	31	vmod
49	cấp_độ	N	O	48	pob
50	)	CH	O	12	punct
51	–	CH	O	12	punct
52	Xây_dựng	V	O	12	vmod
53	buổi	N	O	52	vmod
54	hỏi_đáp	V	O	53	nmod
55	định_kỳ	N	O	53	nmod
56	giữa	N	O	53	nmod
57	các	L	O	58	det
58	chuyên_gia	N	O	56	pob
59	Nội_khoa	N	O	58	nmod
60	,	CH	O	58	punct
61	chuyên_gia	N	O	58	nmod
62	dinh_dưỡng	N	O	61	nmod
63	với	E	O	53	nmod
64	người_bệnh	N	O	63	pob
65	.	CH	O	12	punct
1	–	CH	O	4	punct
2	Tạo	V	O	0	root
3	sự	N	O	2	dob
4	chia_sẻ	V	O	3	nmod
5	cởi_mở	V	O	3	nmod
6	giữa	E	O	3	nmod
7	những	L	O	8	det
8	người_bệnh	N	O	6	pob
9	tại	E	O	8	loc
10	Cộng_đồng	N	O	9	pob
11	tiểu_đường	N	O	10	nmod
12	(	CH	O	10	punct
13	CAM	Ny	O	10	nmod
14	)	CH	O	10	punct
15	Cộng_đồng	N	O	10	nmod
16	bệnh_nhân	N	O	15	nmod
17	tiểu_đường	N	O	16	nmod
18	CAM	Ny	O	17	nmod
19	hướng	V	O	8	nmod
20	tới	E	O	19	adv
21	3	M	O	22	det
22	hoạt_động	N	O	19	dob
23	chính	T	O	25	nmod
24	:	CH	O	22	punct
25	C	Ny	O	22	nmod
26	–	CH	O	25	punct
27	Chăm	Np	O	25	nmod
28	tập_thể_dục	V	O	22	nmod
29	,	CH	O	19	punct
30	gắn	V	O	19	vmod
31	với	E	O	30	vmod
32	chế_độ	N	O	31	pob
33	tập_luyện	V	O	32	nmod
34	,	CH	O	19	punct
35	sinh_hoạt	V	O	19	vmod
36	thường_xuyên	A	O	35	vmod
37	,	CH	O	19	punct
38	A	Ny	O	40	sub
39	–	CH	O	19	punct
40	Ăn_uống	V	O	19	vmod
41	khoa_học	N	O	40	dob
42	,	CH	O	19	punct
43	chế_độ	N	O	48	sub
44	dinh_dưỡng	N	O	43	nmod
45	hợp_lý	A	O	43	nmod
46	với	E	O	19	vmod
47	sự	Nc	O	46	pob
48	hướng_dẫn	V	O	47	nmod
49	,	CH	O	47	punct
50	tư_vấn	V	O	47	nmod
51	toàn_diện	A	O	47	nmod
52	của	E	O	47	nmod
53	chuyên_gia	N	O	52	pob
54	dinh_dưỡng	N	O	53	nmod
55	,	CH	O	53	punct
56	Hội	N	B-ORG	53	nmod
57	nội_khoa	N	I-ORG	56	nmod
58	Việt_Nam	Np	I-ORG	57	nmod
59	,	CH	O	53	punct
60	M	Ny	O	53	nmod
61	–	CH	O	53	punct
62	Mạnh_khoẻ	A	O	47	nmod
63	,	CH	O	62	punct
64	lạc_quan	A	O	62	amod
65	,	CH	O	2	punct
66	không	R	O	67	adv
67	lo	V	O	2	vmod
68	biến_chứng	N	O	67	dob
69	tiểu_đường	N	O	68	nmod
70	với	E	O	67	vmod
71	các	L	O	72	det
72	hoạt_động	N	O	70	pob
73	sinh_hoạt	V	O	72	nmod
74	,	CH	O	2	punct
75	chia_sẻ	V	O	2	vmod
76	định_kỳ	N	O	75	dob
77	.	CH	O	2	punct
1	Dược_sĩ	N	O	8	sub
2	Lê_Phương_Dung	Np	B-PER	1	nmod
3	,	CH	O	1	punct
4	Sáng_lập	V	O	1	nmod
5	Dược_sĩ	N	O	4	dob
6	gia_đình	N	O	5	nmod
7	MyPharma	Np	B-PER	6	nmod
8	chia_sẻ	V	O	0	root
9	“	Nc	O	8	dob
10	MyPharma	Np	O	9	nmod
11	rất	R	O	12	amod
12	vui	A	O	8	vmod
13	dự	V	O	8	vmod
14	khi	N	O	13	tmp
15	được	V	O	14	nmod
16	thạc_sĩ	N	O	18	sub
17	Bá_Thị_Châm	Np	B-PER	16	nmod
18	tin_tưởng	V	O	15	vmod
19	chuyển_giao	V	O	18	vmod
20	đề_tài	N	O	19	dob
21	nghiên_cứu	V	O	20	nmod
22	,	CH	O	26	punct
23	cũng	R	O	34	adv
24	như	C	O	18	coord
25	được	V	O	24	conj
26	đồng_hành	V	O	25	vmod
27	với	E	O	26	vmod
28	Hội	N	B-ORG	27	pob
29	Nội_khoa	N	I-ORG	28	nmod
30	Việt_Nam	Np	I-ORG	28	nmod
31	để	E	O	26	prp
32	xây_dựng	V	O	31	vmod
33	,	CH	O	18	punct
34	phát_triển	V	O	18	vmod
35	Cộng_đồng	N	O	34	dob
36	bệnh_nhân	N	O	35	nmod
37	tiểu_đường	N	O	36	nmod
38	CAM	Ny	O	37	nmod
39	.	CH	O	8	punct
1	Tôi	P	O	2	sub
2	tin	V	O	0	root
3	rằng	C	O	20	dep
4	,	CH	O	20	punct
5	với	E	O	20	tpc
6	trí_tuệ	N	O	5	pob
7	của	E	O	6	nmod
8	các	L	O	9	det
9	nhà_khoa_học	N	O	7	pob
10	,	CH	O	2	punct
11	cùng	A	O	9	nmod
12	sự	Nc	O	11	amod
13	nỗ_lực	N	O	12	nmod
14	,	CH	O	12	punct
15	tâm_huyết	N	O	12	nmod
16	của	E	O	12	nmod
17	bác_sĩ	N	O	16	pob
18	,	CH	O	17	punct
19	dược_sĩ	N	O	17	nmod
20	hướng	V	O	2	vmod
21	tới	E	O	20	dir
22	cộng_đồng	N	O	21	pob
23	sẽ	R	O	24	adv
24	mang	V	O	20	vmod
25	lại	R	O	24	adv
26	niềm	Nc	O	24	dob
27	vui	A	O	26	nmod
28	và	Cc	O	26	nmod
29	sức_khoẻ	N	O	26	nmod
30	cho	E	O	24	iob
31	các	L	O	32	det
32	bệnh_nhân	N	O	30	pob
33	tiểu_đường	N	O	32	nmod
34	,	CH	O	32	punct
35	mỡ	N	O	32	nmod
36	máu	N	O	35	nmod
37	”	CH	O	2	punct
38	.	CH	O	2	punct
1	——————————————————–	CH	O	4	punct
2	Thông_tin	N	O	4	sub
3	chi	P	O	2	nmod
4	tiết	V	O	0	root
5	xin	V	O	4	vmod
6	liên	Z	O	7	nmod
7	hệ	N	O	5	dob
8	:	CH	O	7	punct
9	Thư	Np	B-PER	10	sub
10	kí	V	O	4	vmod
11	chương	N	O	10	dob
12	trình	N	O	11	nmod
13	:	CH	O	11	punct
14	Dược_sĩ	N	O	11	nmod
15	Mai_Hương	Np	B-PER	14	nmod
16	:	CH	O	11	punct
17	0973.500.320	M	O	18	det
18	Tổng_đài	N	O	11	nmod
19	:	CH	O	11	punct
20	1800.2004	M	O	11	det
21	(	CH	O	11	punct
22	Visited	Np	O	11	nmod
23	2	M	O	24	det
24	times	N	O	11	nmod
25	,	CH	O	4	punct
26	1	M	O	27	det
27	visits	Nb	O	24	nmod
28	today	Nb	O	27	nmod
29	)	CH	O	4	punct
30	Bài	N	O	27	nmod
31	viết	V	O	30	nmod
32	cùng	A	O	31	vmod
33	chủ_đề	N	O	31	dob
34	Bài	N	O	33	nmod
35	viết	V	O	34	nmod
36	liên_quan	V	O	33	nmod
