1	Luật	N	O	10	sub
2	phòng	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	10	punct
4	chống	V	O	1	nmod
5	tác_hại	N	O	4	vmod
6	của	E	O	5	nmod
7	rượu	N	O	6	pob
8	,	CH	O	1	punct
9	bia	N	O	10	sub
10	được	V	O	0	root
11	Bộ	N	B-ORG	14	sub
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	triển	N	O	11	nmod
14	khai.Việt	V	O	10	vmod
15	Nam	Np	B-LOC	14	dob
16	nằm	V	O	14	vmod
17	trong	E	O	16	loc
18	top	N	O	17	pob
19	các	L	O	20	det
20	quốt	N	O	18	nmod
21	gia	N	O	20	nmod
22	uống	V	O	16	vmod
23	nhiều	A	O	24	nmod
24	rượu_bia	N	O	22	dob
25	nhất	A	O	24	nmod
26	thế_giới	N	O	24	nmod
27	,	CH	O	10	punct
28	điều	N	O	31	sub
29	này	P	O	28	det
30	đang	R	O	31	adv
31	đe_doạ	V	O	10	dep
32	sức_khoẻ	N	O	31	dob
33	của	E	O	32	nmod
34	người_dân	N	O	33	pob
35	và	Cc	O	31	coord
36	gây	V	O	35	conj
37	ra	V	O	36	adv
38	nhiều	A	O	39	nmod
39	vấn_đề	N	O	36	dob
40	tiêu_cực	A	O	39	nmod
41	với	E	O	39	nmod
42	sự	N	O	41	pob
43	phát_triển	V	O	42	nmod
44	của	E	O	42	nmod
45	đât	N	O	44	pob
46	nước	N	O	45	nmod
47	.	CH	O	10	punct
1	Để	E	O	13	prp
2	giảm_thiểu	V	O	1	vmod
3	những	L	O	4	det
4	tác_hại	N	O	2	dob
5	của	E	O	4	nmod
6	rượu_bia	N	O	5	pob
7	,	CH	O	4	punct
8	sáng	N	O	13	tmp
9	ngày	N	O	8	nmod
10	16/10/2019	M	O	9	det
11	Bộ	N	B-ORG	9	nmod
12	Y_tế	N	I-ORG	11	nmod
13	triển_khai	V	O	0	root
14	Luật	N	O	13	dob
15	phòng	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	13	punct
17	chống	V	O	13	vmod
18	tác_hại	N	O	17	dob
19	của	E	O	18	nmod
20	rượu	N	O	19	pob
21	,	CH	O	20	punct
22	bia	N	O	20	nmod
23	.	CH	O	13	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	tổ_chức	V	O	0	root
4	Hội_nghị	N	O	3	dob
5	triển_khai	V	O	4	prp
6	Luật	N	O	5	dob
7	phòng	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	chống	V	O	3	vmod
10	tác_hại	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	rượu	N	O	11	pob
13	,	CH	O	3	punct
14	bia	N	O	12	nmod
15	tại	E	O	3	loc
16	Hà_Nội	Np	B-LOC	15	pob
17	.	CH	O	3	punct
1	Tham_dự	V	O	0	root
2	hội_nghị	N	O	1	dob
3	có	V	O	2	nmod
4	P	Ny	O	3	dob
5	GS.TS	Ny	O	4	nmod
6	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	31	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Bộ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Trưởng	N	O	1	nmod
8	Ban	N	O	7	nmod
9	Bảo_vệ	V	O	8	nmod
10	Chăm_sóc	V	O	7	nmod
11	sức_khoẻ	N	O	7	nmod
12	cán_bộ	N	O	11	nmod
13	Trung_ương	N	O	12	nmod
14	;	CH	O	1	punct
15	ông	Nc	O	1	nmod
16	Kidong_Park	Np	B-PER	15	nmod
17	–	CH	O	15	punct
18	Trưởng	N	O	15	nmod
19	Văn_phòng	N	O	18	nmod
20	Tổ_chức	V	B-ORG	18	nmod
21	Y_tế	N	I-ORG	20	dob
22	thế_giới	N	I-ORG	21	nmod
23	tại	E	O	20	loc
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	23	pob
25	;	CH	O	15	punct
26	Nguyễn_Sinh_Cương	Np	B-PER	15	nmod
27	,	CH	O	15	punct
28	Phó	Z	O	29	nmod
29	Chủ_nhiệm	N	O	15	nmod
30	Uỷ_ban	Np	O	29	nmod
31	về	E	O	0	root
32	các	L	O	33	det
33	vấn_đề	N	O	31	dob
34	xã_hội	N	O	33	nmod
35	của	E	O	33	nmod
36	Quốc_hội	N	O	35	pob
37	;	CH	O	33	punct
38	đại_diện	N	O	33	nmod
39	lãnh_đạo	N	O	38	nmod
40	và	Cc	O	33	coord
41	chuyên_viên	N	O	40	conj
42	các	L	O	43	det
43	Vụ	N	O	41	nmod
44	,	CH	O	43	punct
45	Cục	N	O	43	nmod
46	,	CH	O	43	punct
47	Văn_phòng	N	O	43	nmod
48	,	CH	O	43	punct
49	đơn_vị	N	O	45	nmod
50	thuộc	V	O	49	nmod
51	và	Cc	O	50	coord
52	trực_thuộc	V	O	51	conj
53	Bộ	N	B-ORG	52	vmod
54	Y_tế	N	I-ORG	53	nmod
55	,	CH	O	33	punct
56	Uỷ_ban	N	O	33	nmod
57	về	E	O	33	nmod
58	các	L	O	59	det
59	vấn_đề	N	O	57	pob
60	xã_hội	N	O	59	nmod
61	của	E	O	59	nmod
62	Quốc_hội	N	O	61	pob
63	…	CH	O	31	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	Hội_nghị	N	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	P	Ny	O	1	sub
6	GS.TS	Ny	O	5	nmod
7	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	14	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Bộ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Trưởng	N	O	1	nmod
8	Ban	N	O	7	nmod
9	Bảo_vệ	V	O	8	nmod
10	Chăm_sóc	V	O	7	nmod
11	sức_khoẻ	N	O	7	nmod
12	cán_bộ	N	O	11	nmod
13	Trung_ương	Np	O	12	nmod
14	cho	V	O	0	root
15	biết	V	O	14	vmod
16	:	CH	O	14	punct
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	18	sub
18	thuộc	V	O	14	vmod
19	nhóm	N	O	18	dob
20	quốc_gia	N	O	19	nmod
21	có	V	O	19	nmod
22	tỷ_lệ	N	O	21	dob
23	nam_giới	N	O	22	nmod
24	uống	V	O	22	nmod
25	rượu_bia	N	O	24	dob
26	cao	A	O	25	nmod
27	nhất	A	O	26	amod
28	thế_giới	N	O	26	amod
29	và	Cc	O	22	coord
30	tỷ_lệ	N	O	29	conj
31	uống	V	O	30	nmod
32	rượu_bia	N	O	31	dob
33	ngày_càng	X	O	34	x
34	gia_tăng	V	O	22	nmod
35	.	CH	O	14	punct
1	Nếu_như	C	O	4	dep
2	năm	N	O	4	tmp
3	2010	M	O	2	det
4	có	V	O	0	root
5	70%	M	O	6	det
6	nam	N	O	4	dob
7	và	Cc	O	6	coord
8	6%	M	O	9	det
9	nữ_giới	N	O	7	conj
10	trên	E	O	6	loc
11	15	M	O	12	det
12	tuổi	N	O	10	pob
13	có	V	O	9	nmod
14	uống	V	O	13	vmod
15	rượu_bia	N	O	14	dob
16	trong	E	O	14	tmp
17	30	M	O	18	det
18	ngày	N	O	16	pob
19	qua	V	O	18	nmod
20	thì	C	O	4	coord
21	sau	N	O	31	tmp
22	5	M	O	23	det
23	năm	N	O	21	pob
24	,	CH	O	4	punct
25	đến	E	O	31	tmp
26	năm	N	O	25	pob
27	2015	M	O	26	det
28	tỷ_lệ	N	O	31	sub
29	này	P	O	28	det
30	đã	R	O	31	adv
31	tăng	V	O	4	dep
32	lên	V	O	31	adv
33	tương_ứng	V	O	31	vmod
34	là	V	O	33	vmod
35	80,3%	M	O	34	vmod
36	ở	E	O	35	pmod
37	nam_giới	N	O	36	pob
38	và	Cc	O	31	coord
39	11,6%	M	O	41	det
40	ở	E	O	31	loc
41	nữ_giới	N	O	40	pob
42	.	CH	O	4	punct
1	Đặc_biệt	A	O	13	dep
2	,	CH	O	13	punct
3	tình_trạng	N	O	13	sub
4	sử_dụng	V	O	3	nmod
5	rượu	N	O	4	dob
6	,	CH	O	5	punct
7	bia	N	O	3	nmod
8	trong	E	O	3	nmod
9	lứa	N	O	8	pob
10	tuổi	N	O	9	nmod
11	thanh_thiếu_niên	N	O	10	nmod
12	ngày_càng	X	O	13	x
13	diễn	V	O	0	root
14	ra	V	O	13	adv
15	nghiêm_trọng	A	O	13	vmod
16	với	E	O	13	vmod
17	tỷ_lệ	N	O	16	pob
18	uống	V	O	17	nmod
19	rượu	N	O	18	dob
20	,	CH	O	17	punct
21	bia	N	O	17	nmod
22	trong	E	O	17	nmod
23	vị_thành_niên	N	O	22	pob
24	và	Cc	O	13	coord
25	thanh_niên	N	O	27	sub
26	đã	R	O	27	adv
27	tăng	V	O	24	conj
28	gần	A	O	30	nmod
29	10%	M	O	30	det
30	sau	N	O	27	tmp
31	5	M	O	32	det
32	năm	N	O	27	tmp
33	.	CH	O	13	punct
1	Tỷ_lệ	N	O	11	sub
2	uống	V	O	1	nmod
3	rượu	N	O	2	dob
4	,	CH	O	2	punct
5	bia	N	O	8	sub
6	ở	E	O	1	loc
7	mức	N	O	6	pob
8	có	V	O	7	nmod
9	hại	V	O	8	vmod
10	–	CH	O	8	punct
11	tức_là	V	O	0	root
12	uống	V	O	11	vmod
13	từ	E	O	12	tmp
14	6	M	O	15	det
15	đơn_vị	N	O	13	pob
16	rượu	N	O	15	nmod
17	trở	V	O	15	nmod
18	lên	V	O	17	adv
19	trong	E	O	17	loc
20	một	M	O	21	det
21	lần	N	O	19	pob
22	uống	V	O	21	nmod
23	lên	V	O	22	vmod
24	tới	E	O	22	vmod
25	44%	M	O	23	vmod
26	.	CH	O	11	punct
1	Do	E	O	0	root
2	những	L	O	3	det
3	ảnh_hưởng	N	O	18	sub
4	đến	E	O	3	vmod
5	sức_khoẻ	N	O	4	pob
6	cộng_đồng	N	O	5	nmod
7	và	Cc	O	3	coord
8	gây	V	O	7	conj
9	ra	V	O	8	adv
10	các	L	O	11	det
11	vấn_đề	N	O	8	dob
12	xã_hội	N	O	11	nmod
13	nghiêm_trọng	A	O	11	nmod
14	nên	C	O	18	dep
15	rượu	N	O	11	nmod
16	,	CH	O	3	punct
17	bia	N	O	21	sub
18	là	V	O	1	dep
19	loại	N	O	18	dob
20	hàng_hoá	N	O	19	nmod
21	được	V	O	19	nmod
22	hầu_hết	R	O	24	nmod
23	các	L	O	24	det
24	quốc_gia	N	O	25	sub
25	đưa	V	O	21	vmod
26	vào	R	O	25	adv
27	kiểm_soát	V	O	25	vmod
28	chặt_chẽ	A	O	25	vmod
29	và	Cc	O	18	coord
30	không	R	O	31	adv
31	khuyến_khích	V	O	29	conj
32	tiêu_dùng	V	O	31	vmod
33	.	CH	O	29	punct
1	Tổ_chức	V	B-ORG	0	root
2	Y_tế	N	I-ORG	1	dob
3	thế_giới	N	I-ORG	2	nmod
4	đã	R	O	5	adv
5	phê_chuẩn	V	O	1	vmod
6	Chiến_lược	N	O	5	dob
7	toàn_cầu	N	O	6	nmod
8	nhằm	V	O	6	prp
9	giảm	V	O	8	vmod
10	tác_hại	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	việc	N	O	11	pob
13	sử_dụng	V	O	12	nmod
14	đồ	N	O	13	dob
15	uống	V	O	14	nmod
16	có	V	O	15	vmod
17	cồn	N	O	16	dob
18	vào	E	O	16	tmp
19	năm	N	O	18	pob
20	2010	M	O	19	det
21	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	10	loc
2	Việt_Nam	Np	B-LOC	1	pob
3	,	CH	O	10	punct
4	ngày	N	O	10	tmp
5	12/2/2014	M	O	4	det
6	,	CH	O	10	punct
7	Thủ_tướng	N	O	10	sub
8	Chính_phủ	N	O	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	ban_hành	V	O	0	root
11	Quyết_định	N	O	10	dob
12	số	N	O	11	nmod
13	244	M	O	12	det
14	/	CH	O	12	punct
15	QĐ	Ny	O	12	nmod
16	/	CH	O	12	punct
17	TTg	Ny	O	12	nmod
18	phê_duyệt	V	O	11	nmod
19	Chính_sách	N	O	18	dob
20	quốc_gia	N	O	19	nmod
21	phòng	N	O	20	nmod
22	,	CH	O	10	punct
23	chống	V	O	10	vmod
24	tác_hại	N	O	23	dob
25	của	E	O	24	nmod
26	lạm_dụng	V	O	25	vmod
27	đồ	N	O	26	dob
28	uống	V	O	27	nmod
29	có	V	O	23	vmod
30	cồn	N	O	29	dob
31	đến	E	O	29	tmp
32	năm	N	O	31	pob
33	2020	M	O	32	det
34	.	CH	O	10	punct
1	P	N	O	0	root
2	GS.TS	Ny	O	1	nmod
3	.	CH	O	1	punct
1	Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	Np	B-PER	15	sub
2	,	CH	O	1	punct
3	Bộ_trưởng	N	O	1	nmod
4	Bộ	N	B-ORG	3	nmod
5	Y_tế	N	I-ORG	4	nmod
6	,	CH	O	1	punct
7	Trưởng	N	O	1	nmod
8	Ban	N	O	7	nmod
9	Bảo_vệ	V	O	8	nmod
10	Chăm_sóc	V	O	7	nmod
11	sức_khoẻ	N	O	7	nmod
12	cán_bộ	N	O	11	nmod
13	Trung_ương	N	O	12	nmod
14	cũng	R	O	15	adv
15	cho	V	O	0	root
16	biết	V	O	15	vmod
17	thêm	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	15	punct
19	Chính_phủ	N	O	21	sub
20	đã	R	O	21	adv
21	giao	V	O	15	vmod
22	Bộ	N	B-ORG	21	dob
23	Y_tế	N	I-ORG	22	nmod
24	chủ_trì	N	O	23	nmod
25	,	CH	O	21	punct
26	phối_hợp	V	O	21	vmod
27	với	E	O	26	vmod
28	các	L	O	29	det
29	cơ_quan	N	O	27	pob
30	,	CH	O	21	punct
31	tổ_chức	N	O	33	sub
32	có	V	O	21	dep
33	liên_quan	V	O	32	vmod
34	xây_dựng	V	O	33	vmod
35	dự_án	N	O	34	dob
36	Luật	N	O	35	nmod
37	phòng	N	O	36	nmod
38	,	CH	O	21	punct
39	chống	V	O	21	vmod
40	tác_hại	N	O	39	dob
41	của	E	O	40	nmod
42	rượu	N	O	41	pob
43	,	CH	O	42	punct
44	bia	N	O	42	nmod
45	.	CH	O	15	punct
1	Sau	E	O	21	tmp
2	7	M	O	3	det
3	năm	N	O	1	pob
4	nghiên_cứu	V	O	3	nmod
5	,	CH	O	4	punct
6	xây_dựng	V	O	4	vmod
7	,	CH	O	4	punct
8	ngày	N	O	21	tmp
9	14/6/2019	M	O	8	det
10	,	CH	O	15	punct
11	Luật	N	O	8	nmod
12	phòng	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	21	punct
14	chống	V	O	11	nmod
15	tác_hại	N	O	14	vmod
16	của	E	O	15	nmod
17	rượu	N	O	16	pob
18	,	CH	O	21	punct
19	bia	N	O	21	sub
20	đã	R	O	21	adv
21	được	V	O	0	root
22	Quốc_hội	N	O	25	sub
23	khoá	N	O	22	nmod
24	XIV	M	O	23	det
25	thông_qua	V	O	21	vmod
26	.	CH	O	21	punct
1	Việc	N	O	12	sub
2	ban_hành	V	O	1	nmod
3	Luật	N	O	2	dob
4	phòng	N	O	3	nmod
5	,	CH	O	2	punct
6	chống	V	O	2	vmod
7	tác_hại	N	O	6	dob
8	của	E	O	7	nmod
9	rượu	N	O	8	pob
10	,	CH	O	2	punct
11	bia	N	O	9	nmod
12	là	V	O	0	root
13	một	M	O	14	det
14	yêu_cầu	N	O	12	dob
15	cấp_thiết	A	O	14	nmod
16	để	E	O	14	prp
17	phòng	V	O	16	vmod
18	,	CH	O	12	punct
19	chống	V	O	12	vmod
20	các	L	O	21	det
21	yếu_tố	N	O	26	sub
22	nguy_cơ	N	O	21	nmod
23	của	E	O	21	nmod
24	bệnh	N	O	23	pob
25	không	R	O	26	adv
26	lây_nhiễm	V	O	19	vmod
27	,	CH	O	12	punct
28	phòng	N	O	26	dob
29	,	CH	O	12	punct
30	chống	V	O	12	vmod
31	tai_nạn	N	O	30	dob
32	giao_thông	N	O	31	nmod
33	,	CH	O	12	punct
34	bạo_lực	N	O	31	nmod
35	,	CH	O	12	punct
36	tội_phạm	N	O	31	nmod
37	,	CH	O	12	punct
38	góp_phần	V	O	12	vmod
39	hạn_chế	V	O	38	vmod
40	gánh	N	O	39	vmod
41	nặng	A	O	40	nmod
42	do	E	O	40	prp
43	tác_hại	N	O	48	sub
44	của	E	O	43	nmod
45	rượu	N	O	44	pob
46	,	CH	O	12	punct
47	bia	N	O	48	sub
48	gây	V	O	12	dep
49	ra	V	O	48	adv
50	đối_với	E	O	48	vmod
51	cá_nhân	N	O	50	pob
52	,	CH	O	51	punct
53	gia_đình	N	O	51	nmod
54	,	CH	O	51	punct
55	cộng_đồng	N	O	51	nmod
56	và	Cc	O	51	coord
57	xã_hội	N	O	56	conj
58	,	CH	O	12	punct
59	bảo_đảm	V	O	12	vmod
60	sự	N	O	59	dob
61	phát_triển	V	O	60	nmod
62	bền_vững	A	O	60	nmod
63	của	E	O	60	nmod
64	đất_nước	N	O	63	pob
65	.	CH	O	12	punct
1	Đồng_thời	R	O	3	dep
2	,	CH	O	3	punct
3	góp_phần	V	O	0	root
4	thực_hiện	V	O	3	vmod
5	các	L	O	6	det
6	giải_pháp	N	O	4	dob
7	đề	V	O	6	nmod
8	ra	V	O	7	vmod
9	tại	E	O	7	loc
10	Nghị_quyết	N	O	9	pob
11	số	N	O	10	nmod
12	20	M	O	11	det
13	-	CH	O	11	punct
14	NQ	Ny	O	11	nmod
15	/	CH	O	11	punct
16	TW	Ny	O	11	nmod
17	ngày	N	O	10	nmod
18	25/10/2017	M	O	17	det
19	của	E	O	10	nmod
20	Ban_chấp_hành	N	B-ORG	19	pob
21	Trung_ương	Np	I-ORG	20	nmod
22	Đảng	Np	I-ORG	20	nmod
23	khoá	N	O	20	nmod
24	XII	M	O	23	det
25	về	E	O	20	nmod
26	tăng_cường	V	O	25	vmod
27	công_tác	N	O	26	dob
28	bảo_vệ	V	O	27	nmod
29	,	CH	O	7	punct
30	chăm_sóc	V	O	7	vmod
31	và	Cc	O	7	coord
32	nâng	V	O	31	conj
33	cao	A	O	32	vmod
34	sức_khoẻ	N	O	32	dob
35	nhân_dân	N	O	34	nmod
36	trong	E	O	7	tmp
37	tình_hình	N	O	36	pob
38	mới	A	O	37	nmod
39	“	CH	O	3	punct
40	Thực_hiện	V	O	3	vmod
41	đồng_bộ	A	O	40	vmod
42	các	L	O	43	det
43	giải_pháp	N	O	40	dob
44	nhằm	V	O	43	prp
45	giảm	V	O	44	vmod
46	tiêu_thụ	V	O	45	vmod
47	rượu	N	O	46	dob
48	,	CH	O	47	punct
49	bia	N	O	47	nmod
50	,	CH	O	47	punct
51	thuốc_lá	N	O	47	nmod
52	”	M	O	51	det
53	;	CH	O	3	punct
54	“	CH	O	3	punct
55	Tăng	V	O	3	vmod
56	thuế	N	O	55	dob
57	tiêu_thụ	V	O	56	nmod
58	đặc_biệt	A	O	56	nmod
59	đối_với	E	O	55	vmod
60	các	L	O	61	det
61	hàng_hoá	N	O	59	pob
62	có	V	O	61	nmod
63	hại	V	O	62	vmod
64	cho	E	O	63	vmod
65	sức_khoẻ	N	O	64	pob
66	như	C	O	61	coord
67	đồ	N	O	66	conj
68	uống	V	O	67	nmod
69	có	V	O	68	vmod
70	cồn	N	O	69	dob
71	,	CH	O	55	punct
72	có	V	O	55	vmod
73	ga	N	O	72	dob
74	,	CH	O	55	punct
75	thuốc_lá	N	O	73	nmod
76	để	E	O	55	prp
77	hạn_chế	V	O	76	vmod
78	tiêu_dùng	V	O	77	vmod
79	”	CH	O	82	punct
80	cũng	R	O	76	dep
81	như	C	O	3	coord
82	hoàn_thành	V	O	81	conj
83	các	L	O	84	det
84	mục_tiêu	N	O	82	dob
85	phát_triển	V	O	84	nmod
86	bền_vững	A	O	84	nmod
87	mà	C	O	84	nmod
88	Việt_Nam	Np	B-LOC	89	sub
89	cam_kết	V	O	84	nmod
90	với	E	O	89	vmod
91	liên_hợp_quốc	N	O	90	pob
92	.	CH	O	3	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	lần	N	O	2	tmp
4	đầu_tiên	A	O	3	nmod
5	Việt_Nam	Np	B-LOC	3	nmod
6	có	V	O	3	nmod
7	một	M	O	8	det
8	luật	N	O	6	dob
9	điều_chỉnh	V	O	8	nmod
10	đầy_đủ	A	O	9	vmod
11	,	CH	O	9	punct
12	hoàn_chỉnh	A	O	8	nmod
13	đối_với	E	O	12	amod
14	vấn_đề	N	O	13	pob
15	phòng	N	O	14	nmod
16	,	CH	O	2	punct
17	chống	V	O	2	vmod
18	tác_hại	N	O	17	dob
19	của	E	O	18	nmod
20	rượu	N	O	19	pob
21	,	CH	O	20	punct
22	bia	N	O	20	nmod
23	,	CH	O	2	punct
24	đồng_thời	R	O	2	coord
25	,	CH	O	2	punct
26	đây	P	O	28	sub
27	cũng	R	O	28	adv
28	là	V	O	2	dep
29	đạo_luật	N	O	28	dob
30	khó	A	O	29	nmod
31	do	E	O	29	nmod
32	liên_quan	V	O	31	vmod
33	đến	E	O	32	vmod
34	thói_quen	N	O	33	pob
35	,	CH	O	2	punct
36	hành_vi	N	O	48	sub
37	tiêu_dùng	V	O	36	nmod
38	của	E	O	36	nmod
39	người_dân	N	O	38	pob
40	vì_vậy	C	O	2	coord
41	để	E	O	2	prp
42	đạo_luật	N	O	44	sub
43	này	P	O	42	det
44	đi	V	O	41	dep
45	vào	E	O	44	loc
46	cuộc_sống	N	O	45	pob
47	,	CH	O	2	punct
48	bảo_đảm	V	O	2	vmod
49	tính	N	O	48	dob
50	khả_thi	A	O	49	nmod
51	và	Cc	O	2	coord
52	hiệu_quả	N	O	51	conj
53	thì	C	O	2	coord
54	công_tác	N	O	57	sub
55	tuyên_truyền	V	O	54	nmod
56	,	CH	O	2	punct
57	phổ_biến	V	O	2	dep
58	,	CH	O	2	punct
59	triển_khai	V	O	2	vmod
60	Luật	N	O	59	dob
61	là	V	O	2	dep
62	hết_sức	R	O	63	amod
63	quan_trọng	A	O	61	vmod
64	.	CH	O	2	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	Tổ_chức	N	B-ORG	1	pob
3	Y_tế	N	I-ORG	2	nmod
4	thế_giới	N	I-ORG	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	rượu_bia	N	O	1	sub
7	đứng	V	O	1	vmod
8	hàng	N	O	7	dob
9	thứ	N	O	8	nmod
10	5	M	O	9	det
11	trong	E	O	7	loc
12	10	M	O	13	det
13	nguyên_nhân	N	O	11	pob
14	gây	V	O	13	nmod
15	tử_vong	V	O	14	vmod
16	cao	A	O	15	vmod
17	nhất	R	O	16	amod
18	trên	E	O	15	loc
19	toàn_cầu	N	O	18	pob
20	và	Cc	O	1	coord
21	còn	R	O	22	adv
22	là	V	O	20	conj
23	nguyên_nhân	N	O	22	dob
24	của	E	O	23	nmod
25	nhiều	A	O	26	nmod
26	bệnh	N	O	24	pob
27	không	R	O	28	adv
28	lây_nhiễm	V	O	26	nmod
29	nguy_hiểm	N	O	28	dob
30	khác	A	O	29	nmod
31	.	CH	O	1	punct
1	Về	E	O	0	root
2	mặt	N	O	1	pob
3	tác_hại	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	1	punct
5	uống	V	O	1	vmod
6	rượu_bia	N	O	5	dob
7	gây	V	O	6	nmod
8	ra	V	O	7	adv
9	các	L	O	10	det
10	hậu_quả	N	O	7	dob
11	cấp_tính	N	O	10	nmod
12	hoặc	Cc	O	10	coord
13	mạn_tính	N	O	12	conj
14	,	CH	O	1	punct
15	tác_hại	V	O	1	vmod
16	với	E	O	15	vmod
17	cả	P	O	18	nmod
18	người	N	O	16	pob
19	uống	V	O	18	nmod
20	,	CH	O	1	punct
21	người	N	O	18	nmod
22	xung_quanh	N	O	21	nmod
23	cũng	R	O	26	nmod
24	như	C	O	19	vmod
25	cộng_đồng	N	O	24	conj
26	xã_hội	N	O	25	nmod
27	.	CH	O	24	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	tác_hại	N	O	4	sub
3	có_thể	R	O	4	adv
4	xảy	V	O	0	root
5	ra	R	O	4	adv
6	ngay	T	O	7	dep
7	sau	E	O	4	tmp
8	khi	N	O	7	pob
9	uống	V	O	8	nmod
10	như	C	O	9	vmod
11	chấn_thương	N	O	9	vmod
12	,	CH	O	4	punct
13	gây	V	O	4	vmod
14	tai_nạn	N	O	13	dob
15	giao_thông	N	O	14	nmod
16	hay	C	O	13	coord
17	ngộ_độc	V	O	16	conj
18	rượu_bia	N	O	17	dob
19	…	CH	O	4	punct
1	.	CH	O	0	punct
1	Một_số	L	O	2	det
2	tác_hại	N	O	4	sub
3	khác	A	O	2	nmod
4	diễn	V	O	0	root
5	ra	R	O	4	adv
6	từ_từ	A	O	4	vmod
7	và	Cc	O	4	coord
8	kéo_dài	V	O	7	conj
9	như	C	O	8	coord
10	gây	V	O	9	conj
11	các	L	O	12	det
12	tổn_thương	N	O	10	dob
13	mạn_tính	N	O	12	nmod
14	đối_với	E	O	12	nmod
15	sức_khoẻ	N	O	14	pob
16	(	CH	O	4	punct
17	mắc	V	O	4	vmod
18	bệnh	N	O	17	dob
19	ung_thư	N	O	18	nmod
20	,	CH	O	4	punct
21	bệnh_lý	N	O	24	sub
22	tim_mạch	N	O	21	nmod
23	,	CH	O	4	punct
24	xơ_gan	V	O	4	vmod
25	,	CH	O	4	punct
26	rối_loạn	V	O	4	vmod
27	tâm_thần	N	O	26	dob
28	,	CH	O	4	punct
29	sa_sút	V	O	4	vmod
30	trí_tuệ	N	O	29	dob
31	,	CH	O	4	punct
32	ngộ_độc	V	O	4	vmod
33	bào_thai	N	O	32	dob
34	do	E	O	4	prp
35	bà	N	O	37	sub
36	mẹ	N	O	35	nmod
37	sử_dụng	V	O	34	dep
38	rượu_bia	N	O	37	dob
39	…	CH	O	4	punct
40	)	CH	O	4	punct
41	hay	Cc	O	4	coord
42	các	L	O	43	det
43	vấn_đề	N	O	41	conj
44	xã_hội	N	O	43	nmod
45	lâu_dài	A	O	43	nmod
46	như	C	O	45	amod
47	tác_hại	V	O	45	vmod
48	đối_với	E	O	47	vmod
49	gia_đình	N	O	48	pob
50	,	CH	O	4	punct
51	suy_giảm	V	O	4	vmod
52	chất_lượng	N	O	51	dob
53	nhân_lực	N	O	52	nmod
54	,	CH	O	4	punct
55	chất_lượng	N	O	58	sub
56	dân_số	N	O	55	nmod
57	,	CH	O	4	punct
58	phá	V	O	4	vmod
59	vỡ	V	O	58	vmod
60	các	L	O	61	det
61	mối	N	O	58	dob
62	quan_hệ	N	O	61	nmod
63	gia_đình	N	O	61	nmod
64	,	CH	O	63	punct
65	xã_hội	N	O	63	nmod
66	.	CH	O	4	punct
1	Phát_biểu	V	O	0	root
2	tại	E	O	1	loc
3	Hội_nghị	N	O	2	pob
4	,	CH	O	1	punct
5	ông	Nc	O	1	sub
6	Kidong_Park	Np	B-PER	5	nmod
7	–	CH	O	5	punct
8	Trưởng	N	O	5	nmod
9	Văn_phòng	N	B-ORG	8	nmod
10	Tổ_chức	N	I-ORG	9	nmod
11	y_tế	N	I-ORG	10	nmod
12	thế_giới	N	I-ORG	11	nmod
13	(	CH	O	5	punct
14	WHO	Ny	B-ORG	5	nmod
15	)	CH	O	5	punct
16	tại	E	O	5	loc
17	Việt_Nam	Np	B-LOC	16	pob
18	khẳng_định	V	O	1	vmod
19	WHO	Ny	B-ORG	20	sub
20	cam_kết	V	O	18	vmod
21	sẽ	R	O	22	adv
22	đồng_hành	V	O	20	vmod
23	cùng	A	O	22	vmod
24	Việt_Nam	Np	B-LOC	23	amod
25	nói_chung	X	O	22	x
26	và	Cc	O	22	vmod
27	Bộ	Np	B-ORG	32	sub
28	Y_tế	N	I-ORG	27	nmod
29	nói_riêng	X	O	20	x
30	trong	E	O	29	pmod
31	việc	N	O	30	pob
32	triển_khai	V	O	31	nmod
33	và	Cc	O	20	coord
34	thực_hiện	V	O	33	conj
35	Luật	N	O	34	dob
36	phòng	N	O	35	nmod
37	,	CH	O	20	punct
38	chống	V	O	35	nmod
39	tác_hại	N	O	38	vmod
40	của	E	O	39	nmod
41	rượu	N	O	40	pob
42	,	CH	O	41	punct
43	bia	N	O	41	nmod
44	.	CH	O	1	punct
1	Bộ	N	B-ORG	3	sub
2	Y_tế	N	I-ORG	1	nmod
3	tổ_chức	V	O	0	root
4	Hội_nghị	N	O	3	dob
5	triển_khai	V	O	4	prp
6	Luật	N	O	5	dob
7	phòng	N	O	6	nmod
8	,	CH	O	3	punct
9	chống	V	O	3	vmod
10	tác_hại	N	O	9	dob
11	của	E	O	10	nmod
12	rượu	N	O	11	pob
13	,	CH	O	3	punct
14	bia	N	O	16	sub
15	nhằm	V	O	3	dep
16	giới_thiệu	V	O	15	vmod
17	nội_dung	N	O	16	dob
18	cơ_bản	A	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	luật	N	O	19	pob
21	,	CH	O	16	punct
22	chỉ_đạo	V	O	16	vmod
23	của	E	O	22	nmod
24	Chính_phủ	N	O	23	pob
25	,	CH	O	22	punct
26	hướng_dẫn	V	O	22	vmod
27	của	E	O	26	vmod
28	Bộ	N	B-ORG	27	pob
29	Y_tế	N	I-ORG	28	nmod
30	về	E	O	26	vmod
31	việc	N	O	30	pob
32	triển_khai	V	O	31	nmod
33	thực_hiện	V	O	32	vmod
34	Luật	N	O	33	dob
35	,	CH	O	3	punct
36	đặc_biệt	A	O	34	nmod
37	là	T	O	36	amod
38	các	L	O	39	det
39	công_việc	N	O	36	amod
40	mà	C	O	47	dep
41	các	L	O	42	det
42	Bộ_Ngành	Np	O	47	sub
43	,	CH	O	42	punct
44	Cơ_quan	Np	O	42	nmod
45	,	CH	O	42	punct
46	địa_phương	N	O	42	nmod
47	cần	V	O	39	nmod
48	phải	V	O	47	vmod
49	làm	V	O	48	vmod
50	và	Cc	O	47	coord
51	duy_trì	V	O	50	conj
52	trong	E	O	47	tmp
53	thời_gian	N	O	52	pob
54	tới	V	O	53	nmod
55	cũng	R	O	58	nmod
56	như	C	O	47	coord
57	các	L	O	58	det
58	kinh_nghiệm	N	O	56	conj
59	quốc_tế	N	O	58	nmod
60	trong	E	O	58	nmod
61	triển_khai	V	O	60	vmod
62	các	L	O	63	det
63	luật	N	O	61	dob
64	về	E	O	63	nmod
65	phòng	N	O	64	pob
66	,	CH	O	47	punct
67	chống	V	O	47	vmod
68	tác_hại	N	O	67	dob
69	của	E	O	68	nmod
70	rượu	N	O	69	pob
71	,	CH	O	70	punct
72	bia	N	O	70	nmod
73	.	CH	O	3	punct
1	Đồng_thời	R	O	5	dep
2	,	CH	O	5	punct
3	đây	P	O	5	sub
4	cũng	R	O	5	adv
5	là	V	O	0	root
6	dịp	N	O	5	dob
7	để	E	O	6	prp
8	các	L	O	9	det
9	Bộ	N	O	15	sub
10	,	CH	O	9	punct
11	Ngành	N	O	9	nmod
12	,	CH	O	9	punct
13	địa_phương	N	O	9	nmod
14	có_thể	R	O	15	adv
15	trao_đổi	V	O	7	dep
16	,	CH	O	15	punct
17	giải_đáp	V	O	15	vmod
18	,	CH	O	15	punct
19	chia_sẻ	V	O	15	vmod
20	thông_tin	N	O	19	dob
21	và	Cc	O	20	coord
22	thảo	N	O	21	conj
23	luật	N	O	22	nmod
24	để	E	O	15	prp
25	đề_xuất	V	O	24	vmod
26	được	R	O	25	adv
27	những	L	O	28	det
28	giải_pháp	N	O	25	dob
29	nhằm	V	O	28	prp
30	triển_khai	V	O	29	vmod
31	luật	N	O	30	dob
32	đạt	V	O	31	nmod
33	hiệu_quả	N	O	32	dob
34	cao	A	O	33	nmod
35	nhất	R	O	34	amod
36	.	CH	O	5	punct
1	Luật	N	O	8	sub
2	Phòng	N	O	1	nmod
3	,	CH	O	8	punct
4	chống	V	O	1	nmod
5	tác_hại	N	O	4	vmod
6	của	E	O	5	nmod
7	rượu_bia	N	O	6	pob
8	có	V	O	0	root
9	hiệu_lực	N	O	8	dob
10	thi_hành	V	O	9	nmod
11	từ	E	O	10	tmp
12	ngày	N	O	11	pob
13	01/01/2020	M	O	12	det
14	.	CH	O	8	punct
1	Ngoài_ra	X	O	8	dep
2	,	CH	O	8	punct
3	Bộ	N	B-ORG	8	sub
4	Y_tế	N	I-ORG	3	nmod
5	đang	R	O	6	dep
6	trong	E	O	3	nmod
7	quá_trình	N	O	6	pob
8	xin	V	O	0	root
9	ý_kiến	N	O	8	dob
10	về	E	O	8	vmod
11	việc	N	O	10	pob
12	mở_rộng	V	O	11	nmod
13	địa_điểm	N	O	12	dob
14	những	L	O	15	det
15	nơi	N	O	13	nmod
16	cấm	V	O	15	nmod
17	bán	V	O	16	vmod
18	và	Cc	O	16	coord
19	sử_dụng	V	O	18	conj
20	rượu_bia	N	O	19	dob
21	như	C	O	20	coord
22	công_viên	N	O	21	conj
23	,	CH	O	15	punct
24	nhà	N	O	15	nmod
25	chờ	V	O	15	nmod
26	xe_buýt	N	O	25	dob
27	,	CH	O	8	punct
28	trạm	N	O	29	sub
29	dừng	V	O	8	dep
30	nghỉ	V	O	29	vmod
31	trên	E	O	30	loc
32	đường_cao_tốc	N	O	31	pob
33	…	CH	O	8	punct
34	để	E	O	8	prp
35	quy_định	V	O	34	vmod
36	trong	E	O	35	loc
37	Nghị_định	N	O	36	pob
38	thực_hiện	V	O	37	nmod
39	Luật	N	O	38	dob
40	phòng_chống	V	O	39	nmod
41	tác_hại	N	O	40	vmod
42	của	E	O	39	nmod
43	rượu_bia	N	O	42	pob
44	.	CH	O	8	punct
1	Theo	V	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	moh.gov.vn	V	O	1	vmod
