1	Lời	N	O	50	sub
2	nhắn_gửi	V	O	1	nmod
3	của	E	O	1	nmod
4	Luật_sư	Np	O	3	pob
5	Trần_Hồng_Phúc	Np	B-PER	4	nmod
6	tới	E	O	1	loc
7	các	L	O	8	det
8	”	N	O	6	pob
9	Sếp	Np	O	8	nmod
10	”	CH	O	8	punct
11	Bệnh_viện	N	B-ORG	8	nmod
12	đa_khoa	N	I-ORG	11	nmod
13	Hoà	Np	I-ORG	11	nmod
14	Bình.Lời	Np	I-ORG	11	nmod
15	nhắn_gửi	V	O	1	nmod
16	của	E	O	11	nmod
17	Luật_sư	Np	O	16	pob
18	Trần_Hồng_Phúc	Np	B-PER	17	nmod
19	tới	E	O	15	vmod
20	các	L	O	21	det
21	”	N	O	19	pob
22	Sếp	Np	O	21	nmod
23	”	CH	O	27	punct
24	Bệnh_viện	N	B-ORG	22	nmod
25	đa_khoa	N	I-ORG	24	nmod
26	Hoà_Bình	Np	I-ORG	24	nmod
27	LS	Np	I-ORG	24	nmod
28	Trần_Hồng_Phúc	Np	I-ORG	27	nmod
29	–	CH	O	24	punct
30	Một	M	O	33	det
31	trong	E	O	28	vmod
32	những	L	O	33	det
33	luật_sư	N	O	31	pob
34	bào_chữa	V	O	33	nmod
35	cho	E	O	33	nmod
36	bác_sĩ	N	O	35	pob
37	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	36	nmod
38	trong	E	O	33	tmp
39	vụ	N	O	38	pob
40	án	N	O	39	nmod
41	chạy	V	O	39	nmod
42	thận	N	O	41	vmod
43	tại	E	O	41	loc
44	Hoà_Bình	Np	B-LOC	43	pob
45	làm	V	O	41	vmod
46	8	M	O	47	det
47	người	N	O	45	dob
48	tử_vong	V	O	47	nmod
49	;	CH	O	50	punct
50	có	V	O	0	root
51	lời	N	O	50	dob
52	nhắn_gửi	V	O	51	nmod
53	đến	E	O	51	nmod
54	các	L	O	55	det
55	“	N	O	53	pob
56	Sếp	Np	O	55	nmod
57	”	CH	O	50	punct
58	của	E	O	55	nmod
59	Bệnh_viện	N	B-ORG	58	pob
60	đa_khoa	N	I-ORG	59	nmod
61	tỉnh	N	I-ORG	59	nmod
62	Hoà_Bình	Np	I-ORG	61	nmod
63	:	CH	O	50	punct
64	–	CH	O	50	punct
65	Gửi	V	O	50	vmod
66	tới	E	O	65	dir
67	Nguyên	Np	B-LOC	66	pob
68	Giám_đốc	N	O	67	nmod
69	Bệnh_viện	N	O	68	nmod
70	Đa_khoa	Np	O	69	nmod
71	Hoà_Bình	Np	O	69	nmod
72	Ông	Nc	O	68	nmod
73	Trương_Quý_Dương	Np	B-PER	72	nmod
74	(	CH	O	50	punct
75	vắng_mặt	V	O	50	vmod
76	tại	E	O	75	loc
77	phiên_toà	N	O	76	pob
78	do	E	O	75	prp
79	xuất_ngoại	V	O	78	vmod
80	)	CH	O	50	punct
81	.	CH	O	50	punct
1	“	CH	O	9	punct
2	Anh	Nc	O	9	voc
3	Dương	Np	B-PER	2	nmod
4	ơi	I	O	2	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	anh	N	O	9	sub
7	đã	R	O	9	adv
8	từng	R	O	9	adv
9	là	V	O	0	root
10	một	M	O	11	det
11	người	Nc	O	9	dob
12	lãnh_đạo	N	O	11	nmod
13	,	CH	O	9	punct
14	anh	N	O	15	sub
15	về	V	O	9	dep
16	nước	N	O	15	loc
17	tham_gia	V	O	15	prp
18	phiên_toà	N	O	17	dob
19	thể_hiện	V	O	17	vmod
20	cho	E	O	19	iob
21	quần_chúng	N	O	20	pob
22	thấy	V	O	17	vmod
23	Đảng	Np	O	25	sub
24	đã	R	O	25	adv
25	dầy	V	O	9	dep
26	công	N	O	25	dob
27	rèn	V	O	26	nmod
28	rũa	V	O	27	vmod
29	người	N	O	27	dob
30	Đảng_viên	Np	O	29	nmod
31	như	C	O	25	coord
32	anh	N	O	34	sub
33	gương_mẫu	N	O	32	nmod
34	chấp_hành	V	O	31	conj
35	pháp_luật	N	O	34	dob
36	,	CH	O	25	punct
37	tôn_trọng	V	O	25	vmod
38	cơ_quan	N	O	37	dob
39	xét_xử	V	O	38	nmod
40	,	CH	O	9	punct
41	hơn_nữa	C	O	9	coord
42	thể_hiện	V	O	41	conj
43	đạo_đức	N	O	42	dob
44	cách_mạng	N	O	43	nmod
45	của	E	O	43	nmod
46	cấp	N	O	45	pob
47	trên	E	O	43	loc
48	trước	N	O	47	pob
49	cấp	N	O	48	nmod
50	dưới	N	O	49	nmod
51	cơ_mà	T	O	42	vmod
52	.	CH	O	9	punct
1	Thuộc_cấp	V	O	0	root
2	ra	R	O	1	adv
3	toà	N	O	1	loc
4	mà	C	O	1	coord
5	anh	N	O	6	sub
6	ngoảnh	V	O	4	conj
7	mặt	N	O	6	dob
8	làm_ngơ	V	O	7	nmod
9	trong	E	O	6	loc
10	khi	N	O	9	pob
11	tất_cả	P	O	13	sub
12	đều	R	O	13	adv
13	đắm	V	O	1	vmod
14	chết	V	O	13	vmod
15	chỉ	R	O	16	dep
16	vì	E	O	13	prp
17	cái	Nc	O	16	pob
18	hợp_đồng	N	O	17	nmod
19	anh	N	O	17	nmod
20	ký	V	O	17	nmod
21	,	CH	O	1	punct
22	do	E	O	1	prp
23	anh	N	O	24	sub
24	đút	V	O	22	dep
25	ngăn_kéo	N	O	24	dob
26	tự	P	O	27	vmod
27	triển_khai	V	O	25	nmod
28	,	CH	O	24	punct
29	đến	V	O	24	vmod
30	Ban	N	O	29	loc
31	Giám_đốc	N	O	30	nmod
32	,	CH	O	1	punct
33	Phòng_ban	Np	O	1	sub
34	chức_năng	N	O	33	nmod
35	không	R	O	36	nmod
36	ai	P	O	37	sub
37	được	V	O	1	vmod
38	nhìn	V	O	37	vmod
39	thấy	V	O	38	vmod
40	cái	Nc	O	38	dob
41	hợp_đồng	N	O	40	nmod
42	để	E	O	38	prp
43	thực_thi	V	O	42	vmod
44	những	L	O	45	det
45	điều	N	O	43	dob
46	anh	N	O	45	nmod
47	cam_kết	V	O	45	nmod
48	trong	E	O	47	vmod
49	đó	P	O	48	pob
50	là	C	O	45	nmod
51	làm_sao	X	O	45	x
52	nhỉ	T	O	45	nmod
53	?	CH	O	1	punct
54	”	CH	O	1	punct
55	–	CH	O	1	punct
56	Ông	Nc	O	69	sub
57	Trần_Văn_Thắng	Np	B-PER	56	nmod
58	–	CH	O	56	punct
59	Trưởng	N	O	56	nmod
60	phòng	N	O	59	nmod
61	vật_tư	N	O	60	nmod
62	–	CH	O	59	punct
63	thiết_bị	N	O	59	nmod
64	y_tế	N	O	63	nmod
65	Bệnh_viện	N	B-ORG	63	nmod
66	đa_khoa	N	I-ORG	65	nmod
67	Hoà_Bình	Np	I-ORG	65	nmod
68	–	CH	O	56	punct
69	vắng_mặt	V	O	1	vmod
70	do	E	O	69	prp
71	sức_khoẻ	N	O	70	pob
72	.	CH	O	1	punct
1	“	CH	O	9	punct
2	Anh	Nc	O	9	sub
3	Thắng	Np	B-PER	2	nmod
4	ạ	I	O	2	nmod
5	,	CH	O	9	punct
6	bị_cáo	N	O	9	sub
7	Sơn	Np	B-PER	6	nmod
8	còn	R	O	9	amod
9	trẻ	A	O	0	root
10	,	CH	O	9	punct
11	Sơn	Np	B-PER	13	sub
12	cũng	R	O	13	adv
13	có	V	O	9	dep
14	mái	N	O	13	dob
15	ấm	A	O	14	nmod
16	gia_đình	N	O	15	amod
17	như	C	O	14	nmod
18	Anh	Np	B-LOC	14	nmod
19	,	CH	O	9	punct
20	nếu	C	O	21	dep
21	có	V	O	9	dep
22	Anh	N	O	21	dob
23	ngồi	V	O	21	vmod
24	vào	E	O	23	loc
25	hàng	N	O	24	pob
26	ghế	N	O	25	nmod
27	của	E	O	25	nmod
28	Sơn	Np	B-PER	27	pob
29	,	CH	O	9	punct
30	chắc_chắn	A	O	9	amod
31	vai_trò	N	O	9	amod
32	của	E	O	31	nmod
33	Sơn	Np	B-PER	32	pob
34	sẽ	R	O	35	adv
35	hạn_chế	V	O	9	dep
36	và	Cc	O	35	coord
37	trở_thành	V	O	36	conj
38	thứ_yếu	N	O	37	dob
39	.	CH	O	9	punct
1	Anh	N	O	2	sub
2	có_mặt	V	O	0	root
3	tại	E	O	2	loc
4	phiên_toà	N	O	3	pob
5	là	V	O	2	vmod
6	Anh	N	O	8	sub
7	đã	R	O	8	adv
8	cho	V	O	5	vmod
9	Sơn	Np	B-PER	8	dob
10	sự	N	O	8	iob
11	công_bằng	A	O	10	nmod
12	rồi	R	O	8	adv
13	đấy	T	O	8	det
14	!	CH	O	2	punct
1	Mà	C	O	4	dep
2	Anh	N	O	4	sub
3	cũng	R	O	4	adv
4	là	V	O	0	root
5	lãnh_đạo	N	O	4	dob
6	,	CH	O	4	punct
7	vì	E	O	4	prp
8	sao	P	O	11	dep
9	Anh	Np	O	11	sub
10	không	R	O	11	adv
11	thể_hiện	V	O	7	dep
12	đạo_đức	N	O	11	dob
13	cách_mạng	N	O	12	nmod
14	của	E	O	12	nmod
15	người	N	O	14	pob
16	làm	V	O	15	nmod
17	công_tác	N	O	16	dob
18	lãnh_đạo	N	O	17	nmod
19	?	CH	O	4	punct
1	Phải_chăng	X	O	3	xmdp
2	bằng	N	O	3	sub
3	khen	V	O	0	root
4	thì	C	O	3	coord
5	anh	N	O	6	sub
6	nhận	V	O	4	conj
7	,	CH	O	3	punct
8	sai_phạm	N	O	11	sub
9	gì	P	O	8	nmod
10	thì	C	O	11	dep
11	gửi	V	O	3	dep
12	lại	R	O	11	adv
13	cho	E	O	11	iob
14	Sơn	Np	B-PER	13	pob
15	?	CH	O	3	punct
16	”	CH	O	3	punct
17	–	CH	O	3	punct
18	Ông	Nc	O	28	sub
19	Hoàng_Đình_Khiếu	Np	B-PER	18	nmod
20	–	CH	O	18	punct
21	Phó	Z	O	22	nmod
22	Giám_đốc	N	O	18	nmod
23	Bệnh_viện	Np	O	22	nmod
24	–	CH	O	22	punct
25	Trưởng	N	O	22	nmod
26	khoa	N	O	25	nmod
27	HSTC	Ny	B-ORG	26	nmod
28	vắng_mặt	V	O	3	vmod
29	do	E	O	28	prp
30	sức_khoẻ	N	O	29	pob
31	.	CH	O	3	punct
1	“	CH	O	7	punct
2	Anh	Nc	O	7	sub
3	Khiếu	Np	B-PER	2	nmod
4	ơi	I	O	2	nmod
5	,	CH	O	7	punct
6	anh	N	O	7	sub
7	truyền	V	O	0	root
8	dịch	N	O	7	dob
9	gì	P	O	8	nmod
10	thì	C	O	7	coord
11	cán_bộ	N	O	14	sub
12	ngành	N	O	11	nmod
13	y	N	O	12	nmod
14	biết	V	O	10	conj
15	sự_việc	N	O	18	sub
16	này	P	O	15	det
17	sẽ	R	O	18	amod
18	rõ	A	O	14	vmod
19	hơn	R	O	18	amod
20	chúng_tôi	P	O	18	dob
21	,	CH	O	7	punct
22	nhưng	C	O	7	coord
23	anh	N	O	25	sub
24	không_thể	R	O	25	adv
25	giữ	V	O	22	conj
26	nguyên	A	O	25	vmod
27	lời	N	O	25	dob
28	trình_bày	V	O	27	nmod
29	và	Cc	O	27	coord
30	tài_liệu	N	O	29	conj
31	chứng_cứ	N	O	30	nmod
32	anh	N	O	30	nmod
33	đưa	V	O	25	vmod
34	ra	R	O	33	adv
35	vì	E	O	33	prp
36	tài_liệu	N	O	38	sub
37	đó	P	O	36	det
38	có	V	O	35	dep
39	dấu_hiệu	N	O	38	dob
40	đầy	A	O	39	nmod
41	mùi	N	O	40	amod
42	giả	A	O	41	nmod
43	đối	V	O	39	nmod
44	,	CH	O	7	punct
45	anh	N	O	46	sub
46	phải	V	O	7	dep
47	ra	V	O	46	vmod
48	Toà	N	O	47	loc
49	để	E	O	47	prp
50	chứng	V	O	49	vmod
51	tôi	P	O	52	sub
52	chứng_minh	V	O	50	vmod
53	anh	N	O	52	dob
54	có	V	O	52	vmod
55	phải	A	O	54	vmod
56	là	C	O	55	amod
57	“	M	O	58	det
58	chủ_nhiệm	N	O	55	amod
59	công_trình	N	O	58	nmod
60	”	CH	O	65	punct
61	với	E	O	65	tpc
62	thiết_kế	V	O	61	vmod
63	đồ_sộ	A	O	62	vmod
64	này	P	O	59	det
65	không	R	O	66	adv
66	chứ	T	O	52	vmod
67	?	CH	O	7	punct
1	Anh	N	O	2	sub
2	phải	V	O	0	root
3	ra	V	O	2	vmod
4	Toà	Np	O	3	loc
5	để	E	O	3	prp
6	chúng_tôi	P	O	7	sub
7	trình_chiếu	V	O	5	dep
8	clip	N	O	7	dob
9	về	E	O	7	vmod
10	Anh	Np	B-LOC	9	pob
11	.	CH	O	2	punct
1	Anh	N	O	3	sub
2	không	R	O	3	adv
3	đến	V	O	0	root
4	xem	V	O	3	vmod
5	cũng	R	O	6	adv
6	được	V	O	3	vmod
7	,	CH	O	3	punct
8	nhưng	C	O	3	coord
9	tuần	N	O	13	tmp
10	tới	V	O	9	nmod
11	Anh	N	O	13	sub
12	sẽ	R	O	13	adv
13	xem	V	O	8	conj
14	hình_ảnh	N	O	13	dob
15	clip	N	O	14	nmod
16	ngập_tràn	V	O	14	nmod
17	trên	E	O	16	loc
18	mạng	N	O	17	pob
19	sau	E	O	16	tmp
20	khi	N	O	19	pob
21	được	V	O	20	nmod
22	công_khai	V	O	21	vmod
23	tại	E	O	22	loc
24	phiên_toà	N	O	23	pob
25	anh	N	O	24	nmod
26	nhé	T	O	22	vmod
27	!	CH	O	3	punct
1	Có	V	O	0	root
2	phải	A	O	1	vmod
3	sau	E	O	1	tmp
4	sự_cố	N	O	3	pob
5	xảy	V	O	4	nmod
6	ra	V	O	5	adv
7	,	CH	O	5	punct
8	ngồi	V	O	1	vmod
9	lại	R	O	8	adv
10	“	M	O	11	det
11	bậu_xậu	N	O	8	tmp
12	”	CH	O	1	punct
13	với	E	O	1	vmod
14	nhau	N	O	13	pob
15	kiểm_tra	V	O	1	vmod
16	Quy_chế	N	O	15	dob
17	Khoa	Np	O	16	nmod
18	lọc	V	O	16	nmod
19	máu	N	O	18	vmod
20	thấy	V	O	15	vmod
21	rằng	C	O	24	dep
22	trách_nhiệm	N	O	24	sub
23	đó	P	O	22	det
24	là	V	O	20	vmod
25	của	E	O	24	vmod
26	Trưởng	N	O	25	pob
27	khoa	N	O	26	nmod
28	,	CH	O	24	punct
29	do	E	O	24	prp
30	không	R	O	31	amod
31	đủ	A	O	29	dep
32	tỉnh_táo	A	O	31	amod
33	để	E	O	31	amod
34	phân_biệt	V	O	33	vmod
35	bệnh_viện	N	O	34	vmod
36	anh	N	O	35	nmod
37	chưa	R	O	38	adv
38	có	V	O	29	vmod
39	Khoa	Np	O	38	dob
40	thận	N	O	39	nmod
41	nhân_tạo	A	O	39	nmod
42	,	CH	O	24	punct
43	chỉ	R	O	44	adv
44	là	V	O	24	vmod
45	đơn_nguyên	A	O	44	vmod
46	trong	E	O	44	loc
47	Khoa	Np	O	46	pob
48	hồi_sức	V	O	44	vmod
49	tích_cực	A	O	48	vmod
50	và	Cc	O	44	coord
51	không	R	O	52	adv
52	có	V	O	50	conj
53	kỹ_thuật_viên	N	O	52	dob
54	/	CH	O	53	punct
55	kỹ_sư	N	O	53	nmod
56	như	C	O	53	coord
57	quy_chế	N	O	56	conj
58	bệnh_viện	N	O	57	nmod
59	nên	C	O	44	coord
60	đó	P	O	61	sub
61	là	V	O	59	conj
62	trách_nhiệm	N	O	61	dob
63	của	E	O	62	nmod
64	bên	N	O	63	pob
65	sửa_chữa	V	O	64	nmod
66	.	CH	O	1	punct
1	Anh	N	O	2	sub
2	rối	V	O	0	root
3	quá	R	O	2	adv
4	,	CH	O	2	punct
5	khiến	V	O	2	vmod
6	làm	V	O	5	vmod
7	liều	V	O	6	vmod
8	mà	C	O	5	coord
9	tìm	V	O	8	conj
10	con	N	O	9	dob
11	tốt	A	O	10	nmod
12	hiền	A	O	10	nmod
13	nhất_là	X	O	9	x
14	Hoàng_Công_Lương	Np	B-PER	17	sub
15	để	E	O	5	prp
16	thí	V	O	15	vmod
17	thông_qua	V	O	16	vmod
18	bổ_sung	V	O	17	vmod
19	vài	L	O	20	det
20	dòng	N	O	18	dob
21	vào_sổ	V	O	20	nmod
22	họp	V	O	21	vmod
23	Khoa	Np	O	21	loc
24	phong	V	O	20	nmod
25	vượt_cấp	V	O	24	vmod
26	cho	E	O	24	vmod
27	Lương	Np	B-PER	26	pob
28	làm	V	O	16	vmod
29	lãnh_đạo	N	O	28	dob
30	Đơn_nguyên	N	O	29	nmod
31	thận	N	O	30	nmod
32	nhân_tạo	A	O	29	nmod
33	?	CH	O	2	punct
1	Anh	N	O	2	sub
2	quên	V	O	0	root
3	rằng	C	O	9	dep
4	,	CH	O	9	punct
5	nguyên_nhân	N	O	9	sub
6	gây	V	O	5	nmod
7	chết	V	O	6	vmod
8	người	N	O	6	dob
9	là	V	O	2	vmod
10	do	E	O	9	prp
11	công_tác	N	O	8	nmod
12	vật_tư	N	O	11	nmod
13	và	Cc	O	10	dep
14	sửa_chữa	V	O	10	dep
15	bảo_dưỡng	V	O	14	vmod
16	,	CH	O	9	punct
17	không	R	O	18	adv
18	liên_quan	V	O	9	vmod
19	gì	P	O	18	dob
20	đến	E	O	18	vmod
21	chuyên_môn	N	O	20	pob
22	điều_trị	V	O	21	nmod
23	lọc	V	O	22	vmod
24	máu	N	O	23	dob
25	của	E	O	24	nmod
26	bác_sĩ	N	O	25	pob
27	cả	T	O	23	vmod
28	.	CH	O	2	punct
1	Anh	N	O	2	sub
2	cố_tình	V	O	0	root
3	quên	V	O	2	vmod
4	anh	N	O	3	dob
5	là	V	O	3	vmod
6	Phó	N	O	4	nmod
7	Giám_đốc	N	O	6	nmod
8	bệnh_viện	N	O	7	nmod
9	phụ_trách	V	O	6	nmod
10	Phòng	N	O	9	dob
11	vật_tư	N	O	10	nmod
12	trang_thiết_bị	N	O	11	nmod
13	y_tế	N	O	12	nmod
14	và	Cc	O	2	coord
15	đồng_thời	R	O	16	adv
16	là	V	O	14	conj
17	trưởng	N	O	16	dob
18	khoa	N	O	17	nmod
19	lâm_sàng	A	O	17	nmod
20	hay	C	O	2	coord
21	sao	P	O	2	dep
22	?	CH	O	2	punct
1	Anh	N	O	2	sub
2	nói	V	O	0	root
3	xơi_xơi	A	O	2	vmod
4	ở	E	O	2	loc
5	Toà	Np	B-LOC	4	pob
6	rằng	C	O	10	dep
7	ở	E	O	10	loc
8	Khoa	Np	O	7	pob
9	anh	N	O	10	sub
10	có	V	O	2	vmod
11	02	M	O	12	det
12	đơn_nguyên	N	O	10	dob
13	(	CH	O	10	punct
14	hồi_sức	V	O	10	vmod
15	tích_cực	A	O	14	vmod
16	giao	V	O	14	prp
17	cho	E	O	16	iob
18	bác_sĩ	N	O	17	pob
19	Tình	Np	B-PER	18	nmod
20	,	CH	O	18	punct
21	thận	N	O	18	nmod
22	nhân_tạo	A	O	18	nmod
23	giao	V	O	18	nmod
24	cho	E	O	23	iob
25	bác_sĩ	N	O	24	pob
26	Lương	Np	B-PER	25	nmod
27	)	CH	O	10	punct
28	,	CH	O	10	punct
29	thế	P	O	31	dep
30	lãnh_đạo	N	O	31	sub
31	bổ_nhiệm	V	O	10	dep
32	Anh	N	O	31	dob
33	là	V	O	31	vmod
34	Trưởng	N	O	33	vmod
35	khoa	N	O	34	nmod
36	làm	V	O	34	nmod
37	gì	P	O	36	vmod
38	cho	E	O	36	prp
39	thừa	V	O	38	vmod
40	ghế	N	O	39	dob
41	?	CH	O	2	punct
1	Anh	N	O	3	sub
2	đang	R	O	3	adv
3	hưởng	V	O	0	root
4	phụ_cấp	N	O	3	dob
5	trách_nhiệm	N	O	4	nmod
6	của	E	O	4	nmod
7	bác_sĩ	N	O	6	pob
8	Lương	Np	B-PER	7	nmod
9	à	T	O	3	vmod
10	?	CH	O	3	punct
11	”	Nc	O	13	sub
12	Trích	Np	O	11	nmod
13	từ—	V	O	3	dep
14	Ls_TRẦN_HỒNG_PHÚC	Np	O	13	dob
15	——	CH	O	3	punct
16	Ôi	I	O	13	vmod
17	các	L	O	18	det
18	“	N	O	14	nmod
19	SẾP	Ny	O	18	nmod
20	”	CH	O	3	punct
21	ơi	I	O	18	nmod
22	,	CH	O	30	punct
23	hàng	R	O	24	nmod
24	ngày	N	O	30	tmp
25	các	L	O	26	det
26	“	N	O	30	sub
27	SẾP	Ny	O	26	nmod
28	”	CH	O	31	punct
29	vẫn	R	O	30	adv
30	xơi_xơi	V	O	3	dep
31	hô_hào	V	O	30	vmod
32	mọi	L	O	33	det
33	người	N	O	34	sub
34	phải	V	O	30	vmod
35	nỗ_lực	V	O	34	vmod
36	phấn_đấu	V	O	35	vmod
37	,	CH	O	34	punct
38	xây_dựng	V	O	34	vmod
39	tính	N	O	38	dob
40	đoàn_kết	V	O	39	nmod
41	,	CH	O	34	punct
42	hỗ_trợ	V	O	34	vmod
43	giúp_đỡ	V	O	42	vmod
44	Đồng_nghiệp	Np	O	43	dob
45	.	CH	O	3	punct
1	Sao	P	O	8	dep
2	giờ	N	O	8	tmp
3	này	P	O	2	det
4	các	L	O	5	det
5	“	N	O	8	sub
6	SẾP	Ny	O	5	nmod
7	”	CH	O	8	punct
8	nỡ	V	O	0	root
9	bỏ_rơi	V	O	8	vmod
10	và	Cc	O	8	coord
11	đẩy	V	O	10	conj
12	em	N	O	11	dob
13	xuống	V	O	11	dir
14	vực	N	O	13	pob
15	.	CH	O	8	punct
1	Nghĩa	N	O	3	sub
2	Hoà	Np	B-PER	1	nmod
3	sưu_tầm	V	O	0	root
4	(	CH	O	3	punct
5	Visited	Np	O	1	nmod
6	1.244	M	O	7	det
7	times	Nu	O	3	dob
8	,	CH	O	3	punct
9	1	M	O	10	det
10	visits	Nb	O	5	nmod
11	today	Nb	O	5	nmod
12	)	CH	O	3	punct
13	Bài	N	O	10	nmod
14	viết	V	O	13	nmod
15	cùng	A	O	14	vmod
16	chủ_đề	N	O	14	dob
17	Bài	N	O	16	nmod
18	viết	V	O	17	nmod
19	liên_quan	V	O	16	nmod
