1	ThS_BS_Cao_Đằng	N	O	3	sub
2	Khang	Np	B-PER	1	nmod
3	giải_đáp	V	O	0	root
4	về	E	O	3	vmod
5	điều_trị	V	O	4	vmod
6	tứ	N	O	5	dob
7	chứng	N	O	6	nmod
8	Fallot.ThS	Np	O	6	nmod
9	BS	Ny	O	6	nmod
10	Cao_Đằng_Khang	Np	B-PER	9	nmod
11	giải_đáp	V	O	3	vmod
12	về	E	O	11	vmod
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	tứ	N	O	13	dob
15	chứng	N	O	14	nmod
16	Fallot_HỎI_Kính	Np	O	15	nmod
17	chào	V	O	11	prp
18	bác_sĩ	N	O	17	dob
19	.	CH	O	3	punct
1	Xin	V	O	0	root
2	bác_sĩ	N	O	1	dob
3	tư_vấn	V	O	2	nmod
4	giúp	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	1	punct
6	trẻ	A	O	1	prd
7	bị	V	O	6	vmod
8	tứ	V	O	7	vmod
9	chứng	N	O	8	dob
10	Fallot	Np	O	9	nmod
11	sau	E	O	8	tmp
12	khi	N	O	11	pob
13	phẫu_thuật	V	O	12	nmod
14	thì	C	O	15	dep
15	có	V	O	1	vmod
16	khả_năng	N	O	15	dob
17	bình_phục	V	O	16	nmod
18	hoàn_toàn	A	O	17	vmod
19	hay	C	O	15	coord
20	không	R	O	15	adv
21	?	CH	O	1	punct
1	Trường_hợp	N	O	8	sub
2	phát_hiện	V	O	1	nmod
3	sớm	A	O	2	vmod
4	trước	E	O	2	tmp
5	khi	N	O	4	pob
6	sinh	V	O	5	nmod
7	thì	C	O	8	dep
8	có	V	O	0	root
9	khả_năng	N	O	8	dob
10	chữa	V	O	9	nmod
11	khỏi	V	O	10	vmod
12	hay	C	O	8	coord
13	không	R	O	8	adv
14	?	CH	O	8	punct
1	Chi_phí	N	O	4	sub
2	khoảng	N	O	1	nmod
3	bao_nhiêu	P	O	6	nmod
4	cho	E	O	0	root
5	một	M	O	6	det
6	trường_hợp	N	O	4	dob
7	?	CH	O	4	punct
1	Cảm_ơn	V	O	0	root
2	bác_sĩ	N	O	1	dob
3	.	CH	O	1	punct
1	Bạn_đọc	N	O	3	sub
2	Phạm_Tấn_Hưng_ĐÁP	Np	B-PER	1	nmod
3	Chào	V	O	0	root
4	bạn	N	O	3	dob
5	,	CH	O	3	punct
6	Bệnh_nhân	N	O	7	sub
7	bị	V	O	3	vmod
8	tứ	V	O	7	vmod
9	chứng	N	O	8	dob
10	Fallot	Np	O	9	nmod
11	cần	V	O	3	vmod
12	được	V	O	11	vmod
13	điều_trị	V	O	12	vmod
14	bằng	E	O	13	mnr
15	phẫu_thuật	N	O	14	pob
16	.	CH	O	3	punct
1	Hiện_nay	N	O	15	tmp
2	,	CH	O	15	punct
3	với	E	O	1	coord
4	tiến_bộ	N	O	3	pob
5	của	E	O	4	nmod
6	y_học	N	O	5	pob
7	,	CH	O	9	punct
8	khả_năng	N	O	15	sub
9	phẫu_thuật	V	O	8	nmod
10	thành_công	V	O	9	vmod
11	cho	E	O	10	vmod
12	tứ	N	O	11	pob
13	chứng	N	O	12	nmod
14	Fallot	Np	O	13	nmod
15	lên	V	O	0	root
16	đến	E	O	15	loc
17	98	M	O	12	det
18	–	CH	O	17	punct
19	99%	M	O	17	det
20	.	CH	O	15	punct
1	Tuy_nhiên	C	O	4	dep
2	,	CH	O	4	punct
3	bệnh_nhân	N	O	4	sub
4	cần	V	O	0	root
5	được	V	O	4	vmod
6	theo_dõi	V	O	5	vmod
7	kết_quả	N	O	6	dob
8	về	E	O	7	nmod
9	lâu_dài	A	O	8	dep
10	.	CH	O	4	punct
1	Nếu	C	O	2	dep
2	phát_hiện	V	O	0	root
3	tứ	N	O	2	dob
4	chứng	V	O	3	nmod
5	Fallot	Np	O	3	nmod
6	lúc	N	O	14	tmp
7	thai	N	O	6	nmod
8	còn	V	O	6	nmod
9	trong	E	O	8	loc
10	bụng	N	O	9	pob
11	mẹ	N	O	10	nmod
12	thì	C	O	14	dep
13	sẽ	R	O	14	adv
14	được	V	O	2	dep
15	chăm_sóc	V	O	14	vmod
16	bình_thường	A	O	15	vmod
17	cho	E	O	15	vmod
18	đến	E	O	17	pmod
19	lúc	N	O	18	pob
20	sinh	V	O	19	nmod
21	,	CH	O	20	punct
22	điều_trị	V	O	15	vmod
23	nội_khoa	N	O	22	dob
24	sau	N	O	23	nmod
25	sinh	V	O	23	nmod
26	rồi	C	O	14	coord
27	quyết_định	V	O	26	conj
28	thời_điểm	N	O	25	tmp
29	mổ	V	O	28	nmod
30	thích_hợp	A	O	28	nmod
31	.	CH	O	2	punct
1	Chi_phí	N	O	3	sub
2	toàn_bộ	N	O	1	nmod
3	cho	E	O	0	root
4	một	M	O	5	det
5	trường_hợp	N	O	3	dob
6	phẫu_thuật	V	O	5	nmod
7	khoảng	A	O	10	nmod
8	60	M	O	10	det
9	triệu	M	O	10	det
10	đồng	Nu	O	6	vmod
11	.	CH	O	3	punct
1	Hiện_nay	N	O	11	tmp
2	,	CH	O	11	punct
3	khoa	N	B-ORG	11	sub
4	Phẫu_thuật	N	I-ORG	3	nmod
5	Tim_mạch	Np	I-ORG	3	nmod
6	Bệnh_viện	Np	I-ORG	3	nmod
7	Đại_học	N	I-ORG	6	nmod
8	Y_Dược	Np	I-ORG	7	nmod
9	TPHCM	Ny	I-ORG	7	nmod
10	đang	R	O	11	adv
11	có	V	O	0	root
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	chương_trình	N	O	11	dob
14	từ_thiện	A	O	13	nmod
15	hỗ_trợ	V	O	13	nmod
16	chi_phí	N	O	15	dob
17	phẫu_thuật	V	O	16	nmod
18	cho	E	O	15	iob
19	bệnh_nhân	N	O	18	pob
20	nghèo	A	O	19	nmod
21	.	CH	O	11	punct
1	Bạn	N	O	3	sub
2	có_thể	R	O	3	adv
3	đưa	V	O	0	root
4	bé	N	O	3	dob
5	đến	V	O	3	vmod
6	khám	V	O	5	vmod
7	để	E	O	5	prp
8	được	V	O	7	vmod
9	tư_vấn	V	O	8	vmod
10	cụ_thể	A	O	9	vmod
11	tại	E	O	9	loc
12	Bệnh_viện	Np	O	11	pob
13	.	CH	O	3	punct
1	Thân_ái	N	O	0	root
2	.	CH	O	1	punct
1	BS	Ny	O	5	sub
2	Cao_Đằng_Khang	Np	B-PER	1	nmod
3	–	CH	O	1	punct
4	Khoa_Phẫu	Np	B-PER	1	nmod
5	thuật	V	O	0	root
6	Tim_mạch	Np	O	5	dob
7	Bệnh_viện	Np	B-ORG	6	nmod
8	Đại_học	Np	I-ORG	6	nmod
9	Y_Dược	Np	I-ORG	8	nmod
10	Thành_phố	N	I-ORG	8	nmod
11	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	10	nmod
12	Trích_Tạp	V	O	5	vmod
13	chí	N	O	12	dob
14	“	CH	O	12	punct
15	Sống	V	O	12	vmod
16	khoẻ	A	O	15	vmod
17	”	CH	O	5	punct
18	–	CH	O	5	punct
19	Bệnh_viện	N	B-ORG	25	sub
20	Đại_học	N	I-ORG	19	nmod
21	Y_Dược	Np	I-ORG	20	nmod
22	Thành_phố	N	I-ORG	19	nmod
23	Hồ_Chí_Minh	Np	I-ORG	22	nmod
24	Hãy	R	O	25	adv
25	chia_sẻ	V	O	5	vmod
26	với	E	O	25	vmod
27	chúng_tôi	P	O	26	pob
28	những	L	O	29	det
29	bệnh_lý	N	O	25	dob
30	bạn	N	O	29	nmod
31	đang	R	O	32	adv
32	quan_tâm	V	O	29	nmod
33	:	CH	O	29	punct
34	CHIA_SẺ	Ny	O	29	nmod
35	BỆNH_LÝ	Ny	O	34	nmod
36	Chuyên_gia	Np	O	34	nmod
37	của	E	O	29	nmod
38	chương_trình	N	O	37	pob
39	sẽ	R	O	40	adv
40	giải_đáp	V	O	25	vmod
41	những	L	O	42	det
42	băn_khoăn	N	O	40	dob
43	của	E	O	42	nmod
44	bạn	N	O	43	pob
45	.	CH	O	5	punct
1	(	CH	O	4	punct
2	Visited	Np	O	4	det
3	179	M	O	4	det
4	times	Nu	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	1	M	O	4	det
7	visits	Nb	O	2	nmod
8	today	Nb	O	7	nmod
9	)	CH	O	4	punct
10	Bài	N	O	4	nmod
11	viết	V	O	10	nmod
12	cùng	A	O	11	vmod
13	chủ_đề	N	O	11	dob
14	Bài	N	O	13	nmod
15	viết	V	O	14	nmod
16	liên_quan	V	O	13	nmod
