1	Toà_án	N	B-ORG	4	sub
2	nhân_dân	N	I-ORG	1	nmod
3	tối_cao	A	I-ORG	1	nmod
4	tiếp_nhận	V	O	0	root
5	báo_cáo	V	O	4	vmod
6	vụ	N	O	5	dob
7	VN	Ny	B-LOC	6	nmod
8	Pharma.Vào	Np	B-PER	6	nmod
9	ngày	N	O	5	tmp
10	1-9	M	O	9	det
11	,	CH	O	4	punct
12	lãnh_đạo	N	O	16	sub
13	và	Cc	O	4	coord
14	một_số	L	O	15	det
15	thẩm_phán	N	O	13	conj
16	phụ_trách	V	O	15	nmod
17	hình_sự	N	O	16	dob
18	của	E	O	15	nmod
19	TAND	Ny	B-ORG	18	pob
20	tối_cao	A	I-ORG	19	nmod
21	đã	R	O	22	adv
22	nghe	V	O	4	vmod
23	TAND	Ny	B-ORG	24	nmod
24	TP.	Ny	I-ORG	22	dob
25	HCM	Ny	I-ORG	24	nmod
26	báo_cáo	V	O	22	vmod
27	về	E	O	26	vmod
28	vụ	N	O	27	pob
29	án	N	O	28	nmod
30	VN	Ny	B-ORG	28	nmod
31	Pharma	Np	I-ORG	28	nmod
32	.	CH	O	4	punct
1	Sỡ	V	O	0	root
2	dĩ	N	O	1	dob
3	có	V	O	1	vmod
4	buổi	N	O	3	vmod
5	báo_cáo	V	O	4	nmod
6	vì	E	O	1	prp
7	thời_gian	N	O	11	tmp
8	qua	V	O	7	nmod
9	,	CH	O	11	punct
10	dư_luận	N	O	11	sub
11	có	V	O	6	dep
12	nhiều	A	O	13	nmod
13	ý_kiến	N	O	11	dob
14	trái	A	O	13	nmod
15	chiều	N	O	13	nmod
16	xoay	V	O	15	nmod
17	quanh	N	O	16	vmod
18	bản_án	N	O	17	nmod
19	của	E	O	17	nmod
20	TAND	Ny	B-ORG	19	pob
21	TP.	Ny	I-ORG	20	nmod
22	HCM	Np	I-ORG	21	nmod
23	đối_với	E	O	16	vmod
24	9	M	O	25	det
25	bị_cáo	N	O	23	pob
26	trong	E	O	25	nmod
27	vụ	N	O	26	pob
28	án	N	O	27	nmod
29	buôn_lậu	V	O	27	nmod
30	,	CH	O	29	punct
31	làm	V	O	29	vmod
32	giả	A	O	31	vmod
33	con_dấu	N	O	31	dob
34	,	CH	O	33	punct
35	tài_liệu	N	O	33	nmod
36	của	E	O	33	nmod
37	cơ_quan	N	O	36	pob
38	tổ_chức	V	O	37	nmod
39	xảy	V	O	38	vmod
40	ra	V	O	39	adv
41	tại	E	O	39	loc
42	Công_ty	N	B-ORG	41	pob
43	Cổ_phần	N	I-ORG	42	nmod
44	VN	Ny	I-ORG	42	nmod
45	Pharma	Np	I-ORG	42	nmod
46	.	CH	O	1	punct
1	Tại	E	O	10	loc
2	buổi	N	O	1	pob
3	làm_việc	V	O	2	nmod
4	,	CH	O	10	punct
5	đại_diện	N	O	10	sub
6	TAND	Ny	B-ORG	5	nmod
7	TP.	Ny	I-ORG	6	nmod
8	HCM	Np	I-ORG	7	nmod
9	đã	R	O	10	adv
10	báo_cáo	V	O	0	root
11	lại	R	O	10	adv
12	quá_trình	N	O	10	dob
13	thụ_lý	V	O	12	nmod
14	,	CH	O	10	punct
15	xét_xử	V	O	10	vmod
16	vụ	N	O	15	dob
17	án	N	O	16	nmod
18	VN	Ny	B-ORG	16	nmod
19	Pharma	Np	I-ORG	16	nmod
20	.	CH	O	10	punct
1	Theo	E	O	21	tpc
2	TAND	Ny	B-ORG	1	pob
3	TP.	Ny	I-ORG	2	nmod
4	HCM	Np	I-ORG	3	nmod
5	,	CH	O	1	punct
6	căn_cứ	N	O	1	pob
7	hồ_sơ	N	O	6	nmod
8	vụ	N	O	7	nmod
9	án	N	O	8	nmod
10	và	Cc	O	9	coord
11	lời	N	O	10	conj
12	khai	V	O	11	nmod
13	của	E	O	11	nmod
14	các	L	O	15	det
15	bị_cáo	N	O	13	pob
16	tại	E	O	15	loc
17	toà	N	O	16	pob
18	,	CH	O	21	punct
19	hội_đồng	N	O	21	sub
20	xét_xử	V	O	19	nmod
21	xét	V	O	0	root
22	thấy	V	O	21	vmod
23	đủ	A	O	22	vmod
24	căn_cứ	N	O	23	amod
25	kết_tội	V	O	22	vmod
26	các	L	O	27	det
27	bị_cáo	N	O	25	dob
28	về	E	O	27	nmod
29	tội	N	O	28	pob
30	buôn_lậu	V	O	29	nmod
31	và	Cc	O	30	coord
32	làm	V	O	31	conj
33	giả	A	O	32	vmod
34	con_dấu	N	O	32	dob
35	,	CH	O	34	punct
36	tài_liệu	N	O	34	nmod
37	của	E	O	34	nmod
38	cơ_quan	N	O	37	pob
39	tổ_chức	V	O	38	nmod
40	;	CH	O	21	punct
41	chưa	R	O	42	amod
42	đủ	A	O	47	sub
43	căn_cứ	N	O	42	amod
44	kết_tội	V	O	21	vmod
45	các	L	O	46	det
46	bị_cáo	N	O	44	dob
47	về	E	O	46	nmod
48	hành_vi	N	O	47	pob
49	buôn_bán	V	O	48	nmod
50	thuốc	N	O	49	vmod
51	chữa	V	O	50	nmod
52	bệnh	N	O	51	dob
53	giả_như	N	O	52	nmod
54	ý_kiến	N	O	52	nmod
55	của	E	O	52	nmod
56	dư_luận	N	O	55	pob
57	thời_gian	N	O	56	nmod
58	qua	V	O	57	nmod
59	.	CH	O	21	punct
1	Sau	E	O	9	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	nghe	V	O	2	nmod
4	báo_cáo	V	O	3	vmod
5	,	CH	O	9	punct
6	đại_diện	N	O	9	sub
7	TAND	Ny	B-ORG	6	nmod
8	tối_cao	A	I-ORG	7	nmod
9	cho	V	O	0	root
10	biết	V	O	9	vmod
11	vụ	N	O	6	nmod
12	án	N	O	11	nmod
13	đang	R	O	14	dep
14	trong	E	O	11	nmod
15	thời_hạn	N	O	14	pob
16	để	E	O	9	vmod
17	các	L	O	18	det
18	bị_cáo	N	O	19	sub
19	kháng_cáo	V	O	16	dep
20	và	Cc	O	19	coord
21	viện_kiểm_sát	N	O	22	sub
22	kháng_nghị	V	O	20	conj
23	theo	V	O	22	vmod
24	quy_định	V	O	23	vmod
25	.	CH	O	9	punct
1	Vì_vậy	C	O	5	dep
2	vụ	N	O	5	sub
3	án	N	O	2	nmod
4	sẽ	R	O	5	adv
5	được	V	O	0	root
6	giải_quyết	V	O	5	vmod
7	theo	E	O	6	vmod
8	trình_tự	N	O	7	pob
9	thủ_tục	N	O	8	nmod
10	tố_tụng	V	O	9	nmod
11	.	CH	O	5	punct
1	Đồng_thời	R	O	6	dep
2	,	CH	O	6	punct
3	TAND	Ny	B-ORG	6	sub
4	tối_cao	A	I-ORG	3	nmod
5	sẽ	R	O	6	adv
6	giám_sát	V	O	0	root
7	,	CH	O	6	punct
8	theo_dõi	V	O	6	vmod
9	quá_trình	N	O	8	dob
10	giải_quyết	V	O	9	nmod
11	vụ	N	O	10	dob
12	án	N	O	11	nmod
13	.	CH	O	6	punct
1	Như	C	O	4	dep
2	Tuổi_Trẻ	Np	B-ORG	4	sub
3	đã	R	O	4	adv
4	thông_tin	V	O	0	root
5	,	CH	O	4	punct
6	ngày	N	O	13	tmp
7	25-8	M	O	6	det
8	,	CH	O	4	punct
9	TAND	Ny	B-ORG	13	sub
10	TP.	Ny	I-ORG	9	nmod
11	HCM	Np	I-ORG	10	nmod
12	đã	R	O	13	adv
13	tuyên_phạt	V	O	4	dep
14	Nguyễn_Minh_Hùng	Np	B-PER	13	dob
15	(	CH	O	14	punct
16	nguyên	Z	O	17	nmod
17	tổng_giám_đốc	N	O	14	nmod
18	VN	Ny	B-ORG	17	nmod
19	Pharma	Np	I-ORG	17	nmod
20	)	CH	O	13	punct
21	12	M	O	22	det
22	năm	N	O	13	tmp
23	tù	V	O	22	nmod
24	về	E	O	23	vmod
25	tội	N	O	24	pob
26	buôn_lậu	V	O	25	nmod
27	.	CH	O	4	punct
1	Đây	P	O	2	sub
2	là	V	O	0	root
3	mức	N	O	2	dob
4	án	N	O	3	nmod
5	thấp	A	O	3	nmod
6	nhất	R	O	5	amod
7	trong	E	O	3	nmod
8	khung_hình_phạt	N	O	7	pob
9	mà	C	O	12	dep
10	bị_cáo	N	O	12	sub
11	Hùng	Np	B-PER	10	nmod
12	bị	V	O	3	nmod
13	truy_tố	V	O	12	vmod
14	.	CH	O	2	punct
1	Cùng	A	O	2	nmod
2	vụ	N	O	12	tpc
3	án	N	O	2	nmod
4	,	CH	O	12	punct
5	Võ_Mạnh_Cường	Np	B-PER	12	sub
6	-	CH	O	2	punct
7	người	N	O	5	nmod
8	môi_giới	V	O	7	nmod
9	cho	E	O	7	nmod
10	VN	Ny	B-ORG	9	pob
11	Pharma	Np	I-ORG	10	nmod
12	nhập	V	O	0	root
13	lô	N	O	12	dob
14	thuốc	N	O	13	nmod
15	trị	V	O	13	nmod
16	ung_thư	N	O	15	dob
17	không	R	O	18	amod
18	rõ	A	O	12	mnr
19	nguồn_gốc	N	O	12	dob
20	cũng	R	O	21	adv
21	bị	V	O	12	vmod
22	tuyên	V	O	21	vmod
23	12	M	O	24	det
24	năm	N	O	22	tmp
25	tù	V	O	24	nmod
26	về	E	O	24	nmod
27	tội_danh	N	O	26	pob
28	nêu	V	O	27	nmod
29	trên	N	O	28	vmod
30	.	CH	O	12	punct
1	Sau	E	O	10	tmp
2	khi	N	O	1	pob
3	vụ	Nc	O	5	sub
4	án	N	O	3	nmod
5	được	V	O	2	nmod
6	tuyên	V	O	5	vmod
7	,	CH	O	6	punct
8	dư_luận	N	O	10	sub
9	đã	R	O	10	adv
10	có	V	O	0	root
11	nhiều	A	O	12	nmod
12	ý_kiến	N	O	10	dob
13	phản_đối	V	O	12	nmod
14	mạnh_mẽ	A	O	13	vmod
15	vì	E	O	13	prp
16	cho	V	O	15	vmod
17	rằng	C	O	22	dep
18	hành_vi	N	O	22	sub
19	của	E	O	18	nmod
20	các	L	O	21	det
21	bị_cáo	N	O	19	pob
22	là	V	O	16	vmod
23	buôn_bán	V	O	22	vmod
24	thuốc	N	O	23	vmod
25	chữa	V	O	24	nmod
26	bệnh	N	O	25	dob
27	giả	A	O	26	nmod
28	chứ	C	O	22	coord
29	không	R	O	30	adv
30	phải_tội	V	O	28	conj
31	buôn_lậu	V	O	30	vmod
32	.	CH	O	10	punct
1	Hiện	N	O	18	tmp
2	một_số	L	O	3	det
3	bị_cáo	N	O	18	sub
4	trong	E	O	3	nmod
5	vụ	Nc	O	4	pob
6	án	N	O	5	nmod
7	đã	R	O	8	adv
8	kháng_cáo	V	O	5	nmod
9	và	Cc	O	5	nmod
10	Viện	N	O	9	conj
11	KSND	Ny	O	10	nmod
12	cấp	N	O	10	nmod
13	cao	A	O	12	nmod
14	tại	E	O	10	loc
15	TP.	Ny	B-LOC	14	pob
16	HCM	Np	I-LOC	15	nmod
17	đã	R	O	18	adv
18	rút	V	O	0	root
19	hồ	N	O	18	dob
20	vụ	N	O	19	nmod
21	án	N	O	20	nmod
22	để	E	O	18	prp
23	nghiên_cứu	V	O	22	vmod
24	xem	V	O	23	vmod
25	có	V	O	24	vmod
26	quyết_định	N	O	25	dob
27	kháng_nghị	V	O	26	nmod
28	hay	C	O	23	vmod
29	không	R	O	23	adv
30	.	CH	O	18	punct
1	Nguồn	N	O	0	root
2	:	CH	O	1	punct
3	http://tuoitre.vn/tand-toi-cao-nghe-bao-cao-vu-vn-pharma-20170901205301383.htm	CH	O	1	punct
